{
    "id": 1282,
    "date": "2021-09-14T17:17:34",
    "date_gmt": "2021-09-14T15:17:34",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1282"
    },
    "modified": "2021-12-01T01:45:55",
    "modified_gmt": "2021-12-01T00:45:55",
    "slug": "tableau-d-honneur",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/",
    "title": {
        "rendered": "Tableau d&rsquo;honneur"
    },
    "content": {
        "rendered": "<p></p>\n\n\n</p>\n<p><strong>Quel dunkerquois n&rsquo;a jamais lu les plaques comm\u00e9moratives\u00a0 appos\u00e9es sur notre Leughenaer?</strong></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p>Sur cette page on trouvera les sauveteurs d\u00e9cor\u00e9s de\u00a0\u00a0la<strong>\u00a0L\u00e9gion\u00a0 d&rsquo;Honneur</strong>\u00a0et ou du\u00a0<strong>M\u00e9rite Maritime</strong>\u00a0pour services rendus.</p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p>La deuxi\u00e8me plaque appos\u00e9e par les soins de la\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\">Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque</a>\u00a0rend hommage aux trois pilotes d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans le naufrage des TROIS SOEURS.\u00a0La deuxi\u00e8me partie est un hommage \u00e0 Jean-Fran\u00e7ois Tixier sauveteur \u00e9m\u00e9rite des premi\u00e8res ann\u00e9es de la soci\u00e9t\u00e9 et qui perdra la vie en voulant sauver son prochain.</p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p>La station de Gravelines a aussi des sauveteurs qui ont \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9s par l&rsquo;attribution de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur.</p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p>Les l\u00e9gionnaires et titulaires du M\u00e9rite Maritime\u00a0ont souvent \u00e9t\u00e9 patron ou sous-patron des canots de sauvetage, patron de remorqueur, etc.</p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p>Ces fonctions et les d\u00e9fraiements qui leur sont li\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis d\u00e8s la cr\u00e9ation de la\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/La-SCSN/\">SCSN</a>.\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/gallery/r%C3%B4le%20des%20patrons%20et%20sous%20patrons%201866.pdf\">Extrait du r\u00e9glement ici .<br /></a></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><strong>Membres fondateurs de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque :</strong>\u00a0 \u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/mor-2074h/\">Benjamin Morel</a> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&#8211;\u00a0 \u00a0 Jean Joseph Carlier\u00a0 \u00a0 \u00a0</p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/\">\u00a0Albert Benteu</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/\">Jacques</a> <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1299\">Bommelaer</a>\u00a0&#8211;\u00a0\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1310\">Mathias Bommelaer</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1315\">Ars\u00e8ne Bossu</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1332\">Louis Bossu</a> &#8211; <em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosd-4847h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1329\">Didier Bossu</a> </em>&#8211;\u00a0\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1336\">Alfred Brunet (Gr</a><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1347\">)\u00a0&#8211;\u00a0Auguste Brunet</a>\u00a0\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1351\">Edouard Brunet (Gr) </a>&#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1358\"><em>Jo\u00ebl Brunet</em></a></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1378\">Eug\u00e8ne Charet</a>\u00a0&#8211;\u00a0<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/car-0424h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1401\">\u00a0Jean-Baptiste Antoine Caron</a> &#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/con-0522h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1405\">Jules Aim\u00e9 Conseil</a></em></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1409\">Pierre Delugny</a>\u00a0&#8211;\u00a0<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1412\">Fr\u00e9deric Denquin</a></em></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/etc-3403h/\">G<i>aston Etcheverry</i></a></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><i><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fica-1075h/\">Auguste Ficquet</a>\u00a0</i>&#8211;\u00a0\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/\">Pierre Ficquet</a></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/\">Charles Gossin</a>\u00a0&#8211;\u00a0\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/\">Pierre Jean-Baptiste Gens\u00a0(Gr)</a></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/\">Hermance Hachin</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\">Auguste Hivin\u00a0</a></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/\">Pierre Jannekeyn</a></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\">Charles Lavie</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/\">Charles Lauwick</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/\">Charles Lefebvre</a>\u00a0\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\">Joseph Lepr\u00eatre\u00a0(Gr)</a>\u00a0&#8211;\u00a0<i><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/\">Jules Leroy</a>\u00a0</i>&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/\">Joseph Looten\u00a0</a></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/neu-2111h/\"><i>Gaspard Neuts</i></a></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/\">Emile Rees</a>\u00a0&#8211;\u00a0\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/42ren-0904b/\"><i>Maurice Renault</i></a></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/\">Thomas Salomont</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/\"> Fr\u00e9d\u00e9ric Sion</a></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\">Joseph Taylor</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/\">Fran\u00e7ois Tixier</a></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/\">Julien Vandenbroucke\u00a0</a></em> <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/van-3433h/\">&#8211;\u00a0Eug\u00e8ne Vandenbussche (Gr)</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vanc-4846h/\">\u00a0<em>Claude Vandendriessche</em></a></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p></p>\n\n\n</p>\n<p><em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/\">Pierre Weins</a></em></p>\n<p>\n\n\n<p></p>\n<p>,</p>\n<p></p>\n<figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"616\" height=\"800\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-Leughenaer-e1632853798350.jpg\" alt=\"\" loading=\"lazy\"><figcaption>PLaque de marbre appos\u00e9e sur la tour du Leughenaer</figcaption></figure>",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Quel dunkerquois n&rsquo;a jamais lu les plaques comm\u00e9moratives\u00a0 appos\u00e9es sur notre Leughenaer? Sur cette page on trouvera les sauveteurs d\u00e9cor\u00e9s de\u00a0\u00a0la\u00a0L\u00e9gion\u00a0 d&rsquo;Honneur\u00a0et ou du\u00a0M\u00e9rite Maritime\u00a0pour services rendus. La deuxi\u00e8me plaque appos\u00e9e par les soins de la\u00a0Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque\u00a0rend hommage aux trois pilotes d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans le naufrage des TROIS SOEURS.\u00a0La deuxi\u00e8me partie est un hommage [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1838,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Tableau d&#039;honneur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Acc\u00e8s aux pages individuelles des sauveteurs \u00e9m\u00e9rites de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tableau d&#039;honneur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Acc\u00e8s aux pages individuelles des sauveteurs \u00e9m\u00e9rites de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-01T00:45:55+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-Leughenaer-e1632853798350.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"616\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-Leughenaer-e1632853798350.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-Leughenaer-e1632853798350.jpg\",\"width\":616,\"height\":800},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/\",\"name\":\"Tableau d'honneur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-14T15:17:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-01T00:45:55+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Acc\\u00e8s aux pages individuelles des sauveteurs \\u00e9m\\u00e9rites de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tableau d&rsquo;honneur\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Tableau d'honneur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Acc\u00e8s aux pages individuelles des sauveteurs \u00e9m\u00e9rites de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Tableau d'honneur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Acc\u00e8s aux pages individuelles des sauveteurs \u00e9m\u00e9rites de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-12-01T00:45:55+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 616,
                "height": 800,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-Leughenaer-e1632853798350.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-Leughenaer-e1632853798350.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-Leughenaer-e1632853798350.jpg",
                    "width": 616,
                    "height": 800
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/",
                    "name": "Tableau d'honneur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-14T15:17:34+00:00",
                    "dateModified": "2021-12-01T00:45:55+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Acc\u00e8s aux pages individuelles des sauveteurs \u00e9m\u00e9rites de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Tableau d&rsquo;honneur"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1282"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1282"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 71,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1282/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9353,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1282/revisions/9353"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1838"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1282"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
