{
    "id": 1285,
    "date": "2021-09-14T17:32:07",
    "date_gmt": "2021-09-14T15:32:07",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1285"
    },
    "modified": "2021-10-31T13:30:29",
    "modified_gmt": "2021-10-31T12:30:29",
    "slug": "ben-3701h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/",
    "title": {
        "rendered": "ben-3701h"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center has-large-font-size\">Albert No\u00ebl Eug\u00e8ne BENTEU</h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-left has-medium-font-size\">Capitaine au long cours</h4>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-left has-medium-font-size\">Sauvetage d&rsquo;un&nbsp; \u00e9quipage et de 12&nbsp; personnes</h4>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-default\"><img loading=\"lazy\" width=\"125\" height=\"267\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-57\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-medium-font-size\">Etat-civil</h4>\n\n\n\n<p>N\u00e9 le&nbsp;2&nbsp;d\u00e9cembre&nbsp;1876 &#8211; Dunkerque (Nord)</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9&nbsp;</p>\n\n\n\n<h4>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h4>\n\n\n\n<p><strong>Fils de</strong>&nbsp;Leon Fidele Amand BENTEU, n\u00e9 le&nbsp;17&nbsp;janvier&nbsp;1848 &#8211; Esquelbecq (Nord) <br>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le&nbsp;13&nbsp;juillet&nbsp;1914 &#8211; Dunkerque (Nord) \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge de 66&nbsp;ans <br>M\u00e9canicien, chef-m\u00e9canicien, rentier (domicili\u00e9 en mars 1903 \u00e0 Dunkerque)<strong>&nbsp;</strong><br><strong>et de</strong>&nbsp;Eug\u00e9nie Carolie Blanche CASTEUR, n\u00e9e vers&nbsp;1847 &#8211; Dunkerque (Nord), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le&nbsp;1er&nbsp;octobre&nbsp;1905 &#8211; Dunkerque (Nord) \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge d&rsquo;environ 58&nbsp;ans<br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;</strong>&nbsp;2&nbsp;mars&nbsp;1903, Dunkerque (Nord),&nbsp;avec&nbsp;Gabrielle Alphonsine MARYN, n\u00e9e le&nbsp;12&nbsp;janvier&nbsp;1880 &#8211; Dunkerque (Nord), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Il est le<strong>&nbsp;beau-fils de Fr\u00e9d\u00e9ric Julien Maryn Pilote trois sauvetages en mer \u00e0 son actif</strong></p>\n\n\n\n<h4>Carri\u00e8re</h4>\n\n\n\n<p>1912&nbsp; Officier en second sur le steamer Caravellas des Chargeurs&nbsp;R\u00e9unis</p>\n\n\n\n<p><strong>Albert Benteu</strong>&nbsp;commanda, apr\u00e8s guerre, les paquebots mixtes&nbsp;Amiral-Latouche-Tr\u00e9ville&nbsp;et&nbsp;Cap-Lay&nbsp;\u2013 ex-Halgan&nbsp;\u2013, de la&nbsp;Compagnie des chargeurs r\u00e9unis.</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Surpris par un typhon dans la nuit du 15 au 16 juillet 1928, alors que le Cap-Lay&nbsp;allait de Dunkerque \u00e0 Ha\u00efphong, et se trouvait au mouillage en baie d\u2019Along, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la rivi\u00e8re Ha\u00efphongle, le&nbsp;b\u00e2timent&nbsp;fit naufrage dans le golfe du Tonkin.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Il y eut au total 52 victimes : 26 membres d\u2019\u00e9quipage et 26 passagers.</p>\n\n\n\n<p>Poursuivi pour homicides&nbsp;involontaires,<strong>&nbsp;Albert Benteu&nbsp;</strong>fut finalement relax\u00e9 par la Cour d\u2019appel d\u2019Hano\u00ef en F\u00e9vrier 1929.</p>\n\n\n\n<h4>D\u00e9corations</h4>\n\n\n\n<p>J<strong>uin 1921&nbsp; &nbsp;</strong> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; J.O. 20 juin 1921, p&nbsp;7044&nbsp; -Dossier non trouv\u00e9</p>\n\n\n\n<p><em>Tr\u00e8s beaux services de guerre, Attaqu\u00e9 deux fois par des sous-marins. Belle attitude lors de l&rsquo;incendie&nbsp; de son b\u00e2timent</em></p>\n\n\n\n<p><strong>22 mai</strong> 1<strong>916</strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Prix Henri Durand de Blois</p>\n\n\n\n<p><strong>31 octobre 1915</strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;T\u00e9moignage officiel de satisfaction</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Direction de l&rsquo;inscription maritime de Bordeaux</p>\n\n\n\n<h4>Sauvetage</h4>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/91PRI-0407B/\">1</a>2 ao\u00fbt 1915</strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/00BEL-0565B/\">Sauvetage du vapeur belge Koophandel &#8211; 9 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<p>2<strong>7 d\u00e9cembre 1912</strong>  <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/12ALC-0567B/\">&nbsp; &nbsp;Sauvetage de l&rsquo;ALCYON &#8211; Equipage sauv\u00e9</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1904&nbsp; &nbsp;</strong> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage de trois personnes en rivi\u00e8re Bordeaux&nbsp;</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Albert No\u00ebl Eug\u00e8ne BENTEU Capitaine au long cours Sauvetage d&rsquo;un&nbsp; \u00e9quipage et de 12&nbsp; personnes Etat-civil N\u00e9 le&nbsp;2&nbsp;d\u00e9cembre&nbsp;1876 &#8211; Dunkerque (Nord) D\u00e9c\u00e9d\u00e9&nbsp; Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques Fils de&nbsp;Leon Fidele Amand BENTEU, n\u00e9 le&nbsp;17&nbsp;janvier&nbsp;1848 &#8211; Esquelbecq (Nord) D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le&nbsp;13&nbsp;juillet&nbsp;1914 &#8211; Dunkerque (Nord) \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge de 66&nbsp;ans M\u00e9canicien, chef-m\u00e9canicien, rentier (domicili\u00e9 en mars 1903 \u00e0 Dunkerque)&nbsp;et de&nbsp;Eug\u00e9nie Carolie Blanche [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1828,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>ben-3701h &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois Albert Benteu commandant au commerce sauveteur \u00e9m\u00e9rite du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"ben-3701h &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois Albert Benteu commandant au commerce sauveteur \u00e9m\u00e9rite du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-31T12:30:29+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"483\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"697\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\",\"width\":483,\"height\":697},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/\",\"name\":\"ben-3701h &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-14T15:32:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-31T12:30:29+00:00\",\"description\":\"Sauveteurs du dunkerquois Albert Benteu commandant au commerce sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ben-3701h\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "ben-3701h &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "Sauveteurs du dunkerquois Albert Benteu commandant au commerce sauveteur \u00e9m\u00e9rite du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "ben-3701h &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "Sauveteurs du dunkerquois Albert Benteu commandant au commerce sauveteur \u00e9m\u00e9rite du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-31T12:30:29+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 483,
                "height": 697,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                    "width": 483,
                    "height": 697
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/",
                    "name": "ben-3701h &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-14T15:32:07+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-31T12:30:29+00:00",
                    "description": "Sauveteurs du dunkerquois Albert Benteu commandant au commerce sauveteur \u00e9m\u00e9rite du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "ben-3701h"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1285"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1285"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1285/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3821,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1285/revisions/3821"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1828"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1285"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
