{
    "id": 1299,
    "date": "2021-09-14T18:56:09",
    "date_gmt": "2021-09-14T16:56:09",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1299"
    },
    "modified": "2021-10-31T13:43:17",
    "modified_gmt": "2021-10-31T12:43:17",
    "slug": "bomj-0231h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/",
    "title": {
        "rendered": "BOMJ-0231H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h1>Jacques Joseph Bommelaer- 1838 -1908</h1>\n\n\n\n<h4>Pilote et patron du canot de sauvetage</h4>\n\n\n\n<h4>22 sorties en mer</h4>\n\n\n\n<h5>4 \u00e9quipages et 117 personnes lui doivent la vie</h5>\n</div></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-default\"><img loading=\"lazy\" width=\"600\" height=\"845\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1300\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg 600w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait-213x300.jpg 213w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Bommelaere, Une famille de sauveteurs :</p>\n\n\n\n<p>Issu d\u2019une famille de sauveteurs, il est le petit-neveu de&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOM-0234H/\">Mathias Bonnaventure Bommelaer&nbsp;</a>Pilote et patron de canot de sauvetage (1791 \u2013 1855) \u00e9galement chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur et le p\u00e8re de Joseph Henri Bommelaer chef m\u00e9canicien \u00e0 bord des remorqueurs et qui fit sa premi\u00e8re sortie de sauvetage en 1898.</p>\n\n\n\n<p><em>Quand on est du pays de Jean Bart, on ne bat en retraite ni devant l&rsquo;ennemi, ni devant la temp\u00eate.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le canot de Mardyck a jusqu&rsquo;au bout accompli sa t\u00e2che. En m\u00eame temps que le canot de Mardyck, sortait du port de Dunkerque une autre embarcation de sauvetage. Cette embarcation, en passant sur le banc du Polder, est chavir\u00e9e par une lame de fond. Elle fait un tour complet sur elle-m\u00eame. Heureusement nos embarcations sont construites en vue de pareils accidents. Elles se redressent et se vident sans que les canotiers aient besoin de s&rsquo;en m\u00ealer.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le canot de Dunkerque n&rsquo;a pas failli \u00e0 son devoir. Il s&rsquo;est redress\u00e9 et s&rsquo;est vid\u00e9 instantan\u00e9ment.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Tous les canotiers, munis de leur ceinture de sauvetage, \u00e9taient \u00e0 la mer ; le patron&nbsp;<strong>Bommelaer&nbsp;</strong>se trouvait \u00e0 dix m\u00e8tres environ du bord, tenant encore en main le gouvernail d\u00e9mont\u00e9. L&rsquo;un apr\u00e8s l&rsquo;autre, s&rsquo;aidant mutuellement, les canotiers parviennent \u00e0 se rembarquer. Vers quatre heures du soir, par une mer d\u00e9mont\u00e9e, ils rentrent au port.</em></p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center\">Etat-civil</h4>\n\n\n\n<p>Naissance le 11 f\u00e9vrier 1838</p>\n\n\n\n<p>Fils de Pierre Louis Bommelaer Pilote et de</p>\n\n\n\n<p>Corneille P\u00e9lagie Powels au 24 rue des Arbres \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s le 9 mars 1908 \u00e0 Malo-les-Bains</p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center\">G\u00e9n\u00e9alogie</h4>\n\n\n\n<p>Mariage le 15/03/1865 avec Catherine Petronille Garcia (1842 \u2013 1925) dont&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211; Joseph Henri BOMMELAER 1866 Sauveteur</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211; Alexis Edouard BOMMELAER 1868</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211; Juliette Jacqueline BOMMELAER 1870</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211; Fernand Albert BOMMELAER 1874</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211; Antoine Julien BOMMELAER 1877</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&#8211; Arthur BOMMELAER 1879</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211; Henri Philippe BOMMELAER 1881-1881</p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center\">Vie professionnelle</h4>\n\n\n\n<h5 class=\"has-text-align-center\">44 ans 1 mois et 13 jours de navigation</h5>\n\n\n\n<p>17 septembre 1850&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \u00e0 11 ans et demi&nbsp; il devient mousse \u00e0 la petite p\u00eache</p>\n\n\n\n<p>24 d\u00e9cembre 1856&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Cabotage au long cours</p>\n\n\n\n<p>13 octobre 1859&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Marine Nationale Transport BONITE et Fr\u00e9gate IRIS 3 ans et 5 mois</p>\n\n\n\n<p>21 mars 1863&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Marine de commerce long cours</p>\n\n\n\n<p>15 avril 1869&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Re\u00e7u comme pilote affect\u00e9 \u00e0 la station de Dunkerque*</p>\n\n\n\n<p>Marine commerce Cabotage&nbsp; 28 ans et 6 mois</p>\n\n\n\n<p>Petite p\u00eache&nbsp; 1 an et 3 mois</p>\n\n\n\n<p><strong>Adjoint au maire de Malo-les-Bains&nbsp; Une rue \u00e0 proximit\u00e9 de la mairie porte son nom</strong></p>\n\n\n\n<p>*&nbsp;<em>selon le pilotage \u00e0&nbsp; Dunkerque il aurait \u00e9t\u00e9 pilote du 22/05/1877 au 1/1/1894</em></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur </strong>(Minist\u00e8re de la Marine) 1891 Services rendus (Dossier LH/276/11)</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/gallery/prix%20henri%20durand.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Prix Henri Durand</a>&nbsp;de 1 000 F (SCSN) 1907 Services rendus</p>\n\n\n\n<p><strong>M\u00e9daille Or </strong>annuelle de la Soci\u00e9t\u00e9 des Sauveteurs du Nord par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral du D\u00e9partement</p>\n\n\n\n<p><strong>Grand Dipl\u00f4me d\u2019honneur</strong> de la Soci\u00e9t\u00e9 des Sauveteurs du Nord&nbsp;<br>le&nbsp; 12 juin 1892 pour l&rsquo;ensemble de ses actes</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized is-style-default\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-57\" width=\"150\" height=\"320\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages et r\u00e9compenses</h4>\n\n\n\n<h5>1859</h5>\n\n\n\n<p>sauvetage de 2 soldats de l&rsquo;Infanterie de Marine tomb\u00e9s \u00e0 l&rsquo;eau avec leur&nbsp; fourniment complet&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;<strong>Citation \u00e0 l&rsquo;ordre du jour</strong>&nbsp;pour le (Transport Bonite) -1859- 1860</p>\n\n\n\n<h5>1869</h5>\n\n\n\n<p>12 septembre &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/69PRI-0209B/\">PRIDE OF THE GANGE &#8211; 1</a>7 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>T\u00e9moignage de satisfaction</strong></p>\n\n\n\n<p>11 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/69EMI-0028B/\">&lsquo;EMILE</a>&nbsp; &#8211; 7 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>T\u00e9moignage de satisfaction</strong></p>\n\n\n\n<h5>1870</h5>\n\n\n\n<p>NC&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un marin r\u00e9fugi\u00e9 dans les vergues d&rsquo;un navire naufrag\u00e9*</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>T\u00e9moignage de satisfaction</strong></p>\n\n\n\n<h5>1877</h5>\n\n\n\n<p>1er mars&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77MAR-0156B/\">MARIA&nbsp;&nbsp;</a>&#8211; 9 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>M\u00e9daille Argent 1\u00b0&nbsp;</strong>&nbsp;Minist\u00e8re&nbsp; de la Marine et colonies</p>\n\n\n\n<p>11 juin&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78BON-0328B/\">BON PASTEUR</a>&nbsp; &#8211; 4 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <strong>M\u00e9daille Argent 1\u00b0</strong>&nbsp;&nbsp;Minist\u00e8re&nbsp; de la Marine et colonies</p>\n\n\n\n<p>24 juin&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage en rade d\u2019un&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78inc-0093B/\">bateau</a>&nbsp;&#8211; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1879</h5>\n\n\n\n<p>9 mai&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79LAM-0135B/\">canot lamaneur N\u00b02&nbsp;</a>&#8211; trois hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>&nbsp;M\u00e9daille Or 2\u00b0&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Minist\u00e8re&nbsp; de la Marine et colonies</p>\n\n\n\n<p>27 novembre &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Sauvetage navire anglais<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81GLA-0058B/\">&nbsp;GLAMORHANSHIRE</a>&nbsp;&#8211; 19 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <strong>T\u00e9moignage de satisfaction&nbsp;</strong>Minist\u00e8re de la Marine et Colonies</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>T\u00e9moignage de satisfaction&nbsp;</strong>de la SCSN&nbsp;</p>\n\n\n\n<h5>1882</h5>\n\n\n\n<p>26 mars&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du trois-m\u00e2ts&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82STA-0245B/\">STABAT MATER</a>&nbsp; &#8211; 12 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;  &nbsp;<strong>M\u00e9daille Or 1 \u00b0&nbsp;&nbsp;</strong>Minist\u00e8re&nbsp; de la Marine et colonies</p>\n\n\n\n<p>22 ao\u00fbt&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82PHO-0200B/\">&nbsp;PHOEMIE DE GOOLE</a>&nbsp;&#8211; 4 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>13 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de la go\u00e9lette&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82MIN-0171B/\">MINERVE&nbsp;</a>&#8211; 5 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5>1883</h5>\n\n\n\n<p>12 d\u00e9cembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83BON-0329B/\">BON PERE ET BONNE MERE</a>&nbsp;&#8211; 7 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>M\u00e9daille Argent 2\u00b0&nbsp;</strong>Minist\u00e8re&nbsp; de la Marine et colonies</p>\n\n\n\n<h5>1884</h5>\n\n\n\n<p>23 janvier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage trois-m\u00e2ts&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/84ALI-0108B/\">ALICE</a>&nbsp;11 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;Dipl\u00f4me d\u2019honneur&nbsp;</strong>&nbsp;de la SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1885</h5>\n\n\n\n<p>28 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/85GOL-0059B/\">GOLDEN SHEAF &#8211;&nbsp; Equipage sauv\u00e9</a></p>\n\n\n\n<p>28 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du brick fran\u00e7ais&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/85CLA-0346B/\">CLAUDINE ET PAUL</a>&nbsp;&#8211; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>29 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Assistance&nbsp;de l\u2019<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/85EMI-0031B/\">EMILE IRMA</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;</p>\n\n\n\n<h5>1887</h5>\n\n\n\n<p>23 mars&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Assistance de la&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/87PET-0199B/\">PETITE JEANNE</a>&nbsp;</p>\n\n\n\n<h5>1888</h5>\n\n\n\n<p>NC&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Assistance du trois-mats&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/88MAR-0406B/\">MARY</a></p>\n\n\n\n<h5>1889</h5>\n\n\n\n<p>8 f\u00e9vrier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du sloop fran\u00e7ais&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/89ALP-0121B/\">ALPHA&nbsp;</a>2 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>11 f\u00e9vrier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du trois-m\u00e2ts danois&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/89YVA-0236B/\">YVAN HWITFELDT</a>&nbsp;8 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5>1890</h5>\n\n\n\n<p>18 octobre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de la go\u00e9lette norv\u00e9gienne&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/90VES-0253B/\">VESTERVIG</a>&nbsp;6 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>&nbsp;Lettre de f\u00e9licitation&nbsp;</strong>de sa Majest\u00e9 le Roi du Danemark<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>&nbsp;Paire de jumelles marine</strong>&nbsp;sa Majest\u00e9 le Roi du Danemark</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>Longue vue d&rsquo;honneur&nbsp;</strong>par le minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille Or</strong>&nbsp;2\u00b0 de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>11 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du sloop&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/91PIl-0207B/\">PILOTE N\u00b0 2</a>&nbsp;Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Sources</p><p>BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</p><p>BNF Gallica Journal Officiel</p><p>Base L\u00e9onore Dossier de la l\u00e9gion d\u2019honneur</p></blockquote>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT006/\"></a></p>\n\n\n\n<p>Nom r\u00e9current du pilotage</p>\n\n\n\n<p>et du sauvetage dunkerquois une fiche patronymique est \u00e9galement disponible </p>\n\n\n\n<p>En savoir plus</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-file\"><object class=\"wp-block-file__embed\" data=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Boommelaer-Oncle-co.pdf\" type=\"application/pdf\" style=\"width:100%;height:600px\" aria-label=\"Contenu embarqu\u00e9 Jacques-Boommelaer-Oncle-co.\"></object><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Boommelaer-Oncle-co.pdf\">Jacques-Boommelaer-Oncle-co</a><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Boommelaer-Oncle-co.pdf\" class=\"wp-block-file__button\" download>T\u00e9l\u00e9charger</a></div>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Jacques Joseph Bommelaer- 1838 -1908 Pilote et patron du canot de sauvetage 22 sorties en mer 4 \u00e9quipages et 117 personnes lui doivent la vie Bommelaere, Une famille de sauveteurs : Issu d\u2019une famille de sauveteurs, il est le petit-neveu de&nbsp;Mathias Bonnaventure Bommelaer&nbsp;Pilote et patron de canot de sauvetage (1791 \u2013 1855) \u00e9galement chevalier de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1300,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>BOMJ-0231H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re du pilote Jacques Bommelaer sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"BOMJ-0231H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re du pilote Jacques Bommelaer sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-31T12:43:17+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"845\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\",\"width\":600,\"height\":845,\"caption\":\"Jacques Bommelaer Pilote Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/\",\"name\":\"BOMJ-0231H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-14T16:56:09+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-31T12:43:17+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Carri\\u00e8re du pilote Jacques Bommelaer sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"BOMJ-0231H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "BOMJ-0231H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re du pilote Jacques Bommelaer sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "BOMJ-0231H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re du pilote Jacques Bommelaer sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-31T12:43:17+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 600,
                "height": 845,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                    "width": 600,
                    "height": 845,
                    "caption": "Jacques Bommelaer Pilote Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/",
                    "name": "BOMJ-0231H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-14T16:56:09+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-31T12:43:17+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re du pilote Jacques Bommelaer sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "BOMJ-0231H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1299"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1299"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1299/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3823,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1299/revisions/3823"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1300"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1299"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
