{
    "id": 1310,
    "date": "2021-09-14T19:43:44",
    "date_gmt": "2021-09-14T17:43:44",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1310"
    },
    "modified": "2021-10-31T13:40:58",
    "modified_gmt": "2021-10-31T12:40:58",
    "slug": "bom-0234h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/",
    "title": {
        "rendered": "BOM-0234H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Mathias Bonnaventure Bommelaer</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Chef des pilotes</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">5 sorties en mer</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 \u00e9quipages et 16 personnes lui doivent la vie</h2>\n</div></div>\n\n\n\n<p><em>Pilote du port de Dunkerque il participa \u00e0 de nombreuses op\u00e9rations de sauvetage.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le Ministre de la Marine M Rosamel dira en lui remettant sa l\u00e9gion d&rsquo;honneur</em></p>\n\n\n\n<p><strong><em>Bommelaer j&rsquo;ai rendu compte au Roi des actes nombreux par lesquels vous avez signal\u00e9 votre humanit\u00e9 et votre courage pour sauver des personnes expos\u00e9es \u00e0 p\u00e9rir dans les flots . Voulant r\u00e9compenser une conduite aussi m\u00e9ritoire et vous donner une haute marque de sa satisfaction Sa Majest\u00e9 &nbsp;vous a nomm\u00e9 chevalier de la la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur.</em></strong></p>\n\n\n\n<p><em>A noter que son petit neveu <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/\">Jacques Bommelaer </a>est \u00e9galement chevalier de la l\u00e9gion d\u2019honneur au titre du sauvetage en mer.</em></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Etat civil</h2>\n\n\n\n<p>Naissance 14 juillet 1791 \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>1802 Mousse sur le Benjamin (P\u00eacheur d\u2019Islande)</p>\n\n\n\n<p>1809 Affect\u00e9 sur l\u2019Aviso LA MOUCHE</p>\n\n\n\n<p>1813 Aspirant pilote</p>\n\n\n\n<p>1817 Pilote</p>\n\n\n\n<p>1830 Elev\u00e9 \u00e0 la dignit\u00e9 de chef en mer</p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-black-color\">D\u00e9c\u00e9d\u00e9 28 juin 1857 en portant secours aux naufrag\u00e9s des <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/\">TROIS S\u0152URS</a></span></strong></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h2>\n\n\n\n<p>Fils de Nicolas Manuel</p>\n\n\n\n<p>et d\u2019Isabelle Jacqueline NOEDTS</p>\n\n\n\n<p>Mariage le 07/02/1816 avec C\u00e9cile Jeanne GREMAIN n\u00e9e le 19/09/1798 \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<ul><li>\uf0b7 Isabelle Jeanne BOMMELAER 1817</li></ul>\n\n\n\n<ul><li>\uf0b7 C\u00e9cile Jeanne BOMMELAER 1819</li></ul>\n\n\n\n<ul><li>\uf0b7 Fran\u00e7ois Mathieu Edouard BOMMELAER 1821</li><li>\uf0b7 Jacques BOMMELAER 1824</li><li>\uf0b7 Jos\u00e9phine Pauline BOMMELAER 1826</li><li>\uf0b7 Louis Melchior BOMMELAER 1829 &nbsp;mari\u00e9 le&nbsp;13&nbsp;ao\u00fbt&nbsp;1859 (samedi), Dunkerque, Nord, avec Rosalie Sophie Marie&nbsp;&nbsp;&nbsp; BOLLENGIER 1834</li><li>\uf0b7 Coralie Louise BOMMELAER 1832</li><li>\uf0b7 Jos\u00e9phine Rosalie BOMMELAER 1834</li></ul>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">D\u00e9corations et r\u00e9compenses</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h5>30/05/1837</h5>\n\n\n\n<p>L\u00e9gion d\u2019Honneur&nbsp;dossier LH/276/12  </p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;  (Attention enregistr\u00e9 sous le patronyme Bomelaev)</p></blockquote>\n\n\n\n<h5>1834   </h5>\n\n\n\n<p>M\u00e9daille d\u2018or</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image is-style-default\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"125\" height=\"267\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-57\"/></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\"></div></div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Vie professionnelle</h2>\n\n\n\n<p>Marine Nationale 2 ans</p>\n\n\n\n<p>En temps de guerre&nbsp;2 ans et 7 mois</p>\n\n\n\n<p>Commerce&nbsp; 25 ans et 5 mois</p>\n\n\n\n<p>Pilotage</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Sorties en mer</h2>\n\n\n\n<h5>01/09/1833</h5>\n\n\n\n<p>Sauvetage du<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/\"> LE COUZIOT</a>  Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>01/09/1833</h5>\n\n\n\n<p>Sauvetage de la <a href=\"http://33jeu-0374b\">JEUNE CELINE</a> &#8211;  Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>26/10/1834</h5>\n\n\n\n<p>Sauvetage du<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/\"> NAVARINO</a> 14 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>M\u00e9daille argent</p></blockquote>\n\n\n\n<h5>15 janvier 1840</h5>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>T\u00e9moignage de satisfaction</p></blockquote>\n\n\n\n<h5>18/10/1854</h5>\n\n\n\n<p>Sauvetage de la<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/\"> FELICITE</a> Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>T\u00e9moignage de satisfaction du 26 novembre 1854</p></blockquote>\n\n\n\n<h5>2/06/1857</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/57TRO-0250B/\"><strong><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sauvetage des TROIS S\u0152URS 2 personnes sauv\u00e9es Mathias Bommelaer y perdra la vie</span></strong></a></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">T\u00e9moignages</h2>\n\n\n\n<h5><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><u>Extrait du discours des obs\u00e8ques de Gaspard Neuts, Celle et Mathias Bommelaer</u></a></h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><strong>RAPPORT DE MATHIAS BOMMELAER ASPIRANT PILOTE DU 1er OCTOBRE 1814&nbsp;</strong><br><br><em>\u00ab Aujourd&rsquo;hui, premier octobre mil-huit-cent-quatorze, est comparu, au bureau du Pilotage de Dunkerque, le nomm\u00e9 Mathias Bommelaer aspirant pilote, lequel a dit et d\u00e9clar\u00e9 que le dit jour vers midi, \u00e9tant \u00e0 bord de la corvette stationn\u00e9e en rade, ils eurent connaissance d&rsquo;un navire venant de l&rsquo;Est.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Aussit\u00f4t ils lev\u00e8rent l&rsquo;ancre et appareill\u00e8rent pour aller \u00e0 sa rencontre ; qu&rsquo;\u00e0 une heure de relev\u00e9e \u00e9tant arriv\u00e9e \u00e0 l&rsquo;Est du ci-devant Fort Blanc, ils amarin\u00e8rent le dit navire navigant sous pavillon hollandais et le nom de \u00ab Vrouw Elisabeth \u00bb Capitaine Vandepoel Vandepoele ; que lui Mathias Bommelaer \u00e9tant de tour monta \u00e0 bord ; que les vents \u00e9taient de la partie de l&rsquo;Est, grand frais la mer tr\u00e8s grosse ; que vers une heure et demie, heure de la pleine mer, il fit route pour le port, ayant chenal\u00e9 et ras\u00e9 l&rsquo;estacade aussi pr\u00e8s que possible</em> ;</p>\n\n\n\n<p><em>que le dit b\u00e2timent \u00e9tant venu du lof perdit tout-\u00e0-coup son grand air (1); que la mer \u00e9tant extr\u00eamement grosse et ma\u00eetrisant le navire il driva (2) par dessus les jet\u00e9es de l&rsquo;ouest; qu&rsquo;ayant touch\u00e9 contre la septi\u00e8me balise il fit l&rsquo;impossible pour faire arriver le navire lof pour lof; mais que la barre du gouvernail s&rsquo;\u00e9tant rompue, il ne put ex\u00e9cuter cette man\u0153uvre ; qu&rsquo;alors le b\u00e2timent ayant pass\u00e9 par dessus les jet\u00e9es il se d\u00e9cida \u00e0 faire c\u00f4te ;</em></p>\n\n\n\n<p><em>qu&rsquo;en cons\u00e9quence il fit hisser la trinquette et partie de la grand&rsquo;voile afin de monter \u00e0 la c\u00f4te aussi haut que possible pour avoir le navire hors la plus grosse mer ; que vers les deux heures&nbsp;et demie ce b\u00e2timent \u00e9tait enti\u00e8rement \u00e9chou\u00e9 et ne fatiguait plus; qu&rsquo;\u00e0 trois heures il restait fort peu d&rsquo;eau pr\u00e8s du dit navire et qu&rsquo;il ordonna alors de descendre \u00e0 terre et de porter une ancre dans le S.S.E. ce qui fut ex\u00e9cut\u00e9 ;</em></p>\n\n\n\n<p><em>qu&rsquo;il d\u00e9clare et observe en outre que pendant la dur\u00e9e de ces man\u0153uvres plusieurs bateaux lamaneurs essay\u00e8rent de parvenir au b\u00e2timent mais que malgr\u00e9 les plus grands efforts, aucun d&rsquo;eux ne put l&rsquo;aborder, la mer \u00e9tant excessivement grosse, en sorte qu&rsquo;il fut priv\u00e9 de leur secours \u00bb.</em>&nbsp;</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>(1) on dirait de nos jours \u00ab son erre (2) forme ancienne et locale de \u00ab d\u00e9riva</p></blockquote>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-style-default\"><img loading=\"lazy\" width=\"559\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Mathias-Bommelaer-Tombe-559x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1311\"/></figure>\n\n\n\n<p><em>Matthias Bommelaere repose au cimeti\u00e8re de Dunkerque (All\u00e9e E10&nbsp;\u00e0 cot\u00e9 de ses compagnons d&rsquo;infortune.)</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Cette s\u00e9pulture,&nbsp; comme celles de ses deux <em>compagnons, est entretenue&nbsp;par l&rsquo;association philantropique \u00ab\u00a0Les Corsaires Dunkerquois\u00a0\u00bb</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image is-style-default\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"100\" height=\"100\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/corsaires.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-147\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/corsaires.png 100w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/corsaires-12x12.png 12w\" sizes=\"(max-width: 100px) 100vw, 100px\" /></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image is-style-default\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Trois-soeurs-leughenaer.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1312\" width=\"278\" height=\"518\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Trois-soeurs-leughenaer.png 179w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Trois-soeurs-leughenaer-161x300.png 161w\" sizes=\"(max-width: 278px) 100vw, 278px\" /></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Tout comme ses deux compagnons<br>victimes de leur courage ,<br>son nom est fig\u00e9 dans<br>le marbre du Leughenaer</em></p>\n</div>\n</div>\n</div></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Sources</p><p>BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</p><p>Base L\u00e9onore Dossier de la l\u00e9gion d\u2019honneur</p><p>Dunkerque magazine Les marins de l\u2019impossible</p><p>Jacky Messiaen \u00ab\u00a0Des corvettes et des hommes\u00a0\u00bb Edition Kim Dunkerque</p><p>Cr\u00e9dit photographique Philippe Boutelier</p></blockquote>\n</div></div>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Mathias Bonnaventure Bommelaer Chef des pilotes 5 sorties en mer 3 \u00e9quipages et 16 personnes lui doivent la vie Pilote du port de Dunkerque il participa \u00e0 de nombreuses op\u00e9rations de sauvetage. Le Ministre de la Marine M Rosamel dira en lui remettant sa l\u00e9gion d&rsquo;honneur Bommelaer j&rsquo;ai rendu compte au Roi des actes nombreux [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1312,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>BOM-0234H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re de Matthias Bommelaer pilote dunkerquois sauveteur \u00e9m\u00e9rite\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"BOM-0234H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re de Matthias Bommelaer pilote dunkerquois sauveteur \u00e9m\u00e9rite\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-31T12:40:58+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Trois-soeurs-leughenaer.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"179\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"334\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Trois-soeurs-leughenaer.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Trois-soeurs-leughenaer.png\",\"width\":179,\"height\":334,\"caption\":\"Plaque comm\\u00e9morative trois s\\u0153urs Leughenaer\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/\",\"name\":\"BOM-0234H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-14T17:43:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-31T12:40:58+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Carri\\u00e8re de Matthias Bommelaer pilote dunkerquois sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"BOM-0234H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "BOM-0234H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re de Matthias Bommelaer pilote dunkerquois sauveteur \u00e9m\u00e9rite",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "BOM-0234H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re de Matthias Bommelaer pilote dunkerquois sauveteur \u00e9m\u00e9rite",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-31T12:40:58+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 179,
                "height": 334,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Trois-soeurs-leughenaer.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Trois-soeurs-leughenaer.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Trois-soeurs-leughenaer.png",
                    "width": 179,
                    "height": 334,
                    "caption": "Plaque comm\u00e9morative trois s\u0153urs Leughenaer"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/",
                    "name": "BOM-0234H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-14T17:43:44+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-31T12:40:58+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re de Matthias Bommelaer pilote dunkerquois sauveteur \u00e9m\u00e9rite",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "BOM-0234H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1310"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1310"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 10,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1310/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7936,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1310/revisions/7936"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1312"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1310"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
