{
    "id": 1315,
    "date": "2021-09-14T20:34:57",
    "date_gmt": "2021-09-14T18:34:57",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1315"
    },
    "modified": "2021-11-27T17:21:34",
    "modified_gmt": "2021-11-27T16:21:34",
    "slug": "bosa-0257h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/",
    "title": {
        "rendered": "BOSA-0257H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h1>Ars\u00e8ne BOSSU</h1>\n\n\n\n<h5>Patron lamaneur &#8211;&nbsp;Patron du canot de sauvetage</h5>\n\n\n\n<h5>20 sorties en mer &#8211; 5 sauvetages individuels &#8211;</h5>\n\n\n\n<h5><strong>101 personnes et 5 \u00e9quipages sauv\u00e9s</strong></h5>\n\n\n\n<h5>Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur </h5>\n\n\n\n<h5>Chevalier du M\u00e9rite Maritime</h5>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-default\"><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\"><img loading=\"lazy\" width=\"365\" height=\"577\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1316\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png 365w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait-190x300.png 190w\" sizes=\"(max-width: 365px) 100vw, 365px\" /></a><figcaption><em>On remarque la plus imposante des m\u00e9dailles </em><br><em>le prix<strong> Henri Durand de Blois.</strong></em><br><em>La L\u00e9gion d&rsquo;Honneur ne lui a pas encore \u00e9t\u00e9 remise &#8211; Photo entre 1932 et 1936</em></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized is-style-default\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur.png\" alt=\"L\u00e9gion d'Honneur Chevalier\" class=\"wp-image-53\" width=\"147\" height=\"313\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-default\"><img loading=\"lazy\" width=\"160\" height=\"318\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/decoration-merite-maritime.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1317\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/decoration-merite-maritime.png 160w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/decoration-merite-maritime-151x300.png 151w\" sizes=\"(max-width: 160px) 100vw, 160px\" /></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized is-style-default\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Pays-Bas.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1318\" width=\"186\" height=\"204\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Pays-Bas.png 488w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Pays-Bas-273x300.png 273w\" sizes=\"(max-width: 186px) 100vw, 186px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><em>Orphelin tr\u00e8s jeune, il&nbsp;est \u00e9lev\u00e9 par des voisins rue du Gouvernement (Citadelle). </em></p>\n\n\n\n<p><em>Patron de canot de sauvetage&nbsp;il a toujours donn\u00e9 l&rsquo;exemple du courage et du d\u00e9vouement. Il conna\u00eetra trois guerres. A son enterrement, son cercueil par\u00e9 du drapeau national<strong>, recevra les honneurs militaires de soldats allemands</strong> en man\u0153uvre \u00e0 proximit\u00e9 du cimeti\u00e8re, marquant ainsi l&rsquo;internationalit\u00e9 du sauvetage maritime.</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/\">Louis</a>&nbsp;suivra l&rsquo;exemple paternel, &nbsp;deviendra aussi patron du canot et sera \u00e9galement d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Ses arri\u00e8re-petits-enfants sont toujours pr\u00e9sents au lamanage.</em></p>\n\n\n\n<h4>Etat civil</h4>\n\n\n\n<p>N\u00e9 le 24 aout 1860 \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le&nbsp;11&nbsp;mai&nbsp;1942 \u00e0 Dunkerque \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge de 81&nbsp;ans</p>\n\n\n\n<p>Domicili\u00e9 17 rue du Mar\u00e9chal Joffre</p>\n\n\n\n<h4>G\u00e9n\u00e9alogie</h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>Fils de&nbsp;Silvie Antoinette <strong>BOSSU&nbsp;</strong>1833 &#8211;&nbsp;Journali\u00e8re en 1863.</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;14&nbsp;f\u00e9vrier&nbsp;1888 avec&nbsp;Pauline, Henriette <strong>ZOONEKYNDT&nbsp;</strong>1853-&nbsp;dont</p>\n\n\n\n<ul><li>&nbsp; &nbsp;Ars\u00e8ne, Fran\u00e7ois <strong>BOSSU&nbsp;</strong>1883-</li><li>&nbsp; Em\u00e9rence, Jos\u00e9phine <strong>BOSSU&nbsp;</strong>1885-1942</li><li>&nbsp; Marcel, Henri, Joseph <strong>BOSSU&nbsp;</strong>1889-1947 &#8211;&nbsp; &nbsp;<strong>Sauveteur en mer</strong></li><li>&nbsp;Jos\u00e9phine, L\u00e9opoldine, Pauline <strong>BOSSU&nbsp;</strong>1890-1967</li></ul>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9 avec&nbsp;Sophie <strong>RENAUX&nbsp;</strong>1874-1910&nbsp;&nbsp;dont</p>\n\n\n\n<ul><li>Lucien, Raymond <strong>BOSSU&nbsp;</strong>1905-&nbsp;&nbsp; &nbsp;<strong>Sauveteur en mer</strong></li><li>Marceau, Edouard <strong>BOSSU&nbsp;</strong>1908-   <strong>Sauveteur en mer</strong></li><li><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/\">Louis, Constant BOSSU</a>&nbsp;1910-&nbsp; &nbsp;Sauveteur en mer Patron du canot</strong></li></ul>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-default\"><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Arsene-Bossu-Mere.jpg\"><img loading=\"lazy\" width=\"384\" height=\"482\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Arsene-Bossu-Mere.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1319\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Arsene-Bossu-Mere.jpg 384w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Arsene-Bossu-Mere-239x300.jpg 239w\" sizes=\"(max-width: 384px) 100vw, 384px\" /></a></figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><em>Silvie <strong>Bossu </strong>est assise</em></span></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Vie professionnelle</h2>\n\n\n\n<p>1870 Embarquement comme&nbsp;<strong>mousse \u00e0 Islande</strong>&nbsp;jusqu&rsquo;au service militaire</p>\n\n\n\n<p><strong>Marine Nationale</strong>&nbsp; 3 ans et 8 mois &#8211; Guerre du Tonkin</p>\n\n\n\n<p><strong>Lamanage</strong>&nbsp; 39 ans</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>&nbsp;3 ans en temps de guerre (\u00e0 Saint-Nazaire)</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Canotier de sauvetage depuis 1887</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Patron du canot de 1911 \u00e0&nbsp; 1926</em></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<p>10 ao\u00fbt 1936&nbsp; Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</p>\n\n\n\n<p>24 mai 1932&nbsp; Chevalier du M\u00e9rite Maritime</p>\n\n\n\n<p><em>Prix Henri Durand de Blois</em></p>\n\n\n\n<p><em>Prix Henri Durand de Blois</em></p>\n\n\n\n<p><em>M\u00e9daille coloniale de Tunisie</em></p>\n\n\n\n<p><em>M\u00e9daille d&rsquo;Honneur des marins du commerce</em></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Sorties en mer&nbsp;et actions de sauvetage</h2>\n\n\n\n<h5>1887</h5>\n\n\n\n<p>30 octobre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/\">Sauvetage de l&rsquo;HELENA&nbsp;</a>&#8211;&nbsp; 5 personnes sauv\u00e9es&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Dipl\u00f4me d&rsquo;honneur SCSN</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; D\u00e9coration Pays Bas</p>\n\n\n\n<h5>1890</h5>\n\n\n\n<p>18 octobre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/\"> &nbsp; Sauvetage du VESTERVIG</a>&nbsp;&nbsp;&#8211; 6 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille de bronze de la SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1891</h5>\n\n\n\n<p>11 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pil-0207b/\">Sauvetage du PILOTE N\u00b02&nbsp;</a>&#8211;&nbsp; 4 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1894</h5>\n\n\n\n<p>27 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94vol-0267b/\"> Sauvetage du VOLONTE DE DIEU</a>&nbsp; &#8211; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1896</h5>\n\n\n\n<p>18 octobre &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage individuel de Mlle Berquin&nbsp;&#8211; 1 personne sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<h5>1897</h5>\n\n\n\n<p>7 f\u00e9vrier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/97MAN-0154B/\"> </a><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97man-0154b/\">Sauvetage du MANITOBA</a>&nbsp;&#8211; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>Sous-patron</strong></p>\n\n\n\n<p>3 mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97leo-0142b/\"> &nbsp;Assistance \u00e0&nbsp;la LEONIE&nbsp;</a>&#8211;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;Sous-patron</strong></p>\n\n\n\n<h5>1898</h5>\n\n\n\n<p>7 juillet&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage individuel du jeune Gosselin&nbsp;&#8211; 1 personne&nbsp; sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<p>22 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/\">Sauvetage du MARIE AUGUSTA</a>&nbsp;&#8211; 20 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;M\u00e9daille Argent 2e classe de la SCSN</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Prix Henri Durand 600 f. du&nbsp;Ministre de la Marine&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; T\u00e9moignage satisfaction du Ministre de la Marine&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;T\u00e9moignage satisfaction de la&nbsp; SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1899</h5>\n\n\n\n<p>3 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/\">&nbsp;Sauvetage du FRIEDE</a>&nbsp;&#8211; 17 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; T\u00e9moignage satisfaction&nbsp; de la&nbsp; SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1902</h5>\n\n\n\n<p>16 septembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Sauvetage individuel du jeune Bossaert&nbsp;&#8211; 1 personne sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <em>Tomb\u00e9 dans l&rsquo;\u00e9cluse de la Belle Inutile et emport\u00e9 dans l&rsquo;avant-port Ars\u00e8ne sautera tout habill\u00e9 pour sauver&nbsp;l&rsquo;enfant. Il se fera une&nbsp;grave blessure \u00e0 la t\u00eate.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p>30 septembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage de deux enfants&nbsp;&#8211; 2 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<em>&nbsp;&nbsp;Tomb\u00e9s dans le bassin&nbsp; \u00e0 cause d&rsquo;un mouvement de foule.</em></p>\n\n\n\n<h5>1903</h5>\n\n\n\n<p>21 f\u00e9vrier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Assistance&nbsp;d&rsquo;un <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/\">bateau de p\u00eache&nbsp;&#8211;</a></p>\n\n\n\n<p>31 aout&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage individuel de trois femmes et un enfant&nbsp;&#8211; 4 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1904</h5>\n\n\n\n<p>28 octobre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04gif-0594b/\">GIFFARD</a>&nbsp;&#8211; 1 \u00e9quipage</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sous-patron</strong></p>\n\n\n\n<p>20 d\u00e9cembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Assistance au&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/\">BELEN&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;</p>\n\n\n\n<h5>1906</h5>\n\n\n\n<p>18 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/\">VOLONTAIRE</a>&nbsp;&#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1907</h5>\n\n\n\n<p>15 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Assistance au&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/\">BRUNEL</a></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Patron</strong></p>\n\n\n\n<h5>1910</h5>\n\n\n\n<p>19 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/\">HERNANI </a>&#8211;&nbsp;5 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>Patron</strong></p>\n\n\n\n<p>6 octobre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/\">MADELEINE</a>&nbsp;&#8211; 6 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Patron</strong></p>\n\n\n\n<h5>1911</h5>\n\n\n\n<p>23 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/\">MARY QUEEN </a>&#8211; 4 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;Patron</strong></p>\n\n\n\n<p>23 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du sloop <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11vio-0447b/\">VIOLETTE N\u00b01613</a>&nbsp;&#8211; 1 equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp; &nbsp;Patron</strong></p>\n\n\n\n<h5>1912</h5>\n\n\n\n<p>17 janvier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12mar-0597b/\">MARTIAL</a> &#8211;&nbsp;7 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;Patron canot lamaneur</strong></p>\n\n\n\n<h5>1913</h5>\n\n\n\n<p>5 d\u00e9cembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/\"> NORDEN</a>&nbsp;&nbsp;&#8211; 17 personnes sauv\u00e9es&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;prix Adelson Cousin SCSN</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;prix Auguste Vi\u00e9ra&nbsp;SCSN</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; Gratification 20 f.&nbsp;Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Minist\u00e8re de la Marine M\u00e9daille Argent 1e classe&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Prix Henri Durand&nbsp;Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<h5>1919</h5>\n\n\n\n<p>2 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/\">UNION</a>&nbsp;&#8211; 1 personne sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image is-style-default\"><figure class=\"alignright size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"275\" height=\"478\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-remise-LH1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1320\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-remise-LH1.jpg 275w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-remise-LH1-173x300.jpg 173w\" sizes=\"(max-width: 275px) 100vw, 275px\" /></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image is-style-default\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-remise-LH2.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1321\" width=\"252\" height=\"214\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-remise-LH2.jpg 503w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-remise-LH2-300x255.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 252px) 100vw, 252px\" /><figcaption><em>14 juillet 1937 &#8211; </em><br><em><strong>Remise de L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</strong></em><br><em> par l&rsquo;amiral Lacaze \u00e0 M. Ars\u00e8ne Bossu. De gauche \u00e0 droite : MM. Ars\u00e8ne Bossu, Camille Barbier, Jules Flamein, porte-drapeau de la section, Auguste Sponger, Daniel Heyden, commandant le corps des sapeurs-pompiers, Joseph P\u00e9rot, porte-drapeau, et Gustave Daems.</em></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-style-default\"><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/bossu-7-scaled-e1632775570637.jpg\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"758\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/bossu-7-1024x758.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1322\"/></a></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>La famille Bossu</p><p>Ars\u00e8ne au premier rang</p><p>De gauche \u00e0 droite</p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Marcel &#8211; Ars\u00e8ne- Lucien &#8211;  Sophie RENAUX </p><p>Marceau &#8211; Marcel Marceau &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/\">Louis</a></p><p>5  sauveteurs dont un FNFL</p></blockquote>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><sub><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>L\u00e9onore Dossier&nbsp;Dossier :&nbsp;19800035/0317/42776<br>G\u00e9n\u00e9anet<br>Photographie BNF Gallica Grand Echo du Nord de la France<br>G\u00e9n\u00e9alogie Denis Bossu<br>Du sauvetage en mer \u00e0 Dunkerque Mechain Raffoux (SNSM)</span></sub></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h3>Le pe<strong>tit plus de la presse </strong></h3>\n\n\n\n<h5><strong>Ars\u00e8ne Bossu et Taylor</strong></h5>\n\n\n\n<p>Je rencontrais, pr\u00e8s de la cale des P\u00eacheurs, un de ces braves parmi les plus populaires : <strong>Ars\u00e8ne Bossu.</strong></p>\n\n\n\n<p>Le torse serr\u00e9 dans son tricot bleu, il demeurait immobile sur le trottoir du Minck et ses yeux, fatigu\u00e9s par les embruns, restaient pourtant fix\u00e9s sur l&rsquo;avant-port o\u00f9, tout au loin, apparaissait la silhouette encore impr\u00e9cise d&rsquo;un \u00ab&nbsp;Clan&nbsp;\u00bb d&rsquo;un \u00ab City \u00bb ou de quelque autre \u00ab Bombay \u00bb.</p>\n\n\n\n<p>Avec son rude parler dunkerquois, <strong>Ars\u00e8ne Bossu</strong> me d\u00e9tournait \u00e0 chaque minute de la conversation o\u00f9 je m&rsquo;attachais \u00e0 l&rsquo;entra\u00eener.</p>\n\n\n\n<p>\u2014 <em>Des sauvetages ?</em></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em><strong>Mais, tout le monde en fait. Si un homme tombe dans la \u00ab baille \u00bb, est-ce qu&rsquo;on ne va pas le chercher ? Il n&rsquo;y a \u00e0 cela aucun m\u00e9rite.</strong></em></p></blockquote>\n\n\n\n<p>\u2014 Mais encore, vous ne vous \u00eates pas content\u00e9 de vous jeter dans le bassin pour en retirer un marin maladroit ou un gamin imprudent.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>\u2014 <em><strong>J&rsquo;\u00e9tais lamaneur, donc canotier de profession. On m&rsquo;a fait l&rsquo;honneur de me donner une place dans le canot de sauvetage, c&rsquo;\u00e9tait donc \u00e0 mes camarades et \u00e0 moi qu&rsquo;\u00e9tait offerte l&rsquo;occasion d&rsquo;aller au secours des \u00e9quipages en perdition.</strong></em></p></blockquote>\n\n\n\n<p>Et ce qu&rsquo;Ars\u00e8ne Bossu s&rsquo;obstinait \u00e0 ne pas nous confier, c&rsquo;est qu&rsquo;il a personnellement rep\u00each\u00e9 six personnes, dont deux jeunes gens qui, au cours de la fameuse gr\u00e8ve de 1902, \u00e9taient tomb\u00e9s dans le port au moment pr\u00e9cis o\u00f9 ils se disposaient \u00e0 lancer des projectiles sur les officiers du service d&rsquo;ordre. \u00c9tait-ce une raison pour les laisser se noyer ?</p>\n\n\n\n<p>Ce que ne nous disait pas non plus Ars\u00e8ne Bossu, c&rsquo;est que, comme matelot et sous-patron du canot de sauvetage, il avait particip\u00e9 aux op\u00e9rations de secours des \u00e9quipages de  du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/\">FRIEDE </a>en 1899, de la <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/\">PROVIDENCE-de DIEU</a>, du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/\">HERMAN</a> et de plusieurs autres b\u00e2timents en perdition.</p>\n\n\n\n<p>\u2014 <em>Ah ! ce HERMAN ! finit-il par nous avouer, quel danger il nous a fait courir ! C&rsquo;\u00e9tait une superbe go\u00e9lette toute neuve, construite \u00e0 Paimpol et qui faisait son premier voyage de Lisbonne \u00e0 Dunkerque, avec un chargement de sel pour la flottille islandaise. La temp\u00eate l&rsquo;ayant mis \u00e0 la c\u00f4te, nous r\u00e9uss\u00eemes \u00e0 embarquer l&rsquo;\u00e9quipage dans notre embarcation. Il fallait faire vite, car la cale du petit voilier \u00e9tait pleine d&rsquo;eau et la cargaison de sel se trouvait fort endommag\u00e9e. Nous nous \u00e9tions \u00e0 peine \u00e9cart\u00e9s du bateau qu&rsquo;il chavirait, la quille en l&rsquo;air : nous l&rsquo;avions \u00e9chapp\u00e9 de pr\u00e8s. Quelques jours plus tard, le capitaine, qui \u00e9tait en m\u00eame temps le propri\u00e9taire du HERMAN, rentrait chez lui \u00e0 Pontrieux, ruin\u00e9, d\u00e9courag\u00e9, et il se suicidait en se jetant d&rsquo;un deuxi\u00e8me \u00e9tage par la fen\u00eatre de sa chambre.</em></p>\n\n\n\n<p>Ars\u00e8ne Bossu veut de nouveau changer le tour de la conversation :</p>\n\n\n\n<p>\u2014 <em>N&rsquo;oubliez pas, </em>dit-il, <em>de parler de</em></p>\n\n\n\n<p><strong>mon ami <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\">Taylor</a>. Nous avons \u00e9t\u00e9 dans les m\u00eames coups durs. C&rsquo;\u00e9tait un courageux, un vrai sauveteur ; il n&rsquo;a&nbsp; jamais su ce qu\u2019\u00e9tait la peur, un lion qui luttait contre la mer et contre la mort. Il est malheureusement souffrant, en ce moment&#8230;</strong></p>\n\n\n\n<p>Et sur les joues du rude marin, deux larmes coulaient.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>En quittant <strong>Ars\u00e8ne Bossu</strong>, je faisais une remarque : il n&rsquo;a pas le ruban rouge. Combien de fois pourtant ne lui a-t-on pas promis la croix des \u00ab braves \u00bb !</p>\n\n\n\n<p><strong>Note du webmaster&nbsp; :</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Ars\u00e8ne Bossu</strong> sera fait chevalier en 1936. A son d\u00e9c\u00e8s en 1942 les forces d&rsquo;occupation pr\u00e9sentent \u00e0 Dunkerque pr\u00e9senteront les armes au passage du convoi fun\u00e9raire.</p>\n\n\n\n<p>Son ami <strong>Joseph Taylor</strong> a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cor\u00e9 en 1924.&nbsp;Il d\u00e9c\u00e8de en 1935.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source<br>Le Grand Echo du Nord de la France&nbsp; 23 juillet 1937</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ars\u00e8ne BOSSU Patron lamaneur &#8211;&nbsp;Patron du canot de sauvetage 20 sorties en mer &#8211; 5 sauvetages individuels &#8211; 101 personnes et 5 \u00e9quipages sauv\u00e9s Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur Chevalier du M\u00e9rite Maritime Orphelin tr\u00e8s jeune, il&nbsp;est \u00e9lev\u00e9 par des voisins rue du Gouvernement (Citadelle). Patron de canot de sauvetage&nbsp;il a toujours donn\u00e9 l&rsquo;exemple du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1316,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>BOSA-0257H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ars\u00e8ne Bossu Lamaneur patron \u00e9m\u00e9rite du canot de sauvetage de dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"BOSA-0257H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ars\u00e8ne Bossu Lamaneur patron \u00e9m\u00e9rite du canot de sauvetage de dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-27T16:21:34+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"365\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"577\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"13 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\",\"width\":365,\"height\":577,\"caption\":\"Ars\\u00e8ne Bossu Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\",\"name\":\"BOSA-0257H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-14T18:34:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-27T16:21:34+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Ars\\u00e8ne Bossu Lamaneur patron \\u00e9m\\u00e9rite du canot de sauvetage de dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"BOSA-0257H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "BOSA-0257H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ars\u00e8ne Bossu Lamaneur patron \u00e9m\u00e9rite du canot de sauvetage de dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "BOSA-0257H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ars\u00e8ne Bossu Lamaneur patron \u00e9m\u00e9rite du canot de sauvetage de dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-27T16:21:34+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 365,
                "height": 577,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "13 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                    "width": 365,
                    "height": 577,
                    "caption": "Ars\u00e8ne Bossu Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/",
                    "name": "BOSA-0257H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-14T18:34:57+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-27T16:21:34+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ars\u00e8ne Bossu Lamaneur patron \u00e9m\u00e9rite du canot de sauvetage de dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "BOSA-0257H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1315"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1315"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 13,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1315/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9055,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1315/revisions/9055"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1316"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1315"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
