{
    "id": 1332,
    "date": "2021-09-14T21:46:04",
    "date_gmt": "2021-09-14T19:46:04",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1332"
    },
    "modified": "2021-11-28T16:27:26",
    "modified_gmt": "2021-11-28T15:27:26",
    "slug": "bosl-3248h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/",
    "title": {
        "rendered": "BOSL-3248H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Louis BOSSU 1910 &#8211; 1990</h1>\n\n\n\n<h4>Patron lamaneur</h4>\n\n\n\n<h4>Patron du canot de sauvetage</h4>\n\n\n\n<h4>62 sorties en mer</h4>\n\n\n\n<h4>Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</h4>\n\n\n\n<h4>Commandeur&nbsp;du M\u00e9rite Maritime</h4>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-style-default\"><img loading=\"lazy\" width=\"708\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Louis-Bossu-Portrait-708x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1333\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-style-default\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"587\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/En-construction-1024x587.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1330\"/></figure>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Etat civil</h2>\n\n\n\n<p>N\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1910&nbsp; \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 juillet 1990</p>\n\n\n\n<p>Domicili\u00e9 17 rue du Mar\u00e9chal Joffre</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">G\u00e9n\u00e9alogie</h2>\n\n\n\n<p>Fils de Ars\u00e8ne Bossu (Patron du canot\u00a0de sauvetage)\u00a0et\u00a0 de Sophie Renaux</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9\u00a0le\u00a025\u00a0janvier\u00a01930\u00a0 avec Marie Emilienne Schutt, n\u00e9e le\u00a024\u00a0mars\u00a01911 dont</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Eliane</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Marcelle</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;G\u00e9rard</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Francis &#8211; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge d&rsquo;un jour</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9\u00a0le\u00a04\u00a0juin\u00a01949, Dunkerque (Nord),\u00a0avec\u00a0Henriette Louise BIGOT</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Annie</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Martine</p>\n\n\n\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0Didier (Lamaneur,\u00a0Patron du canot de sauvetag<strong>e</strong>, Chevalier du M\u00e9rite Maritime)</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Denis (Lamaneur, Sauveteur en mer)</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Vie professionnelle</h2>\n\n\n\n<p>1924&nbsp; Embarquement comme novice sur le JACQUES CARTIER</p>\n\n\n\n<p>1930&nbsp; Marine Nationale&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1933&nbsp; Embarquement sur le QUENTIN ROOSEVELT&nbsp; &#8211; Assistance \u00e0 Islande</p>\n\n\n\n<p>1936&nbsp; Entr\u00e9e au lamanage</p>\n\n\n\n<p>1940&nbsp; Embarqu\u00e9 sur le PUISSANT qui est coul\u00e9 par les bombes allemandes il est en Angleterre le 2 juin, renvoy\u00e9 sur Cherbourg puis Saint-Nazaire. Revient \u00e0 Dunkerque en v\u00e9lo en passant par Bordeaux&#8230;..</p>\n\n\n\n<p>1947\u00a0 Relance le lamanage \u00e0 Dunkerque avec Auguste Brunet</p>\n\n\n\n<p>1971&nbsp; Nomm\u00e9 patron du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>1977&nbsp; Ram\u00e8ne de Douarnenez le nouveau canot de sauvetage de la SNSM le JEAN-BART<a></a></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Sorties en mer&nbsp;et actions de sauvetage</h2>\n\n\n\n<h5>1949</h5>\n\n\n\n<p>21 juin&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49PRI-0487B/\">PRINCESSE ASTRID</a>&nbsp;(Sous-patron)&nbsp; 42 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>15 juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49ORA-0606B/\">ORANJE&nbsp;&nbsp;</a>(Sous-patron)&nbsp; 3 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>22 juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49LIT-0607B/\">LITTLESTAR&nbsp;</a>(Sous-patron)&nbsp; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>3 ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sortie sur fausse alerte&nbsp;&nbsp;&nbsp;(Sous-patron)&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>3 ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sortie sur fausse alerte&nbsp;&nbsp;&nbsp;(Sous-patron)&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>3 ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Assistance au&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49KER-0720B/\">KESTREL&nbsp;&nbsp;</a>(Sous-patron)&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>22 septembre&nbsp; &nbsp; &nbsp;Assistance au&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49FRE-0568B/\">FREDERIC SAUVAGE</a>&nbsp; (Sous-patron)&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>22 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Sortie sur fus\u00e9e de d\u00e9tresse&nbsp;(Sous-patron)&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<h5>1950</h5>\n\n\n\n<p>15&nbsp; f\u00e9vrier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Assistance au&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/50EDM-0834B/\">EDMOND RENE</a>&nbsp;&nbsp;(Sous-patron)&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>25 mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Assistance au&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/50GRA-0836B/\">GRAHAM&nbsp;</a>(Patron)&nbsp; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>27 mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/50JEA-0835B/\">JEAN JACQUES</a>&nbsp;(Sous-patron)&nbsp; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>12 avril&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/50DAG-0443B/\">DAGMAR&nbsp;&nbsp;</a>(Sous-patron)&nbsp; 3 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>20 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/50CER-0831B/\">CERICO</a>&nbsp;(Sous-patron)&nbsp; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>3 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Assistance \u00e0 une&nbsp;drague&nbsp; (Sous-patron)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>12 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Assistance au&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/50VLA-0837B/\">VANVLANDEREN&nbsp;</a>&nbsp;(Sous-patron)&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<h5>1951</h5>\n\n\n\n<p>23 avril&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du c\u00f4tre&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/51MAR-0839B/\">MARGUERITE&nbsp;</a>(Patron) 5 personnes sauv\u00e9es&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1er Juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Assistance au&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/51MOD-0838B/\">MODALINAR&nbsp;</a>(Patron)</p>\n\n\n\n<p>1er Juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Assistance et recherche de 2 yachts&nbsp;(Patron)</p>\n\n\n\n<h5>1952  PARTIE EN CONSTRUCTION </h5>\n\n\n\n<p>12 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/52POS-0564B/\">POST-BOY</a>&nbsp;(Patron) 2 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>21 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/52PAT-0619B/\">PATRON VANHILLE&nbsp;</a>(Patron) \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1954</h5>\n\n\n\n<p>3248H0623B1BOSSUNOTRE DAME DEsFLOTs1954-09-04</p>\n\n\n\n<p>3248H0622B1BOSSUMARIE ANNE FRANCOISE1954-09-06</p>\n\n\n\n<h5>1955</h5>\n\n\n\n<p>3248H0636B1BOSSUMAID OF PRIGH1955-06-02</p>\n\n\n\n<p>3248H0844B1BOSSUJOHANNISHUS1955-06-09</p>\n\n\n\n<p>3248H0637B1BOSSUINCONNU1955-07-03</p>\n\n\n\n<p>3248H0845B1BOSSUINCONNU1955-08-22</p>\n\n\n\n<p>3248H0846B1BOSSUINCONNU1955-12-10</p>\n\n\n\n<h5>1956</h5>\n\n\n\n<p>3248H0852B1BOSSUTINKERSIUSS1956-05-11</p>\n\n\n\n<p>3248H0850B1BOSSUINCONNU1956-10-07</p>\n\n\n\n<p>3248H0641B1BOSSUROSE FLEET1956-10-29</p>\n\n\n\n<h5>1957</h5>\n\n\n\n<p>3248H0644B1BOSSUPERSONNE EN DIFFICULTE1957-07-03</p>\n\n\n\n<p>3248H0645B1BOSSUSURVEILLANCE REGATE1957-07-14</p>\n\n\n\n<p>3248H0646B1BOSSUNORDLANDA1957-11-08</p>\n\n\n\n<h5>1959</h5>\n\n\n\n<p>3248H0648B1BOSSUINCONNU1959-03-11</p>\n\n\n\n<p>3248H0649B1BOSSUParachutiste1959-06-21</p>\n\n\n\n<p>3248H0650B1BOSSULUANA1959-07-09</p>\n\n\n\n<p>3248H0651B1BOSSUVaurien1959-07-11</p>\n\n\n\n<p>3248H0652B1BOSSUFUGUE1959-07-12</p>\n\n\n\n<p>3248H0653B1BOSSUBellatrix1959-07-12</p>\n\n\n\n<p>3248H0855B1BOSSUBELLATRIX1959-07-12</p>\n\n\n\n<p>3248H0654B1BOSSUAvion1959-07-20</p>\n\n\n\n<h5>1960</h5>\n\n\n\n<p>3248H0856B1BOSSUCOURONNE1960-09-20</p>\n\n\n\n<h5>1961</h5>\n\n\n\n<p>3248H0859B1BOSSUCECILE GERMAINE1961-02-06</p>\n\n\n\n<p>3248H0858B1BOSSUINCONNU1961-07-20</p>\n\n\n\n<p>3248H0857B1BOSSUDENISE JACQUELINE1961-09-20</p>\n\n\n\n<p>3248H0860B1BOSSUINCONNU1961-10-09</p>\n\n\n\n<h5>1962</h5>\n\n\n\n<p>3248H0656B1BOSSULAPPAT1962-06-05</p>\n\n\n\n<h5>1963</h5>\n\n\n\n<p>3248H0659B1BOSSUBATEAU EN DIFFICULTE1963-08-23</p>\n\n\n\n<h5>1964</h5>\n\n\n\n<p>3248H0662B1BOSSUNC1964-05-02</p>\n\n\n\n<p>3248H0663B1BOSSUTOUT MUSCLE1964-06-06</p>\n\n\n\n<p>3248H0667B1BOSSUANGLIA MONARCH&nbsp;1964-11-03</p>\n\n\n\n<h5>1965</h5>\n\n\n\n<p>3248H0666B1BOSSUNc1965-04-11</p>\n\n\n\n<p>3248H0665B1BOSSUNc1965-04-21</p>\n\n\n\n<p>3248H0554B1BOSSUINCONNU1965-12-29</p>\n\n\n\n<h5>1966</h5>\n\n\n\n<p>3248H0555B1BOSSUINCONNU1966-05-26</p>\n\n\n\n<p>3248H0556B1BOSSUINCONNU1966-08-05</p>\n\n\n\n<h5>1967</h5>\n\n\n\n<p>3248H0559B1BOSSUINCONNU1967-08-12</p>\n\n\n\n<h5>1968</h5>\n\n\n\n<p>3248H0428B1BOSSURECHERCHE ASSISTANCE1968-05-30</p>\n\n\n\n<h5>1980</h5>\n\n\n\n<p>3248H0923B1BOSSURAJO1980-09-09</p>\n\n\n\n<h5>1981</h5>\n\n\n\n<p>3248H0865B1BOSSUWAY ARVOR1981-05-03</p>\n\n\n\n<h5>1982</h5>\n\n\n\n<p>3248H0922B1BOSSUPERLA1982-09-21</p>\n\n\n\n<h5>1984</h5>\n\n\n\n<p>3248H0920B1BOSSUANTIPODE 21984-10-08</p>\n\n\n\n<p>Cr\u00e9dit photographique :&nbsp;&nbsp;Michel Gadeyne.</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Louis BOSSU 1910 &#8211; 1990 Patron lamaneur Patron du canot de sauvetage 62 sorties en mer Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur Commandeur&nbsp;du M\u00e9rite Maritime Etat civil N\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1910&nbsp; \u00e0 Dunkerque D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 juillet 1990 Domicili\u00e9 17 rue du Mar\u00e9chal Joffre G\u00e9n\u00e9alogie Fils de Ars\u00e8ne Bossu (Patron du canot\u00a0de sauvetage)\u00a0et\u00a0 de Sophie [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1333,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>BOSL-3248H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Louis Bossu Lamaneur et patron \u00e9m\u00e9rite du canot de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"BOSL-3248H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Louis Bossu Lamaneur et patron \u00e9m\u00e9rite du canot de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T15:27:26+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Louis-Bossu-Portrait-e1632775552928.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"868\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Louis-Bossu-Portrait-e1632775552928.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Louis-Bossu-Portrait-e1632775552928.jpg\",\"width\":600,\"height\":868,\"caption\":\"Louis Bossu Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/\",\"name\":\"BOSL-3248H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-14T19:46:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T15:27:26+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Louis Bossu Lamaneur et patron \\u00e9m\\u00e9rite du canot de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"BOSL-3248H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "BOSL-3248H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Louis Bossu Lamaneur et patron \u00e9m\u00e9rite du canot de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "BOSL-3248H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Louis Bossu Lamaneur et patron \u00e9m\u00e9rite du canot de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T15:27:26+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 600,
                "height": 868,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Louis-Bossu-Portrait-e1632775552928.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Louis-Bossu-Portrait-e1632775552928.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Louis-Bossu-Portrait-e1632775552928.jpg",
                    "width": 600,
                    "height": 868,
                    "caption": "Louis Bossu Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/",
                    "name": "BOSL-3248H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-14T19:46:04+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T15:27:26+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Louis Bossu Lamaneur et patron \u00e9m\u00e9rite du canot de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "BOSL-3248H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1332"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1332"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1332/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9137,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1332/revisions/9137"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1333"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1332"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
