{
    "id": 1336,
    "date": "2021-09-14T22:09:04",
    "date_gmt": "2021-09-14T20:09:04",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?p=1336"
    },
    "modified": "2021-11-27T17:20:42",
    "modified_gmt": "2021-11-27T16:20:42",
    "slug": "brua-0358h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/",
    "title": {
        "rendered": "BRUA-0358H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h1>Alfred\u00a0Joseph BRUNET</h1>\n\n\n\n<h5>Sous-patron canot de sauvetage de Gravelines</h5>\n\n\n\n<h5>18 sorties en mer</h5>\n\n\n\n<h5>106 personnes sauv\u00e9es et un \u00e9quipage</h5>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-default\"><img loading=\"lazy\" width=\"409\" height=\"609\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1337\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg 409w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait-201x300.jpg 201w\" sizes=\"(max-width: 409px) 100vw, 409px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image is-style-default\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-57\" width=\"143\" height=\"306\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized is-style-default\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-officier-merite-national.png\" alt=\"M\u00e9rite Maritime -Officier\" class=\"wp-image-55\" width=\"178\" height=\"324\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Discours de l&rsquo;Amiral <strong>Duperr\u00e9 </strong>de remise de la Croix de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur \u00e0 Alfred <strong>Brunet </strong>notre sous-patron de Gravelines.</em></p><p><em>Le Ministre de la Marine a jug\u00e9 que trente-huit ans et demi de services dont trente-sept ans et deux mois \u00e0 la mer, le sauvetage de 110 personnes dans les canots qu&rsquo;il commandait, le rendaient digne de porter l&rsquo;Etoile des braves. Jamais sous cette croix n&rsquo;a battu c\u0153ur plus vaillant.</em></p><p><em>Alfred-Joseph <strong>Brunet</strong>, au nom du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et en vertu des pouvoirs qui nous sont conf\u00e9r\u00e9s, je vous fais Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur.</em></p></blockquote>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h2>\n\n\n\n<p>Alfred Joseph n\u00e9 le 1er avril 1853 \u00e0 Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Fils de Pierre Constant <strong>Brunet </strong>marin Oye le 4 d\u00e9cembre 1807 et de\u00a0</p>\n\n\n\n<p>Marie Th\u00e9r\u00e8se <strong>Lemaire\u00a0 </strong>p\u00eacheuse de Gravelines\u00a0 le 3 f\u00e9vrier 1811</p>\n\n\n\n<p>dont</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -Morte n\u00e9e\u00a0\u00bb <strong>Brunet </strong>1877-1877</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -Alfred Joseph Henri Constant  <strong>Brunet </strong> 1879-1879</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -Jules Henri Joseph  <strong>Brunet </strong> 1880-1889</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -Emile Henri Joseph  <strong>Brunet </strong> 1883-\u00a0</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -Edouard Henri Joseph  <strong>Brunet </strong> 1885-1971</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -Marie Th\u00e9r\u00e8se Catherine  <strong>Brunet </strong> 1888-\u00a0</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -Ida Marie Joseph  <strong>Brunet </strong> 1891-</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -Pierre Constant Joseph  <strong>Brunet </strong> 1893-\u00a0</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -Mort n\u00e9\u00a0\u00bb  <strong>Brunet </strong> 1897-1897</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9 le 10 avril 1907 avec Marie-Jos\u00e8phe Juliette <strong>Engrand</strong></p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s\u00a0 2 mars 1937</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Vie professionnelle</h2>\n\n\n\n<h5>38 ans et 2 mois de navigation (au 1er ao\u00fbt 1911)</h5>\n\n\n\n<p>14 mois &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; Marine Nationale&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>37 ans &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  Marine de p\u00eache</p>\n\n\n\n<p><strong>Membre du tribunal maritime</strong>\u00a0 <strong>commercial </strong>de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p><strong>Conseiller municipal </strong>de Grand-Fort-Philippe.</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<p><strong>L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</strong> le 1er avril 1912  &#8211; Dossier 19800035/0243 (Inscrit au pr\u00e9nom Alfred<strong>e)</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Officier du M\u00e9rite Maritime</strong> en 1930 &#8211; Ann\u00e9e de la cr\u00e9ation de l&rsquo;ordre &#8211; Promu directement Officier</p>\n\n\n\n<p>2 prix <strong>Henri Durand de Blois</strong> de 100 et 120 fr. en 1911 et 1912 pour services rendus</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Sorties en mer et d\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<h5>1881</h5>\n\n\n\n<p><em>12 octobre 1881&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage individuel 1 enfant&nbsp; \u00e0 Gravelines</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille Argent 2\u00b0classe&nbsp; du Ministre de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<h5>1883</h5>\n\n\n\n<p>7 mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/\"> ARMAND ET ARMANDE</a> &#8211; 6 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>4 octobre&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83alm-0114b/\"> ALMA </a>&#8211; 8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Dipl\u00f4me d\u2019honneur de la SCSN</strong></p>\n\n\n\n<h5>1890</h5>\n\n\n\n<p><em>14 ao\u00fbt&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage individuel d&rsquo;un enfant \u00e0 Gravelines</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille d&rsquo;argent de 1\u00b0 classe Ministre de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<h5>1891</h5>\n\n\n\n<p>5 aout\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<em>\u00a0Sauvetage individuel de Eug\u00e8ne Lemaire \u00e2g\u00e9 de 8 ans &#8211; Gravelines</em></p>\n\n\n\n<h5>1895</h5>\n\n\n\n<p>3 mai\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95sai-0230b/\">SAINT JOSEPH</a> &#8211; 1 personne\u00a0sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille d&rsquo;Argent 2\u00b0 classe de la SCSN</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>T\u00e9moignage satisfaction du Ministre de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<h5>1897</h5>\n\n\n\n<p>29 janvier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/\">HILDA</a> &#8211; 8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille Argent 2\u00b0 classe de la SCSN</strong></p>\n\n\n\n<h5>1900</h5>\n\n\n\n<p>30 d\u00e9cembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00pal-0190b/\">PALMA </a>&#8211; 5 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille Argent 1\u00b0classe de la SCSN</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille Or 2\u00b0 du Ministre de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Prix Henri Durand de Blois de 1 000 francs</strong></p>\n\n\n\n<h5>1905</h5>\n\n\n\n<p>12 f\u00e9vrier&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sortie en mer pour assistance au <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gue-0441b/\">GUENOWLE</a></p>\n\n\n\n<h5>1907</h5>\n\n\n\n<p>22 janvier&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du&nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07330-0439b/\">bateau 330</a> &#8211; 1 personne sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<p>23 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07mar-0438b/\">MARIE IDA</a>&nbsp; &#8211; 8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille d&rsquo;or de 2e classe du ministre de la marine</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong> M\u00e9daille de bronze de la SCSN</strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h5>1908</h5>\n\n\n\n<p>3 janvier&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/\">ABRANA</a> &#8211; 8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>1er septembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sortie en mer pour assistance au <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08rac-0436b/\">RACHEL</a></p>\n\n\n\n<p>2 septembre&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/\">MADELEINE-FELICITE</a> &#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1909</h5>\n\n\n\n<p>9 novembre &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/\">JUPITER</a> &#8211; 14 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1910</h5>\n\n\n\n<p>11 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d&rsquo;un <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/\">bateau de p\u00eache</a> &#8211; 1 personne sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<p>11 novembre &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage de la <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/\">MOUETTE</a>&nbsp; &#8211; 6 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Prix Henri Durand de blois de 100 Frs</strong></p>\n\n\n\n<h5>1911</h5>\n\n\n\n<p>12 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ale-0422b/\">ALEXANDRE&nbsp;</a> 17 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>M\u00e9daille d&rsquo;or de 1\u00b0 classe de la SCSN</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille de bronze du Ministre de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<h5>1912</h5>\n\n\n\n<p>1er avril&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12pet-0453b/\">PETIT JULIEN</a> &#8211; 6 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>10 d\u00e9cembre &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de la <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/\">JEUNE MARGUERITE</a> &#8211; 8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em><strong>M\u00e9daille d&rsquo;or 2\u00b0 classe de la SCSN</strong></em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>T\u00e9moignage de satisfaction du Ministre de la Marine</strong></em></p>\n\n\n\n<p><em>Nota : selon son dossier L\u00e9onore il lui est attribu\u00e9 13 sauvetages individuels en plus de ceux cit\u00e9s ici</em></p>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Obs\u00e8ques d&rsquo;Alfred Brunet</strong></p>\n\n\n\n<p>Le lundi 1er mars 1937 ont eu lieu en l&rsquo;\u00e9glise de Grand- Fort-Philippe, les obs\u00e8ques d&rsquo;<strong>Alfred Brunet</strong>, sous-patron honoraire du canot de sauvetage, Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur, Officier du M\u00e9rite Maritine, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans sa 84 ann\u00e9e. La nombreuse assistance t\u00e9moignait de l&rsquo;estime unanime dont \u00e9tait l&rsquo;objet ce vaillant sauveteur.</p>\n\n\n\n<p>Le Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 de Sauvetage de Gravelines, M. <strong>Paul Torris</strong>, a rendu \u00e0 sa m\u00e9moire un touchant hommage qui r\u00e9sume admirablement les traits d une belle figure de sauveteur :</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>\u00ab <strong>Alfred Brunet </strong>\u00e9tait de cette race forte qui ne se laisse jamais abattre par les coups du sort. Comme tous les marins de nos c\u00f4tes, il a \u00ab bourlingu\u00e9 \u00bb nuit et jour, sans jamais h\u00e9siter ni \u00ab mollir \u00bb.\u00a0 \u00abCanotier en 1871, sous-patron en 1884, patron par int\u00e9rim en 1908, chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur en 1911, officier du M\u00e9rite Maritime d\u00e8s la fondation de cet ordre en 1930, <strong>Brunet </strong>\u00e9tait toujours sur la br\u00e8che.</p><p>\u00ab M\u00eame \u00e0 la retraite, il a encore particip\u00e9 avec son ami <strong>Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre</strong> \u00e0 trois sorties du canot de sauvetage, et a contribu\u00e9 \u00e0 sauver vingt personnes.\u00a0</p><p>Le Minist\u00e8re de la Marine, la Soci\u00e9t\u00e9 des Sauveteurs du Nord, la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Paris lui ont d\u00e9cern\u00e9 toute la gamme des m\u00e9dailles, de bronze, d&rsquo;argent, et d&rsquo;or.</p><p>Le roi de Norv\u00e8ge lui a fait envoyer un superbe vase en argent, pour le sauvetage en 1897 de l&rsquo;\u00e9quipage du brick norv\u00e9gien HILDA.</p><p><strong>66 ann\u00e9es dans la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale;\u00a0 28 r\u00e9compenses diverses;\u00a0 une vie exemplaire</strong></p><p>Voil\u00e0 de quoi enorgueillir l\u00e9gitimement toute la famille d&rsquo;<strong>Alfred Brunet</strong>, \u00e0 laquelle nous exprimons nos plus sympathiques condol\u00e9ances.</p><p><em>\u00ab Quant \u00e0 toi, mon cher Alfred, dors dans la paix du Seigneur, en face de cette magnifique Station de Sauvetage qui s&rsquo;\u00e9l\u00e8ve sur les bords du chenal, et dont tu aurais \u00e9t\u00e9 si heureux de voir l&rsquo;inauguration l&rsquo;\u00e9t\u00e9 prochain. \u00ab\u00a0Au revoir, cher ami</em>\u00ab\u00a0.</p><p>La plus grande fiert\u00e9 d&rsquo;<strong>Alfred Brunet</strong> a \u00e9t\u00e9 de voir son fils, patron du canot de sauvetage de Gravelines, continuer les beaux exemples qu&rsquo;il lui a laiss\u00e9s.</p></blockquote>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des nN<br><a href=\"https://gw.geneanet.org/gbollengier?lang=fr&amp;iz=261&amp;p=pierre+louis&amp;n=brunet&amp;oc=2\">Source g\u00e9n\u00e9alogie\u00a0 Travaux G\u00e9rard Bollengier</a>\u00a0</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Alfred\u00a0Joseph BRUNET Sous-patron canot de sauvetage de Gravelines 18 sorties en mer 106 personnes sauv\u00e9es et un \u00e9quipage Discours de l&rsquo;Amiral Duperr\u00e9 de remise de la Croix de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur \u00e0 Alfred Brunet notre sous-patron de Gravelines. Le Ministre de la Marine a jug\u00e9 que trente-huit ans et demi de services dont trente-sept ans [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1337,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>BRUA-0358H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Alfred Brunet p\u00eacheur et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de la station de Gravelines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"BRUA-0358H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Alfred Brunet p\u00eacheur et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de la station de Gravelines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-27T16:20:42+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"409\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"609\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg\",\"width\":409,\"height\":609,\"caption\":\"Alfred Brunet Patron du canot de Gravelines\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\",\"name\":\"BRUA-0358H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-14T20:09:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-27T16:20:42+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Alfred Brunet p\\u00eacheur et sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite de la station de Gravelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"BRUA-0358H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "BRUA-0358H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Alfred Brunet p\u00eacheur et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de la station de Gravelines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "BRUA-0358H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Alfred Brunet p\u00eacheur et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de la station de Gravelines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-27T16:20:42+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 409,
                "height": 609,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg",
                    "width": 409,
                    "height": 609,
                    "caption": "Alfred Brunet Patron du canot de Gravelines"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/",
                    "name": "BRUA-0358H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-14T20:09:04+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-27T16:20:42+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Alfred Brunet p\u00eacheur et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de la station de Gravelines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "BRUA-0358H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1336"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1336"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1336/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9054,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1336/revisions/9054"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1337"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1336"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
