{
    "id": 1347,
    "date": "2021-09-14T22:40:51",
    "date_gmt": "2021-09-14T20:40:51",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1347"
    },
    "modified": "2021-11-27T19:32:52",
    "modified_gmt": "2021-11-27T18:32:52",
    "slug": "bru-3245h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/",
    "title": {
        "rendered": "BRU-3245H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h1><strong>Auguste Beno\u00eet Charles&nbsp;BRUNET</strong></h1>\n\n\n\n<h4>Capitaine de la marine marchande&nbsp;&#8211; Cap-hornier &#8211;&nbsp;Pilote &#8211;</h4>\n\n\n\n<h4>Patron du canot de sauvetage</h4>\n\n\n\n<h4>Sauveteur pendant l&rsquo;op\u00e9ration Dynamo&nbsp;</h4>\n\n\n\n<h5>41&nbsp;sorties en mer&nbsp; &#8211;&nbsp; 9 \u00e9quipages et 476 personnes sauv\u00e9es</h5>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized is-style-default\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1348\" width=\"391\" height=\"556\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image is-style-default\"><figure class=\"alignright size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"125\" height=\"267\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-57\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image is-style-default\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-officier-merite-martitime.png\" alt=\"M\u00e9rite National - Officier\" class=\"wp-image-54\" width=\"129\" height=\"270\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized is-style-default\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-officier-merite-national.png\" alt=\"M\u00e9rite Maritime -Officier\" class=\"wp-image-55\" width=\"154\" height=\"282\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">G\u00e9n\u00e9alogie</h2>\n\n\n\n<p>Date de naissance :&nbsp; 9 octobre 1902</p>\n\n\n\n<p>Fils ain\u00e9 de&nbsp; L\u00e9on Jean Baptiste&nbsp;<strong>BRUNET&nbsp;&nbsp;</strong>31&nbsp;janvier&nbsp;1878 &#8211; 17&nbsp;d\u00e9cembre&nbsp;1959 Gravelines (Nord)&nbsp;Marin, capitaine au long cours, expert, <strong>Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</strong>. D\u00e9cor\u00e9 de la Croix de Guerre et chef du poste lance-amarres de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>et de&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Marie Antoinette <strong>Zonnequin</strong></p>\n\n\n\n<p>Pendant la guerre 1914-1918 r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Etretat o\u00f9&nbsp;il obtient son brevet</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;22&nbsp;janvier&nbsp;1927, Dunkerque (Nord),&nbsp;avec&nbsp;Marthe Marie <strong>VANHILLE</strong></p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;17&nbsp;septembre&nbsp;1948, Rosendael (Nord),&nbsp;avec&nbsp;Julie Marie <strong>VANHILLE </strong>dont</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Annie&nbsp; la marraine du canot AMIRAL RONARC&rsquo;H <br>                                                                              Elle \u00e9pousera&nbsp;<strong>Claude Vandendriessche</strong>&nbsp;pilote et sauveteur en&nbsp; mer</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 mai 1993 \u00e0 Saint-Amand Montrond (18)</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Carri\u00e8re</h2>\n\n\n\n<p><strong>1918</strong></p>\n\n\n\n<p>22 novembre 1er embarquement sur le vapeur QUAND-MEME command\u00e9 par son p\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p>Il devient Cap-Hornier en embarquant sur les voiliers de la maison Bordes WULFANG PUGET et le RHONE</p>\n\n\n\n<p><strong>1923</strong>&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Capitaine de la Marine Marchande&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>192?</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\"><em>Selon certaines sources il embarque sur le&nbsp;POURQUOI-PAS<strong>&nbsp;</strong>du Commandant&nbsp;<strong>Charcot</strong> pour rechercher&nbsp;<strong>Admussen&nbsp;</strong>et&nbsp;&nbsp;<strong>Guilbaud&nbsp;</strong>perdus au p\u00f4le Nord.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les recherches sont vaines mais on sauve 6 rescap\u00e9s d&rsquo;une mission danoise.&nbsp; Cet \u00e9v\u00e9nement n&rsquo;est pas coh\u00e9rent avec les dates donn\u00e9es. La pr\u00e9sence d&rsquo;<strong>Auguste Brunet</strong>&nbsp;sur le POURQUOI-PAS est ind\u00e9niable mais la date reste \u00e0 v\u00e9rifier&nbsp; &#8211; De nouvelles donn\u00e9es confirmeraient la pr\u00e9sence d&rsquo;Auguste Brunet sur le POURQUOI PAS avant 1925 </em></p>\n\n\n\n<p><strong>1926&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Matelot pilote \u00e0 la station de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p><strong>1935&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>10 octobre&nbsp; re\u00e7u pilote au port de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p><strong>1940</strong></p>\n\n\n\n<p>Officier des \u00e9quipages &#8211; Commandant de l&rsquo;ANGELE MARIE&nbsp;&#8211; AD71</p>\n\n\n\n<p>Voir documents en bas de page</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Bataille de Dunkerque.\u00a0 \u00a0Il participe \u00e0 l&rsquo;\u00e9vacuation de Dunkerque et transporte vers l&rsquo;Angleterre 421 hommes. Le AD71\u00a0sera saisi par les anglais le 3 juillet 1940 \u00e0 Southampton.\u00a0</p><p>Il participe\u00a0\u00e0 l&rsquo;\u00e9vacuation de Boulogne emportant des hommes du service \u00e0 terre et des documents secrets. Il appareilla le 21 mai \u00e0 9h00 pour Cherbourg. Le 29, venu dans un convoi de chalutiers r\u00e9quisitionn\u00e9s de Douvres<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dou-0741b/\">,\u00a0AD71\u00a0 sauve pr\u00e8s de 400 hommes du Douaisien</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/40DOU-0741B/\">\u00a0</a>qui avait saut\u00e9 sur une mine. Il les ramena sur Douvres. Le 31 mai 1940, incorpor\u00e9 dans le convoi \u00ab\u00a0Chasse-mar\u00e9e\u00a0\u00bb, l&rsquo;AD71 arrive dans le port de Dunkerque sous un bombardement intense, il reporte sa man\u0153uvre puis finalement il r\u00e9ussit \u00e0 embarquer 21 tirailleurs alg\u00e9riens depuis la gare maritime, \u00e0 23h. Il les d\u00e9barquera le 1er juin 1940 \u00e0 Ramsgate.\u00a0Dans les \u00e9valuations des embarquements il est not\u00e9 comme ayant effectu\u00e9 2 travers\u00e9es et sauv\u00e9 410 hommes.</p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>24 juillet&nbsp; Embarqu\u00e9 sur le&nbsp;<a href=\"http://www.lesoubliesdumeknes.fr/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">MEKNES</a>&nbsp;qui ram\u00e8ne des fran\u00e7ais des camps anglais.&nbsp;Le MEKNES&nbsp;est torpill\u00e9 par les allemands. Il passera 9 heures dans l&rsquo;eau avant d&rsquo;\u00eatre sauv\u00e9 comme 847 de ses camarades.&nbsp;</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>1942&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Revenu \u00e0 Dunkerque, il ach\u00e8te un canot baptis\u00e9 JEAN BART pour la p\u00eache c\u00f4ti\u00e8re, mais il est r\u00e9quisitionn\u00e9 par les forces d&rsquo;occupation pour le pilotage de&nbsp;Dunkerque</p>\n\n\n\n<p><strong>Avril 1949</strong></p>\n\n\n\n<p>Il va chercher le canot AMIRAL RONARC&rsquo;H, dont il sera le patron, \u00e0 Rouen et le ram\u00e8ne \u00e0 Dunkerque le 7 avril avec&nbsp;<strong>Louis Bossu</strong>,&nbsp;&nbsp;<strong>Joseph Bouteille</strong>&nbsp;et&nbsp;<strong>Claude No\u00ebl</strong>, officier&nbsp; de sant\u00e9 .</p>\n\n\n\n<p><strong>1957</strong></p>\n\n\n\n<p>9&nbsp;octobre,&nbsp; d\u00e9part en retraite du pilotage&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>1970</strong></p>\n\n\n\n<p>Cesse ses fonctions de patron du canot et passe la barre de l&rsquo;AMIRAL RONARC&rsquo;H \u00e0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOSL-3248H/\">&nbsp;Louis Bossu</a></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">D\u00e9coration</h2>\n\n\n\n<p><strong>1959</strong></p>\n\n\n\n<p>Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur &#8211; remise en Sorbonne le&nbsp; 24 avril 1960 &#8211;&nbsp; d\u00e9cret du 15 mars 1959</p>\n\n\n\n<p><strong>1973&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Officier de lOrdre National&nbsp;du M\u00e9rite</p>\n\n\n\n<p><strong>1966</strong></p>\n\n\n\n<p>Officier du M\u00e9rite Maritime</p>\n\n\n\n<ul><li>Croix de Guerre 1939-1945</li><li>M\u00e9daille de la marine marchande</li><li>M\u00e9dailles&nbsp;de la SCSN&nbsp; &#8211;&nbsp; 2 Or &#8211;&nbsp;5 Bronze &#8211;&nbsp;1 dipl\u00f4me&nbsp;</li></ul>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Sorties en mer</h2>\n\n\n\n<p>Liste en cours de constitution et&nbsp; non exhaustive&#8230;</p>\n\n\n\n<p><strong>1940</strong></p>\n\n\n\n<p>29 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/40DOU-0741B/\">&nbsp;DOUAISIEN</a>&nbsp;&#8211; pr\u00e8s de 400 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>1949</strong></p>\n\n\n\n<p>21 juin&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage de la malle&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49PRI-0487B/\">PRINCESSE ASTRID</a>&nbsp;&#8211; 54 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>15 juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du yacht hollandais&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49ORA-0606B/\">ORANJE</a>&nbsp;&#8211; 3 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>22 juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49LIT-0607B/\">LITTLE STAR</a>&nbsp;&#8211;&nbsp; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>3 ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Assistance au&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49KER-0720B/\">KERSTEL</a></p>\n\n\n\n<p>22&nbsp; septembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; Assistance au chalutier&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49FRE-0568B/\">FREDERIC SAUVAGE</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1950</strong></p>\n\n\n\n<p>15 f\u00e9vrier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/50EDM-0834B/\">Assistance au EDMOND RENE&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>27 mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/50JEA-0835B/\">JEAN JACQUES</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>12 avril&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/50DAG-0443B/\">DAGMAR&nbsp;</a>&#8211; 3 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>20 Mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/50CER-0831B/\">CERICO</a>&nbsp;&#8211; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>3 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Assistance&nbsp;d\u2019une&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/50DRA-0833B/\">drague</a>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>12 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du chalutier&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/50VLA-0837B/\">VAN VLANDERENN&nbsp;&nbsp;</a>&#8211;&nbsp; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p><strong>1955</strong></p>\n\n\n\n<p>2 juin&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/55MAI-0636B/\">MAID OF PRIGH&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;2 personnes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>17 juin&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du canot&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/G%C3%A9n%C3%A9alogie-Brunet/\">LES DEUX SOEURS</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;2 personnes sauv\u00e9s&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>3 juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d&rsquo;un&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/55INC-0637B/\">yacht&nbsp;</a>&#8211; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p><strong>1956</strong></p>\n\n\n\n<p>15 juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage d&rsquo;un&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/56INC-0850B/\">yacht</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>29 octobre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/56ROS-0641B/\">ROSE FLEET</a>&nbsp; &nbsp;Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p><strong>1957</strong></p>\n\n\n\n<p>4 avril&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Recherche d<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/57Avi-0643B/\">&lsquo;avion</a>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>14 juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/57Ass-0645b/\">Assistance et surveillance de r\u00e9gates</a></p>\n\n\n\n<p>8 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Assistance du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/57NOR-0646B/\">NORDLANDA</a>&nbsp; &#8211;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>1959</strong></p>\n\n\n\n<p>11 mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/59HOR-0648B/\">Hors Bord</a></p>\n\n\n\n<p>9 Juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Assistance au&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/59LUA-0650B/\">LUANA</a>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>11 juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d&rsquo;un&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/59vau-0651B/\">vaurien</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;1 personne sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<p>12 juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage des yachts&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/59FUG-0652B/\">FUGUE ET BELLATRIX</a>&nbsp;&#8211; 2 \u00e9quipages sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p><strong>1960</strong></p>\n\n\n\n<p>20 septembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Assistance au&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/60COU-0856B/\">COURONNE</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1961&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>20 juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Recherche de&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/61BAI-0858B/\">baigneur</a></p>\n\n\n\n<p>20&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/61DEN-0857B/\">DENISE JACQUELINE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;Equipage sauv\u00e9&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>9 octobre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage barque de&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/61INC-0860B/\">p\u00eache&nbsp;</a>&#8211; 2 marins p\u00e9ri en mer</p>\n\n\n\n<p><strong>1962</strong></p>\n\n\n\n<p>2 juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage yacht&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/62LAP-0656B/\">LAPPAT</a>&nbsp;&#8211; 2 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>1964</strong></p>\n\n\n\n<p>6 juin&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/64TOU-0663B/\">TOUT MUSCLE</a>&nbsp;&#8211; 3 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>10 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d&rsquo;un&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/64inc-0662B/\">canot&nbsp;&nbsp;</a>&#8211; 2 personnes sauv\u00e9es&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>1965&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>15 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65avi-0666b/\">Assistance sur chute d&rsquo;avion</a></p>\n\n\n\n<p>11avril&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65avi-0664b/\"> Assistance sur chute d&rsquo;avion</a></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>1966</strong></p>\n\n\n\n<p>21 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Assistance \u00e0 <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66zod-0555b/\" rel=\"sponsored nofollow\">zodiac</a></p>\n\n\n\n<p>5 ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Assistance <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66voi-0556b/\">voilier</a> &#8211;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>10 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage d&rsquo;un <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66can-0557b/\">canot</a> &#8211;&nbsp; 2 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>1967&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>12 ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Fausse alerte <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fus-0559b/\">fus\u00e9es d\u00e9tresse</a>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>1968</strong></p>\n\n\n\n<p>30 juin&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69inc-0861b/\">11 heures de recherches</a></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"768\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Brunet-Auguste-liste-equipage-ad71-768x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9066\"/><figcaption><strong>Liste \u00e9quipage AD71</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"768\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Brunet-Auguste-recompense-ad71-768x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9067\"/><figcaption><strong>Demande de r\u00e9compense</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>Croix de Guerre avec palmes,</strong>&nbsp;au motif suivant :&nbsp;a montr\u00e9 la plus grande valeur comme commandant de son b\u00e2timent pendant les op\u00e9rations devant l\u2019ennemi. Le 10 mai 1940, a mis hors de combat un avion ennemi. Le 28 mai 1940, a sauv\u00e9 375 militaires et civils du jour, a mis hors de combat 2 bombardiers ennemis qui attaquaient son navire pendant le d\u00e9barquement des munitions qu\u2019il avait mission de&nbsp;conduire dans le port de Dunkerque. Le 2 juin, a particip\u00e9, sous un violent bombardement \u00e0 l\u2019\u00e9vacuation de ce port.</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>Chez les Brunet le sauvetage est&nbsp; une histoire de famille</strong></p>\n\n\n\n<p>La saga commence avec<strong>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\">Alfred Brunet</a></strong>&nbsp;patron du canot de Gravelines comme son&nbsp;fils&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/\">Edouard</a>.</strong>&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;Auguste</strong>, cousin d<strong>&lsquo;Edouard</strong>&nbsp;sera le<strong>&nbsp;</strong>patron du canot de sauvetage de Dunkerque et son neveu&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/\">Jo\u00eal</a> sera patron de Gravelines.&nbsp;</strong>Le&nbsp;&nbsp;beau-fils d&rsquo;Auguste&nbsp;&nbsp;<strong>Claude <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vanc-4846h/\">Vandendriessche</a>&nbsp;</strong>sera patron de Dunkerque.&nbsp;Ajoutons quelques canotiers dans la famille&#8230;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Le p\u00e8re d<strong>&lsquo;Auguste</strong>&nbsp; qui est \u00e9galement Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur &#8211;&nbsp; \u00e0 titre militaire (1914 &#8211; 1918) sera responsable du poste lance-amarres de Fort Philippe.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Sources</p><p>Annales de la SCSN&nbsp;</p><p>Du sauvetage en mer \u00e0 Dunkerque M\u00e9chain Raffoux SNSM</p><p>Site Les Oubli\u00e9s du Mekn\u00e8s&nbsp;<a href=\"http://www.lesoubliesdumeknes.fr/\">http://www.lesoubliesdumeknes.fr/</a></p><p>Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise d&rsquo;Histoire et d&rsquo;Arch\u00e9ologie &#8211; Olivier Vermesch</p><p>Archives famille Brunet</p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Auguste Beno\u00eet Charles&nbsp;BRUNET Capitaine de la marine marchande&nbsp;&#8211; Cap-hornier &#8211;&nbsp;Pilote &#8211; Patron du canot de sauvetage Sauveteur pendant l&rsquo;op\u00e9ration Dynamo&nbsp; 41&nbsp;sorties en mer&nbsp; &#8211;&nbsp; 9 \u00e9quipages et 476 personnes sauv\u00e9es G\u00e9n\u00e9alogie Date de naissance :&nbsp; 9 octobre 1902 Fils ain\u00e9 de&nbsp; L\u00e9on Jean Baptiste&nbsp;BRUNET&nbsp;&nbsp;31&nbsp;janvier&nbsp;1878 &#8211; 17&nbsp;d\u00e9cembre&nbsp;1959 Gravelines (Nord)&nbsp;Marin, capitaine au long cours, expert, Chevalier de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1348,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>BRU-3245H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Auguste Brunet patron \u00e9m\u00e9rite et pilote de la station de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"BRU-3245H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Auguste Brunet patron \u00e9m\u00e9rite et pilote de la station de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-27T18:32:52+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"563\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\",\"width\":563,\"height\":800,\"caption\":\"Auguste Brunet Patron de l'Amiral Ronarc'h\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/\",\"name\":\"BRU-3245H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-14T20:40:51+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-27T18:32:52+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Auguste Brunet patron \\u00e9m\\u00e9rite et pilote de la station de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"BRU-3245H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "BRU-3245H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Auguste Brunet patron \u00e9m\u00e9rite et pilote de la station de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "BRU-3245H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Auguste Brunet patron \u00e9m\u00e9rite et pilote de la station de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-27T18:32:52+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 563,
                "height": 800,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                    "width": 563,
                    "height": 800,
                    "caption": "Auguste Brunet Patron de l'Amiral Ronarc'h"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/",
                    "name": "BRU-3245H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-14T20:40:51+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-27T18:32:52+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Auguste Brunet patron \u00e9m\u00e9rite et pilote de la station de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "BRU-3245H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1347"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1347"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 12,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1347/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9071,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1347/revisions/9071"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1348"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1347"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
