{
    "id": 1351,
    "date": "2021-09-14T22:57:35",
    "date_gmt": "2021-09-14T20:57:35",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1351"
    },
    "modified": "2021-11-27T17:27:58",
    "modified_gmt": "2021-11-27T16:27:58",
    "slug": "brue-3206h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/",
    "title": {
        "rendered": "BRUE-3206H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:70%\">\n<p></p>\n\n\n\n<h1>Edouard Henri Joseph BRUNET</h1>\n\n\n\n<h4>19 Sorties en mer</h4>\n\n\n\n<h4>118&nbsp; personnes sauv\u00e9es&nbsp;3 \u00e9quipages</h4>\n\n\n\n<h4>Pilote &#8211; Patron du canot de sauvetage</h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Officier-Legion-dHonneur.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Officier\" class=\"wp-image-1356\" width=\"274\" height=\"339\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Officier-Legion-dHonneur.png 458w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Officier-Legion-dHonneur-242x300.png 242w\" sizes=\"(max-width: 274px) 100vw, 274px\" /></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-officier-merite-national-1.png\" alt=\"M\u00e9rite Maritime Officier\" class=\"wp-image-59\" width=\"192\" height=\"352\"/></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized is-style-default\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1352\" width=\"341\" height=\"532\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2>G\u00e9n\u00e9alogie</h2>\n\n\n\n<p>Date de naissance :\u00a025 ,ao\u00fbt 1885 \u00e0 Grand-Fort-Philippe</p>\n\n\n\n<p>Fils de <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\">Alfred Brune</a>t et Marie-Jos\u00e8phe <strong>Juliette</strong></p>\n\n\n\n<p>Domicile 37 rue du Mar\u00e9chal Foch Grand-Fort-Philippe</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s 18 avril 1971</p>\n\n\n\n<h2>Carri\u00e8re </h2>\n\n\n\n<p>41 ans et 9 mois</p>\n\n\n\n<p>1895 \u00e0 1914&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Marin p\u00eacheur&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1915 \u00e0 1919&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Service militaire&nbsp;&nbsp;&nbsp; Div&nbsp; marocaine puis&nbsp;Quartier ma\u00eetre de manoeuvre \u00e0 Salonique&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>octobre 1909&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Canotier du canot&nbsp;de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>1921&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sous patron du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>17 f\u00e9vrier 1931&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Patron du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><em>2 mandats de conseiller municipal avant 1940</em></p>\n\n\n\n<p><em>Membre du bureau de bienfaisance 1937&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em>La L\u00e9gion d\u2019Honneur\u00a0va\u00a0\u00eatre solennellement remise \u00e0 un civil, au titre de la marine militaire. Ce civil, c\u2019est Edouard <strong>Brunet</strong>, patron du canot de sauvetage\u00a0de\u00a0Gravelines.\u00a0La\u00a0croix lui sera\u00a0remise,\u00a0le\u00a0mois\u00a0prochain, dans le grand amphith\u00e9\u00e2tre de la Sorbonne par l\u2019amiral Lacaze, lors\u00a0de la distribution annuelle de\u00a0r\u00e9compenses de la Soci\u00e9t\u00e9\u00a0centrale\u00a0de sauvetage des naufrag\u00e9s. J\u2019ai voulu voir Edouard <strong>Brunet </strong>dans le cadre de\u00a0sa\u00a0vie. Je l\u2019ai trouv\u00e9 au travail, sur\u00a0le\u00a0pont d\u2019une grosse barque de p\u00eache. Le jour finissait. \u2014 Venez chez moi, me dit-il,\u00a0\u00e7a\u00a0sera mieux. Le logis \u00e9tait proche. Nous primes place dans la cuisine nette et chaude. Mme <strong>Brunet </strong>et sa fille, attentives \u00e0 notre conversation, s\u2019empress\u00e8rent d\u2019aller qu\u00e9rir, dans la pi\u00e8ce voisine,\u00a0papiers\u00a0et documents qu\u2019on \u00e9tala sur\u00a0la\u00a0table familiale. Au mur, la photographie d\u2019<strong>Edouard Brunet </strong>p\u00e8re, le buste constell\u00e9 de d\u00e9corations, pr\u00e9sidait \u00e0 notre entretien.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Chez nos marins, l\u2019occasion aidant, l\u2019h\u00e9ro\u00efsme est de famille. <strong>Edouard Brunet</strong> succ\u00e9da \u00e0 son\u00a0p\u00e8re\u00a0comme patron\u00a0du\u00a0canot de sauvetage\u00a0de\u00a0Gravelines. Il avait d\u00e9j\u00e0\u00a0grandement\u00a0m\u00e9rit\u00e9 ce poste d\u2019honneur. C\u2019\u00e9tait\u00a0en\u00a0f\u00e9vrier 1931, il avait alors 45 ans,\u00a0et\u00a0depuis plus de\u00a0vingt\u00a0ans\u00a0il faisait partie de l\u2019\u00e9quipage\u00a0du\u00a0canot, il avait sauv\u00e9 42 hommes. Depuis, il en a sauv\u00e9 48 autres.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Il avait\u00a011\u00a0ans\u00a0quand il accomplit\u00a0son\u00a0premier sauvetage\u00a0dans\u00a0le\u00a0port. Voil\u00e0\u00a0l\u2019homme !\u00a0Son\u00a0dernier\u00a0sauvetage Il est \u00e2g\u00e9 maintenant de 54 ans, mais\u00a0il\u00a0n\u2019a rien perdu de\u00a0son\u00a0\u00e9nergie ni de sa vigueur. Vous allez vous-m\u00eame\u00a0en\u00a0juger. \u2014\u00a0La\u00a0L\u00e9gion d\u2019honneur, me dit-il, c\u2019est pour tous\u00a0mes\u00a0sauvetages\u00a0sans\u00a0doute qu\u2019on\u00a0me\u00a0l\u2019a donn\u00e9e et pour\u00a0le\u00a0dernier, particuli\u00e8rement, qui fut difficile.</em></p>\n\n\n\n<h2>Sauvetage Sortie&nbsp; en mer&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong>1896&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage d&rsquo;un enfant \u00e0 Grand-Fort-Philippe&nbsp; octobre</p>\n\n\n\n<p><strong>1903&nbsp;&nbsp;</strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage d&rsquo;un enfant \u00e0 Grand-Fort-Philippe&nbsp; ao\u00fbt</p>\n\n\n\n<p><strong>1905</strong></p>\n\n\n\n<p>12/02/&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Secours \u00e0 la go\u00e9lette <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gue-0441b/\">GUENOWLE</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1908</strong></p>\n\n\n\n<p>janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du trois-m\u00e2ts go\u00e9lette <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/\">ABRANA&nbsp;</a> &#8211;&nbsp;8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d&rsquo;un homme</p>\n\n\n\n<p><strong>1911&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ale-0422b/\">ALEXANDRE</a> et PETIT JULIEN &#8211;&nbsp;17 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>1918</strong></p>\n\n\n\n<p>Octobre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage 2 aviateurs anglais (Salonique)</p>\n\n\n\n<p><strong>1919</strong></p>\n\n\n\n<p>12 Avril&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19bus-0474b/\">BUSY BEE</a> &#8211;&nbsp;3 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>1928&nbsp; &nbsp;</strong>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>16&nbsp;janvier&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/\">PETIT-LOUIS</a> &#8211;&nbsp;&nbsp;7 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>1931&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>13 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31mad-0518b/\" rel=\"sponsored nofollow\">MADELON</a> &#8211;&nbsp;12 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>1933</strong></p>\n\n\n\n<p>13 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/\">Bateau feu&nbsp; Dyck</a>&nbsp; &#8211;&nbsp;3 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>1935</strong></p>\n\n\n\n<p>7 avril&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Sauvetage <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35inc-0527b/\">p\u00eacheur&nbsp;</a>&#8211; 12 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>23 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35744-0526b/\">Bateau de p\u00eache</a> 714 &#8211;&nbsp;Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p><strong>1937</strong></p>\n\n\n\n<p>28 ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage 1 enfant</p>\n\n\n\n<p><strong>1940</strong></p>\n\n\n\n<p>17 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/\">NOTRE DAME</a>&nbsp;&#8211; 24 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>22 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Sauvetage Vapeur fran\u00e7ais &#8211; Non trouv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>4 juin&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d&rsquo;une <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0819b/\">baleini\u00e8re&nbsp;</a>&nbsp;&#8211; 6 militaires sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>26 septembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage 1 militaire allemand&nbsp;&#8211; 1 personne sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<p>1er novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage&nbsp;Bateau Bou\u00e9e N\u00b022a&nbsp;&#8211; 2 \u00e9quipages sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>15 Novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Recherches &nbsp;aviateurs allemands</p>\n\n\n\n<p><strong>1945</strong></p>\n\n\n\n<p>10 ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/45min-0823b/\">MINCA32</a> &#8211;&nbsp;6 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>1947</strong></p>\n\n\n\n<p>18 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage&nbsp; de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47alc-0825b/\">ALCYON</a> &#8211;&nbsp;8 personnes sauv\u00e9es<br><strong>1950</strong></p>\n\n\n\n<p>13 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50geo-0832b/\">GEORGETTE</a>&nbsp;&#8211; 2&nbsp; sorties &#8211; 3 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>1955</strong></p>\n\n\n\n<p>17 juin 1955&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du canot <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55deu-0847b/\">LES DEUX SOEURS</a>&nbsp;&#8211; 2 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>Sources</p>\n\n\n\n<p>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>Presse locale et nationale</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">D\u00e9coration</h2>\n\n\n\n<p>1943\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<strong> Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</strong> D\u00e9cret 18 septembre 1943 &#8211; \u00e0 titre militaire</p>\n\n\n\n<p>1955&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; <strong>Officier&nbsp;de la L\u00e9gion d honneur</strong>&nbsp; &#8211; D\u00e9cret 4 mai 1955</p>\n\n\n\n<p>1962&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong> &nbsp;Commandeur du M\u00e9rite Maritime</strong></p>\n\n\n\n<p>1950&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; M\u00e9daille des marins du commerce et de la p\u00eache&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>12 mars 1932&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;or &#8211;&nbsp;SCSN&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>15 mars 1934\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 M\u00e9daille d&rsquo;or &#8211;\u00a0SCSN\u00a0</p>\n\n\n\n<p>30 ao\u00fbt 1940\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0M\u00e9daille d&rsquo;or &#8211;\u00a0SCSN\u00a0</p>\n\n\n\n<p>17 juin 1941\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0M\u00e9daille d&rsquo;or &#8211;\u00a0SCSN\u00a0</p>\n\n\n\n<p>26 mai 1946\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0M\u00e9daille d&rsquo;or &#8211;\u00a0SCSN\u00a0</p>\n\n\n\n<p>15 octobre 1941&nbsp; &nbsp; &nbsp; Vermeil&nbsp;&#8211;&nbsp;SCSN&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;2 juillet 1936&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;argent&nbsp; 2\u00b0 classe &nbsp;&#8211;&nbsp;SCSN&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>17 mai 1938&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;argent&nbsp;1\u00b0 classe &nbsp;&#8211;&nbsp;SCSN&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>8 mai 1938\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M\u00e9daille de\u00a0bronze\u00a0&#8211;\u00a0SCSN\u00a0</p>\n\n\n\n<p>1er juin 1942&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille de&nbsp;bronze&nbsp;&#8211;&nbsp;SCSN&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>14 avril 1911&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille de&nbsp;bronze&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1926\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0M\u00e9daille de\u00a0bronze des sauveteurs du Nord</p>\n\n\n\n<p>juillet 1935\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 Plaquette fondation Carnegie\u00a0</p>\n\n\n\n<p>3 janvier 1938\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 Plaquette fondation Carnegie\u00a0 \u00a0</p>\n\n\n\n<p>janvier 1940\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Plaquette fondation Carnegie\u00a0 \u00a0</p>\n\n\n\n<p>Mai 1937&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Prix Henri Durand de Blois&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>mai 1941&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Prix Henri Durand de Blois&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>20 juillet 1942&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Prix Henri Durand de Blois&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>16 septembre 1908&nbsp; &nbsp; T\u00e9moignage de satisfaction&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;SCSN&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1931 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Mention honorable&nbsp;&#8211;&nbsp;SCSN&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1934&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Mention honorable&nbsp;&#8211;&nbsp;SCSN&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>21 d\u00e9cembre 1931\u00a0 \u00a0 \u00a0Lettre de f\u00e9licitations du directeur de l&rsquo;Inscription Maritime du Havre</p>\n\n\n\n<p>26 janvier 1911\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Dipl\u00f4me d&rsquo;honneur &#8211; SCSN</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Brunet et le sauvetage une histoire de famille</strong></p>\n\n\n\n<p>La saga commence avec<strong>\u00a0Alfred Brunet</strong>\u00a0patron du canot de Gravelines comme son\u00a0fils\u00a0<strong>Edouard\u00a0</strong>&#8211; Son neveu<strong>\u00a0Auguste</strong>\u00a0a \u00e9t\u00e9 patron du canot de sauvetage de Dunkerque tout comme son neveu\u00a0<strong>Jo\u00eal\u00a0</strong>et bien d&rsquo;autres comme canotiers dont les filiations sont encore \u00e0 \u00e9tablir.</p>\n\n\n\n<p><a></a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"mailto:sauveteurdudunkerquois@gmail.com\"></a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Edouard Henri Joseph BRUNET 19 Sorties en mer 118&nbsp; personnes sauv\u00e9es&nbsp;3 \u00e9quipages Pilote &#8211; Patron du canot de sauvetage G\u00e9n\u00e9alogie Date de naissance :\u00a025 ,ao\u00fbt 1885 \u00e0 Grand-Fort-Philippe Fils de Alfred Brunet et Marie-Jos\u00e8phe Juliette Domicile 37 rue du Mar\u00e9chal Foch Grand-Fort-Philippe D\u00e9c\u00e8s 18 avril 1971 Carri\u00e8re 41 ans et 9 mois 1895 \u00e0 1914&nbsp; [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1352,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "elementor_theme",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>BRUE-3206H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"BRUE-3206H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-27T16:27:58+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"512\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png\",\"width\":512,\"height\":800,\"caption\":\"Edouard Brunet Patron du canot de Gravelines\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/\",\"name\":\"BRUE-3206H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-14T20:57:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-27T16:27:58+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Edouard Brunet sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite de Gravelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"BRUE-3206H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "BRUE-3206H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "BRUE-3206H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-27T16:27:58+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 512,
                "height": 800,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png",
                    "width": 512,
                    "height": 800,
                    "caption": "Edouard Brunet Patron du canot de Gravelines"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/",
                    "name": "BRUE-3206H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-14T20:57:35+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-27T16:27:58+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "BRUE-3206H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1351"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1351"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 10,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1351/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9057,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1351/revisions/9057"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1352"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1351"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
