{
    "id": 1358,
    "date": "2021-09-14T23:11:04",
    "date_gmt": "2021-09-14T21:11:04",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1358"
    },
    "modified": "2021-10-06T00:49:05",
    "modified_gmt": "2021-10-05T22:49:05",
    "slug": "bruj-4855h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/",
    "title": {
        "rendered": "BRUJ-4855H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"587\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/En-construction-1024x587.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1330\"/></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h1>Jo\u00ebl L\u00e9on Laurent BRUNET</h1>\n\n\n\n<h4>Capitaine c\u00f4tier, pilotage dunkerque&nbsp;</h4>\n\n\n\n<h4>Patron du canot de sauvetage de Calais et de Gravelines</h4>\n\n\n\n<h4>Chevalier du M\u00e9rite Maritime</h4>\n\n\n\n<h5>&nbsp; sorties en mer&nbsp; &#8211; \u00e9quipages et&nbsp; &nbsp;personnes sauv\u00e9es</h5>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"659\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Joel-Portrait-659x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1359\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Joel-Portrait-659x1024.jpg 659w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Joel-Portrait-193x300.jpg 193w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Joel-Portrait-768x1193.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Joel-Portrait.jpg 804w\" sizes=\"(max-width: 659px) 100vw, 659px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2>G\u00e9n\u00e9alogie</h2>\n\n\n\n<p>N\u00e9 le&nbsp;16 octobre 1931 \u00e0 Paimpol</p>\n\n\n\n<p>Fils unique de&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Roland&nbsp; BRUNET&nbsp; &nbsp; Marin, capitaine au long cours,&nbsp; engag\u00e9 dans les&nbsp;<strong>F</strong>orces&nbsp;<strong>N</strong>avales&nbsp;<strong>F</strong>ran\u00e7aises&nbsp;<strong>L</strong>ibres</p>\n\n\n\n<p>et de&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Louise Leguevel qui d\u00e9c\u00e9dera 7 ans apr\u00e8s la naissance de son fils</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;14 septembre 1963&nbsp;&nbsp;avec&nbsp;Marie-Th\u00e9r\u00e8se Brigitte Agneray dont</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;R\u00e9gis Jo\u00ebl Marie&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;\u00c9ric G\u00e9rard Roland</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;G\u00e9rard Andr\u00e9 R\u00e9gis&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Lo\u00efc R\u00e9gis \u00c9ric&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Claire Marie Anne</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 octobre 1990 \u00e0 Lille</p>\n\n\n\n<h2>Carri\u00e8re</h2>\n\n\n\n<p>1948 &#8211; 1851 Novice puis matelot \u00e0&nbsp;la SAGA SBVN</p>\n\n\n\n<p>1951 &#8211; 1953 Service national dans la marine en qualit\u00e9 de second-ma\u00eetre sur un patrouilleur cotier en Alg\u00e9rie</p>\n\n\n\n<p>1956&nbsp; Brevet de Lieutenant au cabotage</p>\n\n\n\n<p>1957 &#8211; 1960 Embarquement en qualit\u00e9 de lieutenant \u00e0 la Sopci\u00e9t\u00e9 Maritime des p\u00e9troles BP Ligne Dunkerque Golfe Persique</p>\n\n\n\n<p>1960 \u00e0 1962&nbsp;Embarquement en qualit\u00e9 de lieutenant \u00e0 la&nbsp;SAGA SBVN Ligne c\u00f4te occidentale d&rsquo;Afrique</p>\n\n\n\n<p>1962 Capitaine c\u00f4tier</p>\n\n\n\n<p>1962 \u00e0 1972 Ligne Calais Douvres Lieutenant 5200&nbsp; travers\u00e9es du d\u00e9troit</p>\n\n\n\n<p>1962 Sous-patron et patron du canot&nbsp; de sauvetage &nbsp;de Calais&nbsp; MARECHAL FOCH</p>\n\n\n\n<p>1962 \u00e0 1986 Officier observateur de la M\u00e9t\u00e9orolgie Nationale</p>\n\n\n\n<p>Patron de canot de Gravelines GERMAINE COTY puis ROGER MAHE et enfin la PHILIPPOISE(1989)</p>\n\n\n\n<p>1972 Pilotage de dunkerque&nbsp; Commandant des corvettes</p>\n\n\n\n<p>1986 Retrait\u00e9 le 16 octobre \u00e0 38 ann\u00e9es de navigation</p>\n\n\n\n<p>1986 -1987 officier de port auxiliaire Calais</p>\n\n\n\n<p>Canotier du canot de Calais</p>\n\n\n\n<p>Patron du canot de Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Conseiller municipal de Grand-Fort-Philippe</p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9coration</h2>\n\n\n\n<p>1985 Chevalier du&nbsp; M\u00e9rite Maritime</p>\n\n\n\n<p>1967&nbsp; Dipl\u00f4me d&rsquo;honneur SCSN&nbsp; 5 sorties dans l&rsquo;ann\u00e9e</p>\n\n\n\n<p>1989&nbsp; Lettre de remerciements de la SNSM pour son implication dans la manifestation les&nbsp;voiles de la libert\u00e9 \u00e0 Rouen</p>\n\n\n\n<p>Liste en cours de constitution et&nbsp; non exhaustive &#8230;</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2>Sorties en mer</h2>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Jo\u00ebl L\u00e9on Laurent BRUNET Capitaine c\u00f4tier, pilotage dunkerque&nbsp; Patron du canot de sauvetage de Calais et de Gravelines Chevalier du M\u00e9rite Maritime &nbsp; sorties en mer&nbsp; &#8211; \u00e9quipages et&nbsp; &nbsp;personnes sauv\u00e9es G\u00e9n\u00e9alogie N\u00e9 le&nbsp;16 octobre 1931 \u00e0 Paimpol Fils unique de&nbsp; Roland&nbsp; BRUNET&nbsp; &nbsp; Marin, capitaine au long cours,&nbsp; engag\u00e9 dans les&nbsp;Forces&nbsp;Navales&nbsp;Fran\u00e7aises&nbsp;Libres et de&nbsp; Louise [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1359,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>BRUJ-4855H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Joel Brunet pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"BRUJ-4855H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Joel Brunet pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T22:49:05+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Joel-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"804\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1249\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Joel-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Joel-Portrait.jpg\",\"width\":804,\"height\":1249,\"caption\":\"Jo\\u00ebl Brunet\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/\",\"name\":\"BRUJ-4855H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-14T21:11:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T22:49:05+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Joel Brunet pilote et sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite de Gravelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"BRUJ-4855H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "BRUJ-4855H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Joel Brunet pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "BRUJ-4855H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Joel Brunet pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-05T22:49:05+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 804,
                "height": 1249,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Joel-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Joel-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Joel-Portrait.jpg",
                    "width": 804,
                    "height": 1249,
                    "caption": "Jo\u00ebl Brunet"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/",
                    "name": "BRUJ-4855H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-14T21:11:04+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-05T22:49:05+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Joel Brunet pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bruj-4855h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "BRUJ-4855H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1358"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1358"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1358/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3830,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1358/revisions/3830"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1359"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1358"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
