{
    "id": 1378,
    "date": "2021-09-15T10:35:19",
    "date_gmt": "2021-09-15T08:35:19",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1378"
    },
    "modified": "2021-11-07T11:31:27",
    "modified_gmt": "2021-11-07T10:31:27",
    "slug": "char-0466h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/",
    "title": {
        "rendered": "CHAR-0466H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<h1><strong>Eug\u00e8ne Jules Charles CHARET</strong></h1>\n\n\n\n<h4><strong>Maitre au cabotage patron de remorqueur</strong></h4>\n\n\n\n<h5>33 sorties en mer<br>13 \u00e9quipages et 185 personnes sauv\u00e9es</h5>\n\n\n\n<h5>1 sauvetage individuel</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\" width=\"119\" height=\"255\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dor-de-2\u00b0-classe-de-lOrdre-de-Francois-Joseph-Autriche.png\" alt=\"D\u00e9coration-Croix-dor-de-2\u00b0-classe-de-lOrdre-de-Francois-Joseph-Autriche\" class=\"wp-image-1381\" width=\"160\" height=\"232\"/></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Eugene-Charet-Portrait-781x1024.jpg\" alt=\"Eug\u00e8ne Charet Dunkerquois Commandant de remorqueur 1818 - 1909 \" class=\"wp-image-1379\" width=\"353\" height=\"462\"/><figcaption>Portrait&nbsp; r\u00e9alis\u00e9 par sa ni\u00e8ce<br>Mathilde &#8211; Marguerite HAUTRIVE 1909</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Chevalier-de-lordre-de-Sainte-Anne-de-Russie.png\" alt=\"D\u00e9coration-Chevalier-de-lordre-de-Sainte-Anne-de-Russie\" class=\"wp-image-1380\" width=\"186\" height=\"186\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Chevalier-de-lordre-de-Sainte-Anne-de-Russie.png 279w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Chevalier-de-lordre-de-Sainte-Anne-de-Russie-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 186px) 100vw, 186px\" /></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-merite-naval-espagne.png\" alt=\"D\u00e9coration-M\u00e9rite-naval-Espagne\" class=\"wp-image-1383\" width=\"207\" height=\"206\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-merite-naval-espagne.png 350w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-merite-naval-espagne-300x300.png 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-merite-naval-espagne-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 207px) 100vw, 207px\" /></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><em>M. Charet est un enfant de Dunkerque, comme Jean-Bart ; mais il ne s&rsquo;est pas signal\u00e9, comme son illustre compatriote, en combattant les Anglais.&nbsp;</em><br><em>S&rsquo;il a couru sus \u00e0 leurs navires, c&rsquo;\u00e9tait pour les secourir et les conduire au port.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Chaque \u00e9poque a ses exigences et son genre d&rsquo;h\u00e9ro\u00efsme. Il n&rsquo;avait pas dix-neuf ans, lorsqu&rsquo;il op\u00e9ra son premier sauvetage, en se jetant \u00e0 la mer sur la c\u00f4te d&rsquo;Irlande pour \u00ab\u00a0sauver une femme qui se noyait au milieu des gla\u00e7ons\u00a0\u00bb.<br>Deux de ses fils seront \u00e9lev\u00e9s \u00e0 la dignit\u00e9 de<strong>&nbsp;&nbsp;</strong></em><strong>Grand Officier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</strong></p>\n\n\n\n<h4>Etat civil</h4>\n\n\n\n<p>8 juillet 1839 Naissance \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>1906 Recens\u00e9 13 rue du Jeu de Paume (Dunkerque)</p>\n\n\n\n<p>3 d\u00e9cembre 1909&nbsp; D\u00e9c\u00e8s \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<h4>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h4>\n\n\n\n<p>Fils de F\u00e9lix CHARET (Horloger) n\u00e9 le 01/01/1818 \u00e0 Calais&nbsp;et</p>\n\n\n\n<p>Virginie FOCKHENBERGUE n\u00e9e 30/11/1816 \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Mariage le 10 janvier 1865 avec Pauline Antoinette GILLIE n\u00e9 le 29/06/1831 (Dunkerque)</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Pauline Alexandrine 1866 &#8211; 1868</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"http://ecole.nav.traditions.free.fr/officiers_charet_jules.htm\">Jules Charles Edouard</a>&nbsp;n\u00e9 \u00e0 Dunkerque le 11 f\u00e9vrier 1869</p>\n\n\n\n<p><sup>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <em>Commissaire principal de marine</em></sup></p>\n\n\n\n<p><sup>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <em>Grand Officier de la&nbsp; L\u00e9gion d\u2019honneur pour son comportement au front en 1918</em></sup></p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Charles Eug\u00e8ne n\u00e9 \u00e0 Dunkerque&nbsp;le 28/12/1870 D\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Dijon le 13/09/1950</p>\n\n\n\n<p><sup>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <em>G\u00e9n\u00e9ral de division Grand&nbsp;Officier de la L\u00e9gion d\u2019honneur</em></sup></p>\n\n\n\n<p><a href=\"http://www.les-corsaires-dunkerquois.com/\"></a></p>\n\n\n\n<h4>Vie professionnelle</h4>\n\n\n\n<p>Marine nationale Service militaire&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3 ans et 1 mois</p>\n\n\n\n<p>Commerce&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;34 ans</p>\n\n\n\n<p>Commandant des remorqueurs:</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">INDUSTRIE COMMERCE MARINE PROGRES&nbsp;DUNKERQUOIS</p>\n\n\n\n<p>Il finira directeur des services techniques de la Chambre de Commerce</p>\n\n\n\n<h4>D\u00e9corations</h4>\n\n\n\n<p>28/12/1885&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur Dossier LH/489/231876&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1877&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Chevalier du m\u00e9rite naval d\u2019Espagne&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1880&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Chevalier de l&rsquo;ordre de la Couronne d&rsquo;Allemagne &nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1882&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Croix d&rsquo;or de 2\u00b0 classe de l\u2019Ordre de Fran\u00e7ois-Joseph d&rsquo;Autriche</p>\n\n\n\n<p>1885&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Chevalier de l\u2019ordre de Sainte Anne de Russie</p>\n\n\n\n<p>.</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/gallery/charet%20discours%20legion%20honneur.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Discours de remise de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</a></p>\n\n\n\n<h4>Sauvetages et sorties en mer &#8211; D\u00e9corations et r\u00e9compenses</h4>\n\n\n\n<h5>1856</h5>\n\n\n\n<p>Premier sauvetage \u00e0 17 ans en se jetant \u00e0 la mer sur la c\u00f4te d&rsquo;Irlande pour sauver une femme qui \u00a0\u00bb se noyait au milieu des gla\u00e7ons\u00a0\u00bb</p>\n\n\n\n<h5>1876</h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>T\u00e9moignage de satisfaction &#8211; pour ses qualit\u00e9s de pilote.</strong></p>\n\n\n\n<p>14/01\u00a0 \u00a0 Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/\">CYDONIA\u00a0\u00a0</a>&#8211;\u00a0<em>7 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;T\u00e9moignage de satisfaction &#8211; Ministre de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>M\u00e9daille de bronze &#8211; SCSN</strong></p>\n\n\n\n<p>09/08&nbsp; &nbsp;Sauvetage du<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76gra-0060b/\">&nbsp;GRACE DE DIEU</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<h5>1877</h5>\n\n\n\n<p>25/11&nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/\">ISABEL</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>13 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <strong>T\u00e9moignage de satisfaction</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Chevalier du m\u00e9rite naval d\u2019Espagne</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;or&nbsp;d\u2019Espagne</strong></p>\n\n\n\n<h5>1878</h5>\n\n\n\n<p>25/01\u00a0 \u00a0Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/\">BREEDALICK</a>\u00a0&#8211;\u00a0<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p>31/01&nbsp; &nbsp;Sauvetage d\u2019un&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78inc-0097b/\">trois-m\u00e2ts am\u00e9ricain</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>2 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>19/09&nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78com-0003b/\">COMMERCE</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>40 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>19/09&nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78sai-0235b/\">SAINT WAASL</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p>05/11&nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/\">JANET FORBES</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; T\u00e9moignage de satisfaction</strong></p>\n\n\n\n<h5>1879</h5>\n\n\n\n<p>01/04&nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79ado-0002b/\">ADOLF TIDERMAN</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>7 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>Nc&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79mir-0172b/\">MIRANDA</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p>Nc\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79mon-0174b/\">MONITOR</a>\u00a0&#8211;\u00a0<em>Equipage sauv\u00e9</em>.</p>\n\n\n\n<p>24/03&nbsp; &nbsp; Assistance au&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79rap-0215b/\">RAPID</a>&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>8/12&nbsp; &nbsp; &nbsp; Assistance au&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/\">EUGENIE-LEONIE</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;<em>&nbsp;13 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;M\u00e9daille d\u2019argent -SCSN</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; M\u00e9daille d\u2019argent 1\u00b0 classe&nbsp; &#8211; Ministre de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<p>Nc &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79dun-0022b/\">DUNKERQUOISE&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<em>10 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<h5>1880</h5>\n\n\n\n<p>11&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80lio-0145b/\">LIONNE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>5 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>08/11&nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/\">NEPTUNE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>11 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>Chevalier de l&rsquo;ordre de la Couronne d&rsquo;Allemagne</strong></p>\n\n\n\n<h5>1881</h5>\n\n\n\n<p>08/03&nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/\">DUPUY DE LOME</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p>Nc\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage d\u2019un trois-m\u00e2ts britannique\u00a0 &#8211;\u00a0<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<h5>1882</h5>\n\n\n\n<p>10/06&nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/\">ADOLPHE-AUGUSTINE</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>4 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<em>M\u00e9daille d\u2019or 2\u00b0</em></p>\n\n\n\n<p>24/10&nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/\">IRENE&nbsp;</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>11 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <strong>Croix d&rsquo;or de 2\u00b0 classe de l\u2019Ordre de Fran\u00e7ois-Joseph Autriche</strong></p>\n\n\n\n<p>24/10&nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/\">MAASMOUND V</a>I&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>7 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>19/11&nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82mon-0011b/\">LES DEUX MONDES</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p>13/11&nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/\">MINERVE&nbsp;&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;&nbsp;<em>5 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>19/11&nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/\">DEUX MARIE</a>&nbsp; &nbsp;<em>&#8211; 6 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>19/11&nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/\">INES&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<em>1 \u00e9quipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<h5>1883</h5>\n\n\n\n<p>mars&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/\">ROSA&nbsp;</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>11 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>11/12&nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ale-0102b/\">ALEXANDRE II</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p>12/01&nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/\">BON PERE ET LA </a>BONNE MERE&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>7 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille d\u2019or 1\u00b0 Ministre de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<h5>1884</h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille d\u2019or Services rendus</strong></p>\n\n\n\n<p>24/01&nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage&nbsp;du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/\">ALICE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>11 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<h5>1885</h5>\n\n\n\n<p>29/06&nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85oph-0189b/\">OPHELIA</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <strong>Chevalier de l\u2019ordre de Sainte Anne de Russie</strong></p>\n\n\n\n<h5>1888</h5>\n\n\n\n<p>29/06&nbsp; &nbsp; &nbsp;Assistance au&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/\">AAYOT</a>&nbsp; &#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<h5>1890</h5>\n\n\n\n<p>18/10&nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/\">VESTERVIG</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>6 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<h5>&nbsp;1894</h5>\n\n\n\n<p>27/01&nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/\">PROVIDENCE DE DIEU</a>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&#8211;<em>&nbsp;8 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n\n\n\n<p><em><sup><strong>Discours de remise de la l\u00e9gion d\u2019honneur au titre de Chevalier</strong><br>M. Charet est un enfant de Dunkerque, comme Jean-Bart ; mais il ne s&rsquo;est pas signal\u00e9, comme son illustre compatriote, en combattant les Anglais. S&rsquo;il a couru sus \u00e0 leurs navires, c&rsquo;\u00e9tait pour les secourir et les conduire au port. Chaque \u00e9poque \u00e0 ses exigences et son genre d&rsquo;h\u00e9ro\u00efsme. Malgr\u00e9 mon admiration pour M. Charet, je ne songe pas \u00e0 le mettre sur la m\u00eame ligue que cet immortel marin, que ce grand homme de guerre qui, devenu de matelot, chef d&rsquo;escadre, dans ce si\u00e8cle de privil\u00e8ges, br\u00fbla, en une seule campagne, 80 navires aux Anglais dans la Manche, et rentra triomphant dans Dunkerque, sa ville natale, qu&rsquo;il venait de d\u00e9bloquer et de ravitailler tout \u00e0 la fois. Je ne suis pas de ceux qui regardent la guerre comme une n\u00e9cessit\u00e9 sociale et ses triomphes comme la plus haute expression de la grandeur nationale. Je ne suis pas de ceux qui n&rsquo;ont d&rsquo;admiration que pour ses f\u00eates sanglantes, et pourtant j&rsquo;aurais aim\u00e9 vivre \u00e0 aune \u00e9poque o\u00f9 les marins de France faisaient de ces choses-l\u00e0. Revenons au capitaine Charet, qui me pardonnera, je l&rsquo;esp\u00e8re, cette digression.<br><br>Lui aussi a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme mousse, et il n&rsquo;avait pas dix-neuf ans, lorsqu&rsquo;il op\u00e9ra son premier sauvetage, en se jetant \u00e0 la mer sur la c\u00f4te d&rsquo;Irlande pour sauver une femme qui se noyait au milieu des gla\u00e7ons. Tous deux auraient infailliblement p\u00e9ri sans une embarcation qui vint \u00e0 leur secours. Apr\u00e8s avoir fait son temps de service \u00e0 bord des navires de l&rsquo;Etat, M. Charet a navigu\u00e9 successivement comme lieutenant et comme second sur des navires de commerce.<br>Nomm\u00e9 ma\u00eetre au cabotage le 20 juillet 1865, il commanda de petits navires \u00e0 voiles ou \u00e0 vapeur, jusqu&rsquo;au 1er septembre 1874, \u00e9poque \u00e0 laquelle il fut nomm\u00e9 capitaine des remorqueurs de Dunkerque. Il a successivement command\u00e9 en cette qualit\u00e9 : l&rsquo;INDUSTRIEL, le COMMERCE, la MARINE, le PROGRES et en dernier lieu le DUNKERQUOIS, sur lequel il est encore actuellement. C&rsquo;est avec ces diff\u00e9rents navires qu&rsquo;il a accompli les nombreux sauvetages dont je vais vous rendre compte.<br>Avec le remorqueur MARINE, il a sauv\u00e9 deux matelots du brick anglais SIDONIA, perdu sur les basses de Flandre. Le 9 ao\u00fbt 1876, sauvetage du bateau de p\u00eache la Gr\u00e2ce-de-Dieu.<br>Sur le remorqueur le PROGRES le 25 novembre 1877, sauvetage de l&rsquo;\u00e9quipage du trois-m\u00e2ts espagnol ISABEL op\u00e9r\u00e9 dans des circonstances tr\u00e8s difficiles. Le Progr\u00e8s, ne pouvait s&rsquo;approcher du navire sans s&rsquo;exposer lui-m\u00eame au plus grand danger, parvint \u00e0 \u00e9tablir un va-et-vient et \u00e0 recueillir un \u00e0 un les 12 hommes de l&rsquo;\u00e9quipage et un pilote belge.<br>En 1878, nous enregistrons encore au compte de M. Charet 4 nouveaux sauvetages. Le 25 janvier il porte secours au trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien BREIDALICK. Dans la nuit du 31, il sauve un trois-m\u00e2ts am\u00e9ricain qui allait sombrer \u00e0 sept milles \u00e0 l&rsquo;Ouest du port. Il recueille le capitaine et un pilote anglais rest\u00e9s seuls \u00e0 bord. Le 19 septembre, au milieu de la nuit, il appareille pour aller au secours de l&rsquo;all\u00e8ge le COMMERCE, en d\u00e9tresse pr\u00e8s de la jet\u00e9e de l&rsquo;Est, et ram\u00e8ne les 40 ouvriers qui se trouvaient \u00e0 bord, ainsi que l&rsquo;\u00e9quipage d&rsquo;une autre all\u00e8ge, le SAINT WAASL. Deux mois apr\u00e8s, le 5 novembre, il sauve le trois-m\u00e2ts anglais JANET FORBES. L&rsquo;ann\u00e9e 1879 a fourni \u00e0 M. Charet l&rsquo;occasion d&rsquo;accomplir 7 nouveaux sauvetages, celui d&rsquo;une embarcation du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien ADOLPHE TIDEMAN, mont\u00e9e par 7 hommes ; Ceux du brick norv\u00e9gien, d&rsquo;un brick fran\u00e7ais \u00e9chou\u00e9 sur le Breedbanck ; du vapeur anglais MIRANDA et de sa cargaison ; du trois-m\u00e2ts su\u00e9dois MONITOR et de son \u00e9quipage. En sixi\u00e8me lieu, sauvetage pendant la nuit, du trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais EUGENIE LEONIE, sombr\u00e9 en rade de Dunkerque. Et enfin, sauvetage, \u00e0 9 heures et demie du soir, des 7 hommes de l&rsquo;\u00e9quipage de la go\u00e9lette la DUNKERQUOISE, en perdition sur le banc de BrodersDune, et de trois passagers belges qui se trouvaient \u00e0 son bord. C&rsquo;est \u00e0 cette \u00e9poque que M. Charet prit le commandement du remorqueur le DUNKERQUOIS et c&rsquo;est avec ce navire qu&rsquo;il a accompli les 14 sauvetages dont il me reste encore \u00e0 vous parler. En 1880, il a port\u00e9 secours \u00e0 la canonni\u00e8re de l&rsquo;\u00c9tat le LIONNE, dross\u00e9e sur la jet\u00e9e Ouest du port, le 8 du m\u00eame mois, avec l&rsquo;aide du canot de la Soci\u00e9t\u00e9, il a sauv\u00e9 l&rsquo;\u00e9quipage de la go\u00e9lette allemande le NEPTUNE, compos\u00e9e de neuf hommes et de deux pilotes. Il fut, pour ce fait, nomm\u00e9 chevalier de l&rsquo;ordre de la Couronne d&rsquo;Allemagne.<br>Le 8 mars 1881 nouveau sauvetage, celui du trois-m\u00e2ts le DUPUY DE LOME et de son \u00e9quipage. Enfin, il termine son ann\u00e9e en sauvant un trois-m\u00e2ts anglais, en perdition sur la rade de Dunkerque. Le Comit\u00e9 des assurances maritimes de Paris lui offrit, pour r\u00e9compense, un chronom\u00e8tre en or. <br>J&rsquo;ai pass\u00e9 sous silence les  f\u00e9licitations adress\u00e9es \u00e0 M. Charet, par la Chambre de commerce de Dunkerque, pour son concours, lors de<br>l&rsquo;incendie des ateliers et magasins des ponts et chauss\u00e9es. En 1882, nous trouvons encore \u00e0 l&rsquo;actif de M. Charet, quatre nouveaux sauvetages. Celui du lougre ADOLPHE AUGUSTINE et de son \u00e9quipage ; Celui du trois-m\u00e2ts autrichien IRENE et de la drague hollandaise MASMOUND VI. Le gouvernement autrichien lui d\u00e9cerna \u00e0 cette occasion la croix d&rsquo;or de 2\u00b0 classe de l&rsquo;ordre de Fran\u00e7ois-Joseph, et le gouvernement hollandais, une m\u00e9daille d&rsquo;argent. De nombreux t\u00e9moignages de satisfaction lui furent envoy\u00e9s en m\u00eame temps. Le 19 novembre, il sauve le brick fran\u00e7ais les DEUX MONDES, en perdition dans la rade de Dunkerque et re\u00e7oit \u00e0 la fin de cette m\u00eame ann\u00e9e, de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale, une nouvelle m\u00e9daille d&rsquo;or. Le 22 mars 1883, \u00e0 neuf heures du soir, M. Charet appareille pour aller \u00e0 la recherche du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien POSA en d\u00e9tresse dans le Pas-de-Calais. Il le rencontre \u00e0 quatre heures du matin sur le banc de Colbart. Ce malheureux navire abandonn\u00e9, d\u00e9m\u00e2t\u00e9, sans gouvernail, flottait entre deux eaux. Malgr\u00e9 la temp\u00eate, M. Charet parvint \u00e0 faire passer sur cette \u00e9pave quelques hommes de son bord et \u00e0 la conduire \u00e0 Boulogne.<br>La plupart des sauvetages que je viens de faire passer sous vos yeux, vous en avez sans doute fait la remarque, ont pour objet des navires \u00e9trangers. C&rsquo;est que h\u00e9las ! Le pavillon fran\u00e7ais ne couvre plus les mers. Ce sont d&rsquo;autres couleurs que les n\u00f4tres qu&rsquo;on y voit flotter, mais qu&rsquo;importe ! La question de pays dispara\u00eet devant la solidarit\u00e9 professionnelle. Ce sont des \u00e9trangers, qu&rsquo;importe ! Ce sont des ennemis de la veille ou des ennemis du lendemain, qu&rsquo;importe encore ! En pr\u00e9sence du naufrage, il n&rsquo;y a plus que des marins ; le<br>navire en d\u00e9tresse n&rsquo;a plus de nationalit\u00e9. Quand le pavillon est en berne, il n&rsquo;a plus de couleur : Il s&rsquo;appelle le drapeau de l&rsquo;humanit\u00e9. Et puis, ces gens-l\u00e0 ne sont pas soutenus seulement par le sentiment du devoir et de la solidarit\u00e9 professionnelle, ils ont un mobile plus \u00e9lev\u00e9, et quand ils mettent le pied dans leur canot de sauvetage, ils pourraient dire comme le grand archer d&rsquo;Altorf :<br>\u00ab Oui le p\u00e9ril est grand, mais le pilote est l\u00e0 ! \u00bb<br>L&rsquo;\u0153uvre qu&rsquo;ils accomplissent a du reste, une port\u00e9e plus haute que celle qui se mesure au nombre des existences sauv\u00e9es. C&rsquo;est une protestation et un exemple ; lorsque l&rsquo;esprit d&rsquo;individualisme et de personnalit\u00e9 est \u00e0 ce point pr\u00e9pond\u00e9rant dans les soci\u00e9t\u00e9s modernes, il est bon, il est indispensable, qu&rsquo;il reste quelque part un foyer o\u00f9 s&rsquo;entretienne le feu sacr\u00e9 de l&rsquo;abn\u00e9gation et du sacrifice, afin qu&rsquo;il ne s&rsquo;\u00e9teigne pas tout \u00e0 fait et qu&rsquo;on puisse le rallumer un jour. L&rsquo;\u0152uvre du sauvetage est un de ces tranquilles foyers dont la douce<br>lueur ne s&rsquo;affaiblira plus \u00e0 la condition, toutefois, qu\u2019on l&rsquo;alimente, et les Vestales qui doivent entretenir ce feu l\u00e0, je n&rsquo;ai pas besoin de les nommer : ce sont les donatrices de la Soci\u00e9t\u00e9, et c&rsquo;est \u00e0 leur c\u0153ur g\u00e9n\u00e9reux, \u00e0 leur gracieux patronage que je veux faire appel en terminant ce rapport. La Soci\u00e9t\u00e9 n&rsquo;a pas encore compl\u00e9t\u00e9 son r\u00e9seau de sauvetage. Elle a encore bien des stations, bien des postes de secours \u00e0 cr\u00e9er, et son \u0153uvre ne sera termin\u00e9 que le jour o\u00f9 il ne se trouvera plus, sur les sept cents lieues de son littoral, un r\u00e9cif<br>o\u00f9 vienne s&rsquo;\u00e9chouer un navire, sans qu&rsquo;une de nos embarcations se porte imm\u00e9diatement \u00e0 son secours. Tout ce mat\u00e9riel co\u00fbte cher, mais ce n&rsquo;est pas une question pour vous, Mesdames. Lorsque ces braves risquent si g\u00e9n\u00e9reusement leur vie, qui est leur capital \u00e0 eux, et qui repr\u00e9sente le pain de leurs femmes et de leurs enfants, vous ne voudrez pas rester en arri\u00e8re, vous ne voudrez pas qu&rsquo;on dise que les femmes fran\u00e7aises restent sourdes lorsqu&rsquo;on leur fait appel au nom de l&rsquo;humanit\u00e9 et du patriotisme. Dans le mois de d\u00e9cembre, sauvetage du brick fran\u00e7ais ALEXANDRE en d\u00e9tresse \u00e0 l&rsquo;Est du port de Dunkerque et du navire le BON PERE ET BONNE MERE. Ce dernier a \u00e9t\u00e9 plus particuli\u00e8rement remarquable. Le temps \u00e9tait extr\u00eamement mauvais, la mer tr\u00e8s grosse ; le DUNKERQUOIS et le canot de sauvetage \u00e9taient sortis en m\u00eame temps, pour aller au secours du navire en d\u00e9tresse ; le canot ne parvint \u00e0 l&rsquo;accoster qu&rsquo;apr\u00e8s quatre tentatives infructueuses, et, \u00e0 plusieurs reprises, le DUNKERQUOIS faillit tomber sur ses cha\u00eenes et l&rsquo;aborder. Entra\u00een\u00e9s par le brick qui chassait rapidement sur ses ancres, le canot s&rsquo;en alla en d\u00e9rive tout pr\u00e8s de la c\u00f4te, et le DUNKERQUOIS qui le suivait ne r\u00e9ussit \u00e0 passer la remorque qu&rsquo;apr\u00e8s avoir talonn\u00e9 plusieurs fois.<br>Une m\u00e9daille d&rsquo;or de 1e classe d\u00e9cern\u00e9e par le Ministre de la marine, le 27 mars 1884, fut la r\u00e9compense de ce brillant sauvetage. Il ne nous en reste plus que deux \u00e0 enregistrer ; celui du trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais l&rsquo;ALICE, \u00e9chou\u00e9 sur le Break Banck, le 23 janvier 1884, et celui du trois-m\u00e2ts russe OPHELIA, en d\u00e9tresse sur la rade de Dunkerque, le 29 juin 1885. L&rsquo;\u00e9num\u00e9ration, un peu monotone, de ces quarante sauvetages, a d\u00fb sans doute fatiguer un peu, mais ce n&rsquo;est pas ma faute si cet infatigable capitaine a sauv\u00e9 tant de b\u00e2timents et si bien gagn\u00e9 ses dix m\u00e9dailles, les deux d\u00e9corations \u00e9trang\u00e8res qu&rsquo;il porte, et celle que nous allons lui offrir. Venez donc, venez, capitaine, au milieu des dignitaires de l&rsquo;Ordre, recevoir la d\u00e9coration de chevalier de la L\u00e9gion d\u2019honneur !<br>Aucun de ceux qui vous entourent n&rsquo;est plus digne de la porter.</sup></em></p>\n\n\n\n<p><sup><em><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\"> Base L\u00e9onore Dossier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF Gallica Portrait du monde illustr\u00e9 1887</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Presse diverse&nbsp; &lsquo;L Autorit\u00e9\u00a0\u00bb &#8230;</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Portrait&nbsp; r\u00e9alis\u00e9 par sa ni\u00e8ce</span> <span class=\"has-inline-color has-black-color\">Mathilde &#8211; Marguerite HAUTRIVE 1909</span></em></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Eug\u00e8ne Jules Charles CHARET Maitre au cabotage patron de remorqueur 33 sorties en mer13 \u00e9quipages et 185 personnes sauv\u00e9es 1 sauvetage individuel M. Charet est un enfant de Dunkerque, comme Jean-Bart ; mais il ne s&rsquo;est pas signal\u00e9, comme son illustre compatriote, en combattant les Anglais.&nbsp;S&rsquo;il a couru sus \u00e0 leurs navires, c&rsquo;\u00e9tait pour les [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1379,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>CHAR-0466H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Eug\u00e8ne Charet 1839-1909 sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"CHAR-0466H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Eug\u00e8ne Charet 1839-1909 sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-07T10:31:27+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Eugene-Charet-Portrait-scaled-e1632854380663.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"686\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"15 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Eugene-Charet-Portrait-scaled-e1632854380663.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Eugene-Charet-Portrait-scaled-e1632854380663.jpg\",\"width\":686,\"height\":900},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/\",\"name\":\"CHAR-0466H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-15T08:35:19+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-07T10:31:27+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Eug\\u00e8ne Charet 1839-1909 sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"CHAR-0466H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "CHAR-0466H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Eug\u00e8ne Charet 1839-1909 sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "CHAR-0466H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Eug\u00e8ne Charet 1839-1909 sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-07T10:31:27+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 686,
                "height": 900,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Eugene-Charet-Portrait-scaled-e1632854380663.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "15 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Eugene-Charet-Portrait-scaled-e1632854380663.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Eugene-Charet-Portrait-scaled-e1632854380663.jpg",
                    "width": 686,
                    "height": 900
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/",
                    "name": "CHAR-0466H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-15T08:35:19+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-07T10:31:27+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Eug\u00e8ne Charet 1839-1909 sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "CHAR-0466H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1378"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1378"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 10,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1378/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8242,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1378/revisions/8242"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1379"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1378"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
