{
    "id": 1409,
    "date": "2021-09-15T12:28:47",
    "date_gmt": "2021-09-15T10:28:47",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1409"
    },
    "modified": "2021-11-03T15:31:55",
    "modified_gmt": "2021-11-03T14:31:55",
    "slug": "del-0752h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/",
    "title": {
        "rendered": "DEL-0752H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h1>Pierre Louis DELUGNY*</h1>\n\n\n\n<h4>Chef \u00e0 la mer des pilotes de Dunkerque**</h4>\n\n\n\n<h4>Membre du comit\u00e9</h4>\n\n\n\n<h5>11&nbsp; sorties en mer</h5>\n\n\n\n<h5>31 hommes et 3&nbsp; \u00e9quipages sauv\u00e9s</h5>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"125\" height=\"267\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>*Sur la plaque du Leugheaner comme dans les rapports est souvent \u00e9crit Deligny</em></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right is-style-default\"><p>** 1878 suspendu pour un an de ses fonctions de chef \u00e0 la mer et 6 jours de prison&nbsp; pour avoir frapp\u00e9 un pilote</p></blockquote>\n\n\n\n<h4>Etat-civil</h4>\n\n\n\n<p>Naissance le&nbsp;11 ao\u00fbt 1824 \u00e0 Gravelines</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 avril 1912 \u00e0 Malo-les-Bains</p>\n\n\n\n<h4>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h4>\n\n\n\n<p>Fils de Pierre Bonaventure Delugny marin et de Marie Genevi\u00e8ve Lamotte</p>\n\n\n\n<p>Mariage le 15 septembre 1842 \u00e0 Gravelines avec Jos\u00e9phine Zoonekindt dont</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Andr\u00e9, Pierre, Charles DELUGNY Pilote et sauveteur</p>\n\n\n\n<h4>Carri\u00e8re</h4>\n\n\n\n<p>Mousse au commerce et petite p\u00eache&nbsp; &nbsp; 1an et 8 mois</p>\n\n\n\n<p>Novice au commerce et petite p\u00eache&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1 an et 7 mois</p>\n\n\n\n<p>Marine Nationale&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3 ans</p>\n\n\n\n<p>Officier et matelot au commerce&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 26 ans 11 mois</p>\n\n\n\n<h4>D\u00e9corations</h4>\n\n\n\n<h5>1874</h5>\n\n\n\n<p>L\u00e9gion d&rsquo;Honneur&nbsp; Chevalier Minist\u00e8re de la Marine&nbsp; services rendus&nbsp; Dossier LH/722/35 *</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right is-style-default\"><p>Sa l\u00e9gion d&rsquo;honneur lui sera retir\u00e9 en 1878 pour une dur\u00e9e d&rsquo;un an pour avoir frapp\u00e9 un de ses pilotes</p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h4>Sorties en mer</h4>\n\n\n\n<h5>1866</h5>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauve le pilote Sion tomb\u00e9 \u00e0 la mer</p>\n\n\n\n<h5>1867</h5>\n\n\n\n<p>24/09 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du navire anglais&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67spr-0244b/\">SPRING</a>&nbsp;&#8211; 5 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>Dip</strong>l<strong>\u00f4me d\u2019honneur&nbsp; SCSN</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> <strong>Minist\u00e8re de la Marine </strong> M<strong>\u00e9daille de 1ere classe en argent&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>M\u00e9daille de 1ere classe en or</strong></p>\n\n\n\n<h5>1869</h5>\n\n\n\n<p>11/11 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du brick L\u2019<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69emi-0028b/\">EMILE&nbsp;</a>&#8211; 7 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5>1870</h5>\n\n\n\n<p>08/01 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage de la go\u00e9lette&nbsp;<a href=\"http://70phe\">PHENIX&nbsp;</a>&#8211; \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>30/11&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bou-0787b/\">LORD BOUGRHAM</a> &#8211; 21 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5>1872</h5>\n\n\n\n<p>03/11 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du lougre&nbsp;JEUNE PAULINE&nbsp;&#8211; 2 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>Dipl\u00f4me d\u2019honneur&nbsp; SCS</strong>N </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>Minist\u00e8re de la Marine T\u00e9moignage satisfaction</strong></p>\n\n\n\n<p>23/09&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage de la go\u00e9lette <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/73pro-0950b/\">PROGRES</a> &#8211; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1876</h5>\n\n\n\n<p>23/08&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du ROCK &#8211; 2 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>20/11 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du brick go\u00e9lette&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76new-0181b/\">NEW BLESSING</a>&nbsp;&#8211; 7 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5>1877</h5>\n\n\n\n<p>04/09 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage de la go\u00e9lette dunkerquoise&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77nor-0183b/\">NORMA</a>&nbsp;&#8211; 4 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5>1879</h5>\n\n\n\n<p>24/03 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du brick&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79rap-0215b/\">RAPID</a>&nbsp;&#8211; Sortie en mer injustifi\u00e9e</p>\n\n\n\n<h5>1880</h5>\n\n\n\n<p>02/03 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du Lougre&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/\">DIEU PROTEGE LA FRANCE</a>&nbsp;&#8211; 4 personnes</p>\n\n\n\n<h5>1885</h5>\n\n\n\n<p>29/08&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85arg-0217b/\">ARGO &#8211;</a> Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1886</h5>\n\n\n\n<p>13/01&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/\">FRAYA </a>1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p><em><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF Gallica Annale Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Base L\u00e9onore- L\u00e9gion d &lsquo;Honneur</span></sup></em></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Pierre Louis DELUGNY* Chef \u00e0 la mer des pilotes de Dunkerque** Membre du comit\u00e9 11&nbsp; sorties en mer 31 hommes et 3&nbsp; \u00e9quipages sauv\u00e9s *Sur la plaque du Leugheaner comme dans les rapports est souvent \u00e9crit Deligny ** 1878 suspendu pour un an de ses fonctions de chef \u00e0 la mer et 6 jours de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1728,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>DEL-0752H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pierre Delugny pilote patron canot dunkerquois 1824-1912\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"DEL-0752H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pierre Delugny pilote patron canot dunkerquois 1824-1912\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-03T14:31:55+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"142\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"207\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"width\":142,\"height\":207,\"caption\":\"Ancre des pilotes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/\",\"name\":\"DEL-0752H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-15T10:28:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-03T14:31:55+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Pierre Delugny pilote patron canot dunkerquois 1824-1912\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"DEL-0752H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "DEL-0752H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pierre Delugny pilote patron canot dunkerquois 1824-1912",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "DEL-0752H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pierre Delugny pilote patron canot dunkerquois 1824-1912",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-03T14:31:55+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 142,
                "height": 207,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "width": 142,
                    "height": 207,
                    "caption": "Ancre des pilotes"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/",
                    "name": "DEL-0752H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-15T10:28:47+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-03T14:31:55+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pierre Delugny pilote patron canot dunkerquois 1824-1912",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "DEL-0752H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1409"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1409"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1409/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7961,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1409/revisions/7961"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1728"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1409"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
