{
    "id": 1412,
    "date": "2021-09-15T12:31:57",
    "date_gmt": "2021-09-15T10:31:57",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1412"
    },
    "modified": "2021-10-06T01:02:07",
    "modified_gmt": "2021-10-05T23:02:07",
    "slug": "den-4780h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/",
    "title": {
        "rendered": "DEN-4780H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1>DENQUIN</h1>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"587\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/En-construction-1024x587.png\" alt=\"En attente\" class=\"wp-image-1330\"/></figure>\n\n\n\n<p>Le Grand \u00e9cho du Nord de la France</p>\n\n\n\n<p>\u00c9diteur :&nbsp;(Lille)</p>\n\n\n\n<p>Date d&rsquo;\u00e9dition :&nbsp;1890-11-23</p>\n\n\n\n<p>Les prix de vertu :</p>\n\n\n\n<p>Nous n&rsquo;avons pas encore le livret qui, distribu\u00e9 par les soins de l&rsquo;Acad\u00e9mie,&nbsp;donne la liste compl\u00e8te des r\u00e9compenses d\u00e9cern\u00e9es \u00e0 la s\u00e9ance solennelle de jeudi, et qui fait conna\u00eetre sommairement les actes qui ont paru dignes d&rsquo;un prix. Nous pouvons, du moins, d\u00e9tacher du rapport de M. L\u00e9on Say, le fragment suivant qui int\u00e9resse le d\u00e9partement du Nord :</p>\n\n\n\n<p>Nous avons r\u00e9compens\u00e9 un sauveteur qui risque sa vie \u00e0 Dunkerque pour secourir les naufrag\u00e9s et ceux qui tombent dans les sas des \u00e9cluses de Dunkerque, o\u00f9 les courants sont rapides et dangereux. Il s&rsquo;appelle Denquin. C&rsquo;est un homme \u00e2g\u00e9 d&rsquo;environ soixante ans, et le M\u00e9moire qu&rsquo;on nous a servi sur sa vie renferme l&rsquo;histoire du sauvetage de plus de trente personnes.&nbsp;Un jour, c&rsquo;est en 1854, il sauve le jeune Henri Jasoone, \u00e2g\u00e9 de onze ans, tomb\u00e9 dans le port : c&rsquo;est le premier sauvetage dont on se soit souvenu pour nous en faire le r\u00e9cit. Mais, dans la vie h\u00e9ro\u00efque des hommes comme dans celle des peuples, il y a un temps qui pr\u00e9c\u00e8de l&rsquo;\u00e2ge historique. Aussi, avant le premier de ces sauvetages, que j&rsquo;appellerais historiques, Denquin en a-t-il accompli sans doute beaucoup d&rsquo;autres que nous ne conna\u00eetrons jamais.</p>\n\n\n\n<p>En 1853, c&rsquo;est un enfant de onze ans qui patine avec ses petits camarades, sur l&rsquo;eau gel\u00e9e des foss\u00e9s des remparts, qui passe \u00e0 travers la glace et que Denquin va chercher dessus. Une autre fois, c&rsquo;est Ernest Dervitte, \u00e2g\u00e9 de dix ans qu&rsquo;il sauve; puis le jeune Barteloot, de dix ans \u00e9galement,et le petit Dallet, et&nbsp;la&nbsp;jeune Royer de sept ans.</p>\n\n\n\n<p>Mais son d\u00e9vouement aux pauvres enfants qui se noient devait recevoir un bien plus grand prix que celui que vous pouvez lui offrir aujourd&rsquo;hui. Je trouve, en effet, dans le dossier de cette note que je reproduis textuellement : \u00ab Grincourt (Joseph), batelier, demeurant \u00e0 Saint-Nicolas, commune de Bourbourg, certifie que, le 25 mai 1878, vers six heures du soir, le nomm\u00e9 Henri Denquin, \u00e2g\u00e9 de onze ans, est tomb\u00e9 accidentellement dans le sas de l&rsquo;\u00e9cluse au moment o\u00f9 l&rsquo;\u00e9clusier Denquin \u00e9tait occup\u00e9 \u00e0 lever les vannes pour passer un bateau. Attir\u00e9 par les cris de l&rsquo;enfant, il se jette r\u00e9solument \u00e0 l&rsquo;eau, par un mouvement d&rsquo;humanit\u00e9, et reconna\u00eet, apr\u00e8s l&rsquo;avoir retir\u00e9, que c&rsquo;est son fils. \u00bb</p>\n\n\n\n<p>En croyant sauver l&rsquo;enfant d&rsquo;un autre, c&rsquo;est son fils qu&rsquo;il a arrach\u00e9 \u00e0 la mort.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>20 out&nbsp;1854&nbsp; Sauvetage&nbsp;d&rsquo;un enfant dans le port de Dunkerque&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>24 ao\u00fbt 1854 Sauv\u00e9&nbsp;une femme de 29 an tomb\u00e9e&nbsp;dans l&rsquo;\u00e9cluse du bassin de commerce&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>10 octobre&nbsp;1854 R\u00e9cup\u00e8re&nbsp;deux cadavres&nbsp;de p\u00eacheurs eu harengs&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>11 f\u00e9vrier 1858&nbsp;sauve&nbsp;un enfant de 11 ans tomb\u00e9 sous la glace&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>2 f\u00e9vrier 1860 SAUVETAGE DU BRICK&nbsp;eleonore&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>4 JANVIER 1862&nbsp;&nbsp;sAUVETAGE&nbsp;DU TROIOS MATS EDOUARD AVERETT&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>mARDI&nbsp;GRAS&nbsp;1867 Sauve&nbsp;un douanier tomb\u00e9 dans le bassin de la marine&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1867 D\u00e9croche&nbsp;une pendue&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>28 juillet 1868 Tente de sauver, sans succ\u00e8s, un enfant de 11 ans du canal de la poterne&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>24 juin 1874 sauve un jeune homme de 17 ans&nbsp;\u00e9cluse&nbsp;de Bourbourg&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>26 juin 1876 sauve un homme de 64 ans tomb\u00e9&nbsp;accidentellement&nbsp;a&nbsp;l&rsquo;eau&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>19 juillet&nbsp;&nbsp; 1877&nbsp;&nbsp; sauve un enfant de 10 ans tomb\u00e9 dans le sas&nbsp;de&nbsp;l&rsquo;\u00e9cluse&nbsp;de Bourbourg&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>25 mi&nbsp;878 sauve&nbsp;un enfant de 11&nbsp;ans tomb\u00e9&nbsp;dans le sas de l&rsquo;\u00e9cluse de Bourbourg&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>27 juillet 1878 sauve un homme de 61 ans tomb\u00e9 dans le canal*&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>24 avril&nbsp;1879 Sauve&nbsp;un enfant tomb\u00e9 dans le sas de l&rsquo;\u00e9cluse de&nbsp; &nbsp;10 ans&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>31 juillet 1879 sauve un enfant tomb\u00e9 dans le sas de&nbsp;l&rsquo;\u00e9cluse&nbsp;de&nbsp; 7&nbsp;ans&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>26 ao\u00fbt&nbsp;1879&nbsp; sauve&nbsp;un homme de 43 ans tomb\u00e9 dans le canal&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>12 juillet&nbsp;1880 ram\u00e8ne&nbsp;le cadavre&nbsp;d&rsquo;un jeune baigneur&nbsp;de 23 ans&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>12 juillet&nbsp;1881&nbsp; sauve&nbsp;une enfant de 6&nbsp;tomb\u00e9e&nbsp;\u00e0&nbsp;&nbsp;l&rsquo;eau&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>19 juillet 1881 Sauve messieurs Bernard P\u00e8re et fils&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>30 ao\u00fbt 1881 sauve un homme de 55 ans tomb\u00e9&nbsp;pr\u00e8s&nbsp;de l&rsquo;\u00e9cluse&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>12 novembre 1881 sauve une femme tomb\u00e9e dans le canal&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>5 janvier 1882 sauve un homme tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau&nbsp;pr\u00e8s&nbsp;de l&rsquo;\u00e9cluse&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>26 f\u00e9vrier 1882 Sauve un homme qui voulait passer les portes de l\u2019\u00e9cluse&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>11 ao\u00fbt 1882 sauve&nbsp;une&nbsp;femme de 41 ans tomb\u00e9e dans le canal*&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>16 septembre 1884 ram\u00e8ne sur la rive un homme de 55 ans noy\u00e9&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>22 janvier 1885 aide le soldat&nbsp;Stalpackt&nbsp;\u00e0&nbsp;sauver&nbsp;une&nbsp;femme tomb\u00e9e dans l&rsquo;eau&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>2 juillet 1885 sauve une femme de 34 ans et un enfant de 3 ans en danger de se noyer&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>28&nbsp;fevrier&nbsp;1886 sauve un enfant de 7&nbsp;ans tomb\u00e9&nbsp;dans le canal&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>23 septembre sauve une jeune fille&nbsp;de14 ans tomb\u00e9 dans le canalet&nbsp;un homme de&nbsp;35&nbsp;&nbsp;qui&nbsp;avait tent\u00e9 de la sauver&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>32 d\u00e9cembre 1889 sauve avec une gaffe Leopold&nbsp;Schilb&nbsp;batelier 34 ans qui ne savait pas nager&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>10 f\u00e9vrier&nbsp;1890 sauve&nbsp;Sidonie Turquet&nbsp;Bateli\u00e8re de&nbsp;18 ans&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>18 septembre&nbsp;1890 arr\u00eate&nbsp;deux chevaux&nbsp;emball\u00e9s&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>7 f\u00e9vrier 1891 sauve Ratte \u00e2g\u00e9 de 60 ans&nbsp;tomb\u00e9&nbsp;dans l&rsquo;eau&nbsp;\u00e0 8h00 le soir&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>14&nbsp; juin&nbsp;1891&nbsp; Sauve&nbsp;les enfants Sauvage 4 ans et lamiez 7 ans&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Matelot&nbsp;service des douanes 31 aout 1854 15 mai 861&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Denquin&nbsp;fr\u00e9d\u00e9ric&nbsp;Florentin 8 novembre&nbsp;1832&nbsp; mari\u00e9&nbsp;2&nbsp;ocotbre&nbsp;1855&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>4&nbsp;filles&nbsp; 21&nbsp;juin&nbsp;1855&nbsp; 8&nbsp;f\u00e9vrier 1857&nbsp;11&nbsp; d\u00e9cembre&nbsp;1858 28&nbsp;jin&nbsp;1863&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Attach\u00e9&nbsp;service pont et chauss\u00e9es de&nbsp;Bourbourg&nbsp;1er janvier 1873&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Eclusier 2e classe 20 aout 1863&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1er e&nbsp;classe 1&nbsp;er janvier 1865&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1ere cat\u00e9gorie13 novembre 1872&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>M\u00e9daille&nbsp;argent 2e 21 juillet 1858&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>M\u00e9daille&nbsp;argent 1 16 juin 1876&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>or&nbsp;2e 11 out 1878&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>or&nbsp;1e 16 juillet 1879&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>M\u00e9daille d&rsquo;argent royaume de belgique 11 ao\u00fbt&nbsp;1883 sauvetage&nbsp;du 31 aout&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>or&nbsp;1ere clase royaume de Belgique 24&nbsp;octobre&nbsp;1890&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Prix de vertu t acad\u00e9mie fran\u00e7aise 1890&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>13 juillet 1892 chevalier&nbsp;l\u00e9gion&nbsp;d&rsquo;honneur&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>DC 12 mars 1909&nbsp;</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>DENQUIN Le Grand \u00e9cho du Nord de la France \u00c9diteur :&nbsp;(Lille) Date d&rsquo;\u00e9dition :&nbsp;1890-11-23 Les prix de vertu : Nous n&rsquo;avons pas encore le livret qui, distribu\u00e9 par les soins de l&rsquo;Acad\u00e9mie,&nbsp;donne la liste compl\u00e8te des r\u00e9compenses d\u00e9cern\u00e9es \u00e0 la s\u00e9ance solennelle de jeudi, et qui fait conna\u00eetre sommairement les actes qui ont paru dignes [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1828,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>DEN-4780H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de l&#039;Eclusier Denquin sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"DEN-4780H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de l&#039;Eclusier Denquin sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T23:02:07+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"483\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"697\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\",\"width\":483,\"height\":697},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/\",\"name\":\"DEN-4780H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-15T10:31:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T23:02:07+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Parcours de l'Eclusier Denquin sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"DEN-4780H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "DEN-4780H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de l'Eclusier Denquin sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "DEN-4780H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de l'Eclusier Denquin sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-05T23:02:07+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 483,
                "height": 697,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                    "width": 483,
                    "height": 697
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/",
                    "name": "DEN-4780H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-15T10:31:57+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-05T23:02:07+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de l'Eclusier Denquin sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "DEN-4780H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1412"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1412"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1412/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3838,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1412/revisions/3838"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1828"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1412"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
