{
    "id": 1433,
    "date": "2021-09-15T14:26:01",
    "date_gmt": "2021-09-15T12:26:01",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1433"
    },
    "modified": "2021-11-07T11:28:14",
    "modified_gmt": "2021-11-07T10:28:14",
    "slug": "ficp-1081h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/",
    "title": {
        "rendered": "FICP-1081H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h1>Pierre Louis FICQUET 1816 &#8211; 1901</h1>\n\n\n\n<h2>Chef pilote</h2>\n\n\n\n<h2>22 sauvetages effectu\u00e9s</h2>\n\n\n\n<h2>3 \u00e9quipages et 85 personnes lui doivent la vie</h2>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ficquet-Pierre-Portrait.png\" alt=\"Pierre Ficquet Pilote Dunkerquois 1816-1901\" class=\"wp-image-1434\" width=\"317\" height=\"422\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ficquet-Pierre-Portrait.png 480w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ficquet-Pierre-Portrait-225x300.png 225w\" sizes=\"(max-width: 317px) 100vw, 317px\" /><figcaption><strong>Pierre Ficquet</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"125\" height=\"267\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"137\" height=\"273\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-medaille-argent-brittanique.png\" alt=\"D\u00e9coration m\u00e9daille argent britannique\" class=\"wp-image-1435\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"166\" height=\"245\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Ordre-de-la-couronne-dAllemagne.png\" alt=\"D\u00e9coration-Ordre-de-la-couronne-d'Allemagne\" class=\"wp-image-1436\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><em>En quarante-trois,&nbsp;\u00e2g\u00e9 de&nbsp; 27 ans, le matelot du pilotage Ficquet ne savait ni lire ni \u00e9crire.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Malgr\u00e9 sa parfaite connaissance des c\u00f4tes, il n&rsquo;aurait pu, faute des premiers \u00e9l\u00e9ments d&rsquo;instruction, se pr\u00e9senter aux examens pour l&#8217;emploi d&rsquo;aspirant pilote.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Toute sa carri\u00e8re, il serait rest\u00e9 simple matelot avec une paye insuffisante pour nourrir sa femme, qui lui avait d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 cinq enfants.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Il se fit inscrire pour suivre un cours d&rsquo;adultes, ouvert depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 Dunkerque. En revenant de son service de mer, il allait r\u00e9solument, tous les soirs, \u00e0 l&rsquo;\u00e9cole, et, gr\u00e2ce \u00e0 son \u00e9nergie, il put vite acqu\u00e9rir les connaissances indispensables pour obtenir la position de pilote, but honorable de sa l\u00e9gitime ambition.</em></p>\n\n\n\n<h2>Etat civil</h2>\n\n\n\n<p>Naissance le 12 mars 1816&nbsp;\u00e0 Gravelines<br>Fils de Jacques Fran\u00e7ois (marin p\u00eacheur) (1791 -\u2026) et de Marie Louise Victoire BOUCLET<br>D\u00e9c\u00e8s en 17 avril 1901&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><em>Pierre Ficquet devient ainsi&nbsp; le beau-p\u00e8re d&rsquo;un futur patron du canot qui recevra aussi la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur. Ils sont tous les deux pr\u00e9sents sur le canot lors du naufrage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67SPR-0244B/\">SPRING</a>&nbsp;le 2 novembre 1867.</em></p>\n\n\n\n<h2>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h2>\n\n\n\n<p>Mariage le 22/08/1838 avec Marie Jos\u00e9phine BARRA \u00e0 Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Descendance</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&#8211; Antoine Joseph Auguste&nbsp;<strong>Patron du canot de sauvetage Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur&nbsp;</strong>Pilote (1844 \u2013 1910) Mari\u00e9 le 15 novembre 1871 avec Marie Louise NOEDTS</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&#8211; Jean Pierre Louis&nbsp;1839-1960 mari\u00e9 le&nbsp;18&nbsp;novembre&nbsp;1863, Dunkerque (59), avec Catherine L\u00e9onide LAMPEENE 1841</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&#8211; Hortense Claire&nbsp;1854-1941, &nbsp;mari\u00e9e le le 11/02/1879 \u00e0 Victor-Edouard Charles HENDERYCKSEN</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&#8211; Marie Rosalie Emma FICQUET mari\u00e9e le&nbsp; 3 f\u00e9vrier 1864 \u00e0&nbsp;Charles Alexis GOSSIN<br></p>\n\n\n\n<h2>Carri\u00e8re </h2>\n\n\n\n<p>Marine nationale en qualit\u00e9 de&nbsp; matelot de 2\u00b0 classe Chef de pi\u00e8ce 5 ans et 4 mois</p>\n\n\n\n<p>Marine de commerce 17 ans 206 mois et 2 jours</p>\n\n\n\n<p>Petite p\u00eache 7 ans et 8 mois</p>\n\n\n\n<p>Aspirant pilote 1er mars 1855</p>\n\n\n\n<p>Pilote 25 novembre 1856</p>\n\n\n\n<p>Chef en mer 1er f\u00e9vrier 1869</p>\n\n\n\n<p>Membre d\u2019honneur de la Soci\u00e9t\u00e9 des Sauveteurs du Nord</p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<p>29/05/1872&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur Ministre de la Marine&nbsp; (Dossier LH/969/60)</p>\n\n\n\n<p>12/10/1874&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Ordre de la couronne 4\u00b0classe Etat allemand pour le sauvetage du 18/12/1869</p>\n\n\n\n<p>1868&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille Argent Gouvernement Britannique&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1873&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Grand dipl\u00f4me d&rsquo;honneur de la Soci\u00e9t\u00e9 des Sauveteurs du Nord</p>\n\n\n\n<h2>Actions de sauvetage</h2>\n\n\n\n<h5>1834</h5>\n\n\n\n<p><em>Pendant le d\u00e9sarmement du FRIEDLAND, un pont volant, qui permettait de communiquer dans le</em><em>&nbsp;port, du bord au quai, s\u2019\u00e9tait effondr\u00e9 sous le poids de marins qui allaient en corv\u00e9e&nbsp;; plus de soixante \u00e9taient tomb\u00e9s dans le bassin&nbsp;; quatre d\u2019entre eux furent retir\u00e9s sans vie&nbsp;; \u00e0 lui seul, Ficquet sauva deux de ses camarades.</em></p>\n\n\n\n<h5>1848</h5>\n\n\n\n<p><em>NC &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48pec-0312b/\">bateau p\u00eacheur</a>&nbsp;&#8211; 7 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<h5><em>1854</em></h5>\n\n\n\n<p>19/10&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>Sauvetage du sloop la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/\" rel=\"sponsored nofollow\">FELICITE</a>&nbsp;&#8211; Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p>T\u00e9moignage de satisfaction Minist\u00e8re de la marine&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab\u00a0S&rsquo;est, par un mauvais temps et une grosse mer,&nbsp;port\u00e9, avec sept autres marins,</em></p>\n\n\n\n<p><em>au secours du navire naufrag\u00e9 la FELICITE et a puissamment contribu\u00e9 \u00e0</em> </p>\n\n\n\n<p><em>sauver l&rsquo;\u00e9quipage de ce b\u00e2timent compos\u00e9 de 5 hommes.\u00a0\u00bb</em></p>\n\n\n\n<p>M\u00e9daille d\u2019argent Soci\u00e9t\u00e9 humaine de Dunkerque</p>\n\n\n\n<h5><em>1858</em></h5>\n\n\n\n<p>07/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du trois-m\u00e2ts barque&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/\">AMIRAL MOORSON</a>&nbsp;&nbsp;&#8211; 14 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>Mention honorable SH</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>M\u00e9daille argent 2e classe SH et Ministre de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<h5><em>1859</em></h5>\n\n\n\n<p>22/04<em>&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; </em>Sauvetage&nbsp;bateau <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/59lam-0138b/\">lamaneur n\u00b0 12&nbsp;</a>&#8211;&nbsp; 4 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5><em>1867</em></h5>\n\n\n\n<p>17 mars&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de la go\u00e9lette fran\u00e7aise&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67vir-0258b/\">VIRGINIE</a>&nbsp;&#8211; 7 hommes sauv\u00e9s&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>2/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du Brick anglais&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67spr-0244b/\">SPRING</a>&nbsp;&#8211; 5 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>Minist\u00e8re de la marine M\u00e9daille or 2e classe</strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h5>1868</h5>\n\n\n\n<p><em>30/01 &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em> Sauvetage d\u2019un&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68pec-0096b/\">lougre de p\u00eac<em>he</em></a><em>&nbsp;&#8211; 8 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>M\u00e9daille d\u2019honneur de 2\u00b0classe Or Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>M\u00e9daille d\u2019argent Soci\u00e9t\u00e9 humaine de Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>M\u00e9daille Bronze Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s</strong></p>\n\n\n\n<h5>1869</h5>\n\n\n\n<p>12/09&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du trois-m\u00e2ts&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/\">PRIDE OF THE GANGE</a>&nbsp;&#8211; 17 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>13/09&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de la go\u00e9lette&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69emm-0033b/\">EMMANUEL</a>&nbsp;&#8211; 7 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>11/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du brick&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69emi-0028b/\">EMILE&nbsp;&#8211;</a> 7 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>18/12&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d\u2019un&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69inc-0089b/\">trois-m\u00e2ts allemand</a>&nbsp;&#8211; 9 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right is-style-default\"><p>&nbsp; &nbsp;<strong>M\u00e9daille en or Soci\u00e9t\u00e9 humaine de Dunkerque</strong></p></blockquote>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>M\u00e9daille d\u2019honneur de 1\u00b0classe Or Minist\u00e8re de la marine</strong></p>\n\n\n\n<h5><em>1870</em></h5>\n\n\n\n<p>08/01&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage de la go\u00e9lette&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70phe-0201b/\">PHENIX</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em>En pleine guerre sauvetage d\u2019un&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/70can-0083B/\">ca</a>n<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/70can-0083B/\">ot&nbsp;</a>de femmes et d\u2019hommes &#8211;&nbsp; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>T\u00e9moignage de satisfaction Ministre de la marine Rigault de Genouilly pour sa coop\u00e9ration au sauvetage des \u00e9quipages de l&rsquo;EMILE et du PHENIX,</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h5>1871</h5>\n\n\n\n<p>30/09\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sauvetage de l\u2019all\u00e8ge\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71spe-0243b/\">SPECULANT</a>\u00a0&#8211; 4 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p><strong>T\u00e9moignage de satisfaction Ministre de la marine Vice amiral de Pothuau pour le sauvetage du SPECULANT&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><em>3</em>0/09&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du brick&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/\">CATHERINA CHRISTINA</a>&nbsp;&#8211; 7 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5>1872</h5>\n\n\n\n<p>13/05&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d\u2019un&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72cre-0085b/\">crevettier</a>&nbsp;9 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p><sup><em><strong>Discours prononc\u00e9 lors de la remise de la l\u00e9gion d\u2019honneur au titre de Chevalier</strong><br>Embarqu\u00e9 le 10 avril 1835 sur le JUPITER, il d\u00e9barquait de ce vaisseau et \u00e9tait cong\u00e9di\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1837. Il \u00e9tait alors matelot de 2\u00b0 classe et avait obtenu le brevet de chef de pi\u00e8ce. <br>Comme matelot, puis comme patron, il reprit imm\u00e9diatement son m\u00e9tier de p\u00eacheur, jusqu&rsquo;au jour o\u00f9 il lui fallut rentrer \u00e0 la division de Cherbourg, le 5 octobre 1840.<br>Embarqu\u00e9 du 12 octobre 1840 au 1er janvier 1843, sur le vaisseau le FRIEDLAND, que commandait alors M. Cosmao-Dumanoir, devenu depuis contre-amiral, il passait encore un mois \u00e0 bord du vaisseau L\u2019OCEAN, sous les ordres de M. Parseval-Desch\u00e8ne, mort en possession de la dignit\u00e9 d&rsquo;amiral de France, puis il rentrait d\u00e9finitivement dans ses foyers le 11 f\u00e9vrier 1843.<br>Mais d\u00e9j\u00e0, ce brave matelot, par un premier sauvetage, avait ouvert la s\u00e9rie de ses actes de courage. Pendant le d\u00e9sarmement du FRIEDLAND, un pont volant, qui permettait de communiquer dans le port, du bord au quai, s&rsquo;\u00e9tait effondr\u00e9 sous le poids de marins qui allaient en corv\u00e9e ; plus de soixante \u00e9taient tomb\u00e9s dans le bassin ; quatre d&rsquo;entre eux furent retir\u00e9s sans vie. <strong>A lui seul, Ficquet avait sauv\u00e9 deux de ses camarades.</strong><br>Le 10 juin 1843, il \u00e9tait admis comme matelot sur une des corvettes du pilotage de Dunkerque et, lorsqu&rsquo;il devint aspirant pilote le 1er mai 1855, ce marin, qui \u00e9tait rest\u00e9 plus de quarante et un mois sur nos b\u00e2timents de guerre, avait d\u00e9j\u00e0 prouv\u00e9 qu&rsquo;il avait mis \u00e0 profit les le\u00e7ons de vaillance et de courage qui lui avaient \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es. En 1848, c&rsquo;est un bateau p\u00eacheur mont\u00e9 par sept personnes que le gros temps avait jet\u00e9 dans les glaces et qu&rsquo;il r\u00e9ussit \u00e0 conduire dans le port. Il faisait partie de l&rsquo;\u00e9quipage du bateau de sauvetage qui s&rsquo;\u00e9tait le 19 octobre 1854 port\u00e9 au<br>secours du sloop LE FELICITE, \u00e9chou\u00e9 \u00e0 dix heures du matin, \u00e0 l&rsquo;est de l&rsquo;estacade de Dunkerque, en face de l&rsquo;ancien \u00e9tablissement des bains de mer. D\u00e8s que cet \u00e9v\u00e9nement fut signal\u00e9 au chef \u00e0 terre des pilotes, il  s&#8217;empressa de faire mettre \u00e0 l&rsquo;eau, \u00e0 force de bras, le canot de la Soci\u00e9t\u00e9 humaine, dans lequel s&#8217;embarqu\u00e8rent plusieurs pilotes dirig\u00e9s par M. Conseil, capitaine de port, excellent marin, type du vrai sauveteur, dont je suis heureux d&rsquo;avoir \u00e0 \u00e9voquer la m\u00e9moire dans cette r\u00e9union. C&rsquo;est avec beaucoup de peine que l&#8217;embarcation put atteindre le navire et recueillir les hommes qui \u00e9taient \u00e0 bord du sloop ; \u00e0 chaque instant, le canot de sauvetage \u00e9tait couvert par les lames et, au retour, il manqua de se briser en abordant, l&rsquo;estacade, contre laquelle il \u00e9tait<br>violemment pouss\u00e9.<br>Le 26 d\u00e9cembre 1854, le ministre de la marine, M. Th\u00e9odore Ducos, faisait remettre \u00e0 Ficquet un t\u00e9moignage officiel satisfaction pour (je cite le texte m\u00eame)<br>\u00ab A par un mauvais temps et une grosse mer, s&rsquo;\u00eatre port\u00e9, avec sept autres marins, au secours du navire naufrag\u00e9 la FELICITE et avoir puissamment contribu\u00e9 \u00e0 sauver l&rsquo;\u00e9quipage de ce b\u00e2timent compos\u00e9 de 5 hommes. \u00bb<br>La <strong>Soci\u00e9t\u00e9 humaine de Dunkerque </strong>lui d\u00e9cernait, \u00e0 cette occasion, une premi\u00e8re m\u00e9daille d&rsquo;argent avec inscription comm\u00e9morative.<br>Ficquet \u00e9tait pass\u00e9 pilote le 25 novembre 1856 ; depuis cette \u00e9poque jusqu&rsquo;au 1er mai 1876, moment o\u00f9 il fut admis \u00e0 la retraite, il n&rsquo;a pas cess\u00e9, un seul jour, de faire partie de la corporation si remarquable des pilotes de Dunkerque. Pendant cette p\u00e9riode de vingt ans, nous allons le trouver toujours pr\u00eat \u00e0 porter secours aux naufrag\u00e9s.<br>Laissez-moi ajouter que ce brave marin, dont l&rsquo;excellente conduite ne s&rsquo;est jamais d\u00e9mentie un seul jour, avait inspir\u00e9 assez de confiance pour \u00eatre nomm\u00e9, le 1er f\u00e9vrier 1869, chef en mer de sa corvette, et qu&rsquo;\u00e0 partir de ce moment, les sauvetages accomplis porteront t\u00e9moignage, non seulement de son d\u00e9vouement, mais encore de son habilet\u00e9 professionnelle.<br>Le 7 mars 1858, le trois-m\u00e2ts barque AMIRAL MORSOON, de Hull, parti d&rsquo;Angleterre pour Constantinople, avec un chargement de charbon, sombre \u00e0 trois milles au nord du port de Dunkerque, apr\u00e8s avoir perdu son gouvernail et s&rsquo;\u00eatre fortement avari\u00e9 sur les bancs du large. Tout l&rsquo;\u00e9quipage, compos\u00e9 de quatorze hommes, fut sauv\u00e9. Plusieurs pilotes et marins, au nombre desquels nous trouvons Ficquet, se firent remarquer dans cette circonstance. Ils se port\u00e8rent, avec empressement, au secours du navire en d\u00e9tresse, quoique l&rsquo;\u00e9tat de la mer et la force du vent <br>rendissent la sortie fort dangereuse pour le canot de la Soci\u00e9t\u00e9 humaine. <br>Le 22 avril 1859, le bateau lamaneur N\u00b012, qui venait d&rsquo;assister, \u00e0 sa sortie du port, le navire DUC DE TREVISE coulait sur rade. Son \u00e9quipage, cramponn\u00e9 au m\u00e2t, \u00e0 la voile et aux avirons qui flottaient sur l&rsquo;eau, \u00e9tait entra\u00een\u00e9 en d\u00e9rive. La corvette du pilotage, qui sortait des jet\u00e9es, voit le p\u00e9ril. Trois pilotes, Ficquet en t\u00eate, embarquent imm\u00e9diatement dans leur canot et r\u00e9ussissent, non sans peine \u00e0 sauver l\u2019\u00e9quipage.<br>Le samedi 2 novembre 1867, \u00e0 neuf heures du matin, le s\u00e9maphore de Dunkerque ayant signal\u00e9 le naufrage, \u00e0 trois lieues au large, d&rsquo;un navire dont on n&rsquo;apercevait plus de terre qu&rsquo;une partie de la m\u00e2ture, plusieurs hommes d\u00e9vou\u00e9s, pilotes, employ\u00e9s des ponts et chauss\u00e9es, capitaine et \u00e9quipage  <br>du remorqueur, se pr\u00e9sent\u00e8rent aussit\u00f4t pour tenter, s&rsquo;il \u00e9tait possible, le sauvetage. Imm\u00e9diatement, un \u00e9quipage de neuf hommes fut constitu\u00e9 pour le canot de la Soci\u00e9t\u00e9 humaine. Ficquet \u00e9tait d\u00e9sign\u00e9 comme patron. Le remorqueur poussa ses feux et, d\u00e8s qu&rsquo;il eut assez d&rsquo;eau, il sortit, tra\u00eenant derri\u00e8re lui le canot de secours dont il avait pris momentan\u00e9ment l&rsquo;\u00e9quipage \u00e0 bord. Sous l&rsquo;influence d&rsquo;un vent violent de Nord-Nord-Est la mer \u00e9tait tr\u00e8s mauvaise. A peine en dehors des jet\u00e9es, le navire enfourna \u00e0 plusieurs reprises, au point que l&rsquo;on put craindre d&rsquo;\u00eatre oblig\u00e9 de rebrousser chemin. La machine, o\u00f9 l&rsquo;on exc\u00e9dait d&rsquo;un huiti\u00e8me la pression r\u00e9glementaire, parce qu&rsquo;il fallait, \u00e0 tout prix, aller de l&rsquo;avant et avancer rapidement, recevait \u00e0 chaque minute des torrents d&rsquo;eau de mer que les pompes ne suffisaient pas \u00e0 \u00e9puiser : le m\u00e9canicien, dans l&rsquo;eau jusqu&rsquo;\u00e0 mi-jambe, redoutait une explosion ; <br>on franchit cependant les hauts fonds de l&rsquo;entr\u00e9e du port et l&rsquo;on traversa la rade. <br>En arrivant sur le plateau du Breack-Bank, on se trouva au milieu d&rsquo;une mer d\u00e9mont\u00e9e et tellement furieuse, que les lames passaient pardessus la passerelle et que la claire-voie du panneau de l&rsquo;arri\u00e8re, qui \u00e9tait saisie en dedans et pesait 400 kilos, fut violemment arrach\u00e9e. On vit alors, sur la vergue du navire coul\u00e9, une petite masse noire qui semblait avoir une forme humaine ; quelques instants apr\u00e8s, on vit cette masse se d\u00e9placer : on apercevait donc r\u00e9ellement un homme. C&rsquo;\u00e9tait le premier indice s\u00fbr que l&rsquo;on e\u00fbt de la pr\u00e9sence de naufrag\u00e9s sur la m\u00e2ture. Cette certitude ranima les courages ; l&rsquo;on s&rsquo;obstina \u00e0 franchir le Break-Bank, et l&rsquo;on y parvint. En approchant, l&rsquo;on se rendit de mieux en mieux compte del\u00e0 situation. Le navire \u00e9tait coul\u00e9 sur le r\u00e9cif de l&rsquo;In-Ruytingen, \u00e0 dix milles dans le Nord-Nord-Ouest du port : un seul de ses m\u00e2ts, qui \u00e9tait un grand m\u00e2t de brick, \u00e9tait encore debout ; la mer arrivait presque jusqu&rsquo;\u00e0 la hune, qui \u00e9tait prot\u00e9g\u00e9e, du c\u00f4t\u00e9 du nord, par le hunier encore largue. Sur cette hune et derri\u00e8re la voile que le vent et la mer du large collaient contre le m\u00e2t, se tenaient blottis quatre hommes presque nus, dont le sauvetage devait \u00eatre \u00e9videmment tr\u00e8s difficile, car la mer \u00e9tait fort dure sur le r\u00e9cif et les naufrag\u00e9s semblaient peu capables de seconder les efforts des sauveteurs. Quoi qu&rsquo;il en soit le capitaine Breynaert, dont je <br>tiens \u00e0 citer le nom dans cette enceinte, n&rsquo;h\u00e9site pas \u00e0 stopper \u00e0 l&rsquo;Ouest et un peu au vent de la m\u00e2ture ; le canot de sauvetage que dirige Ficquet est accost\u00e9 sous le vent et les neuf pilotes et matelots y embarquent en saisissant le moment des embellies. Il s&rsquo;approche de la hune ; une forte ligne est lanc\u00e9e aux naufrag\u00e9s qui l&rsquo;amarrent au-dessus d&rsquo;eux dans les haubans. Le va-et-vient \u00e9tabli, un des naufrag\u00e9s se jette \u00e0 la mer et se laisse glisser le long de la ligne ;le canot approche en m\u00eame temps et le recueille.<br>Quelques minutes apr\u00e8s, on profite d&rsquo;une nouvelle embellie pour recueillir un autre homme, et ainsi de suite jusqu&rsquo;\u00e0 ce que tous soient dans l&#8217;embarcation de la Soci\u00e9t\u00e9 humaine. Il \u00e9tait temps. Au moment o\u00f9 le dernier homme embarquait, une lame \u00e9norme vint couvrir la m\u00e2ture et obliger les canotiers \u00e0 l\u00e2cher le va-et vient ; si quelqu&rsquo;un s&rsquo;\u00e9tait encore \u00e0 ce moment, trouv\u00e9 dans la hune, il est bien douteux qu&rsquo;il e\u00fbt r\u00e9ussi \u00e0 s&rsquo;y tenir. La mer montait, d&rsquo;ailleurs, et un quart d&rsquo;heure plus tard, elle devait enti\u00e8rement couvrir l&rsquo;\u00e9pave. Tout n&rsquo;\u00e9tait pas fini ; l&rsquo;\u00e9quipage du canot sauveteur et les passagers avaient \u00e0 monter \u00e0 bord du remorqueur. Cette op\u00e9ration fut longue et difficile ; peu s&rsquo;en fallut que l&#8217;embarcation ne f\u00fbt chavir\u00e9e sous le flanc du vapeur.Tout s&rsquo;acheva cependant heureusement, gr\u00e2ce aux efforts pers\u00e9v\u00e9rants de chacun, principalement de Ficquet et du capitaine Breynaert, et bient\u00f4t on se remettait en route pour le port, non sans danger de perdre en chemin le canot de sauvetage, dont, les remorques cass\u00e8rent deux fois. Le navire naufrag\u00e9 \u00e9tait le brick anglais SPRING. Le second avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par la chute du m\u00e2t de misaine. Les cinq hommes formant le reste de l&rsquo;\u00e9quipage, venaient d&rsquo;\u00eatre sauv\u00e9s, gr\u00e2ce au <br>d\u00e9vouement des marins conduits par Ficquet, qui, clans cette journ\u00e9e, fut, ainsi que le capitaine Breynaert, remarquable autant par son sang-froid que par son habilet\u00e9 de man\u0153uvre. Laissez-moi ajouter que, dans le canot dont Ficquet avait le commandement, se trouvaient aussi d&rsquo;autres membres de notre Soci\u00e9t\u00e9 dont je tiens \u00e0 vous dire les noms : <strong>Delugny,</strong> aujourd&rsquo;hui chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur, <strong>Everaert</strong>, <strong>Gossin </strong>et <strong>Boone</strong>. Le 4 janvier 1868, M. l&rsquo;amiral Rigault de Genouilly, voulant donner \u00e0 Ficquet une r\u00e9compense proportionn\u00e9e aux sauvetages <br>auxquels il avait coop\u00e9r\u00e9 les 7 mars 1858, 22 avril 1859 et 2 novembre 1867, lui faisait franchir les degr\u00e9s interm\u00e9diaires et lui accordait imm\u00e9diatement une m\u00e9daille d&rsquo;honneur de 2\u00b0 classe en or. <br>Sa belle conduite, \u00e0 l&rsquo;occasion du naufrage du SPRING \u00e9tait r\u00e9compens\u00e9e encore par une m\u00e9daille d&rsquo;argent que lui faisait remettre le gouvernement de Sa Majest\u00e9 Britannique ; et, pour le m\u00eame fait, dans sa s\u00e9ance du 25 novembre 1867, la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de Sauvetage des naufrag\u00e9s lui d\u00e9cernait une m\u00e9daille de bronze. Il obtenait encore de la Soci\u00e9t\u00e9 humaine, \u00e0 Dunkerque, une m\u00e9daille d&rsquo;honneur en argent, avec inscription comm\u00e9morative.<br>Le 30 janvier 1868, un lougre de p\u00eache touche pendant la nuit sur l&rsquo;un des bancs de la rade et s&rsquo;y d\u00e9fonce, L&rsquo;\u00e9quipage, r\u00e9fugi\u00e9 dans un des canots du bord, fait de vains efforts pour regagner la terre. Heureusement que la corvette des pilotes, command\u00e9e par Ficquet, avait aper\u00e7u les naufrag\u00e9s ; elle se porte au-devant d&rsquo;eux et r\u00e9ussit \u00e0 les sauver tous, au nombre de huit. Le 12 septembre 1869, une sc\u00e8ne \u00e9mouvante se passait encore en rade de Dunkerque, sous les yeux de nombreux spectateurs accourus \u00e0 la nouvelle que le trois-m\u00e2ts anglais PRIDE OF THE GANGE, mouill\u00e9 dans l&rsquo;ouest du port, venait, dans une tourmente, de casser ses cha\u00eenes et de s&rsquo;\u00e9chouer sur <br>un des bancs du large L&rsquo;\u00e9quipage affol\u00e9 s&rsquo;\u00e9tait jet\u00e9 dans la chaloupe du bord ; mais en pr\u00e9sence d&rsquo;une mer furieuse et d&rsquo;une rare violence, la perte de tous ces hommes \u00e9tait imminente, si un secours imm\u00e9diat ne leur \u00e9tait port\u00e9. Ces malheureux avaient \u00e9t\u00e9 aper\u00e7us par les corvettes du pilotage mouill\u00e9es sur rade, le PILOTEN\u00b01 et JOSEPHINE. Toutes deux fil\u00e8rent leurs cha\u00eenes \u00e0 la mer et faisaient toute la toile possible pour louvoyer dans une mer d\u00e9mont\u00e9e qui les submergeait compl\u00e8tement, semblant vouloir les engloutir et s&rsquo;opposer au sauvetage. Le PILOTE N\u00b01 malgr\u00e9 l&rsquo;\u00e9nergie d\u00e9ploy\u00e9e, est paralys\u00e9 par un coup de mer au moment o\u00f9 il vire de bord et est entra\u00een\u00e9 en d\u00e9rive. Le bateau JOSEPHINE, command\u00e9 par notre brave Ficquet, \u00e9tait plus heureux et parvenait \u00e0 accoster le PRIDE OF YHE GANGE ; nos pilotes, parmi lesquels je rencontre encore plusieurs de nos soci\u00e9taires : Sion Thomas, Cordier Fran\u00e7ois, Cordie, Henri, Pieters, Lefebvre et Maryn Fr\u00e9d\u00e9ric r\u00e9ussissaient, au milieu des plus grands dangers, \u00e0 sauver un marin qui s&rsquo;\u00e9tait jet\u00e9 \u00e0 la mer, trois autres hommes qui, s&rsquo;\u00e9tant empar\u00e9s de deux bou\u00e9es de sauvetage, s&rsquo;en allaient en d\u00e9rive, et, enfin le canot, mont\u00e9 encore par treize naufrag\u00e9s. <br>A peine Ficquet terminait-il ce p\u00e9rilleux sauvetage de dix-sept hommes, que le canot des naufrag\u00e9s \u00e9tait enlev\u00e9 par une lame et que, d&rsquo;un autre c\u00f4t\u00e9, la m\u00e2ture du navire tombait le long de la JOSEPHINE et le PRIDE OF THE GANGE \u00e9tait compl\u00e8tement englouti. L&rsquo;ouragan \u00e9tait tellement violent, pendant le temps relativement court employ\u00e9 \u00e0 accomplir ce beau sauvetage, qu&rsquo;un navire de 600 \u00e0 700 tonneaux se brisait \u00e0 petite distance et disparaissait compl\u00e8tement. Encore le lendemain, avec sa m\u00eame corvette et son m\u00eame \u00e9quipage, \u00e0 peine remis des fatigues de la veille, Ficquet sauvait les sept hommes de la go\u00e9lette EMMANUEL qu&rsquo;il parvenait \u00e0 rentrer sans <br>grosses avaries \u00e0 Ostende.<br>Le 8 octobre 1869, Ficquet recevait du ministre de la marine et des colonies la m\u00e9daille de 1\u00e8re classe en or, et la Soci\u00e9t\u00e9 humaine de Dunkerque lui remettait, aussi une m\u00e9daille d&rsquo;or avec inscription comm\u00e9morative, en r\u00e9compense de son sang-froid, de son audace et de l&rsquo;habilet\u00e9 de ses man\u0153uvres en septembre. Une m\u00e9daille d&rsquo;or lui \u00e9tait \u00e9galement remise \u00e0 ce m\u00eame moment par le gouvernement anglais.La m\u00eame ann\u00e9e, le 11 novembre, nous retrouvons encore Ficquet dans l&rsquo;\u00e9quipage du bateau pilote, command\u00e9 par Delugny, qui avait remorqu\u00e9 le bateau de sauvetage allant au secours de l\u2019EMILE, brick en perdition \u00e0 l&rsquo;est de Dunkerque, et qui faillit se d\u00e9foncer et se perdre sur la barre en revenant au port.<br>Le 18 d\u00e9cembre, le canot de la corvette dont Ficquet est le patron va encore sauver les neufs hommes de l&rsquo;\u00e9quipage d&rsquo;un trois-m\u00e2ts allemand qui \u00e9tait \u00e0 la c\u00f4te dans l&rsquo;est du port et \u00e9tait en s\u00e9rieux danger.Pour ce fait, notre brave sauveteur devait recevoir, le 12 octobre 1874, l&rsquo;ordre de la Couronne de 4e classe.<br>Le 8 janvier 1870, le bateau \u00e0 vapeur du Pilotage, conduit par Delugny, sauvait, dans les circonstances les plus p\u00e9rilleuses, les marins de la go\u00e9lette Ph\u00e9nix. Ficquet avait tenu \u00e0 honneur de faire ce jour-l\u00e0 partie de l&rsquo;\u00e9quipage du remorqueur, et je suis heureux de retrouver son nom parmi les h\u00e9ros, l&rsquo;expression n&rsquo;est pas trop forte, qui prirent part \u00e0 cette sortie que je ne puis qu&rsquo;indiquer aujourd&rsquo;hui.<br>Le 20 avril 1870, le chef-pilote Ficquet recevait un t\u00e9moignage officiel de satisfaction du ministre amiral Rigault de Genouilly, pour sa coop\u00e9ration au sauvetage des \u00e9quipages de l&rsquo;EMILE et du PHENIX.<br>En 1870, pendant la guerre, un canot mont\u00e9 par des hommes et des femmes, sombre en revenant de vendre des provisions \u00e0 bord d&rsquo;une fr\u00e9gate alors mouill\u00e9e sur rade. Ficquet, avec sa corvette, op\u00e8re le sauvetage de ces infortun\u00e9s.<br>Le 30 septembre 1871, il sauvait encore les quatre hommes de l&rsquo;all\u00e8ge SPECULANT, qui, surprise par une bourrasque, avait d\u00fb quitter le navire qu&rsquo;elle d\u00e9chargeait en rade, et venir mouiller en pleine c\u00f4te, o\u00f9 elle courait risque de se perdre \u00e0 la mar\u00e9e montante. A cette occasion, M. le viceamiral Pothuau,  ministre de la marine, lui adressait, le 18 avril 1872, un t\u00e9moignage de satisfaction.<br>Le 13 mai 1872, par une habile man\u0153uvre, il devait encore donner un secours efficace \u00e0 un canot de p\u00eache aux crevettes qui, par une forte brise du N.-E., avait \u00e9t\u00e9 \u00ab souvent\u00e9 \u00bb et cherchait vainement \u00e0 se relever en for\u00e7ant la toile, pour gagner l&rsquo;entr\u00e9e du port.<br>Le 28 mai 1872 devait \u00eatre un jour de bien grand bonheur pour notre brave et digne sauveteur. Sur la proposition du ministre de la marine et des colonies, M. le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique signait le d\u00e9cret lui conf\u00e9rant la croix de chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur. <br>Oui, cher Ficquet, vous pouvez \u00eatre fier de cette haute distinction, r\u00e9compense bien m\u00e9rit\u00e9e d&rsquo;une longue vie d&rsquo;abn\u00e9gation et de courage, o\u00f9 vous avez toujours montr\u00e9 les vertus d&rsquo;un marin de race, l&rsquo;\u00e9nergie, le coup d&rsquo;\u0153il et le sang-froid dans le danger. Messieurs, ce beau vieillard, encore si vigoureux, dont je viens d&rsquo;essayer de vous rappeler les m\u00e9rites, a toujours \u00e9t\u00e9 un mod\u00e8le de bon citoyen dans la plus large acception du mot. Permettez-moi, avant de finir, de vous signaler une particularit\u00e9 de la vie de Ficquet, laquelle, pour \u00eatre moins \u00e9clatante, n&rsquo;en est pas moins honorable, et d\u00e9note chez cet homme, appr\u00e9ci\u00e9 hautement pour, sa bravoure, une fermet\u00e9 et une persistance de volont\u00e9 bien rares. <br>Mis \u00e0 bord d&rsquo;un bateau de p\u00eache d\u00e8s sa plus tendre enfance, Ficquet n&rsquo;avait pu recevoir aucune instruction.En 1854, au moment o\u00f9 il arrivait dans les \u00e9quipages de ligne \u00e0 Cherbourg, l&rsquo;instruction \u00e9l\u00e9mentaire des marins de l&rsquo;Etat \u00e9tait encore fort n\u00e9glig\u00e9e, et on \u00e9tait loin du temps pr\u00e9sent, o\u00f9 l&rsquo;instruction primaire \u00e9l\u00e9mentaire fait partie des exercices obligatoires \u00e0 bord des b\u00e2timents de la R\u00e9publique, aussi bien que la man\u0153uvre des voiles, du canon ou du fusil. A quarante-trois ans le matelot du pilotage Ficquet ne savait donc ni lire ni \u00e9crire. Malgr\u00e9 sa parfaite connaissance des c\u00f4tes, il n&rsquo;aurait pu, faute des premiers \u00e9l\u00e9ments d&rsquo;instruction, se pr\u00e9senter aux examens pour <br>l&#8217;emploi d&rsquo;aspirant pilote ; toute sa carri\u00e8re, il serait rest\u00e9 simple matelot avec une paye insuffisante pour nourrir sa femme, qui lui avait d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 cinq enfants.Il se fit inscrire pour suivre un cours d&rsquo;adultes, ouvert depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 Dunkerque. En revenant de son service de mer, il allait r\u00e9solument, tous les soirs, \u00e0 l&rsquo;\u00e9cole, et, gr\u00e2ce \u00e0 son \u00e9nergie, il put vite acqu\u00e9rir les connaissances indispensables pour obtenir la position de pilote, but <br>honorable de sa l\u00e9gitime ambition.Il y a deux ans, la Soci\u00e9t\u00e9 des sauveteurs du Nord a tenu, brave Ficquet, \u00e0 vous mettre au nombre de ses membres d&rsquo;honneur.<br>Vos camarades vous ont unanimement d\u00e9sign\u00e9 pour porter, devant eux, dans nos r\u00e9unions officielles, l&rsquo;\u00e9tendard des sauveteurs de l&rsquo;arrondissement de Dunkerque ; et, je vous le dis en toute sinc\u00e9rit\u00e9, ils ont fait le meilleur des choix, car ils savent que vous n&rsquo;avez jamais manqu\u00e9, un seul jour, \u00e0 la devise qui brille sur votre poitrine constell\u00e9e de m\u00e9dailles : Honneur et Patrie. </em></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup>NDLR Il y a une incoh\u00e9rence dans ce discours. En effet, on le dit&nbsp;matelot&nbsp;pilote \u00e0 43 ans, or, en 1855 (Ag\u00e9 de &nbsp;39 ans) il est d\u00e9j\u00e0 aspirant pilote. Je pense qu&rsquo;il a commenc\u00e9 \u00e0 apprendre \u00e0 lire et \u00e9crire en 1843 et non pas \u00e0 43 ans</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><em><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Le Grand Echo du Nord de la France &#8211; Avis de d\u00e9c\u00e9s 20 avril 1901</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Base L\u00e9onore Dossier de la l\u00e9gion d\u2019honneur</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">G\u00e9n\u00e9alogie Pascale Blond\u00e9</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Cr\u00e9dit photographique Pascale Blond\u00e9</span></em></sup></p>\n\n\n\n<p><a></a><a></a><a></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Pierre Louis FICQUET 1816 &#8211; 1901 Chef pilote 22 sauvetages effectu\u00e9s 3 \u00e9quipages et 85 personnes lui doivent la vie En quarante-trois,&nbsp;\u00e2g\u00e9 de&nbsp; 27 ans, le matelot du pilotage Ficquet ne savait ni lire ni \u00e9crire. Malgr\u00e9 sa parfaite connaissance des c\u00f4tes, il n&rsquo;aurait pu, faute des premiers \u00e9l\u00e9ments d&rsquo;instruction, se pr\u00e9senter aux examens pour [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1434,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>FICP-1081H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pierre Ficquet pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"FICP-1081H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pierre Ficquet pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-07T10:28:14+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ficquet-Pierre-Portrait.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"480\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"640\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"18 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ficquet-Pierre-Portrait.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ficquet-Pierre-Portrait.png\",\"width\":480,\"height\":640},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/\",\"name\":\"FICP-1081H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-15T12:26:01+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-07T10:28:14+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Pierre Ficquet pilote et sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"FICP-1081H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "FICP-1081H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pierre Ficquet pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "FICP-1081H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pierre Ficquet pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-07T10:28:14+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 480,
                "height": 640,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ficquet-Pierre-Portrait.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "18 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ficquet-Pierre-Portrait.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ficquet-Pierre-Portrait.png",
                    "width": 480,
                    "height": 640
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/",
                    "name": "FICP-1081H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-15T12:26:01+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-07T10:28:14+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pierre Ficquet pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "FICP-1081H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1433"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1433"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 11,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1433/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8240,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1433/revisions/8240"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1434"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1433"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
