{
    "id": 1448,
    "date": "2021-09-15T15:14:57",
    "date_gmt": "2021-09-15T13:14:57",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1448"
    },
    "modified": "2021-11-05T10:27:04",
    "modified_gmt": "2021-11-05T09:27:04",
    "slug": "gos-1261h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/",
    "title": {
        "rendered": "GOS-1261H/"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h1>Charles Alexis GOSSIN</h1>\n\n\n\n<h4>Pilote</h4>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h4>Officier de la l\u00e9gion d\u2019honneur</h4>\n\n\n\n<h4>Officier du M\u00e9rite Maritime</h4>\n\n\n\n<h5>21 sorties en mer</h5>\n\n\n\n<h5>1 sauvetage individuel</h5>\n\n\n\n<h5>10 \u00e9quipages et 106&nbsp; personnes lui doivent la vie</h5>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-Charles-Portrait-haut.jpg\" alt=\"Gossin-Charles pilote Dunkerquois 1839-1933\" class=\"wp-image-1449\" width=\"244\" height=\"360\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-Charles-Portrait-haut.jpg 404w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-Charles-Portrait-haut-203x300.jpg 203w\" sizes=\"(max-width: 244px) 100vw, 244px\" /><figcaption>Charles Gossin</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"458\" height=\"567\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Officier-Legion-dHonneur.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Officier\" class=\"wp-image-1356\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Officier-Legion-dHonneur.png 458w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Officier-Legion-dHonneur-242x300.png 242w\" sizes=\"(max-width: 458px) 100vw, 458px\" /></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-officier-merite-martitime-1.png\" alt=\"M\u00e9rite National Officier\" class=\"wp-image-58\" width=\"139\" height=\"293\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre.png\" alt=\"D\u00e9coration de sa majest\u00e9 la Reine d'Angleterre\" class=\"wp-image-1450\" width=\"194\" height=\"213\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre.png 400w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre-273x300.png 273w\" sizes=\"(max-width: 194px) 100vw, 194px\" /><figcaption><strong>D\u00e9coration Reine d&rsquo;Angleterre</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Canadienne.png\" alt=\"D\u00e9coration-Canadienne\" class=\"wp-image-1451\" width=\"166\" height=\"222\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Canadienne.png 402w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Canadienne-223x300.png 223w\" sizes=\"(max-width: 166px) 100vw, 166px\" /><figcaption><strong>D\u00e9coration du Canada</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png\" alt=\"D\u00e9coration-des-Pays-Bas\" class=\"wp-image-1452\" width=\"214\" height=\"206\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png 436w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas-300x290.png 300w\" sizes=\"(max-width: 214px) 100vw, 214px\" /><figcaption><strong>D\u00e9coration des Pays Bas</strong></figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-du-Roi-de-Norvege-et-Suede.png\" alt=\"D\u00e9coration-du-Roi-de-Norv\u00e8ge-et-Su\u00e8de\" class=\"wp-image-1453\" width=\"171\" height=\"198\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-du-Roi-de-Norvege-et-Suede.png 361w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-du-Roi-de-Norvege-et-Suede-258x300.png 258w\" sizes=\"(max-width: 171px) 100vw, 171px\" /><figcaption><strong>D\u00e9coration Roi Norv\u00e8ge et Su\u00e8de</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>A 14 ans il \u00e9tait sur le JEANNE CELIE du capitaine Bisc\u00e8re, il part pour les Indes et fait comme mousse et novice le premier apprentissage de sa rude profession.</p>\n\n\n\n<p>En 1860, l&rsquo;inscription maritime l&rsquo;appelle au service de l&rsquo;Etat. Gossin, qui est d\u00e9j\u00e0 un vigoureux et fin matelot, est embarqu\u00e9 sur la BAYONNAISE, class\u00e9 dans les hommes d&rsquo;\u00e9lite du bord, il reste quatre ann\u00e9es dans les mers du.sud, \u00e0 son retour, il est cong\u00e9di\u00e9. Il fait plusieurs campagne de p\u00eache en Islande.</p>\n\n\n\n<p>En 1865 il est aspirant pilote, sa connaissance de la c\u00f4te, ses man\u0153uvres hardies le d\u00e9signaient pour ces fonctions difficiles. En 1868, le grade de pilote lui est d\u00e9finitivement conc\u00e9d\u00e9, il le cumule avec le titre de patron du canot de&nbsp;sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>C\u2019est alors que commencent pour lui ces m\u00e9morables campagnes o\u00f9 le patron&nbsp;<strong>Gossin&nbsp;</strong>acquiert des titres imp\u00e9rissables \u00e0 la reconnaissance publique.</p>\n\n\n\n<p>Monsieur&nbsp;<strong>Gossin&nbsp;</strong>est le d\u00e9vouement personnifi\u00e9.</p>\n\n\n\n<p><em>Excellent marin, il a r\u00e9ussi, par son habilet\u00e9, son \u00e9nergie et son courage \u00e0 sauver de nombreux \u00e9quipages de navires naufrag\u00e9s. (Dossier L\u00e9gion d\u2019Honneur)</em></p>\n\n\n\n<p>Charles&nbsp;<strong>Gossin&nbsp;</strong>est le beau-fils de&nbsp;<strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/FICP-1081H/\">Pierre Ficquet</a></strong></p>\n\n\n\n<h2>Etat civil</h2>\n\n\n\n<p>&#8211; Naissance 18 juin 1839 Gravelines</p>\n\n\n\n<p>&#8211; D\u00e9c\u00e9d\u00e9 22 avril 1933 \u00e0 Malo-les-Bains</p>\n\n\n\n<h2>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h2>\n\n\n\n<p>Fils de Pierre Jean \u2013 Contrema\u00eetre chez un armateur (1813 \u2013 1873)</p>\n\n\n\n<p>et Marie Martine Madeleine FICQUET (1804 \u2013 1877) dont&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &#8211;&nbsp;<strong>Pierre Louis Joseph</strong>* (1837 &#8211; 1902)</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Jules, Auguste</strong>&nbsp;(1842 \u2013 1921)</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<em>Pilote&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;or du sauvetage -Minist\u00e8re de la Marine</em></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>F\u00e9lix Auguste</strong>&nbsp;(1844 &#8211; 1892)</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<em>P\u00e9ri en mer \u00e0 bord de la go\u00e9lette &lsquo;REINE\u00a0\u00bb le 16/03/1892</em></p>\n\n\n\n<p><em>* Pierre Louis aura un fils&nbsp;</em><strong>Pierre Gossin&nbsp;</strong>&nbsp;Sauveteur Pilote maitre au cabotage &#8211; 1864 &#8211; 1914 deux sauvetages a son actif en 1905</p>\n\n\n\n<p>Premier mariage avec Marie Rosalie FICQUET (1846 &#8211; ) fille de&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/FICP-1081H/\">Pierre Ficquet</a>&nbsp;dont&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>&nbsp;Paul Lucien</strong>&nbsp;(1885 \u2013 1954) Acte 504 naissance 1885 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Mariage 3 juillet 1917 avec Julie Emma Blanckaert \u00e0 Malo-les-Bains&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;Divorce (Source base L\u00e9onore)</p>\n\n\n\n<p>Recens\u00e9 en 1906 et 1926 au 25 avenue Gaspard Malo \u00e0 Malo-les-Bains</p>\n\n\n\n<h2>Vie professionnelle</h2>\n\n\n\n<p>Carri\u00e8re</p>\n\n\n\n<p>Marine nationale 3 ans 1 mois et 20 jours</p>\n\n\n\n<p>Services du port de Dunkerque&nbsp; 33 ans 6 mois et 2 jours</p>\n\n\n\n<p>1868 Devient pilote et patron du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<p>1933&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Officier de la l\u00e9gion d\u2019honneur Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique</p>\n\n\n\n<p>1930&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Officier du M\u00e9rite Maritime Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>1887&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Chevalier L\u00e9gion d\u2019honneur Mle 35816 Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique</p>\n\n\n\n<p>1887&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d\u2019or R\u00e9publique des Pays-Bas</p>\n\n\n\n<p>1883&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d\u2019or Sa Majest\u00e9 la Reine d\u2019Angleterre</p>\n\n\n\n<p>1880&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille Or 1\u00b0 Sa majest\u00e9 le roi de Su\u00e8de et de Norv\u00e8ge (<em>Quorum illis meruere labores)</em></p>\n\n\n\n<p>1867&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d\u2019or Canada\u00ad</p>\n\n\n\n<p>1907&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/\">Prix Henri Durand</a> 1000Frs,1907,Minist\u00e8re de la marine</p>\n\n\n\n<p>1899&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Prix<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/\"> Montyon</a> de 1000 Frs, Comit\u00e9 central sauvetage Paris</p>\n\n\n\n<p>1888&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Prix de l<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/\">\u2019Amiral Rose</a>,1888,</p>\n\n\n\n<p>1879&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Jumelle, Minist\u00e8re de la Marine et Colonies</p>\n\n\n\n<p>1882&nbsp;&nbsp;&nbsp; Montre en or, Minist\u00e8re de la Marine et Colonies</p>\n\n\n\n<p>1900&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille de bronze Hospitaliers bretons</p>\n\n\n\n<p>1900&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille et dipl\u00f4me d\u2019honneur Hospitaliers bretons</p>\n\n\n\n<p>1887&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille Or Soci\u00e9t\u00e9 des sauveteurs du Nord</p>\n\n\n\n<p>1888&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille Or Soci\u00e9t\u00e9 des sauveteurs du Nord</p>\n\n\n\n<p>1882&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d\u2019honneur Or 1\u00b0</p>\n\n\n\n<p>1882&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d\u2019honneur argent 2\u00b0</p>\n\n\n\n<p>1880&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille Or Soci\u00e9t\u00e9 des sauveteurs du Nord</p>\n\n\n\n<p>1879&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille Or 2\u00b0 Minist\u00e8re de la Marine et Colonies</p>\n\n\n\n<p>1878&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille Or 2\u00b0 Minist\u00e8re de la Marine et Colonies</p>\n\n\n\n<p>1878&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille Argent 1\u00b0 Comit\u00e9 central sauvetage Paris</p>\n\n\n\n<p>1878&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille Argent 1\u00b0 Comit\u00e9 central sauvetage Paris</p>\n\n\n\n<p>1872&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille Argent 1\u00b0 Minist\u00e8re de la Marine et Colonies</p>\n\n\n\n<p>1871&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d\u2019argent Soci\u00e9t\u00e9 humaine de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>1867&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d\u2019honneur argent 2\u00b0</p>\n\n\n\n<p>1887&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Grand dipl\u00f4me d\u2019honneur Soci\u00e9t\u00e9 des sauveteurs du Nord</p>\n\n\n\n<p>1874&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; T\u00e9moignage satisfaction Minist\u00e8re de la Marine et Colonies&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <em>.</em></p>\n\n\n\n<h2>Actions de sauvetage</h2>\n\n\n\n<h4>1867</h4>\n\n\n\n<p>02/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67spr-0244b/\">SPRING</a>&nbsp;\u2013 5 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h4>1869</h4>\n\n\n\n<p>12/09&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/\">PRIDE OF THE GANGE</a>&nbsp;\u2013 17 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>Nc&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage individuel&nbsp; 1 enfant sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h4>1870</h4>\n\n\n\n<p>08/01\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70phe-0201b/\">PHENIX\u00a0</a>\u2013 Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h4>1871</h4>\n\n\n\n<p>30/09&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/\">CATHERINA CHRISTINA</a>&nbsp;\u2013 7 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h4>1874</h4>\n\n\n\n<p>04/01&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74isa-0105b/\">&lsquo;ISABELLE</a>&nbsp;&nbsp;\u2013 Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>15/05&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/\">BERGFORSAND AND SON</a>&nbsp;\u2013 Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h4>1877</h4>\n\n\n\n<p>04/09&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77nor-0183b/\">NORMA</a>&nbsp;\u2013 4 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h4>1878</h4>\n\n\n\n<p>11/06&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/\">BON PASTEUR</a>&nbsp;\u2013 4 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>24/06&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un&nbsp;bateau inconnu&nbsp;&#8211; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>08/11\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78car-0335b/\">CAROLINE</a>\u00a0\u2013 Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>09/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/\">KEPLER</a>&nbsp;\u2013 Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h4>1879</h4>\n\n\n\n<p>nc &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79aud-0238b/\">AUDALIE&nbsp;</a> Equipage&nbsp; sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>16/02&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/\">&nbsp;VIOLA</a>&nbsp;\u2013 4 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>16/02&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de&nbsp;l\u2019<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/\">ADRIATIC</a>&nbsp;\u2013 28 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h4>1880</h4>\n\n\n\n<p>02/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/\">JEUNE VICTORINE</a></p>\n\n\n\n<h4>1881</h4>\n\n\n\n<p>20/01&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du P\u00eacheries Fran\u00e7aise N\u00b01&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dan-0008b/\">DANDY</a>&nbsp;7 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h4>1882</h4>\n\n\n\n<p>26/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/\">STABAT MATER</a>&nbsp;\u201312 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h4>1885</h4>\n\n\n\n<p>20/12&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/\">EMILE IRMA</a></p>\n\n\n\n<p>28/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/\">GOLDEN SHEAF</a>&nbsp;&#8211; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h4>1886</h4>\n\n\n\n<p>02/12&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86rep-0218b/\">REPUBLIC</a>&nbsp;\u2013 15 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h4>1887</h4>\n\n\n\n<p>30/10&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/\">HELENA</a>&nbsp;&#8211; 2 personnes sauv\u00e9es\u00ad</p>\n\n\n\n<h4>1888</h4>\n\n\n\n<p>30/05&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88har-0062b/\">&nbsp;HARENG</a>&nbsp;&#8211;&nbsp; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h4>1891</h4>\n\n\n\n<p>11/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pil-0207b/\">PILOTE N\u00b02</a>&nbsp;\u2013 Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>Donn\u00e9es compl\u00e9mentaires</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><sup><em><strong>Pierre Louis Joseph Gossin</strong><br>Allant \u00e0 la p\u00eache aux moules il fut&nbsp; abord\u00e9 par un p\u00eacheur Belge<br>Selon l&rsquo;enqu\u00eate&nbsp; Pierre n&rsquo;avait pas de feux de navigation &#8211;&nbsp; Son corps sera retrouv\u00e9 le 28 f\u00e9vrier. il manquait une jambe coup\u00e9e par un godet de la drague et le cadavre \u00e9tait couvert de blessures, que le docteur Ruyssen d\u00e9clara avoir \u00e9t\u00e9 faites post Mortem. Ce n&rsquo;est pas l&rsquo;avis du fr\u00e8re du noy\u00e9, M. Gossin, chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur et ancien patron de corvettes de pilotes et du canot de sauvetage. * Il a d\u00e9pos\u00e9 au parquet une plainte dans laquelle il d\u00e9clare que son fr\u00e8re, apr\u00e8s l&rsquo;abordage, avait essay\u00e9 de monter sur le bateau belge..&nbsp; Les marins de ce dernier l&rsquo;auraient repouss\u00e9 \u00e0 coups de couteau. Une enqu\u00eate est ouverte.<br>Sources&nbsp; Grand Echo du Nord de la France &#8211; articles de F\u00e9vrier et du 7 mars 1902</em></sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Presse/\"></a></p>\n</div></div>\n\n\n\n<h2><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/GOS-1261H/\">T\u00e9moignages</a>  </h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Interview Charles Gossin</p>\n\n\n\n<p><sup><em>Si l&rsquo;on parle de braves, le nom de&nbsp;<strong>Gossin&nbsp;</strong>s&rsquo;\u00e9voque de lui-m\u00eame. Charles Gossin, ancien pilote, titulaire d\u2019innombrables croix, m\u00e9dailles et dipl\u00f4mes, sans parler des cadeaux officiels du&nbsp;ministre de la Marine, de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage et des gouvernements \u00e9trangers, a un palmar\u00e8s trop long pour \u00eatre reproduit ici ; chaque article de sa fiche est une citation \u00e0 l&rsquo;ordre de l&rsquo;humanit\u00e9.<br>Charles Gossin m&rsquo;a re\u00e7u dans son salon dont la plus belle parure est son buste&nbsp;o\u00f9 s&rsquo;alignent trente m\u00e9dailles sous l&rsquo;ancre de pilote qui voisine avec la croix de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur.<br>Il avait bien voulu retarder pour moi sa promenade quotidienne au parc de Malo-les-Bains, car celui qui n\u2019a connu autrefois que les surprises de la navigation et les agressions sournoises de la mer, se pla\u00eet aujourd&rsquo;hui parmi les pelouses tendres et les parterres fleuris d&rsquo;un jardin public, d&rsquo;une exquise ornementation d&rsquo;ailleurs.Le v\u00e9n\u00e9r\u00e9 nonag\u00e9naire et ses 91 ans n&rsquo;ont en rien alt\u00e9r\u00e9 la sonorit\u00e9 d&rsquo;une voix qui devait dominer le tumulte des flots, \u00e9prouve sans doute une douce satisfaction \u00e0 go\u00fbter \u00e0 une existence aussi agr\u00e9ablement reposante ; il a, en outre, ce plaisir de retrouver, sous l&rsquo;uniforme de gardien de ce square, un autre sauveteur, comme lui&nbsp; d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur <strong>:&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/\">Emile Rees.</a></strong><br>Tous deux, pendant que les enfants gambadent, insouciants et volages, s&rsquo;entretiennent de tout sauf de leur pass\u00e9 glorieux,, mais communient malgr\u00e9 eux dans le souvenir du plus g\u00e9n\u00e9reux et du plus naturel altruisme<br>A quoi servirait ici une s\u00e8che \u00e9num\u00e9ration des hauts faits dont Charles Gossin a \u00e9t\u00e9 simplement le h\u00e9ros ? Il faudrait relater quinze naufrages dont chaque r\u00e9cit serait une trag\u00e9die profond\u00e9ment angoissante.<br>Comme <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a>, Gossin pr\u00e9f\u00e8re souligner la valeur de ceux qu&rsquo;il a admir\u00e9s et qui sont apr\u00e8s tout ses \u00e9gaux, s&rsquo;il ne les domine pas de toute sa gloire personnelle.<br>Et Il nous raconte le grand drame du&nbsp;CATHARINA-CHRISTINA&nbsp;o\u00f9 p\u00e9rit son ami&nbsp;Fran\u00e7ois Tixier.<br><strong>La mort de <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/\">Tixier</a></strong><br>C&rsquo;\u00e9tait le 30 septembre 1871. Le brick norv\u00e9gien <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/\">CATHARINA-CHRISTINA</a> , charg\u00e9 de bois, surpris par une violente temp\u00eate du nord-ouest, avait manqu\u00e9 le chenal et \u00e9tait all\u00e9 s&rsquo;\u00e9chouer \u00e0 l&rsquo;est du port, non loin de la jet\u00e9e. La mer \u00e9tait d\u00e9mont\u00e9e et il n&rsquo;\u00e9tait pas possible \u00e0 une embarcation de s&rsquo;approcher du bateau en d\u00e9tresse.<br>Gossin, alors pilote, n&rsquo;ayant pu, avec son canot, aborder le brick, court au remorqueur et se munit du fusil lance-amarre ; un officier de port d\u00e9charge l&rsquo;arme pendant qu&rsquo;il tient la boule de ficelle qui, se d\u00e9roulant, porte le plomb \u00e0 bord du voilier. Le fil ram\u00e8ne bient\u00f4t un garant de hunier, qui, \u00e0 son tour, apporte une amarre. Un va-et-vient est install\u00e9 et, devant une foule de plusieurs milliers de personnes, Hivin, Gossin et quelques autres sauveteurs halent jusqu&rsquo;\u00e0 la terre ferme chacun des hommes de l&rsquo;\u00e9quipage. Tixier, avant que ce syst\u00e8me de recours f\u00fbt \u00e9tabli, avait cherch\u00e9, comme Gossin et Hivin \u00e0 atteindre le voilier. Il s&rsquo;\u00e9tait jet\u00e9 \u00e0 la mer et \u00e9tait arriv\u00e9 jusqu&rsquo;au bord du navire. il \u00e9tait possible, \u00e0 ce moment, de lui jeter un filin et de le sauver \u00e0 son tour. Les marins norv\u00e9giens, sans doute affol\u00e9s, ne s\u2019occup\u00e8rent pas de lui et Tixier p\u00e9rit assomm\u00e9 par les pi\u00e8ces de bois de la cargaison, d\u00e9sarrim\u00e9e par la temp\u00eate.<br>Hivin, \u00e0 la suite de ce dramatique sauvetage, fut d\u00e9cor\u00e9. Gossin re\u00e7ut une m\u00e9daille d&rsquo;argent. Quant \u00e0 Tixier, on lui a \u00e9lev\u00e9 un monument sur la digue de mer, face \u00e0 l&rsquo;endroit o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 victime de son d\u00e9vouement. Les promeneurs qui se rendent \u00e0 la jet\u00e9e est passent devant cette st\u00e8le orn\u00e9e de cha\u00eenes et d&rsquo;ancres au sommet de laquelle Tixier regarde la mer, cette mer qui l&rsquo;a enfin vaincu.<br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/\">Emile Rees</a><br>Ayant racont\u00e9 cette histoire avec un luxe de gestes qui en rendait l&rsquo;\u00e9vocation poignante, Gossin parla de son ami&nbsp;Emile Rees&nbsp;qui, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 un vaillant marin, devint inspecteur des bains sur la plage de Malo-les-Bains et a rev\u00eatu, aujourd&rsquo;hui, l&rsquo;uniforme de placide gardien de square, que ne d\u00e9pare pas, du reste, son ruban rouge.<br>La premi\u00e8re r\u00e9compense&nbsp;d&rsquo;Emile&nbsp;Rees lui a \u00e9t\u00e9 remise \u00e0 Paris, par Napol\u00e9on III, \u00e0 la suite du sauvetage de dix-huit hommes composant l&rsquo;\u00e9quipage d&rsquo;un voilier paimpolais, au&nbsp;large&nbsp;des c\u00f4tes d&rsquo;Islande. Notre concitoyen&nbsp;se &nbsp;trouvait alors&nbsp; \u00e0 bord d&rsquo;une go\u00e9lette de Dunkerque et c&rsquo;est avec trois de ses camarades qu&rsquo;il partit \u00e0 bord d&rsquo;une barque au secourt de l&rsquo;\u00e9quipage en danger.<br>Il faudrait aussi raconter comment Rees participa au sauvetage du&nbsp;STABAT MATER&nbsp;qui, \u00e9chou\u00e9 sur un banc de la rade de Dunkerque, avait r\u00e9clam\u00e9 du secours en mettant son pavillon en berne, et comment, devant l&rsquo;affolement du capitaine, il prit lui-m\u00eame le commandement du bateau pour l&rsquo;amener \u00e0 Anvers o\u00f9 l&rsquo;attendaient f\u00e9licitations et r\u00e9compenses.</em></sup><br><sup><em>Mais Rees ne veut plus se rappeler aucun d\u00e9tail ; les ans ont alt\u00e9r\u00e9 sa m\u00e9moire, s&rsquo;excuse-t-il.&nbsp;A la v\u00e9rit\u00e9. il vit dans ses souvenirs et ne veut pas sortir de sage modestie.</em><br><em><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Le grand Echo du Nord de la France&nbsp; 23 juillet 1937</span></em></sup></p>\n</div></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-Chocolat.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1454\" width=\"407\" height=\"255\"/><figcaption><strong>Gossin dans les tablettes de chocolat</strong></figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"374\" height=\"477\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1455\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png 374w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste-235x300.png 235w\" sizes=\"(max-width: 374px) 100vw, 374px\" /><figcaption><strong>Buste offert par les sauveteurs du Nord</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Interview_Gossin_1930/\"></a></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span></p><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span></p><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Base L\u00e9onore Dossier de la l\u00e9gion d\u2019honneur</span></p><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">G\u00e9n\u00e9alogie Pascale Blond\u00e9</span></p><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Cr\u00e9dit photographique Pascale Blond\u00e9</span></p><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Cr\u00e9dit photographique Association des Sauveteurs du Nord Pas-de-Calais (buste)</span></p><p></p><p></p><p></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Charles Alexis GOSSIN Pilote Officier de la l\u00e9gion d\u2019honneur Officier du M\u00e9rite Maritime 21 sorties en mer 1 sauvetage individuel 10 \u00e9quipages et 106&nbsp; personnes lui doivent la vie A 14 ans il \u00e9tait sur le JEANNE CELIE du capitaine Bisc\u00e8re, il part pour les Indes et fait comme mousse et novice le premier apprentissage [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1455,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>GOS-1261H/ &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le parcours de Charles Gossin sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"GOS-1261H/ &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le parcours de Charles Gossin sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-05T09:27:04+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"374\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"477\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"11 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png\",\"width\":374,\"height\":477},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/\",\"name\":\"GOS-1261H/ &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-15T13:14:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-05T09:27:04+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le parcours de Charles Gossin sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"GOS-1261H/\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "GOS-1261H/ &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le parcours de Charles Gossin sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "GOS-1261H/ &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le parcours de Charles Gossin sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-05T09:27:04+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 374,
                "height": 477,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "11 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png",
                    "width": 374,
                    "height": 477
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/",
                    "name": "GOS-1261H/ &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-15T13:14:57+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-05T09:27:04+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le parcours de Charles Gossin sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "GOS-1261H/"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1448"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1448"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 13,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1448/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8190,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1448/revisions/8190"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1455"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1448"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
