{
    "id": 1457,
    "date": "2021-09-15T15:51:21",
    "date_gmt": "2021-09-15T13:51:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1457"
    },
    "modified": "2021-11-28T15:26:01",
    "modified_gmt": "2021-11-28T14:26:01",
    "slug": "gen-1206h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/",
    "title": {
        "rendered": "GEN-1206H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h1>Pierre Jean-Baptiste GENS</h1>\n\n\n\n<h4>Matelot d&rsquo;Islande</h4>\n\n\n\n<h4>Sauvetage de tous les membres de son \u00e9quipage</h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\" width=\"150\" height=\"320\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"160\" height=\"318\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/decoration-merite-maritime.png\" alt=\"M\u00e9rite Maritime Chevalier\" class=\"wp-image-1317\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/decoration-merite-maritime.png 160w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/decoration-merite-maritime-151x300.png 151w\" sizes=\"(max-width: 160px) 100vw, 160px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Portrait.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1460\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>Etat-civil</h2>\n\n\n\n<p>N\u00e9 le&nbsp;22&nbsp;avril&nbsp;1854 &#8211; Gravelines</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 en&nbsp; &#8211; Gravelines</p>\n\n\n\n<h2>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h2>\n\n\n\n<p>Fils de Louis Marie GENS&nbsp;1819-1900 et de&nbsp;Marguerite BUTEZ&nbsp;1822-1876</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;2&nbsp;d\u00e9cembre&nbsp;1878&nbsp;avec&nbsp;Madeleine Augustine BRUTIER&nbsp;1857-1923&nbsp;dont</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Julie GENS&nbsp;1880-1909&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1872 demeurait rue Militaire \u00e0 Gravelines</p>\n\n\n\n<p>1891 demeurait 3 rue de l&rsquo;Est \u00e0 Gravelines</p>\n\n\n\n<p>1896 demeurait Hameau de Petit Fort Philippe</p>\n\n\n\n<h2>Carri\u00e8re</h2>\n\n\n\n<p>Service militaire 11 ans et 9 mois</p>\n\n\n\n<p>Service civil 43 ans 5 mois dont un an en temps de guerre</p>\n\n\n\n<p>Embarquement sur la go\u00e9lette Primev\u00e8re</p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<p>12 janvier\u00a01935\u00a0 \u00a0 Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</p>\n\n\n\n<p>11 ao\u00fbt 1930&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Chevalier du M\u00e9rite Maritime</p>\n\n\n\n<p>1891&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Prix Henri Durand de Blois&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1919&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;honneur des marins de commerce</p>\n\n\n\n<p>1893&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;argent des sauveteurs du Nord Pas-de -Calais</p>\n\n\n\n<p>1891&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille de bronze de la soci\u00e9t\u00e9 des sauveteurs dieppois</p>\n\n\n\n<p>1891&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;argent de 2e classe&nbsp; Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<h2>Sauvetage</h2>\n\n\n\n<p>10 avril 1891&nbsp; sauvetage des 17 membres de l&rsquo;\u00e9quipage de la <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/\">PRIMEVERE</a> o\u00f9 il est matelot</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Presse/\"></a></p>\n\n\n\n<h2><strong>On en parle</strong></h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"701\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Passeur-a-Grand-Fort-Philippe-701x1024.jpg\" alt=\"Jean Baptiste Gens passeur entre Grand Fort et Petit Fort Philippe\" class=\"wp-image-1461\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Passeur-a-Grand-Fort-Philippe-701x1024.jpg 701w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Passeur-a-Grand-Fort-Philippe-205x300.jpg 205w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Passeur-a-Grand-Fort-Philippe-768x1122.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Passeur-a-Grand-Fort-Philippe.jpg 1027w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" /><figcaption><strong>Jean Baptiste Gens passeur entre Grand Fort et Petit Fort Philippe</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h4>L&rsquo;interview de Jean- Baptiste Gens</h4>\n\n\n\n<p><sup>Le d\u00e9vouement h\u00e9ro\u00efque ou comment J.-B. Gens, de Petit-Fort-Philippe, sauva dix-huit hommes sur la c\u00f4te d&rsquo;Islande.<br><strong>Pierre-Jean-Baptiste Gens</strong>\u00a0est un robuste marin de 77 ans, sa silhouette est famili\u00e8re \u00e0 tous les habitants de Petit-Fort-Philippe. Chacun l&rsquo;aime et le respecte.<br>Quand on va lui annoncer qu&rsquo;un collaborateur du\u00a0<strong>Grand Echo</strong>\u00a0d\u00e9sire le voir, c&rsquo;est une grand joie pour lui car le vieux passeur \u2014 le p\u00e8re\u00a0<strong>Gens</strong>, chaque jour, passe matelots et baigneurs qui traversent le chenal pour\u00a0 se rendre\u00a0 de\u00a0Petit\u00a0 \u00e0 \u00a0Grand-Fort-Philippe \u2014 n&rsquo;a plus qu&rsquo;une ambition : \u00eatre d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur, qu&rsquo;il a d&rsquo;ailleurs cent fois\u00a0 m\u00e9rit\u00e9e.<br>\u2014<em>\u00a0Ah</em>\u00a0! dit-il, c&rsquo;est le Grand Echo ! il\u00a0<em>veut s&rsquo;occuper de ma croix. Eh bien ! dites \u00e0 son r\u00e9dacteur qu&rsquo;il m&rsquo;esp\u00e8re un petit quart d&rsquo;heure, je vais aller mettre le grand pavois.</em><br>Et de fait, quand le vieux sauveteur nous rejoint, en bas de l&rsquo;escalier de pierre, sur le petit perr\u00e9 qui sert d&#8217;embarcad\u00e8re au canot, il est en tenue.<br>La t\u00eate haute est couverte de sa casquette de marin, qui contient avec peine une rude chevelure. La poitrine constell\u00e9e de d\u00e9corations, le marin nous tend une main largement ouverte.<br>Et robuste, le vieux empoigne les avirons du canot et en quelques minutes, en souquant ferme, il nous d\u00e9barque sur la rive d&rsquo;en face.<br>Le naufrage de la Primev\u00e8re;<br>\u2014 <em>En juin 1891, nous raconte le p\u00e8re Jean-Baptiste, je m&rsquo;\u00e9tais embarqu\u00e9 \u00e0 bord de la Primev\u00e8re ; j&rsquo;allais en Islande&#8230;<br>\u2014 Vous aviez fait combien de campagnes \u00e0 ce moment\u00a0?<br>\u2014 Je ne sais pas ; j&rsquo;avais \u00e0 ce moment-l\u00e0 entre 37 et 38 ans ; j&rsquo;en ai fait d&rsquo;autres depuis, en tout vingt-six exactement. Je m&rsquo;\u00e9tais donc embarqu\u00e9 \u00e0 Dunkerque, \u00e0 bord de la Primev\u00e8re, une solide go\u00e9lette qui s&rsquo;en allait chercher la morue sur les c\u00f4tes de l&rsquo;Islande.</em><br>Le 10 avril, la go\u00e9lette eut \u00e0 subir une bourrasque \u00e9pouvantable qui d\u00e9g\u00e9n\u00e9ra bient\u00f4t en une temp\u00eate d&rsquo;une violence extr\u00eame.<br>Le morutier dut fuir devant le temps, mais une saute impr\u00e9vue de vent drossa le bateau vers la c\u00f4te et, malgr\u00e9 les efforts d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s du capitaine Benoit Pleunmet, du lieutenant Gens et des dix-huit hommes d&rsquo;\u00e9quipage, dans la soir\u00e9e, la go\u00e9lette, pouss\u00e9e par le vent et par des courants, fit c\u00f4te et vint s&rsquo;\u00e9chouer sur les r\u00e9cifs d&rsquo;Hecla, qui sont particuli\u00e8rement dangereux.\u00a0<br><strong>Une nuit d&rsquo;\u00e9pouvante</strong><br>Dans ces r\u00e9gions, o\u00f9 r\u00e8gne en g\u00e9n\u00e9ral un intense brouillard, la nuit suit de tr\u00e8s pr\u00e8s le cr\u00e9puscule.<br><em>\u00ab\u00a0 Il faisait nuit noire, nous confia le p\u00e8re Jean-Baptiste, quand la coque du bateau talonna sur les r\u00e9cifs.</em><br><em>&#8211; Ah ! la situation n&rsquo;\u00e9tait pas brillante.</em><br>&#8211;\u00a0<em>Les chaloupes de sauvetage ? A ce moment nous n&rsquo;en avions pas, et puis, d&rsquo;ailleurs, elles auraient \u00e9t\u00e9 inutilisables ; la mer \u00e9tait trop mauvaise. Il fallait s&rsquo;en aller \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 la nage ;\u00a0<strong>j&rsquo;\u00e9tais le seul qui savait nager \u00e0 bord.\u00a0</strong></em><br>De cette particularit\u00e9, le vieux marin n&rsquo;est pas peu fier : \u00ab\u00a0\u00ab\u00a0Je nageais comme un poisson\u00a0\u00bb Ceci est tellement vrai qu&rsquo;\u00e0 chaque retour d&rsquo;Islande, le p\u00eacheur, en passant au large de Petit-Fort-Philippe, alors que son morutier faisait route vers Dunkerque, faisait un paquet de ses v\u00eatements, l&rsquo;assujettissait sur sa t\u00eate, et regagnait, \u00e0 la nage, sa ville natale. Le capitaine de la Primev\u00e8re, les hommes d&rsquo;\u00e9quipage voulurent s&rsquo;interposer et l&#8217;emp\u00eacher d&rsquo;aller, croyaient-ils, \u00e0 une mort certaine.<br><em>Esp\u00e8re le jour, me disaient-ils, alors on verra clair et on \u00e9tablira un va-et-vient.</em><br>A ce moment, la temp\u00eate redoubla de violence et le bateau craquait de partout.<br><em>Nos femmes, nos petits, nous ne les verrons plus se lamentaient les p\u00eacheurs.\u00a0</em><br>Il fallait prendre une d\u00e9cision.\u00a0<strong>Gens\u00a0</strong>rev\u00eatit son cir\u00e9, se coiffa de son suro\u00eet, et apr\u00e8s s&rsquo;\u00eatre amarr\u00e9 \u00e0 un filin, il se jeta \u00e0 l&rsquo;eau.<br>Il n&rsquo;alla pas loin : une lame monstrueuse le prit dans ses remous et le rejeta sur le navire qu&rsquo;il venait de quitter. L&rsquo;intr\u00e9pide sauveteur se blessa gri\u00e8vement au bras gauche.<br><strong>Jean-Baptiste\u00a0</strong>ne se rebuta pas, il se reprit \u00e0 nager vers la c\u00f4te ; la distance qu&rsquo;il avait \u00e0 parcourir \u00e9tait d&rsquo;environ 300 m\u00e8tres. Une deuxi\u00e8me lame lui rendit le service de le rapprocher du rivage ; son cir\u00e9, gonfl\u00e9 d&rsquo;air, l&rsquo;aidait,\u00a0\u00e0 se supporter sur l&rsquo;eau.<br>Apr\u00e8s plus d&rsquo;une heure d&rsquo;efforts, le marin sentit qu&rsquo;il pouvait prendre pied ; il s&rsquo;agrippa aux rochers, aux hauts fonds et bient\u00f4t, ext\u00e9nu\u00e9, les ongles arrach\u00e9s, les mains en sang, il abordait.<br><em>\u00a0A ce moment, j&rsquo;ai eu peur, je craignais que l&rsquo;amarre que je portais ne se f\u00fbt cass\u00e9e ; heureusement, il n&rsquo;en \u00e9tait rien et, gr\u00e2ce au filin que j&rsquo;avais amen\u00e9, j&rsquo;ai pu tirer un trait plus gros et imm\u00e9diatement le va-et-vient fut \u00e9tabli.\u00a0Une heure apr\u00e8s, tout le monde \u00e9tait \u00e0 la c\u00f4te ; il \u00e9tait temps, car peu apr\u00e8s le navire achevait de se disloquer et finissait par couler bas.</em><br><strong>Perdus dans les neiges et les glaces</strong><br>Le martyr des p\u00eacheurs gravelinois n&rsquo;\u00e9tait pas fini. La plupart d&rsquo;entre eux \u00e9taient aux trois quarts noy\u00e9s ; il fallut les ranimer.<br>\u00ab\u00a0Pour arriver \u00e0 ce r\u00e9sultat, nous avons eu la chance de trouver un tonneau de rhum qui avait \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te par les lames. On l&rsquo;a d\u00e9fonc\u00e9 et avec mon suro\u00eet servant de tasse, on a bu chacun son tour ; pour me r\u00e9conforter pendant ma nage, j&rsquo;avais pris du chocolat : Il servit aussi.\u00a0\u00bb<br>Et apr\u00e8s que tout le monde fut sur pied, le capitaine et le lieutenant de la go\u00e9lette r\u00e9solurent de vider par terre le contenu du baril. car il ne fallait pas boire outre raison, c&rsquo;e\u00fbt \u00e9t\u00e9 la mort certaine.<br>Une colonne compos\u00e9e de quelques hommes des plus solides \u2014 est-il utile de dire que\u00a0<strong>Gens</strong>\u00a0\u00e9tait du nombre.\u2014 s&rsquo;en fut \u00e0 la recherche d&rsquo;habitants \u00e0 travers les r\u00e9gions d\u00e9soles de la c\u00f4te islandaise, toutes recouvertes de neige et de glace.<br>Les explorateurs emportaient ce qui restait de chocolat et deux d&rsquo;entre eux portaient une botte de marin enti\u00e8rement remplie de rhum.<br><em>Que voulez-vous, nous dit le vieux loup de mer, on emploie ce que l&rsquo;on a comme r\u00e9cipient</em><br>La marche \u00e0 travers la neige fut longue\u00a0:\u00a0environ huit\u00a0heures,\u00a0puis les rescap\u00e9s arriv\u00e8rent \u00e0 Reykjavick, d\u2019o\u00f9 \u00a0partit une colonne de secours pour aller chercher les survivants.<br><strong>Une L\u00e9gion d&rsquo;Honneur qui s&rsquo;impose</strong><br>Voil\u00e0 comment Jean Baptiste Gens a r\u00e9ussi \u00e0 sauver dix-huit hommes dans des circonstances particuli\u00e8rement difficiles.<br>Il ne s&rsquo;en est pas tenu l\u00e0.<br>Voil\u00e0 quatre ans, il se jeta dans le canal pour en retirer le jeune Hilaire Wadoux qui \u00e9tait en train de se noyer<br>Un an apr\u00e8s, il sauvait encore un autre gamin, qui, aussit\u00f4t sorti de l&rsquo;eau, partit sans demander son reste ; le sauveteur ignore m\u00eame son nom.<br>Les p\u00eacheurs de Grand-Fort Philippe, de Petit-Fort-Philippe, de Gravelines et de Dunkerque ont sign\u00e9 une p\u00e9tition demandant la croix de\u00a0la l\u00e9gion d\u2019honneur pour ce vieux brave. Il a 77 ans, il attend toujours\u00a0;\u00a0pourtant peu seraient dignes d&rsquo;en porter une aussi m\u00e9rit\u00e9e que la sienne.<br><strong>Pierre-Jean-Baptiste Gens</strong>, qui a sauv\u00e9 20 vies humaines, qui a gard\u00e9 leur p\u00e8re \u00e0 de nombreux enfants,\u00a0<strong>doit \u00eatre chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</strong></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Fortunes de Mer \u00e0 Islande\u00a0 SDHA Fr\u00e9d\u00e9ric Cornette<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 15 aout 1930 <br>Journal Officiel<br>Dossier L\u00e9onore\u00a019800035/105/13183<br>G\u00e9n\u00e9alogie de Michel Virgo &#8211; G\u00e9n\u00e9anet<br>Le Grand Echo du Nord de la France\u00a0<br></span></sup></p>\n\n\n\n<p>.</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Pierre Jean-Baptiste GENS Matelot d&rsquo;Islande Sauvetage de tous les membres de son \u00e9quipage Etat-civil N\u00e9 le&nbsp;22&nbsp;avril&nbsp;1854 &#8211; Gravelines D\u00e9c\u00e9d\u00e9 en&nbsp; &#8211; Gravelines Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques Fils de Louis Marie GENS&nbsp;1819-1900 et de&nbsp;Marguerite BUTEZ&nbsp;1822-1876 Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;2&nbsp;d\u00e9cembre&nbsp;1878&nbsp;avec&nbsp;Madeleine Augustine BRUTIER&nbsp;1857-1923&nbsp;dont &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Julie GENS&nbsp;1880-1909&nbsp; 1872 demeurait rue Militaire \u00e0 Gravelines 1891 demeurait 3 rue de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1461,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>GEN-1206H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Jean-Baptiste Gens Sauveteur islandais de Gravelines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"GEN-1206H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Jean-Baptiste Gens Sauveteur islandais de Gravelines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T14:26:01+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Passeur-a-Grand-Fort-Philippe.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1027\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1500\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Passeur-a-Grand-Fort-Philippe.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Passeur-a-Grand-Fort-Philippe.jpg\",\"width\":1027,\"height\":1500},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/\",\"name\":\"GEN-1206H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-15T13:51:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T14:26:01+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Parcours de Jean-Baptiste Gens Sauveteur islandais de Gravelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"GEN-1206H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "GEN-1206H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Jean-Baptiste Gens Sauveteur islandais de Gravelines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "GEN-1206H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Jean-Baptiste Gens Sauveteur islandais de Gravelines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T14:26:01+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 1027,
                "height": 1500,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Passeur-a-Grand-Fort-Philippe.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Passeur-a-Grand-Fort-Philippe.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Passeur-a-Grand-Fort-Philippe.jpg",
                    "width": 1027,
                    "height": 1500
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/",
                    "name": "GEN-1206H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-15T13:51:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T14:26:01+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Jean-Baptiste Gens Sauveteur islandais de Gravelines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "GEN-1206H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1457"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1457"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1457/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9096,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1457/revisions/9096"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1461"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1457"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
