{
    "id": 1472,
    "date": "2021-09-15T21:34:52",
    "date_gmt": "2021-09-15T19:34:52",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1472"
    },
    "modified": "2021-10-06T11:02:42",
    "modified_gmt": "2021-10-06T09:02:42",
    "slug": "fer-3089h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/",
    "title": {
        "rendered": "FER-3089H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h1>Madame D\u00e9sir\u00e9e Armante\u00a0(Hermance)\u00a0 Fernez<br></h1>\n\n\n\n<h2> <strong>\u00e9pouse Hachin-</strong></h2>\n\n\n\n<h2>Bateli\u00e8re</h2>\n\n\n\n<h2>19 sauvetages individuels</h2>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"952\" height=\"341\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-sauvetage-Nord-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1478\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-sauvetage-Nord-1.png 952w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-sauvetage-Nord-1-300x107.png 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-sauvetage-Nord-1-768x275.png 768w\" sizes=\"(max-width: 952px) 100vw, 952px\" /></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"645\" height=\"888\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Hachin-portrait.jpg\" alt=\"Mme Hachin Bateli\u00e8re 1826-1914\" class=\"wp-image-1477\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Hachin-portrait.jpg 645w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Hachin-portrait-218x300.jpg 218w\" sizes=\"(max-width: 645px) 100vw, 645px\" /><figcaption>Mme Hachin</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h4>Etat civil</h4>\n\n\n\n<p>Naissance&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;24&nbsp; d\u00e9cembre 1826 \u00e0 Neuville</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;9 ao\u00fbt 1914 \u00e0 Courbevoie (92)</p>\n\n\n\n<p>Bateli\u00e8re de son \u00e9tat, Hermance Hachin est s\u00fbrement dans sa longue vie, pass\u00e9e par les canaux Dunkerquois.</p>\n\n\n\n<p>Eut \u00e9gard \u00e0 son palmar\u00e8s remarquable en terme de sauvetage et conjointement au fait qu&rsquo;elle est, avec peu de doutes, la personne pr\u00e9sente sur une carte postale intul\u00e9e \u00ab\u00a0Sauveteuse dunkerquoise\u00a0\u00bb&nbsp; elle m\u00e9rite amplement&nbsp; d&rsquo;\u00eatre cit\u00e9e au tableau d&rsquo;honneur des sauveteurs dunkerquois.</p>\n\n\n\n<p>Hermance sauvera d&rsquo;une noyade certaine un enfant de neuf ans en sautant \u00e0 l&rsquo;eau \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge de 82 ans. A son fils qui lui en fera le reproche elle r\u00e9pondra \u00ab\u00a0J&rsquo;allais quand m\u00eame pas le laisser se noyer\u00a0\u00bb</p>\n\n\n\n<p>La ville de Cond\u00e9-sur-Escault demandera en vain la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur pour cette femme d&rsquo;exception.</p>\n\n\n\n<p>Note :</p>\n\n\n\n<p><em>La carte postale intitul\u00e9e \u00ab\u00a0sauveteuse dunkerquoise\u00a0\u00bb m&rsquo;a souvent \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e par les internautes. Dans un premier temps je pensais qu&rsquo;elle repr\u00e9sentait la seule femme connue du sauvetage dunkerquois en la personne d&rsquo;Am\u00e9lie Barenne. C&rsquo;est cette carte qui nous permet aujourd&rsquo;hui de d\u00e9couvrir le parcours d&rsquo;Hermance Hachin</em></p>\n\n\n\n<h4>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h4>\n\n\n\n<p>26/01/1850&nbsp; &nbsp;Mariage avec C\u00e9sar Hachin 1852-1921&nbsp;\u00e0&nbsp; Boussu (Belgique) dont</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Ovide Jules Cesar HACHIN&nbsp;1876-1935/&nbsp; mariage 17/02/1900, Puteaux (92),&nbsp;avec Marie Amelie ROUX&nbsp;1880-1935</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Georges Oscar HACHIN&nbsp;1878-1928/&nbsp;Mariage le&nbsp;14/10/1899, Paris 18\u00e8me,&nbsp;avec Alice Marie Angelique SOYER&nbsp;1877-1928</p>\n\n\n\n<p>09/11/1897&nbsp;&nbsp; D\u00e9c\u00e8s de C\u00e9sar Hachin</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;9 ao\u00fbt 1914 \u00e0 Courbevoie (92)</p>\n\n\n\n<h4>D\u00e9corations</h4>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp; m\u00e9daille d&rsquo;argent&nbsp; Sauveteurs du Nord (1876 et 1884)</p>\n\n\n\n<p>&#8211; m\u00e9daille d&rsquo;argent de 1ere classe 23 aout 1884 &#8211; Minist\u00e8re de l&rsquo;int\u00e9rieur</p>\n\n\n\n<p>&#8211; m\u00e9daille d&rsquo;argent de 2e classe avant 1884 &#8211; Minist\u00e8re de l&rsquo;int\u00e9rieur</p>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp; m\u00e9daille des Sauveteurs du Calaisis</p>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp; m\u00e9daille des Sauveteurs des Alpes-Maritimes</p>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp; m\u00e9daille d&rsquo;or 2\u00b0 classe des sauveteurs (1893) JO</p>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp; m\u00e9daille d&rsquo;argent grand module (1888)</p>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp; m\u00e9daille d\u2019Honneur pour acte de courage et de d\u00e9vouement 1\u00e8re ou 2e classe argent</p>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp; m\u00e9daille d&rsquo;or de 3e classe&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un enfant (1904)JO</p>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp; Prix Thellier de Poncheville (1888)</p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est l&rsquo;analyse&nbsp; de ses m\u00e9dailles et sa tenue vestimentaire qui ont permis d&rsquo;identifier la carte postale comme \u00e9tant bien la repr\u00e9sentation d&rsquo;Hermance Hachin. Les m\u00e9dailles correspondent \u00e0 celles re\u00e7ues par Hermance Hachin</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>La boucle de ceinturon est identifi\u00e9e, par un sp\u00e9cialiste, comme \u00e9tant type art nouveau.</p>\n\n\n\n<p>Donc la photo est bien prise entre 1900 et 1910.</p>\n\n\n\n<p>lDe plus le verso de la carte postale est divis\u00e9e en 2 colonnes.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;arr\u00eat\u00e9 du 18 novembre 1903 autorise la division du dos de la carte postale en 2 colonnes</p>\n\n\n\n<p>l\u2019une pour la correspondance et l\u2019autre pour l\u2019adresse.</p>\n\n\n\n<p>La photo de la carte postale peut toutefois avoir \u00e9t\u00e9 prise auparavant.</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"173\" height=\"227\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Hachin-indice.jpg\" alt=\"D\u00e9tail robe\" class=\"wp-image-1479\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>&nbsp;Sauvetages</h2>\n\n\n\n<h5>1844</h5>\n\n\n\n<p>Premier sauvetage</p>\n\n\n\n<p>Mme Hachin, qui n&rsquo;\u00e9tait alors que Mlle Hermance Fernez, n&rsquo;avait pas encore dix- neuf ans. Elle se jeta dans l&rsquo;Escaut, pr\u00e8s de Tournai, pour sauver un des haleurs de son bateau que le poids de la corde avait entra\u00een\u00e9. Le tout pendant un temp\u00eate \u00e9norme. Hermance en est quitte pour une fluxion de poitrine qui la laisse alit\u00e9e pendant&nbsp; 7 mois</p>\n\n\n\n<p>Depuis lors, ce sont surtout des enfants qu&rsquo;elle a tir\u00e9s de l&rsquo;eau</p>\n\n\n\n<p>Elle sauve par trois fois son propre fils de la noyade</p>\n\n\n\n<h5>1852</h5>\n\n\n\n<p><strong>Antoing</strong> Sauvetage d&rsquo;un petit gar\u00e7on</p>\n\n\n\n<h5>1856</h5>\n\n\n\n<p><strong>Gand&nbsp;</strong>Sauvetage d&rsquo;une petite fille</p>\n\n\n\n<h5>1858</h5>\n\n\n\n<p><strong>Audenarde</strong>&nbsp;Sauvetage d&rsquo;un petit gar\u00e7on</p>\n\n\n\n<p>P<strong>\u00e9ronne</strong> (Belgique)&nbsp;Sauvetage d&rsquo;une petite fille</p>\n\n\n\n<h5>1862</h5>\n\n\n\n<p>N<strong>euville&nbsp;</strong>Sauvetage d&rsquo;une petite fille</p>\n\n\n\n<h5>1871</h5>\n\n\n\n<p>&nbsp;<strong>Cambrai</strong> &nbsp;sauvetage</p>\n\n\n\n<h5>1872</h5>\n\n\n\n<p>M<strong>asni\u00e8res </strong>&nbsp;Sauvetage d&rsquo;un petit gar\u00e7on</p>\n\n\n\n<h5>1873</h5>\n\n\n\n<p><strong>Saint-Quentin</strong>, elle tire du canal une fillette de trois ans.</p>\n\n\n\n<h5>1875</h5>\n\n\n\n<p>A<strong> Paris</strong> elle sauve un enfant tomb\u00e9 dans le canal de la Villette.</p>\n\n\n\n<h5>1876</h5>\n\n\n\n<p>27 juillet&nbsp; Sauvetage&nbsp;d&rsquo;un enfant tomb\u00e9 dans l&rsquo;<strong>Escau</strong>t</p>\n\n\n\n<h5>1878</h5>\n\n\n\n<p>Sauvetage du jeune Arthur Sapin \u00e0 <strong>Cond\u00e9-sur-Escaut</strong></p>\n\n\n\n<h5>1885</h5>\n\n\n\n<p>22 aout&nbsp; Virginia Decout tombe dans l&rsquo;<strong>Escaut</strong> a un endroit profond de 4 ou 5 m\u00e8tres. Plongeant toute habill\u00e9e dans l&rsquo;eau, elle ram\u00e8ne apr\u00e8s plusieurs plong\u00e9es l&rsquo;enfant sur la berge.</p>\n\n\n\n<h5>1893</h5>\n\n\n\n<p>3 ao\u00fbt&nbsp; &nbsp;Sauvetage&nbsp;d&rsquo;un enfant tomb\u00e9 dans l&rsquo;<strong>Escaut</strong></p>\n\n\n\n<h5>1894</h5>\n\n\n\n<p>Sauvetage d&rsquo;un enfant</p>\n\n\n\n<h5>1908</h5>\n\n\n\n<p>&nbsp;Sauvetage du jeune Arthur Sapin,</p>\n\n\n\n<p>Toutes ses p\u00e9r\u00e9grinations sur les rivi\u00e8res et les canaux du Nord de la France et de la Belgique ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9es par des actes d&rsquo;h\u00e9ro\u00efsme et de d\u00e9vouement.&nbsp; Un de ses fils suivra la lign\u00e9e de sa m\u00e8rte et sauvera \u00e9galement bon nombre de personne</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>Article paru en 1907 dans le Petit Journal et repris par plusieurs autres p\u00e9riodiques</strong><br>L<strong>E PANTH\u00c9ON DES HUMBLES</strong><br>Mme HACHIN la doyenne des sauveteurs<strong> Il faut lui donner la L\u00e9gion d\u2019Honneur !!</strong><br>Le 28 ao\u00fbt dernier, un enfant de neuf ans, le petit Charles Damien, qui jouait sur la berge du fleuve, \u00e0 Cond\u00e9-sur-l\u2019Escaut, tomba \u00e0 l\u2019eau. L\u2019endroit o\u00f9 se produisit cet accident est des plus dangereux ; les rives en pierre sont \u00e0 pic ; la rivi\u00e8re coule \u00e0 environ deux m\u00e8tres du sol, et l\u2019homme le plus vigoureux, le nageur le plus exp\u00e9riment\u00e9 ne saurait y reprendre pied. Le gamin semblait perdu.<br>Pourtant, aux cris qu\u2019avaient pouss\u00e9s ses camarades, une femme \u00e9tait accourue, une femme de quatre-vingt-deux ans et r\u00e9solument, sans une seconde d\u2019h\u00e9sitation, elle s\u2019\u00e9tait jet\u00e9e dans le fleuve, au secours de l\u2019enfant. Elle avait plong\u00e9 et \u00e9tait parvenue \u00e0 saisir le bambin, et alors, tout en le tenant, elle avait remont\u00e9 le courant en nageant sur un espace de quinze m\u00e8tres, jusqu\u2019\u00e0 un endroit o\u00f9 la berge plus basse pouvait lui permettre de sortir de l\u2019eau avec celui qu\u2019elle avait sauv\u00e9.<br>Cette femme h\u00e9ro\u00efque s\u2019appelle Mme Hachin. Ancienne bateli\u00e8re, elle vit modestement de ses petites rentes \u00e0 Cond\u00e9-sur \u2013 l\u2019Escaut, au bord du fleuve qu\u2019elle a tant parcouru nagu\u00e8re sur sa p\u00e9niche.<br>Son sauvetage du mois d\u2019ao\u00fbt dernier est le quatorzi\u00e8me\u2026/..<br>Le fait qu\u2019une femme de quatre-vingt-deux ans se jette \u00e0 l\u2019eau et parvient \u00e0 sauver un enfant dans des circonstances aussi difficiles et aussi dangereuses que celles rapport\u00e9es plus haut, semblerait invraisemblable, mais les habitants de Cond\u00e9, qui connaissent tous Mme Hachin, vous diront qu\u2019ils n\u2019en ont pas \u00e9t\u00e9 surpris. Ils disent volontiers d\u2019elle qu\u2019elle est \u00ab b\u00e2tie \u00e0 chaux et \u00e0 sable \u00bb et qu\u2019elle vivra cent ans. L\u2019octog\u00e9naire, en effet, a gard\u00e9 toute l\u2019\u00e9nergie, toute la force, toute l\u2019activit\u00e9 de la jeunesse. Un de nos amis, qui alla la voir ces jours derniers, la trouva en train de faire son m\u00e9nage, dans sa petite maison toute reluisante de cette \u00e9clatante propret\u00e9 qui est la caract\u00e9ristique des habitations septentrionales. Et comme il lui manifestait son \u00e9tonnement qu\u2019une femme de son \u00e2ge se jet\u00e2t ainsi \u00e0 l\u2019eau sans r\u00e9fl\u00e9chir au danger, sans penser que ses forces pourraient la trahir :<br>Oui, oui, r\u00e9pondit-elle, mon fils m\u2019a d\u00e9j\u00e0 dit tout \u00e7a\u2026 Apr\u00e8s mon sauvetage de 1899, il m\u2019avait d\u00e9fendu de le faire. Mais qu\u2019est-ce que vous voulez ?\u2026 Quand vous voyez quelqu\u2019un filer au fond, vous ne pouvez pas rester l\u00e0 \u00e0 le regarder, et vous sautez, c\u2019estplus fort que vous\u2026<br>Mme Hachin est d\u00e9j\u00e0 titulaire de plusieurs m\u00e9dailles de sauvetage, notamment de la m\u00e9daille d\u2019or.<br>Le conseil municipal de Cond\u00e9-sur-l\u2019Escaut a demand\u00e9 pour elle au gouvernement la croix de la L\u00e9gion d\u2019Honneur.<br>Ce serait un hommage rendu non seulement \u00e0 la doyenne des sauveteurs, mais encore \u00e0 cette h\u00e9ro\u00efque et laborieuse corporation des mariniers dont les actes de courage et de d\u00e9vouement ne se comptent plus. Sur quelle poitrine la croix des braves pourrait-elle briller plus justement que sur la poitrine de cette femme de c\u0153ur qui, ayant quatorze fois risqu\u00e9 sa vie pour sauver son semblable, l\u2019a quatorze fois m\u00e9rit\u00e9e ? Ndlr Les recherches effectu\u00e9es sur la base L\u00e9onore (par patronyme, par commune de naissance) n\u2019aboutissent \u00e0 aucun r\u00e9sultat. La demande de Cond\u00e9-sur-Escaut n\u2019aurait pas eu de suite</p></blockquote>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"650\" height=\"960\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Hachin-BNord-maritime.jpg\" alt=\"Hermance Hachin sauveteuse\" class=\"wp-image-1485\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Hachin-BNord-maritime.jpg 650w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Hachin-BNord-maritime-203x300.jpg 203w\" sizes=\"(max-width: 650px) 100vw, 650px\" /></figure></div>\n\n\n\n<p>Sources</p>\n\n\n\n<p>Etat civil Archives d\u00e9partementales du Nord</p>\n\n\n\n<p>Le Petit Journal du 19 juin 1865 **</p>\n\n\n\n<p>BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</p>\n\n\n\n<p>Etat civil Archives d\u00e9partementales du Nord Acte 901- 1862</p>\n\n\n\n<p>Le grand \u00e9cho du Nord de la France du 13/09/1907</p>\n\n\n\n<p>G\u00e9n\u00e9anet G\u00e9nalogie G\u00e9rard Bollengier</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Madame D\u00e9sir\u00e9e Armante\u00a0(Hermance)\u00a0 Fernez \u00e9pouse Hachin- Bateli\u00e8re 19 sauvetages individuels Etat civil Naissance&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;24&nbsp; d\u00e9cembre 1826 \u00e0 Neuville D\u00e9c\u00e8s&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;9 ao\u00fbt 1914 \u00e0 Courbevoie (92) Bateli\u00e8re de son \u00e9tat, Hermance Hachin est s\u00fbrement dans sa longue vie, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1485,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "elementor_theme",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>FER-3089H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Une bateli\u00e8re hors norme qui sauvera tant qu&#039;elle pourra\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"FER-3089H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Une bateli\u00e8re hors norme qui sauvera tant qu&#039;elle pourra\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T09:02:42+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Hachin-BNord-maritime.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"650\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"960\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Hachin-BNord-maritime.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Hachin-BNord-maritime.jpg\",\"width\":650,\"height\":960,\"caption\":\"Hermance Hachin sauveteuse\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/\",\"name\":\"FER-3089H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-15T19:34:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T09:02:42+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Une bateli\\u00e8re hors norme qui sauvera tant qu'elle pourra\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"FER-3089H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "FER-3089H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Une bateli\u00e8re hors norme qui sauvera tant qu'elle pourra",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "FER-3089H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Une bateli\u00e8re hors norme qui sauvera tant qu'elle pourra",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T09:02:42+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 650,
                "height": 960,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Hachin-BNord-maritime.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "7 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Hachin-BNord-maritime.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Hachin-BNord-maritime.jpg",
                    "width": 650,
                    "height": 960,
                    "caption": "Hermance Hachin sauveteuse"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/",
                    "name": "FER-3089H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-15T19:34:52+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T09:02:42+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Une bateli\u00e8re hors norme qui sauvera tant qu'elle pourra",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "FER-3089H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1472"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1472"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 9,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1472/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3856,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1472/revisions/3856"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1485"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1472"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
