{
    "id": 1488,
    "date": "2021-09-15T22:32:58",
    "date_gmt": "2021-09-15T20:32:58",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1488"
    },
    "modified": "2021-11-28T17:08:54",
    "modified_gmt": "2021-11-28T16:08:54",
    "slug": "hiv-1403h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/",
    "title": {
        "rendered": "HIV-1403H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Auguste Beno\u00eet HIVIN</strong></h1>\n\n\n\n<h4>Maitre gr\u00e9eur &#8211; Pompier volontaire &#8211; Canotier</h4>\n\n\n\n<h4>Membre honoraire du Comit\u00e9 de direction de la Soci\u00e9t\u00e9 humaine</h4>\n\n\n\n<h5>5 sorties en mer &#8211; 19 sauvetages individuels &#8211; 6 interventions sur incendies</h5>\n\n\n\n<h5>28 personnes et deux \u00e9quipages lui doivent la vie</h5>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\" width=\"135\" height=\"288\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Un certificat du capitaine de vaisseau Laurencin, commandant du GOMER \u00e9tablit que, le 25 novembre 1846, <strong>Hivin </strong>s&rsquo;\u00e9tait jet\u00e9 \u00e0 la mer et avait sauv\u00e9 le mousse <strong>Boutry,</strong> qui \u00e9tait tomb\u00e9 des porte-haubans.</p>\n\n\n\n<p>Ce jour-l\u00e0, il d\u00e9couvrit sa vocation, c&rsquo;est-\u00e0-dire le besoin ardent de sauver la vie de ses semblables en danger, m\u00eame au p\u00e9ril de la sienne\u2026</p>\n\n\n\n<p>En 1851 une famille anglaise dont il a sauv\u00e9 l\u2019enfant lui propose<strong>&nbsp;une r\u00e9compense qu\u2019il redonne aussit\u00f4t aux s\u0153urs de la charit\u00e9.</strong></p>\n\n\n\n<p>Son fils <strong>Alphonse Jules</strong> sera \u00e9galement un sauveteur \u00e9m\u00e9rite en ayant 12 sauvetages individuels \u00e0 son actif.</p>\n\n\n\n<h2>Etat civil</h2>\n\n\n\n<p>Naissance 1er juin 1824.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 6 d\u00e9cembre 1899 \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<h2>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h2>\n\n\n\n<p>Fils de Benoit Louis Hivin marin (1792 \u2013 1873)\u00a0et Marie Jos\u00e8phe Dourlent (1791 \u2013 1845 )</p>\n\n\n\n<p>Mariage 14 juin 1848 avec Marie Jos\u00e9phine Distelaere (1828 \u2013 1863) dont</p>\n\n\n\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Marie Jos\u00e9phine  Hivin  1844 &#8211; 1895</p>\n\n\n\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Augustin Ulysse  Hivin  1848-</p>\n\n\n\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Auguste Louis  Hivin  1850 \u2013 1853</p>\n\n\n\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Alphonse Jules  Hivin  1852 Sauveteur \u00e9galement-</p>\n\n\n\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Eug\u00e9nie Estelle  Hivin  1855-</p>\n\n\n\n<p>Domicili\u00e9 16 rue des P\u00eacheurs</p>\n\n\n\n<h2>Vie professionnelle</h2>\n\n\n\n<p>3 ans et 23 jours\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Marine Nationale Quartier-ma\u00eetre de man\u0153uvre</p>\n\n\n\n<p>5 ans\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3 mois et 11 jours Marine Marchande</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Gr\u00e9eur sur le port de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">1861 Pompier volontaire</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">1870&nbsp; Soci\u00e9t\u00e9 humaine Membre honoraire</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\"><em><strong>1</strong></em>884&nbsp; Maitre gr\u00e9eur</p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations et r\u00e9compenses</h2>\n\n\n\n<h5>1872</h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">25 juillet&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; L\u00e9gion d\u2019honneur Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique &#8211;<sup> Dossier LH/1303/46</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; Dipl\u00f4me d\u2019honneur Comit\u00e9 central sauvetage Paris</p>\n\n\n\n<h5>1896</h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Prix <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/\">Henri Durand De Blois</a> 1000 fr Minist\u00e8re de la Marine \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</p>\n\n\n\n<h4>1888</h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille&nbsp;Or 1\u00b0Minist\u00e8re de la Marine et Colonies &#8211; services rendus</p>\n\n\n\n<h2>Sauvetages, sorties en mer et r\u00e9compenses</h2>\n\n\n\n<h5>1846</h5>\n\n\n\n<p>25/11\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Sauvetage d\u2019un mousse du GOMER (voir discours L\u00e9gion) d\u2019Honneur).</p>\n\n\n\n<h5>1851</h5>\n\n\n\n<p>Mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d\u2019un enfant.</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>Il refuse la r\u00e9compense de&nbsp;<strong>5 livres sterling&nbsp;</strong>qu\u2019il donne aux s\u0153urs de la&nbsp;&nbsp; charit\u00e9.</em></p>\n\n\n\n<h5>1852</h5>\n\n\n\n<p>Septembre&nbsp; &nbsp;            Sauvetage d\u2019une petite fille de batelier. H\u00e9las il ram\u00e8ne un corps sans vie.</p>\n\n\n\n<h5>1854</h5>\n\n\n\n<p>Mars\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Sauvetage d&rsquo;un homme dans le bassin du Commerce\u00a0</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>Utilise la technique du bouche \u00e0 bouche.</em></p>\n\n\n\n<h5>1856</h5>\n\n\n\n<p>10/04\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Sauvetage du charpentier <strong>Mafran </strong>\u2013 Bassin de la Marine.</p>\n\n\n\n<p>11/11&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Concourt avec les pompiers \u00e0 l\u2019extinction d\u2019un incendie.</p>\n\n\n\n<p>23/04&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage&nbsp;&nbsp;d\u2019un enfant tomb\u00e9 dans le chenal.</p>\n\n\n\n<p>12/06&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage dans le port d&rsquo; un ouvrier boulanger. (Saute habill\u00e9)</p>\n\n\n\n<h5>1857</h5>\n\n\n\n<p>Septembre\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Sauvetage d&rsquo;un homme tomb\u00e9 dans l&rsquo;avant-port.\u00a0\u00a0</p>\n\n\n\n<h5>1858</h5>\n\n\n\n<p>Janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage de deux ouvriers tomb\u00e9s dans le bassin de commerce.</p>\n\n\n\n<p>10/07&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Incendie de cave rue de Hollande.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Manque de p\u00e9rir asphyxi\u00e9 \u00e0 sa troisi\u00e8me&nbsp; descente.</em></p>\n\n\n\n<p>20/10\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Sauvetage du mousse <strong>Alphonse Mulard</strong>. (Plonge deux fois)</p>\n\n\n\n<h5>1859</h5>\n\n\n\n<p>Septembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d\u2019une femme tomb\u00e9e dans le bassin de commerce.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>T\u00e9moignage satisfaction Soci\u00e9t\u00e9 humaine de Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<h5>1860</h5>\n\n\n\n<p>12/09&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d&rsquo;un ouvrier boulanger tomb\u00e9 dans le port</p>\n\n\n\n<h5>1863</h5>\n\n\n\n<p>Juillet\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Plonge trois fois et ram\u00e8ne le cadavre d\u2019un sergent du 35\u00b0 de ligne.</p>\n\n\n\n<h5>1866</h5>\n\n\n\n<p>14/04&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d&rsquo;un enfant de 9 ans</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>Bless\u00e9 au genou et en&nbsp; d\u00e9pit de sa crainte de ne pas avoir la force n\u00e9cessaire pour le ramener \u00e0 terre.</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>M\u00e9daille d&rsquo;or de 2e classe du Minist\u00e8re de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<h5>1867</h5>\n\n\n\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Sauvetage\u00a0d\u2019un enfant de 4 ans au bassin des 4 \u00e9cluses.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>T\u00e9moignage de satisfaction du Minist\u00e8re de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<h5>1868</h5>\n\n\n\n<p>04/07&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;Se distingue dans un incendie.</p>\n\n\n\n<p>27/07&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Se distingue dans&nbsp;l&rsquo;incendie du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/\">BILLOW</a>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>M\u00e9daille d&rsquo;honneur du Minist\u00e8re de l&rsquo;Int\u00e9rieur</strong></p>\n\n\n\n<p>30/11&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;Se distingue dans un incendie.</p>\n\n\n\n<h5>1870</h5>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d\u2019un enfant au bassin des 4 \u00e9cluses.</p>\n\n\n\n<p>12/09\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Ma\u00eetrise un incendie sur une b\u00e9landre charg\u00e9e d\u2019alcool trois-six.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>M\u00e9daille Or 1\u00b0 Soci\u00e9t\u00e9 humaine de Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille Or 1\u00b0 Minist\u00e8re de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<h5>1871</h5>\n\n\n\n<p>11/09\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Sauve deux personnes du bassin du Commerce</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>1 enfant et 1 adulte qui ne sachant pas nager s\u2019\u00e9tait pr\u00e9cipit\u00e9 pour tenter de sauver l\u2019enfant.</em></p>\n\n\n\n<p>30/09\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Sauvetage d<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/\">u CATHERINE CHRISTINE</a> &#8211;\u00a0<em>7 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille Or 1\u00b0 Soci\u00e9t\u00e9 humaine de Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>09/12\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Sauvetage des bassins de l\u2019ouvrier <strong>Doret </strong>tomb\u00e9 dans les bassins.</p>\n\n\n\n<h5>1872</h5>\n\n\n\n<p>03/11&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage la lougre <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/\">JEUNE PAULINE</a><em>&nbsp;&#8211; 2 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>M\u00e9daille Bronze SCSN</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>T\u00e9moignage satisfaction Minist\u00e8re de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<p>08/12&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; Sauvetage d\u2019un enfant de 12 ans dans l&rsquo;arri\u00e8re port.</p>\n\n\n\n<h5>1874</h5>\n\n\n\n<p>15/05&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/\">BERGFORSAND AND SON</a>&nbsp;<em>&#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>T\u00e9moignage satisfaction Minist\u00e8re de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<h5>1877</h5>\n\n\n\n<p>19/09&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Assistance&nbsp; du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/\">BELLE</a> &#8211;</p>\n\n\n\n<h5>1878</h5>\n\n\n\n<p>19/05&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jeu-0123b/\">JEUNE MAURAIS</a>&nbsp;<em>&#8211; Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p><sup><em><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources :</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF Gallica\u00a0 Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Base L\u00e9onore Dossier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur.</span></em></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Auguste Beno\u00eet HIVIN Maitre gr\u00e9eur &#8211; Pompier volontaire &#8211; Canotier Membre honoraire du Comit\u00e9 de direction de la Soci\u00e9t\u00e9 humaine 5 sorties en mer &#8211; 19 sauvetages individuels &#8211; 6 interventions sur incendies 28 personnes et deux \u00e9quipages lui doivent la vie Un certificat du capitaine de vaisseau Laurencin, commandant du GOMER \u00e9tablit que, le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1643,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>HIV-1403H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours d&#039;Auguste Hivin sauveteur \u00e9m\u00e9rite du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"HIV-1403H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours d&#039;Auguste Hivin sauveteur \u00e9m\u00e9rite du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T16:08:54+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Henri-Durand.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"200\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"208\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Henri-Durand.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Henri-Durand.png\",\"width\":200,\"height\":208,\"caption\":\"M\\u00e9daille Henri Durand de Blois\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\",\"name\":\"HIV-1403H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-15T20:32:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T16:08:54+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Parcours d'Auguste Hivin sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"HIV-1403H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "HIV-1403H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours d'Auguste Hivin sauveteur \u00e9m\u00e9rite du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "HIV-1403H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours d'Auguste Hivin sauveteur \u00e9m\u00e9rite du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T16:08:54+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 200,
                "height": 208,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Henri-Durand.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Henri-Durand.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Henri-Durand.png",
                    "width": 200,
                    "height": 208,
                    "caption": "M\u00e9daille Henri Durand de Blois"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/",
                    "name": "HIV-1403H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-15T20:32:58+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T16:08:54+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours d'Auguste Hivin sauveteur \u00e9m\u00e9rite du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "HIV-1403H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1488"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1488"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1488/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9148,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1488/revisions/9148"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1643"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1488"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
