{
    "id": 1509,
    "date": "2021-09-16T00:05:12",
    "date_gmt": "2021-09-15T22:05:12",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1509"
    },
    "modified": "2021-11-30T15:36:42",
    "modified_gmt": "2021-11-30T14:36:42",
    "slug": "nos-sauveteurs",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/",
    "title": {
        "rendered": "Nos-sauveteurs"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p>Si tous nos sauveteurs n&rsquo;ont pas eu la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur, ils n&rsquo;en ont pas moins m\u00e9rit\u00e9 dans&nbsp;leurs multiples&nbsp; sorties en mer ou dans leurs actes individuels.</p>\n\n\n\n<p>La\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\">Soci\u00e9t\u00e9 Humaine\u00a0de Dunkerque</a>, La\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/La-SCSN/\">Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</a>, la <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/\">Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Sauvetage en Mer</a>, les pays \u00e9trangers,\u00a0le Minist\u00e8re de la Marine ou de l&rsquo;Int\u00e9rieur, l&rsquo;Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise et bien d&rsquo;autres\u00a0\u00a0ont su les remercier en d\u00e9livrant m\u00e9dailles, prix, objets et r\u00e9compenses diverses \u00a0en fonction des actes r\u00e9alis\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Cette section comporte des fiches synth\u00e9tiques&nbsp;sur les&nbsp;patronymes du&nbsp; sauvetage &#8211; 1 page par patronyme quel que soit le nombre d&rsquo;occurrences. Cette section ne peut s&rsquo;alimenter qu&rsquo;avec vos apports (Documents photos etc..) </p>\n\n\n\n<p>Le patronyme peut pointer sur une fiche personnelle &#8211; L&rsquo;\u00e9ventuelle fiche patronymique est en attente</p>\n\n\n\n<p>Les marins qui auront rempli les fonctions de sous-patron voire patron du canot de sauvetage&nbsp; de mani\u00e8re ponctuelle seront aussi cit\u00e9s.</p>\n\n\n\n<h2><strong>A</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/\" data-type=\"page\" data-id=\"1642\">Agez </a>&#8211; </strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>B</strong></h2>\n\n\n\n<p><a data-type=\"page\" data-id=\"1744\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/\"><strong>Bar</strong>e<strong>nne&nbsp;</strong></a><strong>&#8211;&nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"1741\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/\">Bateman</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/\">Benteu</a>&nbsp;</strong> &#8211; <strong><a data-type=\"page\" data-id=\"1758\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/\">Blondeau</a> &#8211; <a data-type=\"page\" data-id=\"1748\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/\">Bommelaer</a>&nbsp;&#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/\">Bossu</a> &#8211; &nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"1752\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/\">Broutin</a>&nbsp;&#8211; Brunet &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat104/\">Bruneval</a></strong>  &nbsp;</p>\n\n\n\n<h2><strong>C</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong><a data-type=\"page\" data-id=\"2455\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/\">Caron</a>\u00a0&#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/celpat106/\">Celle </a>&#8211; <a data-type=\"page\" data-id=\"1923\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/\">\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/\">Charet</a>\u00a0\u2013\u00a0<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/con-0522h/\">Conseil</a></em></a></strong> &#8211; <strong><a data-type=\"page\" data-id=\"1923\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/\">Coqueau</a>\u00a0 \u00a0&#8211;<a data-type=\"page\" data-id=\"2459\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\">\u00a0Creton</a></strong> &#8211; <em>\u00a0\u2013\u00a0</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>D</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/\">Delugny</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/\">Denquin</a></em></strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>E</strong></h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/etc-3403h/\"><em><strong>Etcheverry</strong></em></a> &#8211; <a data-type=\"page\" data-id=\"2576\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat018/\"><strong>Evrard</strong> </a>(<sub>Everard Everrard Everaert</sub>) </p>\n\n\n\n<h2>F</h2>\n\n\n\n<p><strong> Ficquet</strong></p>\n\n\n\n<h2>G</h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/\">Gossin</a>&nbsp;\u2013&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/\">Gens</a></strong></p>\n\n\n\n<h2>H</h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/\">Hachin</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hivpat005/\">Hivin</a></strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>I</strong></h2>\n\n\n\n<h2>J</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/\"><strong>Jannekeyn</strong></a></p>\n\n\n\n<h2>K</h2>\n\n\n\n<h2><strong>L</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/\">Labat</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/\">Le Gars&nbsp;</a>&#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Lepr\u00eatre</a>&nbsp; &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/\">Looten</a> &#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\"> Lavie</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/\"> Lauwick</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/\">  Lefebvre</a>&nbsp;&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\"> Lepr\u00eatre </a>&nbsp;\u2013 <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/\">Leroy</a>&nbsp;\u2013</strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>M</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/\">Malo</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/\">Marquette</a></strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>N</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/neu-2111h/\">Neuts</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/\">Noedts</a></strong></p>\n\n\n\n<h2>O</h2>\n\n\n\n<h2><strong>P</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/\">Pieters </a>&#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/\">Pund</a></strong> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/polp121/\"><strong>Pollefoort</strong></a></p>\n\n\n\n<h2>Q</h2>\n\n\n\n<h2>R</h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/\">Rees</a>&nbsp;\u2013&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/42ren-0904b/\">Renault</a></strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>S</strong></h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/\">S</a><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/\">alomont</a>&nbsp; &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/\">Schabanel</a> \u2013 <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/\"> Sion</a></strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>T</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/\">Taylor</a></strong> <strong>&#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/\">Tixier</a></strong></p>\n\n\n\n<h2>U</h2>\n\n\n\n<h2>V</h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/\">Vandenbroucke&nbsp;</a>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/van-3433h/\">\u2013Vandenbussche</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vanc-4846h/\">Vandendriessche</a></strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>W</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/\">Weins</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/\">Weus</a></strong></p>\n\n\n\n<h2>X</h2>\n\n\n\n<h2>Y</h2>\n\n\n\n<h2>Z</h2>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Si tous nos sauveteurs n&rsquo;ont pas eu la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur, ils n&rsquo;en ont pas moins m\u00e9rit\u00e9 dans&nbsp;leurs multiples&nbsp; sorties en mer ou dans leurs actes individuels. La\u00a0Soci\u00e9t\u00e9 Humaine\u00a0de Dunkerque, La\u00a0Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s, la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Sauvetage en Mer, les pays \u00e9trangers,\u00a0le Minist\u00e8re de la Marine ou de l&rsquo;Int\u00e9rieur, l&rsquo;Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise et [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1828,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Nos-sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Acc\u00e8s aux fiches individuels des sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos-sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Acc\u00e8s aux fiches individuels des sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-30T14:36:42+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"483\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"697\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\",\"width\":483,\"height\":697},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/\",\"name\":\"Nos-sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-15T22:05:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-30T14:36:42+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Acc\\u00e8s aux fiches individuels des sauveteurs du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nos-sauveteurs\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Nos-sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Acc\u00e8s aux fiches individuels des sauveteurs du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Nos-sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Acc\u00e8s aux fiches individuels des sauveteurs du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-30T14:36:42+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 483,
                "height": 697,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                    "width": 483,
                    "height": 697
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/",
                    "name": "Nos-sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-15T22:05:12+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-30T14:36:42+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Acc\u00e8s aux fiches individuels des sauveteurs du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nos-sauveteurs/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Nos-sauveteurs"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1509"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1509"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 33,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1509/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9314,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1509/revisions/9314"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1828"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1509"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
