{
    "id": 1516,
    "date": "2021-09-16T10:08:44",
    "date_gmt": "2021-09-16T08:08:44",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1516"
    },
    "modified": "2021-11-27T16:25:43",
    "modified_gmt": "2021-11-27T15:25:43",
    "slug": "jea-1488h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/",
    "title": {
        "rendered": "JEA-1488H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h1>Jacques Fran\u00e7ois Jannekeyn</h1>\n\n\n\n<h4>Pilote lamaneur patron du canot de sauvetage</h4>\n\n\n\n<h5>13 sorties en mer effectu\u00e9es</h5>\n\n\n\n<h5>3 \u00e9quipages et 84 personnes lui doivent la vie</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"125\" height=\"267\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"166\" height=\"245\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Ordre-de-la-couronne-dAllemagne.png\" alt=\"D\u00e9coration-Ordre-de-la-couronne-d'Allemagne\" class=\"wp-image-1436\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"439\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre.png\" alt=\"D\u00e9coration de sa majest\u00e9 la Reine d'Angleterre\" class=\"wp-image-1450\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre.png 400w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre-273x300.png 273w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"430\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/J-JAnnekeyn-e1633881630206.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4437\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><em>Il appartient \u00e0 une famille de braves gens et de&nbsp;gens braves.</em> <em>On raconte que sa grand&rsquo;m\u00e8re navigua sous l&rsquo;habit masculin et assista \u00e0 plusieurs combats contre l&rsquo;Anglais.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le p\u00e8re de <strong>Jannekeyn </strong>\u00e9tait, lui aussi, capitaine d&rsquo;une corvette de pilotes, et sa poitrine \u00e9tait, comme celle de son fils, constell\u00e9e de m\u00e9dailles de sauvetage. Il avait aussi la croix d&rsquo;Espagne.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Un des fr\u00e8res du d\u00e9cor\u00e9 d&rsquo;hier est actuellement lieutenant-archiviste \u00e0 la place de Lille, et notre h\u00e9ros dunkerquois est le beau-fr\u00e8re de M. <strong>Pichon</strong>, industriel \u00e0 Lille et chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Il est \u00e9galement parent par alliance avec <strong>Charles Lauwick</strong>, ils\u00a0\u00a0habitent porte \u00e0 porte</em>.</p>\n\n\n\n<p><em>Aussi modeste que brave, <strong>Jacques Jannekeyn</strong> a toujours n\u00e9glig\u00e9 de faire ressortir ses actes de courage et s&rsquo;effa\u00e7ait chaque fois qu&rsquo;il avait accompli ce qu&rsquo;il\u00a0appelle son devoir.</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>Etat -civil</strong></h2>\n\n\n\n<p>Naissance le 13 septembre 1850 \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s le 26 mai 1914</p>\n\n\n\n<h2>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h2>\n\n\n\n<p>Fils de Pierre Fran\u00e7ois Jannekeyn (1821-1890) et Marie Louise Fran\u00e7oise Truck (1825-1919)</p>\n\n\n\n<p>Pierre Fran\u00e7ois \u00e9tait capitaine de la corvette des pilotes et avait nombre de m\u00e9dailles de sauvetage dont la Croix d\u2019Espagne</p>\n\n\n\n<p>Mariage le \u00a027\u00a0avril\u00a01876 \u00e0 Dunkerque avec Coralie Marie Anne <strong>Battez</strong></p>\n\n\n\n<p>Descendance</p>\n\n\n\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Fran\u00e7ois L\u00e9on  <strong>Jannekeyn </strong>1876-1948 \u00a0</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Marie L\u00e9ontine  <strong>Jannekeyn </strong>1877-1906</p>\n\n\n\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Coralie Fran\u00e7oise  <strong>Jannekeyn </strong>1879-1974 \u00a0</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fernand Jacques  <strong>Jannekeyn </strong>1880-1917 \u00a0</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Henri Fernand <strong>Jannekeyn </strong>1882-1906/</p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pierre <strong>Jannekeyn  </strong>1900-1906/</p>\n\n\n\n<p>Parent par alliance avec Charles <strong>Lauwick</strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>Carri\u00e8re</strong></h2>\n\n\n\n<p>Marine Nationale\u00a0 \u00a07 ans</p>\n\n\n\n<p>Commerce&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 11 ans et 6 mois</p>\n\n\n\n<p>Pilotage&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 18 ans&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;03/02/1875&nbsp; Matelot pilote</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;21/04/1879 Aspirant pilote</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;01/08/1883 Pilote</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1897 Commandant de corvette pilotage<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sous-chef du pilotage</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;09/08/1901 Retraite</p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations et r\u00e9compenses</h2>\n\n\n\n<p>1901\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;\u00a0Honneur \u00a0Minist\u00e8re de la Marine &#8211; Dossier\u00a0 LH/1352/76</p>\n\n\n\n<p>1899 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Croix de l\u2019ordre rouge\u00a0Empereur d\u2019Allemagne &#8211; sauvetage du Friede</p>\n\n\n\n<p>NC&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; M\u00e9daille du gouvernement hollandais</p>\n\n\n\n<p>Nc\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M\u00e9daille or Soci\u00e9t\u00e9 des Sauveteurs (Selon le Grand Echo du Nord)</p>\n\n\n\n<p>1879 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0M\u00e9daille Argent 1\u00b0Minist\u00e8re de la Marine et des Colonies</p>\n\n\n\n<p>1879 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille Argent SCSN</p>\n\n\n\n<p>1899 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0M\u00e9daille Argent 2\u00b0Minist\u00e8re de la Marine et des Colonies</p>\n\n\n\n<p>1899 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille Argent 2\u00b0SCSN</p>\n\n\n\n<p>1879\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M\u00e9daille Argent 2\u00b0Minist\u00e8re de la Marine et des Colonies &#8211; sauvetage du KEPLER</p>\n\n\n\n<p>1878 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0M\u00e9daille Bronze SCSN\u00a0&#8211; sauvetage Paris sauvetage du KEPLER</p>\n\n\n\n<p>Nc&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille de la Ni\u00e8vre</p>\n\n\n\n<p><br>1886\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0T\u00e9moignage satisfaction \u00a0Minist\u00e8re de la Marine et des Colonies &#8211;\u00a0sauvetage du ALODIA</p>\n\n\n\n<p>1904 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Vote de remerciements\u00a0Comit\u00e9 Central Sauvetage Paris &#8211; Services rendus</p>\n\n\n\n<p>Nc&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille de la Ni\u00e8vre</p>\n\n\n\n<h2>Sorties en mer</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h5>1878</h5>\n\n\n\n<p>08/01&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78cha-0341b/\">CHARLES-AMELIE&nbsp; &#8211;</a> &nbsp; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>05/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/\">JANET FORBES</a>&nbsp; &#8211; &nbsp;Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>09/11 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/\">KEPLER</a>&nbsp;&nbsp;&#8211; &nbsp;Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1879</h5>\n\n\n\n<p>16/02&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/\">VIOLA</a>&nbsp;&nbsp;&#8211; &nbsp;4 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>16/02&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/\">ADRIATIC&nbsp;&nbsp;</a>&#8211; &nbsp;28 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1880</h5>\n\n\n\n<p>04/06&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/\">DIEU PROTEGE LA </a>FRANCE&nbsp; &#8211; &nbsp;4 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1881</h5>\n\n\n\n<p>30/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/\">ARMENIAGE</a></p>\n\n\n\n<h5>1885</h5>\n\n\n\n<p>29/08&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/\">ALODIA&nbsp;&nbsp;</a>&#8211; &nbsp;8 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5>1897</h5>\n\n\n\n<p>03/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97jul-0232b/\">SAINT JULIEN</a>&nbsp; &#8211; &nbsp;aucun sauvetage</p>\n\n\n\n<h5>1898</h5>\n\n\n\n<p>26/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/\">BUSSUM&nbsp;</a>&nbsp;&#8211; &nbsp;13 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5>1899</h5>\n\n\n\n<p>03/01&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/\">FRIEDE</a>&nbsp;&nbsp;&#8211; &nbsp;17 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1900</h5>\n\n\n\n<p>23/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00eni-0035b/\">ENIGHEDEN</a>&nbsp;&nbsp;&#8211; &nbsp;8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>23/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/\">TRITON&nbsp;</a>&nbsp;&#8211; &nbsp;2 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>31 mai 1900 :</strong>\u00a0<em>Dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, vers 3 h du matin, la corvette n\u00b0 1 se trouvait \u00e0 environ 5 milles au large, en face Gravelines, par un temps brumeux, lorsque, dans une brusque saute de vent du N.-E. au N.-N.-E., la grand voile s&#8217;empanna, brisant tout net le gui. Un des morceaux vint frapper \u00e0 la t\u00eate\u00a0le patron-pilote Jacques Jeannekeyn.\u00a0Relev\u00e9 par ses hommes, le patron fut descendu dans sa cabine o\u00f9 il re\u00e7ut les premiers soins.\u00a0Le navire fut ensuite ramen\u00e9 en rel\u00e2che \u00e0 Dunkerque. L\u00e0, il fut transport\u00e9 en voiture \u00e0 son domicile, o\u00f9 il re\u00e7ut les soins d&rsquo;un m\u00e9decin.Son \u00e9tat est grave.</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jannekeyn-LH-Grand-Echo.png\" alt=\"Article de presse remise LH Jannekeyn Lauwick\" class=\"wp-image-1518\"/><figcaption><strong>Le Grand Echo du Nord de la France</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#161717\" class=\"has-inline-color\">Sources :</span><br><span style=\"color:#161717\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span><br><span style=\"color:#161717\" class=\"has-inline-color\">Base L\u00e9onore Dossier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</span><br><span style=\"color:#161717\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Portrait Le Monde illustr\u00e9 1887</span><br><span style=\"color:#161717\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica\u00a0Le Grand Echo du Nord de la France du 17 avril 1901</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Jacques Fran\u00e7ois Jannekeyn Pilote lamaneur patron du canot de sauvetage 13 sorties en mer effectu\u00e9es 3 \u00e9quipages et 84 personnes lui doivent la vie Il appartient \u00e0 une famille de braves gens et de&nbsp;gens braves. On raconte que sa grand&rsquo;m\u00e8re navigua sous l&rsquo;habit masculin et assista \u00e0 plusieurs combats contre l&rsquo;Anglais. Le p\u00e8re de Jannekeyn [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1517,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>JEA-1488H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Jannekeyn pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"JEA-1488H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Jannekeyn pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-27T15:25:43+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jannekeyn-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1028\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1313\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jannekeyn-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jannekeyn-Portrait.jpg\",\"width\":1028,\"height\":1313},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/\",\"name\":\"JEA-1488H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T08:08:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-27T15:25:43+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Parcours de Jannekeyn pilote et sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"JEA-1488H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "JEA-1488H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Jannekeyn pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "JEA-1488H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Jannekeyn pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-27T15:25:43+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 1028,
                "height": 1313,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jannekeyn-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jannekeyn-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jannekeyn-Portrait.jpg",
                    "width": 1028,
                    "height": 1313
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/",
                    "name": "JEA-1488H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T08:08:44+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-27T15:25:43+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Jannekeyn pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "JEA-1488H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1516"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1516"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1516/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9032,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1516/revisions/9032"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1517"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1516"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
