{
    "id": 1525,
    "date": "2021-09-16T10:38:56",
    "date_gmt": "2021-09-16T08:38:56",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1525"
    },
    "modified": "2021-11-07T11:26:09",
    "modified_gmt": "2021-11-07T10:26:09",
    "slug": "lav-1666h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/",
    "title": {
        "rendered": "LAV-1666H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h1><strong>Charles Pierre LAVIE</strong></h1>\n\n\n\n<h4>Patron du canot de sauvetage</h4>\n\n\n\n<h5>32 sorties en mer</h5>\n\n\n\n<h5>13 sauvetages individuels</h5>\n\n\n\n<h5>13 \u00e9quipages et 156 personnes lui doivent la vie</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"125\" height=\"267\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre.png\" alt=\"D\u00e9coration de sa majest\u00e9 la Reine d'Angleterre\" class=\"wp-image-1450\" width=\"192\" height=\"210\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre.png 400w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre-273x300.png 273w\" sizes=\"(max-width: 192px) 100vw, 192px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"299\" height=\"502\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg\" alt=\"Charles Lavie Patron du canot de Dunkerque\" class=\"wp-image-1526\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg 299w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait-179x300.jpg 179w\" sizes=\"(max-width: 299px) 100vw, 299px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><strong><em>Si, dans un jour de f\u00eate, \u00e0 Dunkerque ou \u00e0 Calais, vous rencontrez jamais un vieux marin devant lequel les fronts se d\u00e9couvrent, avec une familiarit\u00e9 respectueuse, portant sur sa poitrine dix m\u00e9dailles et la Croix d&rsquo;Honneur, vous aussi messieurs, saluez!</em></strong></p>\n\n\n\n<p><strong><em>C&rsquo;est le patron Charles Lavie, dont le nom de bon augure est l\u00e9gendaire dans ces contr\u00e9es.</em></strong></p>\n\n\n\n<p><strong><em>A 55 ans pauvre et malade l\u2019Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise lui octroiera un prix de vertu de 3 000 francs.</em></strong></p>\n\n\n\n<h2> Etat civil </h2>\n\n\n\n<p>Naissance le 8 avril 1828 \u00e0 Calais.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 18 d\u00e9cembre 1887 \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<h2>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h2>\n\n\n\n<p>Fils de Pierre Marie LAVIE marin (1792 \u2013 1856) et Anne Marie LEFEVRE (1798 \u2013 1871) Il est le dernier d\u2019une fratrie de 10 enfants</p>\n\n\n\n<p>Mariage le 7 septembre 1846 avec Juliette Fran\u00e7oise DELPORTE (1828 \u2013 1863) dont</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \uf0b7 Juliette Marquerite Jos\u00e9phine LAVIE. 1848-</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \uf0b7 Julie Charlotte LAVIE. 1857-1912</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \uf0b7 Charles Antoine LAVIE. 1861-&nbsp; (Egalement sauveteur en mer &#8211;<strong>&nbsp;5 sauvetages recens\u00e9s)</strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \uf0b7 Henri Pierre LAVIE 1863</p>\n\n\n\n<p>Mariage le 3 f\u00e9vrier 1864 avec Rosalie Sophie Marie BOLLENGIER. (1834 &#8211; 1871) dont</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \uf0b7 Julia Marguerite LAVIE. 1865-</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \uf0b7 Julia L\u00e9onie LAVIE. 1866-</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \uf0b7 Antoine Henri Charles LAVIE. 1869-</p>\n\n\n\n<p>Mariage le 2 septembre 1871 avec Eulalie Palette. (1832 &#8211; )</p>\n\n\n\n<h2>Vie professionnelle</h2>\n\n\n\n<p>5 ans et 4 mois Marine nationale Quartier ma\u00eetre de man\u0153uvre</p>\n\n\n\n<p>2 ans et 1 mois \u00e0 terre</p>\n\n\n\n<p>30 ans et 7 mois P\u00eache et commerce</p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations -r\u00e9compenses</h2>\n\n\n\n<p>1881&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur &nbsp; (Dossier LH/1507/1)</p>\n\n\n\n<p>1884&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Prix Monthyon Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise \u2013 Prix de vertu 3 000 Frs</p>\n\n\n\n<p>1876&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille argent 1\u00b0 classe Soci\u00e9t\u00e9 CSN&nbsp; Services&nbsp; rendus</p>\n\n\n\n<p>1867&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille de bronze Jury international de l\u2019exposition universelle</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; (Contribution au progr\u00e8s et&nbsp; au d\u00e9veloppement, de la p\u00e8che maritime)</p>\n\n\n\n<p>1864&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;honneur Soci\u00e9t\u00e9 humaine de Dunkerque &#8211; Services rendus</p>\n\n\n\n<p>1861&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; T\u00e9moignage de satisfaction Minist\u00e8re de la marine &#8211; Services rendus</p>\n\n\n\n<p>1881&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Lettre de f\u00e9licitations Chef du service de la Marine</p>\n\n\n\n<p>1887&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; T\u00e9moignage de satisfaction&nbsp; Sauvetages du 2 d\u00e9cembre et 27 d\u00e9cembre 1886&nbsp;<br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2>Sorties en mer et r\u00e9compenses</h2>\n\n\n\n<p><em><strong>Charles Lavie effectuera 19 sorties en mer en qualit\u00e9 de patron et 1 en qualit\u00e9 de sous-patron</strong></em></p>\n\n\n\n<h5>1845</h5>\n\n\n\n<p>NC&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; A 17 ans il sauve un homme tomb\u00e9 dans le port</p>\n\n\n\n<h5>1854</h5>\n\n\n\n<p>NC&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de deux mousses tomb\u00e9s dans le port de Calais</p>\n\n\n\n<h5>1857</h5>\n\n\n\n<p>/12 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de 2 personnes</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>Charles Lavie se jette \u00e0 l\u2019eau en pleine mer pour les sauver </em></p>\n\n\n\n<p>NC&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de deux enfants</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>A huit heures du soir retire du bassin de la Marine deux enfants de 8 ans et 6 ans</em></p>\n\n\n\n<h5>1858</h5>\n\n\n\n<p>30/01&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/\">KALINKA&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p>7/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l\u2019<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/\">AMIRAL MOORSON</a>&nbsp;&#8211;<em>&nbsp;14 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<h5>1860</h5>\n\n\n\n<p>/04&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60reb-0216b/\">REBECCA&nbsp;&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<em>22 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p>18/12&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60zua-0264b/\">ZUAANTJE BOER</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille d&rsquo;honneur en argent Gouvernement N\u00e9erlandais</strong></p>\n\n\n\n<h5>1861</h5>\n\n\n\n<p>20/07&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauve dans le port une petite fille de trois ans et demi.</p>\n\n\n\n<h5>1862</h5>\n\n\n\n<p>11/04&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauve, sur rade, un canotier de 69 ans en p\u00e9ril \u00e0 bord d\u2019un bateau parti en d\u00e9rive*</p>\n\n\n\n<h5>1863</h5>\n\n\n\n<p>03/05&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauve un mousse de 14 ans</p>\n\n\n\n<p>25/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauve dans le port&nbsp; un mousse tomb\u00e9 \u00e0 la mer</p>\n\n\n\n<h5>1864</h5>\n\n\n\n<p>8/12 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/64jeu-0117b/\">JEUNE AUGUSTE</a> &#8211;<em>&nbsp;Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<h5>1866</h5>\n\n\n\n<p>12/01&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage d&rsquo;un <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66can-0557b/\">canot</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>3 personnes</em></p>\n\n\n\n<h5>1876</h5>\n\n\n\n<p>14/01\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/\">CYDONIA</a>\u00a0&#8211;\u00a0<em>7 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Montre en or Gouvernement britannique</p>\n\n\n\n<p>18/02\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76hel-0066b/\">HELVETIA\u00a0</a>&#8211;\u00a0<em>7 hommes sauv\u00e9s</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille or 1\u00b0 classe Minist\u00e8re de la marine et des colonies</p>\n\n\n\n<h5>1879</h5>\n\n\n\n<p>3/11 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauve dans l\u2019avant-port un enfant tomb\u00e9 \u00e0 la mer</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> M\u00e9daille or de 2\u00b0 classe Minist\u00e8re de la marine et des colonies&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>22/2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauve un homme tomb\u00e9 dans le port qui se serait noy\u00e9 sans son aide</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp; T\u00e9moignage de satisfaction Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<h5>1880</h5>\n\n\n\n<p>8/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/\">NEPTUN</a>E&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>11 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Sous-patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille en or 1\u00b0classe SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1881</h5>\n\n\n\n<p>20/01&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dan-0008b/\">DANDY</a>&nbsp;&#8211;<em>&nbsp;7 hommes sauv\u00e9s</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p>03/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/\">DUPUY DE LOME</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9NC NC</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p>01/05 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/\">CLIPPER</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p>11/08&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/\">MABEL</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p>18/10&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Assistance \u00e0 une <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gal-0088b/\">galiote</a></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em><strong>Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p>14/10&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81har-0063b/\">HARMONY&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Montre en or Minist\u00e8re de la marine et des colonies </strong></p>\n\n\n\n<p>27/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/\">GLAMORHANSHIRE&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<em>19 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<h5>1882</h5>\n\n\n\n<p>26/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/\">STABAT MATER</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>12 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>10/06&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/\">ADOLPHE AUGUSTINE</a>&nbsp;&#8211;<em>&nbsp;4 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Cha\u00eene Or Minist\u00e8re de la marine et des colonies</strong> &nbsp;</p>\n\n\n\n<p>24/10&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/\">IRENE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>11 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p>13/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/\">MINERVE</a>&nbsp; &#8211;&nbsp;<em>5 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p>19/11 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/\">DEUX MARIES</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>6 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p>19/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/\">&lsquo;INES&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82INE-0100B/\"></a><em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<h5>1883</h5>\n\n\n\n<p>11/12&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ale-0102b/\">ALEXANDRE III</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p>12/12&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/\">BON PERE ET BONNE MERE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83BON-0329B/\"></a><em>7 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Barom\u00e8tre Minist\u00e8re de la marine et des colonies</p>\n\n\n\n<h5>1885</h5>\n\n\n\n<p>29 /08&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/\">ALODIA&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<em>8 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>T\u00e9moignage de satisfaction Minist\u00e8re de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<p>29/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/\">CLAUDINE ET PAUL</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p>29/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/\">GOLDEN SHEAF</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p>16/12&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Assistance au&nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/\">DUNKERQUE N\u00b01</a> &#8211;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p>16/12&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85arg-0217b/\">ARGO&nbsp;</a>&nbsp;&#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<h5>1886</h5>\n\n\n\n<p>13/01&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/\">FRAYA </a>&#8211;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p>27/ 12 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86ine-0101b/\">INES</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;<em>Equipage sauv\u00e9&nbsp;</em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Patron du canot</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>T\u00e9moignage de satisfaction Minist\u00e8re de la </strong>Marine</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong> T\u00e9moignage de satisfaction SCSN</strong></p>\n\n\n\n<p>23/03 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Assistance \u00e0 la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87pet-0199b/\">PETITE JEANNE&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<h2>PLUS </h2>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>D<strong>iscours prononc\u00e9 lors de la remise du prix de vertu de l\u2019Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise</strong><br>Regardez l\u00e0-bas, sur une de ces plages de la Manche o\u00f9, chaque \u00e9t\u00e9, nous allons promener nos \u00e9l\u00e9gances languissantes et nos paresseuses an\u00e9mies. L&rsquo;hiver est venu . Le vent siffle sur la gr\u00e8ve. La mer est lourde et la nuit est noire. Dans une cabane que secoue la bise, un enfant de six ans est debout: Sa m\u00e8re le tient entre ses genoux et l&rsquo;enveloppe dans une pesante vareuse qu&rsquo;elle a tricot\u00e9e pendant tout l&rsquo;automne.<br>Elle lui passe au cou une m\u00e9daille de cuivre et l&#8217;embrasse encore une fois. Le p\u00e8re est l\u00e0-bas, dans sa barque de p\u00eache, et il attend son matelot. Un instant encore, et, comme les autres, ce petit \u00eatre appartient \u00e0 l&rsquo;Oc\u00e9an, \u00e0 la vague profonde, au hasard et au danger. A vingt ans, l&rsquo;\u00c9tat prend ces rudes enfants. Il les embarque sur ses navires. Il les envoie, au gr\u00e9 de sa politique, combattre les flottes formidables de l&rsquo;Europe, ou guerroyer contre des peuplades barbares, et se faire tuer, ceux-ci par la&rsquo; li\u00e8vre, dans les mar\u00e9cages du Niger ou du Congo; ceux l\u00e0 dans quelque embuscade silencieuse devant Hano\u00ef, entre le commandant de Villiers et le brave Rivi\u00e8re.<br>C&rsquo;est comme eux qu&rsquo;a commenc\u00e9 Pierre Lavie. A six ans, il \u00e9tait mousse; \u00e0 quatorze ans, matelot \u00e0 vingt ans, il \u00e9tait embarqu\u00e9 sur un navire de guerre ; et sept ans apr\u00e8s, il quittait la flotte avec les galons de quartier-ma\u00eetre. Bient\u00f4t apr\u00e8s, il armait un bateau de p\u00eache; et, pendant quarante ans, il a navigu\u00e9 sans repos. Voil\u00e0 sa carri\u00e8re officielle.<br>Mais il a un autre m\u00e9tier, une passion \u00e0 laquelle il a consacr\u00e9 sa vie. Il est n\u00e9 sauveteur, comme on na\u00eet po\u00e8te, par nature et comme par instinct. La mer est sa compagne et son ennemie. Il vit avec elle; mais il la surveille sans rel\u00e2che, et chaque fois qu&rsquo;elle saisit une proie, il accourt pour la lui ravir.<br>\u00ab Un p\u00e2tre des Alpes ne conna\u00eet pas mieux sa montagne qu&rsquo;il ne conna\u00eet les c\u00f4tes de la Manche et les courants de la mer du Nord. Il en a tourn\u00e9 cent fois les r\u00e9cifs et l\u00e9s \u00e9cueils. Il a sond\u00e9 tous  les fonds de p\u00eache hant\u00e9s par nos bateaux; et partout, au hasard de sa vie, il a port\u00e9 son industrie .<br>C&rsquo;est \u00e0 Dunkerque que, presque enfant, il a fait cet apprentissage. A dix-sept ans, il se jetait \u00e0 la mer pour sauver un homme tomb\u00e9 dans le port. A Dunkerque, \u00e0 Calais, \u00e0 la c\u00f4te, au large, par tous les temps et par . tous les vents, tant\u00f4t des \u00e9paves isol\u00e9es, tant\u00f4t des \u00e9quipages entiers : de sa main il a arrach\u00e9 quatre-vingts cr\u00e9atures Et que de drames inconnus dans la grande vie obscure de ces travailleurs de la mer, \u00ab qui vivent mouill\u00e9s \u00bb, a dit un grand po\u00e8te, et dont toute l&rsquo;histoire tient entre la vague qui vient et la vague qui s&rsquo;en va. <br>Le 20 janvier 1858, par un gros temps, \u00e0 cinq lieues au large des c\u00f4tes de Hollande, Lavie rencontre un trois-m\u00e2ts russe en d\u00e9tresse. Il gouverne sur le navire et saute, \u00e0 bord. Il trouve un homme couch\u00e9 en travers du pont. C&rsquo;est le capitaine. Il est ivre-mort\u2026 Et lui seul connaissait la route! Autour de lui, quelques matelots d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s, perdus dans ces parages inconnus, et allant droit sur des \u00e9cueils redoutables! Lavie saisit la barre, et, suivi de son bateau de p\u00eache, cet amiral d&rsquo;aventure rentre au port d&rsquo;Ostende avec sa flotte d\u00e9sempar\u00e9e et sa glorieuse capture. <br>C&rsquo;est \u00e0 Ostende encore que, deux ans apr\u00e8s, il remorquait un sloop hollandais qu&rsquo;il avait trouv\u00e9 coulant bas en pleine mer, et que, malgr\u00e9 les vagues furieuses, il avait abord\u00e9, au risque de mettre en pi\u00e8ces son bateau. \u00ab<br>Mais je vous lasserais \u00e0 vous raconter tant d&rsquo;exploits. La KALINKA le SWANTJE-BOAR, la REBECCA, la MARIE, la SAINTE MARIE, le JEUNE AUGUSTE, , la CYDONIA, , le HELVETIA, le NEPTUNE; cette ann\u00e9e encore l\u2019IRENE et DEUX MARIES : voil\u00e0 les noms des victoires navales que ce h\u00e9ros inconnu a remport\u00e9es ; voil\u00e0 les prises de cet h\u00e9ro\u00efque corsaire. <br>Aujourd&rsquo;hui Pierre Lavie a cinquante-cinq ans. Il est malade et il est pauvre. \u00ab Si, dans un jour de f\u00eate, \u00e0 Dunkerque ou \u00e0 Calais, vous rencontrez jamais un vieux marin devant lequel les fronts se d\u00e9couvrent, avec une familiarit\u00e9 respectueuse, portant sur sa poitrine dix m\u00e9dailles et la croix d&rsquo;honneur, vous aussi messieurs, saluez! C&rsquo;est le patron Lavie, dont le nom de bon augure est l\u00e9gendaire dans ces contr\u00e9es. \u00ab<br>En lui d\u00e9cernant un prix de 3,000 francs, l&rsquo;Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise est heureuse de s&rsquo;associer aux t\u00e9moignages d&rsquo;estime et de reconnaissance qu&rsquo;il a re\u00e7us de toutes parts. <br>Remise de la l\u00e9gion d\u2019honneur au titre de Chevalier <br>En juillet, la d\u00e9coration de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur \u00e9tait remise \u00e0 Dunkerque au patron Lavie, ancien ma\u00eetre de p\u00eache et patron de l&rsquo;un des canots de sauvetage de Dunkerque : Lavie avait accompli plus de vingt sauvetages et portait de nombreuses m\u00e9dailles fran\u00e7aises et \u00e9trang\u00e8res; les autorit\u00e9s locales, les repr\u00e9sentants de notre Soci\u00e9t\u00e9 et de nombreuses d\u00e9l\u00e9gations des hommes de mer de la contr\u00e9e ont assist\u00e9 \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie, et ont serr\u00e9 la main au vieux loup de mer, plus \u00e9mu \u00e0 coup s\u00fbr devant ces hommages que devant la temp\u00eate.</p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF Gallica Journal Officiel</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Base L\u00e9onore Dossier de la l\u00e9gion d\u2019honneur</span></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Charles Pierre LAVIE Patron du canot de sauvetage 32 sorties en mer 13 sauvetages individuels 13 \u00e9quipages et 156 personnes lui doivent la vie Si, dans un jour de f\u00eate, \u00e0 Dunkerque ou \u00e0 Calais, vous rencontrez jamais un vieux marin devant lequel les fronts se d\u00e9couvrent, avec une familiarit\u00e9 respectueuse, portant sur sa poitrine [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1526,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>LAV-1666H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le parcours de Charles Lavie sauveteur et pilote \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"LAV-1666H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le parcours de Charles Lavie sauveteur et pilote \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-07T10:26:09+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"299\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"502\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"9 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg\",\"width\":299,\"height\":502,\"caption\":\"Charles Lavie Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\",\"name\":\"LAV-1666H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T08:38:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-07T10:26:09+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le parcours de Charles Lavie sauveteur et pilote \\u00e9m\\u00e9rite de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LAV-1666H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "LAV-1666H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le parcours de Charles Lavie sauveteur et pilote \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "LAV-1666H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le parcours de Charles Lavie sauveteur et pilote \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-07T10:26:09+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 299,
                "height": 502,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "9 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg",
                    "width": 299,
                    "height": 502,
                    "caption": "Charles Lavie Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/",
                    "name": "LAV-1666H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T08:38:56+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-07T10:26:09+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le parcours de Charles Lavie sauveteur et pilote \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "LAV-1666H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1525"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1525"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1525/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8239,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1525/revisions/8239"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1526"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1525"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
