{
    "id": 1528,
    "date": "2021-09-16T12:12:09",
    "date_gmt": "2021-09-16T10:12:09",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1528"
    },
    "modified": "2021-11-27T16:57:01",
    "modified_gmt": "2021-11-27T15:57:01",
    "slug": "lau-1644h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/",
    "title": {
        "rendered": "LAU-1644H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h1>Charles Adolphe LAUWICK</h1>\n\n\n\n<h4>Ma\u00eetre tonnelier</h4>\n\n\n\n<h4>Patron de canot de sauvetage en mer \u00e0 Dunkerque</h4>\n\n\n\n<h5>28 sorties en mer &#8211;&nbsp;1 sauvetage individuel</h5>\n\n\n\n<h5>204 personnes sauv\u00e9es et 10 \u00e9quipages</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"125\" height=\"267\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\"/></figure></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg\" alt=\"Charles Lauwick Patron du canot de sauvetage\" class=\"wp-image-1530\" width=\"329\" height=\"448\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg 573w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2-220x300.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 329px) 100vw, 329px\" /><figcaption><strong>Charles Lauwick</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>\u00a0Maitre tonnelier apr\u00e8s avoir offici\u00e9 dans les compagnes de p\u00eache en Islande, Charles <strong>Lauwick </strong>est le patron de\u00a0 canot le plus d\u00e9cor\u00e9 et un des\u00a0plus embl\u00e9matiques des sauveteurs dunkerquois de par le nombre de sorties et de personnes sauv\u00e9es. Une carte postale le montre comme patron du canot de sauvetage AMICIA. Cette carte ne refl\u00e8te pas la r\u00e9alit\u00e9. En effet Charles <strong>Lauwick </strong>n&rsquo;a, dans l&rsquo;\u00e9tat actuel des connaissances, r\u00e9alis\u00e9 qu&rsquo;une sortie, en qualit\u00e9 de sous-patron sur ce canot avant de partir en retraite.</p></blockquote>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"862\" height=\"552\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Amicia-sans-voile.png\" alt=\"Canot Amicia sans voile\" class=\"wp-image-1531\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Amicia-sans-voile.png 862w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Amicia-sans-voile-300x192.png 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Amicia-sans-voile-768x492.png 768w\" sizes=\"(max-width: 862px) 100vw, 862px\" /></figure>\n\n\n\n<h2>&nbsp;Etat civil</h2>\n\n\n\n<p>Naissance 15 mars 1853 \u00e0 10 h.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 20 mars 1915</p>\n\n\n\n<h2><strong>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</strong></h2>\n\n\n\n<p>Fils de Adolphe Joseph tonnelier n\u00e9\u00a0\u00e0 Commines en 1815 et Martine Victoire <strong>Roussen Quaedypre</strong></p>\n\n\n\n<p>Mariage le 16 f\u00e9vrier 1876 \u00e0 Dunkerque avec Marie Isabelle <strong>Dekeyser </strong>(n\u00e9e le 31/05/1848 \u00e0 Dunkerque)</p>\n\n\n\n<p>Pas de descendants directs trouv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1906 recens\u00e9 20 rue des Arbres</p>\n\n\n\n<h2><strong>Vie professionnelle</strong></h2>\n\n\n\n<p>\u00adMarine Nationale 1 an et 6 mois</p>\n\n\n\n<p>Marine de commerce 3 ans et 2 mois</p>\n\n\n\n<p>Tonnelier sur les bateaux de p\u00eache en Islande</p>\n\n\n\n<p>1890&nbsp;Il est nomm\u00e9 sous-patron du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<h2><strong>D\u00e9corations et r\u00e9compenses&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>5/4/1901\u00a0 \u00a0Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur Dossier LH/1504/11</p>\n\n\n\n<p>1900 Prix Henri Durand de 2 200 fr.\u00a0Comit\u00e9 central du sauvetage</p>\n\n\n\n<p>1898 Prix Chauchard &#8211; Prix attribu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9quipage du canot</p>\n\n\n\n<p>1897 Prix Gonzague Durand de Beauregard &#8211;&nbsp;Comit\u00e9 central de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>1896 Prix de l\u2019amiral Jacquinot\u00a0&#8211; Prix attribu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9quipage du canot</p>\n\n\n\n<p>1898 M\u00e9daille en Or &#8211;&nbsp;Comit\u00e9 central de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>1896&nbsp;M\u00e9daille Or &#8211;&nbsp;Comit\u00e9 central de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>1895 M\u00e9daille Or- \u00a0Fondation Jules Choquet</p>\n\n\n\n<p>1898 M\u00e9daille de 1\u00b0 classe argent &#8211;&nbsp;Comit\u00e9 central de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>1897\u00a0M\u00e9daille de 1\u00b0 classe argent &#8211;\u00a0Minist\u00e8re de la Marine et des Colonies</p>\n\n\n\n<p>1894\u00a0M\u00e9daille de 1\u00b0 classe argent &#8211;\u00a0Comit\u00e9 central de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>1888 M\u00e9daille de 1\u00b0 classe argent &#8211; Minist\u00e8re de la Marine et des Colonies</p>\n\n\n\n<p>1887&nbsp;M\u00e9daille de 1\u00b0 classe argent &#8211;&nbsp;Comit\u00e9 central de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>1899 M\u00e9daille 2\u00b0 classe argent &#8211;&nbsp;Comit\u00e9 central de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>1890 M\u00e9daille 2\u00b0 classe argent &#8211; Minist\u00e8re de la Marine et des Colonies</p>\n\n\n\n<p>1884\u00a0M\u00e9daille 2\u00b0 classe argent &#8211; Minist\u00e8re de la Marine et des Colonies</p>\n\n\n\n<p>1886 M\u00e9daille argent 2\u00b0 classe &#8211;&nbsp;Comit\u00e9 central de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>1898 Montre en or &#8211; Comit\u00e9 central de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>1882\u00a0T\u00e9moignage officiel de satisfaction &#8211;\u00a0Minist\u00e8re de la Marine et des Colonies</p>\n\n\n\n<p>1885&nbsp;T\u00e9moignage officiel de satisfaction &#8211; Comit\u00e9 central de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>1886\u00a0T\u00e9moignage officiel de satisfaction &#8211;  Minist\u00e8re de la Marine et des Colonies </p>\n\n\n\n<p>1887 T\u00e9moignage officiel de satisfaction &#8211;&nbsp;Comit\u00e9 central de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>1887 T\u00e9moignage officiel de satisfaction &#8211;\u00a0Minis Minist\u00e8re de la Marine et des Colonies </p>\n\n\n\n<p>1889 T\u00e9moignage officiel de satisfaction &#8211;  Minist\u00e8re de la Marine et des Colonies </p>\n\n\n\n<p>1882 Lettre de f\u00e9licitation &#8211;&nbsp;Chef du service de la marine \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Dipl\u00f4me d\u2019honneur &#8211; Comit\u00e9 central de la SCSN</p>\n\n\n\n<h2><strong>Sorties en mer et actions individuelles</strong></h2>\n\n\n\n<h5>1882</h5>\n\n\n\n<p>26/03&nbsp;&nbsp;Sauvetage du trois-m\u00e2ts&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/\">STABAT MATER&nbsp;&#8211;</a> 12 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>19/11&nbsp; &nbsp;Sauvetage du brick&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/\">DEUX MARIE</a>&nbsp;&#8211; Bateau abandonn\u00e9</p>\n\n\n\n<p>19/11&nbsp; &nbsp;Sauvetage du de la go\u00e9lette&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/\">INES</a>&nbsp;&#8211; Bateau abandonn\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1883</h5>\n\n\n\n<p>11/12&nbsp;&nbsp;Sauvetage du brick&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ale-0102b/\">ALEXANDRE II&nbsp;</a>&#8211; \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>12/12&nbsp;&nbsp;Sauvetage du brick&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/\">BON PERE ET BONNE MERE</a>&nbsp;\u2013 7 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1885</h5>\n\n\n\n<p>10/04&nbsp;&nbsp;Sauvetage d\u2019un ma\u00eetre de p\u00eache dans le port</p>\n\n\n\n<p>29/08&nbsp;&nbsp;Sauvetage du trois-m\u00e2ts russe&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/\">ALODIA&nbsp;</a>\u2013 8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>16/12&nbsp;&nbsp;Sauvetage de l\u2019<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85arg-0217b/\">ARGO</a>&nbsp;\u2013 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>16/12&nbsp;&nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/\">DUNKERQUE</a>&nbsp;\u2013 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1886</h5>\n\n\n\n<p>02/12&nbsp; Sauvetage de la go\u00e9lette&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86ine-0101b/\">INES&nbsp;</a>\u2013 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>27/12&nbsp;&nbsp;Sauvetage de 2 navires en d\u00e9tresse \u2013 2 \u00e9quipages sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5>1887</h5>\n\n\n\n<p>30/10&nbsp;&nbsp;Sauvetage du sloop hollandais&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/\">HELENA&nbsp;</a>\u2013 2 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1888</h5>\n\n\n\n<p>24/11&nbsp;&nbsp;Sauvetage du trois-m\u00e2ts anglais&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/\">DUNCOW</a>&nbsp;\u2013 29 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1889</h5>\n\n\n\n<p>08/02&nbsp; Sauvetage du dundee fran\u00e7ais du Havre&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89alp-0121b/\">ALPHA</a>&nbsp;\u2013 2 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>11/02&nbsp;&nbsp;Sauvetage du trois-m\u00e2ts danois&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89yva-0236b/\">YVAN HITEFIELD</a>&nbsp;\u2013 8 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5>1890</h5>\n\n\n\n<p>18/10&nbsp;&nbsp;Sauvetage de la go\u00e9lette norv\u00e9gienne&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/\">VESTERVIG</a>&nbsp;\u2013 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1891</h5>\n\n\n\n<p>11/11&nbsp;&nbsp;Sauvetage du sloop&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pil-0207b/\">PILOTE&nbsp;N\u00b02</a> \u2013 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1894</h5>\n\n\n\n<p>27/01&nbsp; &nbsp;Sauvetage du lougre de p\u00eache&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/\">PROVIDENCE DE DI</a>EU&nbsp;\u2013 8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>24/10&nbsp; &nbsp;Sauvetage du trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/\">GALATHEE</a>&nbsp;\u2013 25 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1896</h5>\n\n\n\n<p>14/10&nbsp;Sauvetage du trois-m\u00e2ts allemand&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96emm-0034b/\">EMMANUEL</a>&nbsp;\u2013 15 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1897</h5>\n\n\n\n<p>07/02&nbsp; Sauvetage du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97man-0154b/\">MANITOBA</a>&nbsp;\u2013 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>03/03&nbsp;&nbsp;Sauvetage du brick go\u00e9lette de Nantes&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97leo-0142b/\">LEONIE</a>&nbsp;&#8211; Pas de sauvetage</p>\n\n\n\n<h5>1898</h5>\n\n\n\n<p>03/02&nbsp;&nbsp;Sauvetage du trois-m\u00e2ts anglais&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98and-0180b/\">ANDORA&nbsp;</a>\u2013 27 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>26/03&nbsp;&nbsp;Sauvetage du vapeur hollandais&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/\">BUSSUM</a>&nbsp;\u2013 13 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>22/11&nbsp;&nbsp;Sauvetage du trois-m\u00e2ts su\u00e9dois&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/\">MARIE AUGUSTA</a>&nbsp;\u2013 20 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5>1899</h5>\n\n\n\n<p>03/01&nbsp;Sauvetage du trois-m\u00e2ts barque&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/\">FRIEDE&nbsp;</a>\u2013 17 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1900</h5>\n\n\n\n<p>23/03&nbsp;&nbsp;Sauvetage du brick norv\u00e9gien&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00eni-0035b/\">ENIGHEDEN</a>&nbsp;\u2013 8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>23/03&nbsp;&nbsp;Sauvetage du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/\">TRITON</a>&nbsp;\u2013 2 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>21/02&nbsp;&nbsp;Sauvetage d\u2019un bateau de p\u00eache \u00e0 la d\u00e9rive \u2013 Pas de sauvetage</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jannekeyn-LH-Grand-Echo.png\" alt=\"Article de presse remise LH Jannekeyn Lauwick\" class=\"wp-image-1518\"/><figcaption>Remise LH </figcaption></figure></div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources :</span></p><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF Gallica\u00a0 Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span></p><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Base L\u00e9onore Dossier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur.</span></p><p><span style=\"color:#151616\" class=\"has-inline-color\">Grand Echo du Nord de la France</span></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Charles Adolphe LAUWICK Ma\u00eetre tonnelier Patron de canot de sauvetage en mer \u00e0 Dunkerque 28 sorties en mer &#8211;&nbsp;1 sauvetage individuel 204 personnes sauv\u00e9es et 10 \u00e9quipages \u00a0Maitre tonnelier apr\u00e8s avoir offici\u00e9 dans les compagnes de p\u00eache en Islande, Charles Lauwick est le patron de\u00a0 canot le plus d\u00e9cor\u00e9 et un des\u00a0plus embl\u00e9matiques des sauveteurs [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1530,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>LAU-1644H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le parcours de Charles Lauwick sauveteur \u00e9m\u00e9rite patron du canot de sauvetage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"LAU-1644H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le parcours de Charles Lauwick sauveteur \u00e9m\u00e9rite patron du canot de sauvetage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-27T15:57:01+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"573\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"781\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg\",\"width\":573,\"height\":781,\"caption\":\"Charles Lauwick Patron du canot de sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/\",\"name\":\"LAU-1644H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T10:12:09+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-27T15:57:01+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le parcours de Charles Lauwick sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite patron du canot de sauvetage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LAU-1644H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "LAU-1644H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le parcours de Charles Lauwick sauveteur \u00e9m\u00e9rite patron du canot de sauvetage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "LAU-1644H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le parcours de Charles Lauwick sauveteur \u00e9m\u00e9rite patron du canot de sauvetage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-27T15:57:01+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 573,
                "height": 781,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg",
                    "width": 573,
                    "height": 781,
                    "caption": "Charles Lauwick Patron du canot de sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/",
                    "name": "LAU-1644H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T10:12:09+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-27T15:57:01+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le parcours de Charles Lauwick sauveteur \u00e9m\u00e9rite patron du canot de sauvetage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "LAU-1644H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1528"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1528"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1528/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9046,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1528/revisions/9046"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1530"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1528"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
