{
    "id": 1534,
    "date": "2021-09-16T12:32:33",
    "date_gmt": "2021-09-16T10:32:33",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1534"
    },
    "modified": "2021-11-07T11:23:11",
    "modified_gmt": "2021-11-07T10:23:11",
    "slug": "lef-1747h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/",
    "title": {
        "rendered": "LEF-1747H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h1>CHARLES LEFEBVRE</h1>\n\n\n\n<h2>Pilote lamaneur</h2>\n\n\n\n<h2>Patron du canot de sauvetage</h2>\n\n\n\n<h2>19 sorties en mer</h2>\n\n\n\n<h2>6 \u00e9quipages et 96 personnes lui doivent la vie</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"125\" height=\"267\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre.png\" alt=\"D\u00e9coration de sa majest\u00e9 la Reine d'Angleterre -- M\u00e9daille d'Argent\" class=\"wp-image-1450\" width=\"157\" height=\"172\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre.png 400w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre-273x300.png 273w\" sizes=\"(max-width: 157px) 100vw, 157px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lefebvre-Portrait.jpg\" alt=\"Lefebvre Patron du canot de Dunkerque\" class=\"wp-image-1535\" width=\"330\" height=\"469\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Le pilote Lefebvre est un enfant de Dunkerque, ses premi\u00e8res ann\u00e9es se sont pass\u00e9es sur ses plages, \u00e0 huit ans il \u00e9tait mousse, \u00e0 dix-huit ans il se jette \u00e0 la mer pour sauver un matelot d&rsquo;une barque de p\u00eache.</p>\n\n\n\n<p>Devenu&nbsp; pilote et sauveteur. Charles n&rsquo;a jamais cess\u00e9 de tenir la mer depuis le mois de juin 1852. Apr\u00e8s un rude apprentissage accompli au service de l&rsquo;\u00c9tat aussi bien qu&rsquo;au long cours, au cabotage et \u00e0 la p\u00eache dans les mers d&rsquo;Islande, ce marin entre au pilotage en 1862.</p>\n\n\n\n<p>Dans toute sa carri\u00e8re maritime il a mis souvent en pratique la belle devise : SAUVER OU P\u00c9RIR.</p>\n\n\n\n<p>Il est bien de cette race de solides gens de mer dont un \u00e9crivain du xv\u00b0 si\u00e8cle disait que \u00ab l&rsquo;antiquit\u00e9 n&rsquo;a point connu&nbsp; d&rsquo;hommes plus d\u00e9termin\u00e9s sur la mer que les Dunkerquois \u00bb</p>\n\n\n\n<p>\u00ab\u00a0Beaucoup&nbsp; se souviennent de la sc\u00e8ne \u00e9mouvante dont la rade de Dunkerque \u00e9tait le th\u00e9\u00e2tre le 4 d\u00e9cembre 1879. Comme patron du canot de sauvetage, Lefebvre, en se portant de nuit au secours de EUGENIE LEONIE, dans des circonstances exceptionnelles de froid et de mauvais temps, montra tout ce que l&rsquo;on peut attendre de son habilet\u00e9 comme man\u0153uvrier et de son abn\u00e9gation comme sauveteur\u00a0\u00bb</p>\n\n\n\n<h2>Etat-civil</h2>\n\n\n\n<p>Naissance&nbsp; le 20 mai 1839 \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s le 11 mai 1900</p>\n\n\n\n<h2>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h2>\n\n\n\n<p>Fils de&nbsp; Pierre Charles Jean LEFEBVRE 1802-1855&nbsp; et de Catherine Charlotte COELENBIER 1814- ..</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9 le&nbsp;25&nbsp;septembre&nbsp;1865 \u00e0 Dunkerque avec Marie Louise THOMAS 1847 dont</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211;&nbsp; C\u00e9line Catherine Marie LEFEBVRE 1865-1929</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211;&nbsp; Anais Jeanne LEFEBVRE 1867-</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211;&nbsp; Jeanne Jos\u00e9phine Charlotte LEFEBVRE 1870-</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211;&nbsp; Gabrielle Victorine Ernestine LEFEBVRE 1872-1911</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211;&nbsp; Julia Eug\u00e9nie Corn\u00e9lie LEFEBVRE 1874-</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211;&nbsp; Valentine Fernande LEFEBVRE 1876-1899</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211;&nbsp; Charles Alphonse Maurice LEFEBVRE 1878-1949</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211;&nbsp; Louis Jules Ernest LEFEBVRE 1884-1884</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211;&nbsp; Louisa Augustine Ernestine LEFEBVRE 1884-1964</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211;&nbsp; Fernand Fran\u00e7ois Ernest LEFEBVRE 1885-1955</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211;&nbsp; Maurice Emile Julien LEFEBVRE 1887-</p>\n\n\n\n<h2>Carri\u00e8re</h2>\n\n\n\n<p>Service de l&rsquo;Etat&nbsp; 2 ans et 6 mois</p>\n\n\n\n<p>Marine de commerce&nbsp;&nbsp; 28 ans et 4 mois</p>\n\n\n\n<p>Mousse en 1852</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">Novice en 1855</p>\n\n\n\n<p>Matelot en 1856</p>\n\n\n\n<p>Incorpor\u00e9 en 1859</p>\n\n\n\n<p>Matelot pilote 1er d\u00e9cembre 1862</p>\n\n\n\n<p>Pilote du&nbsp; 20 mars 1868 au 30 juillet 1884</p>\n\n\n\n<h2>R\u00e9compense et d\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<p>1884&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur&nbsp;&nbsp; Dossier LH/1545/64</p>\n\n\n\n<p>1869&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;Argent du gouvernement britannique</p>\n\n\n\n<p>1880&nbsp; &nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;or des Sauveteurs du Nord Pas-de-Calais &#8211; Services rendus</p>\n\n\n\n<p>1880&nbsp; &nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;or de 1\u00b0classe &#8211; Minist\u00e8re de la Marine &#8211; Sauvetage de l&rsquo;EUGENIE LEONIE</p>\n\n\n\n<p>1878&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;or de 2\u00b0 classe &#8211; Minist\u00e8re de la Marine &#8211;</p>\n\n\n\n<p>1880&nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;or de la Soci\u00e9t\u00e9 des Sauveteurs du Nord</p>\n\n\n\n<p>1884&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;argent de 1\u00b0 classe- SCSN &#8211; sauvetage de l&rsquo;EUGENIE LEONIE</p>\n\n\n\n<p>1869&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;argent de 1\u00b0 classe &#8211; Minist\u00e8re de la Marine &#8211;</p>\n\n\n\n<p>1869&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;argent de 1\u00b0 classe- SCSN &#8211;</p>\n\n\n\n<p>1879&nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;argent de 2\u00b0 classe &#8211; Minist\u00e8re de la Marine &#8211; &nbsp; sauvetage du JANET FORBES</p>\n\n\n\n<p>1878&nbsp; &nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;argent de 2\u00b0 classe &#8211; SCSN &#8211; sauvetage du JANET FORBES</p>\n\n\n\n<p>1869&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;argent de 2\u00b0 classe &#8211; Minist\u00e8re de la Marine &#8211;</p>\n\n\n\n<p>1868&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;argent de 2\u00b0 classe &#8211; Minist\u00e8re de la Marine &#8211;</p>\n\n\n\n<p>1883&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Dipl\u00f4me d&rsquo;Honneur&nbsp; &#8211;&nbsp; SCSN &#8211;</p>\n\n\n\n<p>1883&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; T\u00e9moignage de satisfaction- Minist\u00e8re de la Marine &#8211; Sauvetage du PHOEMIE DE GOOLE</p>\n\n\n\n<p>1870&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; T\u00e9moignage de satisfaction- Minist\u00e8re de la Marine &#8211;</p>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<h2>&nbsp;Sorties en mer et sauvetages</h2>\n\n\n\n<h5>1857</h5>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d\u2019un matelot d\u2019un bateau de p\u00eache</p>\n\n\n\n<h5>1867</h5>\n\n\n\n<p>6 mars&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l\u2019\u00e9quipage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67lan-0140b/\">LANGE </a>&#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>2 d\u00e9cembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/\">PIERRE LEGRAND</a></p>\n\n\n\n<h5>1869</h5>\n\n\n\n<p>12 septembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage&nbsp; du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/\">PRIDE OF THE GANGE</a>&nbsp;&#8211; 14 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>13 septembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage de <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69emm-0033b/\">L\u2019EMMANUEL&nbsp;</a>&#8211; 13 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>18 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69jea-0112b/\">JEANNE&nbsp;</a>1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1870</h5>\n\n\n\n<p>8 janvier \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70phe-0201b/\">PHENIX\u00a0</a>&#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>13 septembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d\u2019une&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/\">balandre&nbsp; (incendie)</a></p>\n\n\n\n<h5>1878</h5>\n\n\n\n<p>8 janvier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; Sauvetage du bateau de p\u00eache&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78cha-0341b/\">CHARLES AMELIE</a>&nbsp;&#8211; consid\u00e9r\u00e9 comme exercice</p>\n\n\n\n<p>5 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/\">JANET FORBES</a> &#8211;&nbsp;1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1879</h5>\n\n\n\n<p>16 f\u00e9vrier &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l&rsquo;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/\">ADRIATIC</a> &#8211; 28 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1879</h5>\n\n\n\n<p>16 aout&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79pie-0203b/\">PIERRE FREDERIC</a>&nbsp;7 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>4 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79mar-0160b/\">MARIE EUGENIE </a>1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1881</h5>\n\n\n\n<p>20 janvier&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dan-0008b/\">DANDY</a>&nbsp;&nbsp;7 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1882</h5>\n\n\n\n<p>22 aout&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/\">PHOEMIE DE GOOLE</a>&nbsp;4 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>13 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage de la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/\">MINERVE&nbsp;</a>5 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>19 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du&nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/\">DEUX MARIE</a>&nbsp;6 personnes de sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>19 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/\">INES</a>&nbsp;1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1883</h5>\n\n\n\n<p>4&nbsp; d\u00e9cembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83jenn-0116b/\">JENNY&nbsp;LEONIE</a></p>\n\n\n\n<h5>1884</h5>\n\n\n\n<p>23 janvier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/\">ALICE</a>&nbsp;&#8211; 11 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2>Plus</h2>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Par ordre n\u00b0 28 \u00ab Les chefs pilotes&nbsp;<strong>Lef\u00e8vre,&nbsp;</strong>Cordier, Decoutter et Noedts prendront d\u00e8s aujourd&rsquo;hui le commandement de leur corvette : Corvette No 1 : Chef Pilote Decoutter</p><p><strong>Corvette No 2 : Chef Pilote Lef\u00e8vre</strong></p><p>Corvette No 3 : Chef Pilote Noedts</p><p>Corvette No 4 : Chef Pilote Cordier.</p><p><em>Les insignes des quatre chefs pilotes seront : une casquette de drap bleu-marine orn\u00e9e d&rsquo;un galon d&rsquo;or et d&rsquo;une ancre brod\u00e9e en or sur le devant de la cuve. Une ancre de pilote dor\u00e9e se portant sur le revers gauche de l&rsquo;habit. Un habit (forme veston) en couleur noire ou bleu-marine se fermant par deux rang\u00e9es de boulons dor\u00e9s frapp\u00e9s d&rsquo;une ancre.</em></p><p>Dunkerque, le 8 mai 1886 Le Lieutenant de Vaisseau Pilote Major Dubois&nbsp;</p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>Discours de remise de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</strong><br>Enfant de Dunkerque, Lefebvre n\u2019a jamais cess\u00e9 de tenir la mer depuis le mois de juin 1852. <br>Apr\u00e8s un rude apprentissage accompli au service de l\u2019\u00c9tat aussi bien qu\u2019au long cours, au cabotage et \u00e0 la p\u00eache dans les mers d\u2019Islande, le marin que nous f\u00eatons aujourd\u2019hui est entr\u00e9 au pilotage en 1862.<br>Dans toute sa carri\u00e8re maritime il a mis souvent en pratique la belle devise : SAUVER OU P\u00c9RIR. Il est bien de cette race de solides gens de mer dont un \u00e9crivain du xv\u00b0 si\u00e8cle disait que \u00ab l\u2019antiquit\u00e9 n\u2019a point connu d\u2019hommes plus d\u00e9termin\u00e9s sur la mer que les Dunkerquois.</p><p><br>Je vous retiendrais trop longtemps, Messieurs, si j\u2019essayais de faire en ce moment le r\u00e9cit, d\u00e9taill\u00e9 des actes de sauvetage accomplis par Lefebvre.<br>Apr\u00e8s avoir rappel\u00e9 que pour son d\u00e9but, il y a vingt ans, il contribuait \u00e0 sauver l\u2019un de ses camarades tomb\u00e9 \u00e0 la mer, je dois me borner \u00e0 faire mention de sa coop\u00e9ration aux sauvetages des \u00e9quipages de la PIERRE JEANNE en 1867, du PRIDE OF THE GANGE et de l\u2019EMMANUEL en 1869, du PHENIX en 1870, du JANET FORBES en 1878, de la MINERVE, des DEUX-MARIE et de l\u2019INES en 1882.</p><p><br>Beaucoup d\u2019entre vous, Messieurs, se souviennent encore de la sc\u00e8ne \u00e9mouvante dont la rade de Dunkerque \u00e9tait le th\u00e9\u00e2tre le 4 d\u00e9cembre 1879. </p><p>Comme patron du canot de sauvetage, Lefebvre, en se portant de nuit au  secours de l\u2019EUGENIE LEONIE, dans des circonstances exceptionnelles de froid et de mauvais temps, montra tout ce que l\u2019on peut attendre de son habilet\u00e9 comme man\u0153uvrier et de son abn\u00e9gation comme sauveteur.<br>J\u2019ai ressenti une joie sinc\u00e8re lorsque j\u2019ai appris qu\u2019apr\u00e8s une s\u00e9rieuse enqu\u00eate faite par le commissaire de l\u2019inscription maritime de ce quartier et conform\u00e9ment \u00e0 mes propositions, M. le vice-amiral Peyron, ministre de la marine et des colonies avait pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 M. le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le d\u00e9cret qui admet Lefebvre dans la L\u00e9gion d\u2019honneur. </p><p>La d\u00e9coration qui vient s\u2019ajouter aux nombreuses m\u00e9dailles qui couvrent la poitrine<br>de notre pilote est pour lui une r\u00e9compense bien m\u00e9rit\u00e9e. </p><p>Sauveteur d\u2019\u00e9lite, marin habile, il est entr\u00e9 depuis, de longues ann\u00e9es dans le corps des pilotes dunkerquois, lesquels rendent chaque jour des services tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s par les capitaines des nombreux b\u00e2timents qui viennent s\u2019amarrer dans les bassins de notre port.<br>Brave Lefebvre, par votre \u00e9nergie, votre courage, vous vous \u00eates toujours montr\u00e9 un digne enfant de Jean Bart.Portez donc avec fiert\u00e9 l\u2019\u00e9toile de l\u2019honneur que j\u2019ai mission de vous remettre,</p></blockquote>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>L\u00e9onore Dossiers de la L\u00e9gion D&rsquo;Honneur<br>Jacky Messiaen \u00ab\u00a0Des corvettes et des hommes\u00a0\u00bb Edition Kim Dunkerque</span></sup></p>\n\n\n\n<p><span style=\"color:#0e0e0e\" class=\"has-inline-color\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>CHARLES LEFEBVRE Pilote lamaneur Patron du canot de sauvetage 19 sorties en mer 6 \u00e9quipages et 96 personnes lui doivent la vie Le pilote Lefebvre est un enfant de Dunkerque, ses premi\u00e8res ann\u00e9es se sont pass\u00e9es sur ses plages, \u00e0 huit ans il \u00e9tait mousse, \u00e0 dix-huit ans il se jette \u00e0 la mer pour [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1535,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>LEF-1747H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * parcours du pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque Charles Lefebvre\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"LEF-1747H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * parcours du pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque Charles Lefebvre\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-07T10:23:11+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lefebvre-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"187\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lefebvre-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lefebvre-Portrait.jpg\",\"width\":187,\"height\":266,\"caption\":\"Lefebvre Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/\",\"name\":\"LEF-1747H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T10:32:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-07T10:23:11+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * parcours du pilote et sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite de Dunkerque Charles Lefebvre\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LEF-1747H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "LEF-1747H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * parcours du pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque Charles Lefebvre",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "LEF-1747H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * parcours du pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque Charles Lefebvre",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-07T10:23:11+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 187,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lefebvre-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "7 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lefebvre-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lefebvre-Portrait.jpg",
                    "width": 187,
                    "height": 266,
                    "caption": "Lefebvre Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/",
                    "name": "LEF-1747H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T10:32:33+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-07T10:23:11+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * parcours du pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque Charles Lefebvre",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "LEF-1747H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1534"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1534"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1534/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8236,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1534/revisions/8236"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1535"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1534"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
