{
    "id": 1537,
    "date": "2021-09-16T12:50:39",
    "date_gmt": "2021-09-16T10:50:39",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1537"
    },
    "modified": "2021-11-01T16:44:46",
    "modified_gmt": "2021-11-01T15:44:46",
    "slug": "lep-1831h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/",
    "title": {
        "rendered": "LEP-1831H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h1><strong>Pierre Joseph Lepr\u00eatre</strong></h1>\n\n\n\n<h4><em>Pilote Gravelinois</em></h4>\n\n\n\n<h4><em>1er patron du canot de sauvetage de Gravelines</em></h4>\n\n\n\n<h4><em>Maire de Grand-Fort-Philippe</em></h4>\n\n\n\n<h5>28&nbsp; sortie en mer</h5>\n\n\n\n<h5>6 \u00e9quipages et 129 personnes lui doivent la vie</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"125\" height=\"267\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"436\" height=\"422\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png\" alt=\"D\u00e9coration-des-Pays-Bas\" class=\"wp-image-1452\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png 436w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas-300x290.png 300w\" sizes=\"(max-width: 436px) 100vw, 436px\" /></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"439\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre.png\" alt=\"D\u00e9coration de sa majest\u00e9 la Reine d'Angleterre\" class=\"wp-image-1450\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre.png 400w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre-273x300.png 273w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized is-style-default\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait.png\" alt=\"PierreLepretre Patron du canot de Gravelines\" class=\"wp-image-1538\" width=\"366\" height=\"483\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><strong>Citation</strong><strong>&nbsp;:</strong><em>&nbsp;12 janvier 1867 lors du sauvetage de l&rsquo;EUGENIE</em></p>\n\n\n\n<p><em>Allons, gar\u00e7ons, laisserons nous p\u00e9rir ces fr\u00e8res qui comptent sur nous et nous supplient&nbsp;! Puisque Dieu est avec nous et avec notre bonne embarcation, marchons !!!</em></p>\n\n\n\n<p><strong>D\u00e9j\u00e0&nbsp; acteur dans de nombreux sauvetages, avant m\u00eame la cr\u00e9ation de la SCSN, il fera partie des premiers \u00e0 \u00eatre \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la dignit\u00e9 de Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur. Il commandera le canot de sauvetage pendant 30 ann\u00e9es.</strong><a></a></p>\n\n\n\n<h2>Etat civil</h2>\n\n\n\n<p>Naissance le 15 mars 1816 \u00e0 Gravelines</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1900 \u00e0 Grand-Fort-Philippe</p>\n\n\n\n<h2>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h2>\n\n\n\n<p>Fils de</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Louis Charlemagne LEPRETRE&nbsp;1781-1834&nbsp;(Matelot p\u00eacheur) et&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Marie Fran\u00e7oise Antoinette DOLEZ&nbsp;1784-1872&nbsp;(P\u00eacheuse)</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9 le 23 septembre 1840 avec Elisabeth Antoinette Lemaire n\u00e9e le 23 mai 1820</p>\n\n\n\n<p><em>Pas de descendance connue</em><a></a></p>\n\n\n\n<h2>Vie professionnelle</h2>\n\n\n\n<p>1849&nbsp; Aspirant pilote</p>\n\n\n\n<p>1853 Pilote de Gravelines</p>\n\n\n\n<p>1894 Maire de Grand-Fort-Philippe \u00e0 son d\u00e9c\u00e9s</p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<p>9 f\u00e9vrier 1867&nbsp;<strong>Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</strong>&nbsp;par sa Majest\u00e9 l&rsquo;Empereur Napol\u00e9eon III</p>\n\n\n\n<h2>Sorties en mer</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h5>1853</h5>\n\n\n\n<p>23/12\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53noy-0901b/\">NOYADER</a>\u00a01 \u00e9quipage</p>\n\n\n\n<h5>1858</h5>\n\n\n\n<p>29/12\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58roy-0223b/\">ROYAL ALBERT</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67EUG-0041B/\">\u00a0</a>1 \u00e9quipage</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Gratification 100 F &#8211;&nbsp;</em><em>M\u00e9daille Argent &#8211;</em><em>D\u00e9coration du gouvernement Britannique</em></p>\n\n\n\n<h5>1861</h5>\n\n\n\n<p>02/04\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/\">THORBEECK</a>\u00a0\u00a0\u00a0 5 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>D\u00e9coration&nbsp;des Pays-Bas</em></p>\n\n\n\n<h5>1866</h5>\n\n\n\n<p>30/10\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du \u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/\">MARIE JOSEPHE</a></p>\n\n\n\n<p>30/10\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du \u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/\">SAINT ESPRIT</a>\u00a0 9 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1867</h5>\n\n\n\n<p>17/01\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/\">MAID-ERIN</a>\u00a0 7 personnes sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>M\u00e9daille Argent</em></p>\n\n\n\n<p>17/01\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/\">EUGENIE</a>\u00a08 personnes sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>M\u00e9daille Argent</em></p>\n\n\n\n<p>17/01&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage&nbsp; d&rsquo;une&nbsp;go\u00e9lette Su\u00e9doise&nbsp;7 personnes sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<p>27/06\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/\">NOTRE DAME DE GRACE</a>\u00a0\u00a0 7 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>02/12\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du \u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/\">COLBERT</a>\u00a07\u00a0 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>M\u00e9daille Argent</em></p>\n\n\n\n<h5>1868</h5>\n\n\n\n<p>09/11\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/\">ESSAI</a>\u00a06\u00a0 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>M\u00e9daille Argent</em></p>\n\n\n\n<h5>1869</h5>\n\n\n\n<p>27/10/\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/\">HAABETS ANKE</a>R\u00a0 9\u00a0 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>M\u00e9daille Or &#8211;&nbsp;D\u00e9coration&nbsp;de Norv\u00e8ge</em></p>\n\n\n\n<p>27/10\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du \u00a0\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0169b/\">MARY</a>\u00a03 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>M\u00e9daille Or SCSN</em></p>\n\n\n\n<p><em>Apr\u00e8s lui avoir remis la m\u00e9daille d&rsquo;or, l&rsquo;amiral lui dit en lui serrant la main :</em></p>\n\n\n\n<p><em>\u00a0\u00bb Patron Lepr\u00eatre, voil\u00e0 bien longtemps d\u00e9j\u00e0 que vous poursuivez le noble m\u00e9tier de sauveteur. L&rsquo;Etat a \u00e9puis\u00e9 envers vous toutes ses r\u00e9compenses. Depuis plusieurs ann\u00e9es, la croix de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur brille sur votre poitrine. Aujourd&rsquo;hui, la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale vous donne \u00e9galement la plus haute distinction dont elle dispose. Mais il est une chose que nous n&rsquo;\u00e9puiserons jamais, c&rsquo;est votre courage et votre d\u00e9vouement.\u00a0\u00bb</em></p>\n\n\n\n<p>05/11\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69oli-0187b/\">OLIVIER ET JEAN MARIE</a>\u00a0 1 personne sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<p>14/11\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/\">MARIE-SUZANNE</a>\u00a0 1\u00a0 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1870</h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>&nbsp; M\u00e9daille Or</em></p>\n\n\n\n<h5>1872</h5>\n\n\n\n<p>02/04\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/\">CESAR</a>\u00a0\u00a0 1 personne sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<p>23/04\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du \u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/\">LIONNE\u00a0</a>5 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1875</h5>\n\n\n\n<p>06/02\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du\u00a0\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/75ret-0220b/\">RETOUR </a>A DIEU\u00a0a refus\u00e9 les secours</p>\n\n\n\n<p>20/11\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Assistance\u00a0 d\u2019un <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/75bri-0091b/\">brick norv\u00e9gien</a>\u00a0trouv\u00e9 abandonn\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1879</h5>\n\n\n\n<p>06/01\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du<strong>\u00a0</strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79not-0185b/\">NOTRE DAME DE BON SEC</a>OURS<strong>\u00a0</strong>\u00a01 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>16/02\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/\">ADRIATIC</a>\u00a0\u00a028 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1880</h5>\n\n\n\n<p>10/11\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/\">SAINT JOSEPH</a></p>\n\n\n\n<h5>1881</h5>\n\n\n\n<p>11/02\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/\">AMEE\u00a0</a>8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>16/10\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/\">EMILE</a>\u00a05\u00a0 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Chaine en Or</em></p>\n\n\n\n<h5>1883</h5>\n\n\n\n<p>07/03\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/\">ARMAND ET ARMANDE</a>\u00a06 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>04/10\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage de l&rsquo;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83alm-0114b/\">\u00a0ALMA</a>\u00a08 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>Dates inconnues mais cit\u00e9 dans les annales</h5>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un navire norv\u00e9gien</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;une goelette fran\u00e7aise</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Pierre Joseph Lepr\u00eatre \u00e0&nbsp;&nbsp;\u00e9galement re\u00e7u une autre chaine en&nbsp;or et une longue vue</em></p>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><strong><span class=\"has-inline-color has-black-color\">S</span></strong><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><strong>ources</strong></span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Base L\u00e9onore Dossier de la l\u00e9gion d\u2019honneur.</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">.Dupas et P.Oddone Histoire de Gravelines Porte de Flandres</span></sup></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Pierre Joseph Lepr\u00eatre Pilote Gravelinois 1er patron du canot de sauvetage de Gravelines Maire de Grand-Fort-Philippe 28&nbsp; sortie en mer 6 \u00e9quipages et 129 personnes lui doivent la vie Citation&nbsp;:&nbsp;12 janvier 1867 lors du sauvetage de l&rsquo;EUGENIE Allons, gar\u00e7ons, laisserons nous p\u00e9rir ces fr\u00e8res qui comptent sur nous et nous supplient&nbsp;! Puisque Dieu est avec [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1538,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>LEP-1831H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Pierre Joseph Lepr\u00eatre pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"LEP-1831H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Pierre Joseph Lepr\u00eatre pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-01T15:44:46+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"341\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"450\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png\",\"width\":341,\"height\":450,\"caption\":\"PierreLepretre Patron du canot de Gravelines\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\",\"name\":\"LEP-1831H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T10:50:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-01T15:44:46+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Parcours de Pierre Joseph Lepr\\u00eatre pilote et sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite de Gravelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LEP-1831H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "LEP-1831H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Pierre Joseph Lepr\u00eatre pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "LEP-1831H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Pierre Joseph Lepr\u00eatre pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-01T15:44:46+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 341,
                "height": 450,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png",
                    "width": 341,
                    "height": 450,
                    "caption": "PierreLepretre Patron du canot de Gravelines"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/",
                    "name": "LEP-1831H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T10:50:39+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-01T15:44:46+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Pierre Joseph Lepr\u00eatre pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Gravelines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "LEP-1831H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1537"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1537"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1537/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8009,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1537/revisions/8009"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1538"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1537"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
