{
    "id": 1542,
    "date": "2021-09-16T16:39:10",
    "date_gmt": "2021-09-16T14:39:10",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1542"
    },
    "modified": "2021-10-06T15:17:34",
    "modified_gmt": "2021-10-06T13:17:34",
    "slug": "ler-1481h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/",
    "title": {
        "rendered": "LER-1481H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"587\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/En-construction-1024x587.png\" alt=\"En attente\" class=\"wp-image-1330\"/></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h4><em>Jules Fr\u00e9d\u00e9ric LEROY</em></h4>\n\n\n\n<h4>Pilote dunkerquois</h4>\n\n\n\n<h4>&nbsp;Patron du canot de sauvetage</h4>\n\n\n\n<h5>&nbsp; sortie en mer</h5>\n\n\n\n<h5>\u00e9quipages et personnes lui doivent la vie</h5>\n\n\n\n<p>Fils aine dune famille de dix enfants, Jules Leroy embarque pour le premiere fois rage de douze ans en qualite de mousse sur le remorqueur de la Chambre de Commerce \u00ab\u00a0Haleur\u00a0\u00bb. Un peu plus tard, il&nbsp; navigue&nbsp; au long-cours. Matelot a la voile, it est emporte \u00e0 l&rsquo;age de vingt ans avec deux autres matelots par une lame, sur le pont du \u00ab\u00a0Cerro Allegre\u00a0\u00bb, au Cap-Horn. Il parvint heureusement a saisir un bout qu&rsquo;on lui jette du bord, mais ses deux infortunes compagnons perirent.</p>\n\n\n\n<h4></h4>\n\n\n\n<h4></h4>\n\n\n\n<h4></h4>\n\n\n\n<h4></h4>\n\n\n\n<h4></h4>\n\n\n\n<h4></h4>\n\n\n\n<h4></h4>\n\n\n\n<h4>Etat civil</h4>\n\n\n\n<p>Naissance 26 aout 1876 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 19 janvier 1961</p>\n\n\n\n<h5></h5>\n\n\n\n<h4>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h4>\n\n\n\n<p>Fils de&nbsp; Jules Alphonse Alexandre Leroy et Marie-Th\u00e9r\u00e8se Flamein</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9 le&nbsp; 9 juin 1904&nbsp; avec&nbsp; Marie Julienne Louise Eeckman</p>\n\n\n\n<p>Domicile 4 avenue Kleber Malo-les-Bains</p>\n\n\n\n<h4>Vie professionnelle</h4>\n\n\n\n<p>49 ans et 5 ans de vie professionnelle</p>\n\n\n\n<p>Capitaine de la Marine marchande</p>\n\n\n\n<p>1906&nbsp; Aspirant au Pilotage</p>\n\n\n\n<p>1912&nbsp; &nbsp;Pilote</p>\n\n\n\n<p>1916&nbsp; &nbsp;Sergent a Verdun, dans l&rsquo;infanterie en</p>\n\n\n\n<p>Retour au Pilotage apres les hostilit\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1938&nbsp; retraite</p>\n\n\n\n<p>Arr\u00eate de naviguer \u00e0 72 ans aux engins portuaires</p>\n\n\n\n<h4>D\u00e9corations</h4>\n\n\n\n<p>2 avril 1954 Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur remis par le commandant Raoul chef du service de pilotage sur demande de Leroy</p>\n\n\n\n<p>26 janvier 1950 Chevalier du M\u00e9rite Maritime</p>\n\n\n\n<p>15/07/1932 M\u00e9daille d&rsquo;honneur des marins</p>\n\n\n\n<p>Cit\u00e9 \u00e0 l&rsquo;ordre de la brigade 5 janvier 1919&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Croix de Guerre 14-18</p>\n\n\n\n<h5>D\u00e9corations \u00e9trang\u00e8res entre 1849 et 1861</h5>\n\n\n\n<p>&nbsp; M\u00e9daille de sauvetage en bronze</p>\n\n\n\n<h4>Sorties en mer</h4>\n\n\n\n<h5></h5>\n\n\n\n<h5>1866</h5>\n\n\n\n<h5>Div ers</h5>\n\n\n\n<p>Sources</p>\n\n\n\n<p>BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</p>\n\n\n\n<p>Base L\u00e9onore Dossier de la l\u00e9gion d\u2019honneur.</p>\n\n\n\n<p>Les Sauveteurs du Leughenaer &#8211; Jacky Messian</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Jules Fr\u00e9d\u00e9ric LEROY Pilote dunkerquois &nbsp;Patron du canot de sauvetage &nbsp; sortie en mer \u00e9quipages et personnes lui doivent la vie Fils aine dune famille de dix enfants, Jules Leroy embarque pour le premiere fois rage de douze ans en qualite de mousse sur le remorqueur de la Chambre de Commerce \u00ab\u00a0Haleur\u00a0\u00bb. Un peu plus [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1728,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>LER-1481H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Leroy pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite du Dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"LER-1481H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Leroy pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite du Dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T13:17:34+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"142\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"207\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"width\":142,\"height\":207,\"caption\":\"Ancre des pilotes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/\",\"name\":\"LER-1481H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T14:39:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T13:17:34+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* Leroy pilote et sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite du Dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LER-1481H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "LER-1481H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Leroy pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite du Dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "LER-1481H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Leroy pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite du Dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T13:17:34+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 142,
                "height": 207,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "width": 142,
                    "height": 207,
                    "caption": "Ancre des pilotes"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/",
                    "name": "LER-1481H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T14:39:10+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T13:17:34+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Leroy pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite du Dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "LER-1481H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1542"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1542"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1542/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 1543,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1542/revisions/1543"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1728"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1542"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
