{
    "id": 1545,
    "date": "2021-09-16T18:13:22",
    "date_gmt": "2021-09-16T16:13:22",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1545"
    },
    "modified": "2021-10-06T16:41:37",
    "modified_gmt": "2021-10-06T14:41:37",
    "slug": "loo-1893h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/",
    "title": {
        "rendered": "LOO-1893H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h1><br>Joseph D\u00e9sir\u00e9 Looten</h1>\n\n\n\n<h4> 1808-1882</h4>\n\n\n\n<h4>Eclusier</h4>\n\n\n\n<h5>Plus de 65 personnes sauv\u00e9es.</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"125\" height=\"267\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Monthyon.png\" alt=\"M\u00e9daille Prix Monthyon Prix de vertu Acad\u00e9mie Francaise\" class=\"wp-image-1548\" width=\"214\" height=\"213\"/></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Looten-Portrait.png\" alt=\"Joseph Looten Sauveteur et \u00e9clusier\" class=\"wp-image-1547\" width=\"345\" height=\"480\"/><figcaption>Huile sur toile de<br>Joseph Nicolas Robert-Fleury<br>\u00a9 Direction des mus\u00e9es de Dunkerque<br>photo Jacques Quecq D\u2019Henri pr\u00eat<br>Fut offert par&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/MOR-2074H/\">Benjamin Morel</a></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><em>Figure embl\u00e9matique du sauvetage dunkerquois \u00e0 un tel point que d\u00e8s qu\u2019une personne tombait \u00e0 l\u2019eau on criait \u00ab&nbsp;LOOTEN&nbsp;!!\u00bb.</em></p>\n\n\n\n<p><em>R\u00e9compens\u00e9 pour un acte de sauvetage en 1829 par une somme de 50F, il en fait don \u00e0 un ouvrier de Dunkerque nomm\u00e9 David alors dans le besoin.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Joseph D\u00e9sir\u00e9 est le digne fils de son p\u00e8re&nbsp;<strong>Joseph Pierre</strong>&nbsp;qui sauva 45 personnes.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les 5 Looten cit\u00e9s au titre du sauvetage individuel dans ce site sont tous&nbsp;<u><strong>de la m\u00eame famille</strong></u></em></p>\n\n\n\n<p><a></a></p>\n\n\n\n<h2>Etat-civil</h2>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Naissance 21 novembre 1808 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s 14 novembre 1882 Dunkerque</p>\n\n\n\n<h2>G\u00e9n\u00e9alogie</h2>\n\n\n\n<p>Fils de Joseph Pierre LOOTEN, \u00e9clusier&nbsp;et Jeanne P\u00e9tronille SAVARY</p>\n\n\n\n<p>21 avril 1830 Mariage le avec Rosalie H\u00e9l\u00e8ne TITREN (01/04/1811 ) dont</p>\n\n\n\n<p>\u200b&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<em>&nbsp;&nbsp;L\u00e9on Jules Am\u00e9d\u00e9e LOOTEN (1840 &#8211; apr\u00e8s 1940) conservateur de d\u00e9p\u00f4t des phares &#8211;</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019honneur du 20 mai 1901</em></p>\n\n\n\n<p>Recens\u00e9 en 1826 au 60 rue des quatre \u00e9cluses Dunkerque</p>\n\n\n\n<h2>Vie professionnelle\u00ad</h2>\n\n\n\n<p>\u00c9b\u00e9niste et&nbsp;\u00e9clusier&nbsp;&nbsp;aux 4 \u00e9cluses</p>\n\n\n\n<p>Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque en 1860.</p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/4-ecluses-dunkerque.png\" alt=\"4 Ecluses \u00e0 Dunkerque\" class=\"wp-image-1546\" width=\"837\" height=\"530\"/></figure>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<p>6 mai 1850&nbsp; &nbsp; L\u00e9gion d\u2019Honneur&nbsp;Dossier LH/1657/42</p>\n\n\n\n<p>17 ao\u00fbt 1948&nbsp; Prix Monthyon &#8211; 5 000 F&nbsp;&nbsp;&nbsp;D\u00e9cern\u00e9 par l\u2019Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise</p>\n\n\n\n<p>M\u00e9daille d\u2019or 1\u00b0 classe</p>\n\n\n\n<p>\u200b1829&nbsp; R\u00e9compense de 50F&nbsp;&nbsp;Etat fran\u00e7ais Services rendus\u200b</p>\n\n\n\n<h2>Actes de sauvetage</h2>\n\n\n\n<p><em>plus de 100 personnes selon les \u00e9crits</em></p>\n\n\n\n<p><em>Dans le discours de remise du prix Monthyon On signale qu&rsquo;\u00e0 m\u00eame pas 40 ans il a d\u00e9j\u00e0 sauv\u00e9 52 personnes</em></p>\n\n\n\n<h5>1822</h5>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Premier sauvetage \u00e0 14 ans d\u2019un enfant de son \u00e2ge (Tresca)</p>\n\n\n\n<h5>1846</h5>\n\n\n\n<p>17 Avril&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage d&rsquo;un enfant de&nbsp; 8 ans (Schottey) au bassin de la cunette</p>\n\n\n\n<h5>1848&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p>28 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage d&rsquo;un homme dans l&rsquo;eau glac\u00e9e</p>\n\n\n\n<h5>1851</h5>\n\n\n\n<p>21 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage d&rsquo;un enfant de 8 ans (Fran\u00e7ois Debrauwer)</p>\n\n\n\n<p>23 ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Tentative de sauvetage de Joseph Dejans &#8211; retir\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1854&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p>10 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d&rsquo;un suicidaire</p>\n\n\n\n<p>15 ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage d&rsquo;un enfant&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>NDLR La presse locale, L&rsquo;autorit\u00e9 le cite comme \u00e9tant son 50e sauvetage</p>\n\n\n\n<h5>1858</h5>\n\n\n\n<p>2 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage d&rsquo;une femme de 89 ans tomb\u00e9e dans l&rsquo;eau glac\u00e9e suite \u00e0 un malaise</p>\n\n\n\n<p>25 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage d&rsquo;un homme qui voulait marcher sur la glace &#8211;<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Choqu\u00e9 il fallut un secours ext\u00e9rieur pour sortir Looten de l&rsquo;eau</p>\n\n\n\n<h5>1859</h5>\n\n\n\n<p>25 Ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Tentative de sauvetage de l&rsquo;enfant Gustave Dormael&nbsp; &#8211; retir\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#0e0e0e\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></p><p><span style=\"color:#0e0e0e\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica \u0152uvres dunkerquoise</span></p><p><span style=\"color:#0e0e0e\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Journal Officiel</span></p><p><span style=\"color:#0e0e0e\" class=\"has-inline-color\">Base L\u00e9onore Dossier de la l\u00e9gion d\u2019honneur</span></p><p><span style=\"color:#0e0e0e\" class=\"has-inline-color\">Presse divers</span><span style=\"color:#0071a1\" class=\"has-inline-color\">e&nbsp;</span></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Joseph D\u00e9sir\u00e9 Looten 1808-1882 Eclusier Plus de 65 personnes sauv\u00e9es. Figure embl\u00e9matique du sauvetage dunkerquois \u00e0 un tel point que d\u00e8s qu\u2019une personne tombait \u00e0 l\u2019eau on criait \u00ab&nbsp;LOOTEN&nbsp;!!\u00bb. R\u00e9compens\u00e9 pour un acte de sauvetage en 1829 par une somme de 50F, il en fait don \u00e0 un ouvrier de Dunkerque nomm\u00e9 David alors dans [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1547,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>LOO-1893H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un \u00e9clusier sauveteur On ne compte plus le nombre de plongeons r\u00e9alis\u00e9s\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"LOO-1893H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un \u00e9clusier sauveteur On ne compte plus le nombre de plongeons r\u00e9alis\u00e9s\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T14:41:37+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Looten-Portrait.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"169\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"235\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Looten-Portrait.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Looten-Portrait.png\",\"width\":169,\"height\":235,\"caption\":\"Joseph Looten Sauveteur et \\u00e9clusier\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/\",\"name\":\"LOO-1893H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T16:13:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T14:41:37+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * un \\u00e9clusier sauveteur On ne compte plus le nombre de plongeons r\\u00e9alis\\u00e9s\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LOO-1893H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "LOO-1893H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un \u00e9clusier sauveteur On ne compte plus le nombre de plongeons r\u00e9alis\u00e9s",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "LOO-1893H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un \u00e9clusier sauveteur On ne compte plus le nombre de plongeons r\u00e9alis\u00e9s",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T14:41:37+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 169,
                "height": 235,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Looten-Portrait.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Looten-Portrait.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Looten-Portrait.png",
                    "width": 169,
                    "height": 235,
                    "caption": "Joseph Looten Sauveteur et \u00e9clusier"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/",
                    "name": "LOO-1893H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T16:13:22+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T14:41:37+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un \u00e9clusier sauveteur On ne compte plus le nombre de plongeons r\u00e9alis\u00e9s",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "LOO-1893H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1545"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1545"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1545/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3886,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1545/revisions/3886"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1547"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1545"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
