{
    "id": 1566,
    "date": "2021-09-16T19:03:00",
    "date_gmt": "2021-09-16T17:03:00",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1566"
    },
    "modified": "2021-11-07T23:29:45",
    "modified_gmt": "2021-11-07T22:29:45",
    "slug": "ree-2361h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/",
    "title": {
        "rendered": "REE-2361H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h1>EMILE ALFRED REES&nbsp;&nbsp;<em>1851 -1931</em></h1>\n\n\n\n<h4>Marin islandais&nbsp; &#8211; Patron lamaneur</h4>\n\n\n\n<h4>Sous-patron du canot de sauvetage</h4>\n\n\n\n<h4><em>11 sorties en mer&nbsp; 2 sauvetages individuels</em></h4>\n\n\n\n<h4>66 personnes et 3 \u00e9quipages sauv\u00e9s</h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\" width=\"154\" height=\"328\"/></figure></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"688\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Portrait-688x1024.jpg\" alt=\"Rees Emile Portrait\" class=\"wp-image-1572\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Au cours de sa longue carri\u00e8re maritime, il&nbsp;a accompli de nombreux sauvetages dont le dernier, \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge de 69 ans, confirmant ainsi le bel exemple de courage et de d\u00e9vouement qu&rsquo;il a toujours donn\u00e9 en face du danger.</p><p>En 1930 questionn\u00e9 par un journaliste&nbsp;<strong>Emile&nbsp;Rees</strong>&nbsp; dira ne&nbsp;plus vouloir&nbsp; se rappeler aucun d\u00e9tail ; les ans ont alt\u00e9r\u00e9 sa m\u00e9moire, dira-t-il.&nbsp;En&nbsp; v\u00e9rit\u00e9, il vit dans ses souvenirs et ne veut pas sortir de sa sage modestie.</p></blockquote>\n\n\n\n<h2>Etat Civil</h2>\n\n\n\n<p>N\u00e9 le 20 juillet 1851&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9&nbsp; en d\u00e9cembre 1956</p>\n\n\n\n<p>Sa maman adopte&nbsp;<strong>Henri Charles Gilbert Carlier de Veslud&nbsp;</strong>qui sera aussi sauveteur en mer.</p>\n\n\n\n<h2>G\u00e9n\u00e9alogie</h2>\n\n\n\n<p>Fils de Jean Bart\u00e9l\u00e9my et de Marie Catherine&nbsp;Verslippe</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;16&nbsp;septembre&nbsp;1875 \u00e0 Dunkerqueavec&nbsp;\u00ab\u00a0Sophie\u00a0\u00bb Marie Rosalie HENDRICKXEN dont</p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Alfred Fran\u00e7ois Charles REES&nbsp;1875-1902</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Fran\u00e7ois&nbsp;Lucien REES&nbsp;1876-1931</em></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<em>&nbsp;&nbsp;Louis Ernest REES&nbsp;1878-1907 mari\u00e9 avec Marie-Fran\u00e7oise Pfister dont</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Raymond Marius REES&nbsp;1907-1991/&nbsp;Mari\u00e9 avec&nbsp;Eliane HAMEL&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Victor Louis REES&nbsp;1882-1885</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Gabrielle Ernestine REES&nbsp;1884-1885</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Louise Lucie REES&nbsp;1886-1950</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Emma Jos\u00e9phine REES&nbsp;1888-1969</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Maria Alphonsine REES&nbsp;1889-1965</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Germaine&nbsp; Louise REES&nbsp;1893-1979</em><a></a></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2>D\u00e9coration</h2>\n\n\n\n<p>6 novembre 1923&nbsp; la&nbsp;L\u00e9gion d&rsquo;Honneur lui est remise par le s\u00e9nateur Jean Trystram</p>\n\n\n\n<h2>Sorties en mer et sauvetages individuels</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;1870</h5>\n\n\n\n<p>ou avant&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage \u00e9quipage (18 pers)&nbsp; au&nbsp;large&nbsp;des c\u00f4tes d&rsquo;Islande *.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp; D\u00e9coration par Napol\u00e9on III</strong></p>\n\n\n\n<h5>1876</h5>\n\n\n\n<p>14 janvier\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/\">CYDONIA\u00a0</a>&#8211; 7 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>T\u00e9moignage satisfaction&nbsp;Minist\u00e8re de la Marine et Colonies</strong></p>\n\n\n\n<p>18 f\u00e9vrier\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76hel-0066b/\">HELVETIA</a>\u00a0&#8211;\u00a07 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1881</h5>\n\n\n\n<p><em>F\u00e9vrier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du trois-m\u00e2ts belge HELVET&nbsp; cette donn\u00e9e est en attente d&rsquo; informations avec sans doute confusuion&nbsp;avec l&rsquo;Helv\u00e9tia de 1876 )</em></p>\n\n\n\n<p>8 mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/\">DUPUY DE LOME</a>&nbsp;&#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5><em>1882</em></h5>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; M\u00e9daille de sauvetage en bronze. (Pas d&rsquo;origine connue)</strong></p>\n\n\n\n<p>26 mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/\">STABAT MATER</a>&nbsp;&#8211; 12 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <strong>T\u00e9moignage satisfaction&nbsp; Minist\u00e8re de la Marine et Colonies</strong></p>\n\n\n\n<p>19 novembre&nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/\">DEUX MARIES</a>&nbsp;&#8211;&nbsp; 6 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>19 novembre&nbsp; Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/\">INES</a>&nbsp;&#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1883</h5>\n\n\n\n<p>11 d\u00e9cembre&nbsp; Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ale-0102b/\">ALEXANDRE II&nbsp;</a>&#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1884</h5>\n\n\n\n<p>2 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/\">ALICE</a>&nbsp;&#8211; 11 personnes&nbsp; sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1889</h5>\n\n\n\n<p>8 f\u00e9vrier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89alp-0121b/\">ALPHA</a>&nbsp;&#8211; 2 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1911</h5>\n\n\n\n<p>29 ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; A 60 ans se jette tout habill\u00e9 dans l&rsquo;eau afin de sauver un enfant \u00e0 Malo-les-Bains</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>M\u00e9daille de sauvetage en argent</strong></p>\n\n\n\n<h5>1920</h5>\n\n\n\n<p>15 Juillet&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; A 69 ans \u00e0 Malo-les-Bains, s&rsquo;est port\u00e9 au secours de deux baigneurs.</p>\n\n\n\n<p><em>En danger de se noyer, les a ramen\u00e9s sains et saufs sur la plage au prix de s\u00e9rieux efforts et</em> <em>d&rsquo;une grande fatigue qu&rsquo;il a support\u00e9s difficilement en raison de son \u00e2ge \u00e0 la suite</em> <em>desquels il a \u00e9t\u00e9 pris de crachements de sang.</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>M\u00e9daille de sauvetage en vermeil</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>Prix Jean Dufour</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>Prix Henri Durand de Blois de&nbsp; 300 francs</strong></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"927\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Emile-concours-de-....-1024x927.jpg\" alt=\"Rees Emile concours de ....\" class=\"wp-image-1570\"/><figcaption><strong>1928 ou 1925<br>Emile Rees avec ses d\u00e9corations lors d&rsquo;une remise de prix (Gymnastique?)&nbsp;au casino&nbsp;<br>Albert Trottin adjoint au maire et cafetier avec le chapeau boule</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"666\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Logement-parc-malo-1024x666.jpg\" alt=\"Rees Logement parc Malo\" class=\"wp-image-1571\"/><figcaption>Maison du gardien du parc Malo</figcaption></figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"681\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Sepulture-1-681x1024.jpg\" alt=\"Rees S\u00e9pulture 1\" class=\"wp-image-1568\"/><figcaption><strong>S\u00e9pulture au cimeti\u00e8re de Malo All\u00e9e 57&nbsp;</strong><br><br></figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"681\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Sepulture-2-681x1024.jpg\" alt=\"Rees S\u00e9pulture 2\" class=\"wp-image-1569\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><sup><strong><span style=\"color:#090909\" class=\"has-inline-color\">Sources :</span></strong><br><span style=\"color:#0d0d0d\" class=\"has-inline-color\">Base L\u00e9onore Dossier :&nbsp;19800035/0250/33252</span><br><span style=\"color:#0d0d0d\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span><br><span style=\"color:#0d0d0d\" class=\"has-inline-color\">G\u00e9n\u00e9anet Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques Crocq</span><br><span style=\"color:#0d0d0d\" class=\"has-inline-color\"> Journal Officiel</span><br><span style=\"color:#0d0d0d\" class=\"has-inline-color\">Le Grand Echo Du Nord de la France &#8211; Interview Charles Gossin du 25 juillet 1930</span><br><span style=\"color:#0d0d0d\" class=\"has-inline-color\"><em>Cr\u00e9dits photographiques G\u00e9rard Laridan &#8211;&nbsp; Photo coloris\u00e9e et cimeti\u00e8re Philippe Boutelier</em></span></sup></p>\n</div></div>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>EMILE ALFRED REES&nbsp;&nbsp;1851 -1931 Marin islandais&nbsp; &#8211; Patron lamaneur Sous-patron du canot de sauvetage 11 sorties en mer&nbsp; 2 sauvetages individuels 66 personnes et 3 \u00e9quipages sauv\u00e9s &nbsp; Au cours de sa longue carri\u00e8re maritime, il&nbsp;a accompli de nombreux sauvetages dont le dernier, \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge de 69 ans, confirmant ainsi le bel exemple de courage [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1572,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>REE-2361H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours d&#039;Emile Rees lamaneur et patron du canot de sauvetage de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"REE-2361H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours d&#039;Emile Rees lamaneur et patron du canot de sauvetage de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-07T22:29:45+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Portrait-e1632775364854.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"605\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Portrait-e1632775364854.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Portrait-e1632775364854.jpg\",\"width\":605,\"height\":900,\"caption\":\"Rees Emile Portrait\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/\",\"name\":\"REE-2361H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T17:03:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-07T22:29:45+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Parcours d'Emile Rees lamaneur et patron du canot de sauvetage de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"REE-2361H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "REE-2361H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours d'Emile Rees lamaneur et patron du canot de sauvetage de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "REE-2361H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours d'Emile Rees lamaneur et patron du canot de sauvetage de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-07T22:29:45+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 605,
                "height": 900,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Portrait-e1632775364854.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Portrait-e1632775364854.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Portrait-e1632775364854.jpg",
                    "width": 605,
                    "height": 900,
                    "caption": "Rees Emile Portrait"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/",
                    "name": "REE-2361H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T17:03:00+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-07T22:29:45+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours d'Emile Rees lamaneur et patron du canot de sauvetage de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "REE-2361H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1566"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1566"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1566/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8283,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1566/revisions/8283"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1572"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1566"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
