{
    "id": 1579,
    "date": "2021-09-16T20:19:19",
    "date_gmt": "2021-09-16T18:19:19",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1579"
    },
    "modified": "2021-12-01T11:37:32",
    "modified_gmt": "2021-12-01T10:37:32",
    "slug": "sal-3155h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/",
    "title": {
        "rendered": "SAL-3155H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p><a href=\"http://www.les-corsaires-dunkerquois.com/\"></a><a></a></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Thomas Salomont</h1>\n\n\n\n<h5>Commandant de remorqueur et sauveteur</h5>\n\n\n\n<h4>&nbsp;Au moins 547&nbsp; personnes lui doivent la vie</h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Officier-Legion-dHonneur.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Officier\" class=\"wp-image-1356\" width=\"184\" height=\"227\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Officier-Legion-dHonneur.png 458w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Officier-Legion-dHonneur-242x300.png 242w\" sizes=\"(max-width: 184px) 100vw, 184px\" /></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-officier-merite-national.png\" alt=\"M\u00e9rite Maritime -Officier\" class=\"wp-image-55\" width=\"142\" height=\"260\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Officier-des-oeuvres-humanitaires.png\" alt=\"D\u00e9coration Officier des \u0153uvres humanitaires\" class=\"wp-image-1580\" width=\"100\" height=\"237\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Officier-des-oeuvres-humanitaires.png 211w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Officier-des-oeuvres-humanitaires-126x300.png 126w\" sizes=\"(max-width: 100px) 100vw, 100px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-864x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1582\" width=\"356\" height=\"421\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Un&nbsp;<strong>premier sauvetage</strong>&nbsp;\u00e0 11 ans avant de prendre la mer pour une campagne de p\u00eache en<strong>&nbsp;Islande.</strong> Celle-ci&nbsp;sera suivie par une p\u00e9riode sur les&nbsp;<strong>Cap-horniers</strong>. Devenu capitaine il continue sa carri\u00e8re comme commandant de remorqueur du port de Dunkerque .&nbsp; Il&nbsp; sauvera bon nombre de marins en mer avec ses remorqueurs.</p><p>Il est \u00e9galement connu pour ses sauvetages individuels. Il sera tr\u00e8s actif pendant la p\u00e9riode de Dynamo sauvant un nombre consid\u00e9rable de militaires. Pr\u00e9sident actif&nbsp; puis honoraire de la section locale des sauveteurs du Nord et Pas-de-Calais Il fait partie des figures incontournables des marins du dunkerquois.</p><p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/\">Sa vie de sauveteur est ici</a></p></blockquote>\n\n\n\n<h2>Etat civil</h2>\n\n\n\n<p>21 d\u00e9cembre 1888</p>\n\n\n\n<p>Thomas nait \u00e0 Gravelines&nbsp; sur le hameau de Petit-Fort-Philippe.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s le 22 juillet 1981 \u00e0 Rosenda\u00ebl</p>\n\n\n\n<h2>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h2>\n\n\n\n<p>Ses parents Charles Marie Pierre SALOMONT et Marie Genevi\u00e8ve WELLECAM sont cabaretiers.</p>\n\n\n\n<p>1er f\u00e9vrier 1913 Mariage \u00e0 Gravelines avec&nbsp;Alice Marie Leontine RAMBAUT dont</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 23 octobre 1913&nbsp;Alice Marie Louise SALOMONT D\u00e9c\u00e8s le&nbsp;8&nbsp;f\u00e9vrier&nbsp;1915&nbsp; (Rougeole)</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 14 avril 1916&nbsp; Joseph SALOMONT</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 12 juillet 1923 Jacques SALOMONT&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<h2>Vie professionnelle</h2>\n\n\n\n<p>1900&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Mousse \u00e0 la petite p\u00eache.</p>\n\n\n\n<p>1903&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Embarquement sur la PECHEUSE campagne de p\u00eache&nbsp; \u00e0 Islande</p>\n\n\n\n<p>1911&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Service militaire Marine Nationale</p>\n\n\n\n<p>1914&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Recu capitaine de la Marine Marchande</p>\n\n\n\n<p>1914 &#8211; 1916&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Marine Nationale en temps de guerre</p>\n\n\n\n<p>1916&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Entre au remorquage du port de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>1940 &#8211; 1945&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Gardien de police \u00e0 Malo-les-Bains</p>\n\n\n\n<p>1947 -1956&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Offcier du port de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>1949&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9&nbsp; des sauveteurs du Nord et Pas-de-Calais</p>\n\n\n\n<p>1957&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Retraite</p>\n\n\n\n<p>1967&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Pr\u00e9sident honoraire de la soci\u00e9t\u00e9&nbsp; des sauveteurs du Nord et Pas-de-Calais</p>\n\n\n\n<p>Conseiller municipal pendant 15 ans</p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<p>30 ao\u00fbt&nbsp; 1940&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</p>\n\n\n\n<p>6 f\u00e9vrier 1962&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Officier du M\u00e9rite Maritime</p>\n\n\n\n<p>4 octobre 1968&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Officier des oeuvres humanitaires</p>\n\n\n\n<p>8 avril 1940&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Chevalier du M\u00e9rite Maritime \u00ab&nbsp;titre exceptionnel guerre&nbsp;\u00bb</p>\n\n\n\n<p>1er ao\u00fbt 1958&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Chevalier du M\u00e9rite Social</p>\n\n\n\n<p>9 mars 1938&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;honneur de la Marine Marchande</p>\n\n\n\n<p>10 juillet 1938&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;argent de 1ere classe</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;soci\u00e9t\u00e9&nbsp; des sauveteurs du Nord et Pas-de-Calais</p>\n\n\n\n<p>28 juillet 1940&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Croix de guerre et&nbsp; citation \u00e0 l&rsquo;ordre de l&rsquo;arm\u00e9e de mer sign\u00e9e Darlan</p>\n\n\n\n<p>16&nbsp;mars 1919&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Citation \u00e0 l&rsquo;ordre du r\u00e9giment</p>\n\n\n\n<p><em>M\u00e9dailles d&rsquo;honneur , de bronze,d&rsquo;argent et d&rsquo;or de la soci\u00e9t\u00e9&nbsp; des sauveteurs du Nord et Pas-de-Calais, de la Fammac&nbsp; (F\u00e9d\u00e9ration anciens marins militaires et anciens combattants)&nbsp;</em><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Saga1/\"></a></p>\n\n\n\n<h2>Sauvetages et sorties&nbsp; en mer&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h5>1900</h5>\n\n\n\n<p><strong>Premier sauvetage \u00e0 11 ans</strong> !!</p>\n\n\n\n<p>Ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage individuel dans le chenal du port de Gravelines.</p>\n\n\n\n<h5>1911</h5>\n\n\n\n<p>25 septembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Se porte volontaire pour sauver les marins du Liberty</p>\n\n\n\n<h5>1914</h5>\n\n\n\n<p>17 octobre 1914&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage individuel : un&nbsp; soldat belge du G\u00e9nie tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau</p>\n\n\n\n<h5>1916</h5>\n\n\n\n<p>Janvier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage individuel du matelot Albert Hars</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Citation \u00e0 l&rsquo;ordre du r\u00e9giment&nbsp; &nbsp;Capitaine de remorqueur de la soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de remorquage&nbsp; a,&nbsp; dans des  circonstance particuli\u00e8res et&nbsp;&nbsp;dangereuse dans un port bombard\u00e9, assur\u00e9 les entr\u00e9es et sorties des transports servant&nbsp; au ravitaillement&nbsp; des forces arm\u00e9es.</p></blockquote>\n\n\n\n<h5><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/20QUE-0431B/\">1920</a></h5>\n\n\n\n<p>29&nbsp; d\u00e9cembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/\">QUEVILLY</a> &#8211;&nbsp; 44 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1923</h5>\n\n\n\n<p>20 mars&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/\">bateau du pilotage</a>&nbsp; &#8211; 3 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1925</h5>\n\n\n\n<p>Septembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/\">WN</a>&nbsp; &#8211; 5 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Mention honorable &#8211; St\u00e9 des Sauveteurs du Nord Pas-de-Cala</strong>is</p></blockquote>\n\n\n\n<h5>1926</h5>\n\n\n\n<p>27 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l&rsquo;\u00e9quipage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26mau-0486b/\">MAURICE</a>&nbsp; &#8211; 3 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Lettre de f\u00e9licitation de l&rsquo;inspection maritime du Havre(1927</strong>)</p></blockquote>\n\n\n\n<h5>1928</h5>\n\n\n\n<p>Ao\u00fbt&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage individuel d&rsquo;un marin anglais</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;Lettre de f\u00e9licitation&nbsp; du minist\u00e8re de la marin</strong>e</p></blockquote>\n\n\n\n<h5>1929</h5>\n\n\n\n<p>20 octobre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du remorqueur <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/\">DOGUE</a> &#8211; 3 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1932</h5>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage individuel d&rsquo;un enfant tomb\u00e9 dans le bassin du Commerce</p>\n\n\n\n<h5>1933</h5>\n\n\n\n<p>Avril&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage individuel d&rsquo;un marin tomb\u00e9 dans le bassin du Commerce<br>23 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage de l&rsquo;\u00e9quipage du&nbsp; p\u00eacheur belge N\u00b0012 &#8211;&nbsp; 3 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1937</h5>\n\n\n\n<p>Avril&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage des 4 occupants du&nbsp; moteur hollandais \u00ab&nbsp;Ir\u00e8ne&nbsp;\u00bb&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>8 Ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/37pri-0530b/\">PRINCESS MARIE JOSEPH</a>&nbsp; 345 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 18 octobre 1937&nbsp; Lettre de remerciement du gouvernement britanniqu</strong>e</p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>Lettre de f\u00e9licitation du ministre des travaux publics</strong></p></blockquote>\n\n\n\n<h5>1939</h5>\n\n\n\n<p>1er d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39flo-0553b/\">FLORIDE</a>&nbsp; 23 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1940</h5>\n\n\n\n<p>26 mai\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/\">SAINTE CAMILLE 23 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<p>28 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage d&rsquo;un soldat trouv\u00e9 sur l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40flo-0671b/\">\u00e9pave du FLORIDE</a></p>\n\n\n\n<p>29 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40gre-0674b/\">Grenade&nbsp;</a> &#8211; 80 personnes sauv\u00e9es&nbsp; (Estimation)</p>\n\n\n\n<p>30 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage de <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40des-0673b/\">destroyer</a>s &#8211; 1 personne sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<h5>1947&nbsp; &nbsp;</h5>\n\n\n\n<p>11 octobre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage de deux hommes</p>\n\n\n\n<h5>1951</h5>\n\n\n\n<p>18 avril&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d&rsquo;un enfant</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Sources&nbsp;</span><br><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Archives famille Salomont Gorisse</span><br><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Presse r\u00e9gi</span></sup><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\"><sup>onale</sup></span></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://youtu.be/TrWfUcODD5U\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"></a></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Thomas Salomont Commandant de remorqueur et sauveteur &nbsp;Au moins 547&nbsp; personnes lui doivent la vie Un&nbsp;premier sauvetage&nbsp;\u00e0 11 ans avant de prendre la mer pour une campagne de p\u00eache en&nbsp;Islande. Celle-ci&nbsp;sera suivie par une p\u00e9riode sur les&nbsp;Cap-horniers. Devenu capitaine il continue sa carri\u00e8re comme commandant de remorqueur du port de Dunkerque .&nbsp; Il&nbsp; sauvera bon [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1582,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAL-3155H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours du cdt de remorqueur Salomont sauveteur \u00e9m\u00e9rite\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAL-3155H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours du cdt de remorqueur Salomont sauveteur \u00e9m\u00e9rite\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-01T10:37:32+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-e1632854240184.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"675\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-e1632854240184.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-e1632854240184.jpg\",\"width\":675,\"height\":800,\"caption\":\"Salomont Thomas Portrait\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/\",\"name\":\"SAL-3155H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T18:19:19+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-01T10:37:32+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Parcours du cdt de remorqueur Salomont sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAL-3155H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAL-3155H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours du cdt de remorqueur Salomont sauveteur \u00e9m\u00e9rite",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAL-3155H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours du cdt de remorqueur Salomont sauveteur \u00e9m\u00e9rite",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-12-01T10:37:32+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 675,
                "height": 800,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-e1632854240184.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "7 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-e1632854240184.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-e1632854240184.jpg",
                    "width": 675,
                    "height": 800,
                    "caption": "Salomont Thomas Portrait"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/",
                    "name": "SAL-3155H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T18:19:19+00:00",
                    "dateModified": "2021-12-01T10:37:32+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours du cdt de remorqueur Salomont sauveteur \u00e9m\u00e9rite",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAL-3155H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1579"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1579"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1579/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9372,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1579/revisions/9372"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1582"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1579"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
