{
    "id": 1585,
    "date": "2021-09-16T20:40:16",
    "date_gmt": "2021-09-16T18:40:16",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1585"
    },
    "modified": "2021-10-29T09:25:08",
    "modified_gmt": "2021-10-29T07:25:08",
    "slug": "sio-2530h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/",
    "title": {
        "rendered": "SIO-2530H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h1>Fr\u00e9d\u00e9ric Henri Joseph SION</h1>\n\n\n\n<h2>dit Mait&rsquo;Sion</h2>\n\n\n\n<h2>Marin, gendarme , sauveteur, maitre nageur</h2>\n\n\n\n<h2>Cr\u00e9ateur de la premi\u00e8re piscine dunkerquoise</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"125\" height=\"267\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"361\" height=\"420\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-du-Roi-de-Norvege-et-Suede.png\" alt=\"D\u00e9coration-du-Roi-de-Norv\u00e8ge-et-Su\u00e8de\" class=\"wp-image-1453\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-du-Roi-de-Norvege-et-Suede.png 361w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-du-Roi-de-Norvege-et-Suede-258x300.png 258w\" sizes=\"(max-width: 361px) 100vw, 361px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"303\" height=\"409\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg\" alt=\"Sion Fr\u00e9d\u00e9ric portrait Sauveteur dunkerquois\" class=\"wp-image-1586\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg 303w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait-222x300.jpg 222w\" sizes=\"(max-width: 303px) 100vw, 303px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Il serait fastidieux d&rsquo;\u00e9num\u00e9rer tous les sauvetages op\u00e9r\u00e9s dans les bassins, dans les canaux par cet intr\u00e9pide terre-neuve. Il semble que pour tous les infortun\u00e9s, il est le dieu providence, toujours en \u00e9veil pour arracher \u00e0 la mort tous les imprudents qui s&rsquo;y pr\u00e9cipitent. A n&rsquo;importe quelle heure du jour ou de la nuit, qu&rsquo;il vienne de manger ou qu&rsquo;il soit \u00e0 jeun, insoucieux de ses propres instructions cependant si pr\u00e9cises \u00e0 ce sujet Ma\u00eet&rsquo;Sion se pr\u00e9cipite \u00e0 l&rsquo;eau pour en retirer son semblable et toujours il r\u00e9ussit \u00e0 ramener \u00e0 l&rsquo;existence les malheureux pour qui il s&rsquo;est d\u00e9vou\u00e9.</p></blockquote>\n\n\n\n<h2>Etat civil</h2>\n\n\n\n<p>Naissance le 27 f\u00e9vrier 1801 \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 octobre&nbsp; 1892 \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<h2>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h2>\n\n\n\n<p>Fils de Henri. marin, et d&rsquo;Anne Barbe Blanchois.</p>\n\n\n\n<p>Mariage 13&nbsp;avril&nbsp;1831 \u00e0 Dunkerque, 59, Nord, FRANCE, avec Marie Fran\u00e7oise EECKE.</p>\n\n\n\n<p>Descendance</p>\n\n\n\n<p>Joseph et trois autres&nbsp;enfants</p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations R\u00e9compenses</h2>\n\n\n\n<p>2 octobre 1830 Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</p>\n\n\n\n<p>1834 M\u00e9daille d&rsquo;or de Su\u00e8de&nbsp;&nbsp; par le Roi de Su\u00e8de et de Norv\u00e8ge</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-left\"><p>M\u00e9daille \u00e0 porter avec le ruban de l&rsquo;Ordre de Wasor prime de 600 frs pris sur la caisse particuli\u00e8re du Roi. Gratification de 150 francs suite \u00e0 sa blessure Minist\u00e8re de la Marine</p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<p>1840 M\u00e9daille d&rsquo;or &#8211; Sauvetage d&rsquo;un enfant &#8211; Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>1841 T\u00e9moignage de sympathie de l\u00e0 Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale des naufrag\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1844 T\u00e9moignage de satisfaction de la Soci\u00e9t\u00e9 humaine de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>1873&nbsp; M\u00e9daille en argent de seconde classe &#8211; Minist\u00e8re de l&rsquo;Int\u00e9rieur</p>\n\n\n\n<p>1879&nbsp; dipl\u00f4me d&rsquo;honneur de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale des Naufrag\u00e9s,</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;.</p>\n\n\n\n<h2>Vie professionnelle</h2>\n\n\n\n<p>1825 Marine nationale &#8211;&nbsp; Chef de Hune sur le Fr\u00e9gate Th\u00e9tis</p>\n\n\n\n<p>1833 Lib\u00e9r\u00e9 des obligations militaire second du lougre le Grand Duquesne, du port de Dieppe.</p>\n\n\n\n<p>1834 T\u00e9moignage de satisfaction pour le sauvetage de la LOUISA</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>1849 Garde maritime au Petit-FortPhilippe, poste qu&rsquo;il occupe jusqu&rsquo;en 18511</p>\n\n\n\n<p>1853&nbsp; Fonde l&rsquo;\u00e9cole de natation \u00ab\u00a0Carr\u00e9 Sion\u00a0\u00bb qu&rsquo;il dirige avec une maestria et un d\u00e9vouement incessants.</p>\n\n\n\n<p>Le \u00ab Carr\u00e9 Sion \u00bb est&nbsp;&nbsp;install\u00e9&nbsp;dans les foss\u00e9s des fortifications, apr\u00e8s la porte de Lille, du c\u00f4t\u00e9 chemin de fer. L&rsquo;autori\u00adsation est accord\u00e9e par le ministre de la Guerre mais le terrain reste propri\u00e9t\u00e9 de l&rsquo;\u00c9tat. Seul lieu de natation organis\u00e9 jusqu&rsquo;en 1880, le carr\u00e9 Sion est fr\u00e9quent\u00e9 par des milliers de Dunkerquois. Fr\u00e9d\u00e9ric Sion peut se diire avoir enseign\u00e9 la natation aux trois quarts au moins de la population dunkerquoise.</p>\n\n\n\n<p>1881 Il prend&nbsp; sa retraite \u00e0 73 ans</p>\n\n\n\n<h4>Actions de sauvetage</h4>\n\n\n\n<h5>1826</h5>\n\n\n\n<p>11 juillet&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un marin</p>\n\n\n\n<p>Embarqu\u00e9 sur la VESTALE Sion sauve un apprenti marin de la Vestale, nomm\u00e9 Despointes qui appartenait au 15e des \u00e9quipages de ligne, tomb\u00e9 accidentellement \u00e0 la mer. Sion se pr\u00e9cipite du porte haubans dans la mer, y saisit Despointes, le retient sur l&rsquo;eau et donne \u00e0 une embarcation le temps de venir les prendre tous les deux.</p>\n\n\n\n<h5>1833</h5>\n\n\n\n<p>Octobre Sauvetage de deux marins</p>\n\n\n\n<p>Le lougre Grand Duquesne aper\u00e7ut un trois m\u00e2ts am\u00e9ricain qui se dirigeait \u00e0 toutes voiles vers la France. M. Potel capitaine, et propri\u00e9taire du lougre pense que ce b\u00e2timent \u00e9tranger arrivait sur lui pour obtenir quelques renseignements . Mais celui ci continua son mouvement. Le Grand Duquesne coula presqu&rsquo;au m\u00eame instant, trois hommes furent jet\u00e9s \u00e0 la mer o\u00f9 ils disparurent. La chaloupe du lougre flottait la quille en l&rsquo;air, Sion, que jamais le sang-froid n&rsquo;abandonna dans les circonstances critiques, se cramponna \u00e0 la chaloupe, y attacha le capitaine Potel et le mousse Cordier, encore vivants, mais hors d&rsquo;eux m\u00eames. Il guida l&#8217;embarcation renvers\u00e9e sans d\u2019autres moyens que les inspirations de son courage. Apr\u00e8s 7 heures il rencontra le bateau de p\u00eache n\u00b0 75 de Boulogne qui le re\u00e7ut et conduisit \u00e0 terre Sion et les deux autres naufrag\u00e9s qui furent ainsi redevables de la vie \u00e0 sa pr\u00e9sence d&rsquo;esprit dans le danger.</p>\n\n\n\n<h5>1834</h5>\n\n\n\n<p>29 janvier\u00a0\u00a0 Sauvetage du<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/\"> brick su\u00e9dois LOUISA</a></p>\n\n\n\n<h5>1840</h5>\n\n\n\n<p>&nbsp;3 mars &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un enfant</p>\n\n\n\n<p>Un enfant de 5 ans, nomm\u00e9 Benjamin Huret, tomba dans le port o\u00f9, il y avait deux&nbsp;m\u00eatres d&rsquo;eau, encore, distants de quatre m\u00e8tres du bord du quai. La foule spectatrice de l&rsquo;accident d\u00e9lib\u00e9rait sur les moyens de porter secours. Sion s&rsquo;approche, et, sans, h\u00e9sitations, se ijette tout habill\u00e9 dans le port, saisit avec ses dents les habits de l&rsquo;enfant, puis s&rsquo;attache aux cordes qui lui sont tendues d&rsquo;en haut et remonte en s&rsquo;en aidant jusque sur le quai o\u00f9 il d\u00e9pose le jeune Huret qu&rsquo;il vient d&rsquo;arracher \u00e0 la mort.</p>\n\n\n\n<p>21 Avril&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un enfant</p>\n\n\n\n<p>Se promenant sur ce m\u00eame quai du port de Dunkerque, th\u00e9\u00e2tre de sa belle action r\u00e9cente, Sion, avant toute autre personne, s&rsquo;aper\u00e7oit qu&rsquo;un jeune gar\u00e7on d&rsquo;environ douze ans, d&rsquo;un canot qu&rsquo;il&nbsp; dirigeait avec maladresse, est pr\u00e9cipit\u00e9 dans le canal la mar\u00e9e \u00e9tait haute. Il franchit aussit\u00f4t, deux navires, puis deux b\u00e9landres et de la derni\u00e8re s&rsquo;\u00e9lance, encore tout habill\u00e9, dans l&rsquo;eau. Il parvient \u00e0 retirer le jeune gar\u00e7on qui allait se noyer et il est recueilli avec lui dans un bateau qui les remet tous deux \u00e0 terre. L&rsquo;enfant, fils d&rsquo;un batelier nomm\u00e9 Grenu est report\u00e9 sain et sauf \u00e0 son p\u00e8re qui apprend \u00e0 la fois le danger o\u00f9 s&rsquo;est trouv\u00e9 son fils et le nom de celui qui l&rsquo;en a retir\u00e9. Cette fois, Sion a eu les t\u00e9guments de la jambe gauche d\u00e9chir\u00e9s par une patte d&rsquo;ancre qu&rsquo;il avait violemment heurt\u00e9e sur le pont d&rsquo;une des deux b\u00e9landres qu&rsquo;il avait franchies avec pr\u00e9cipitation.</p>\n\n\n\n<h5>1841</h5>\n\n\n\n<p>&nbsp;21 Ao\u00fbt &nbsp; &nbsp; Sauvetage de&nbsp; deux enfants</p>\n\n\n\n<p>2 enfants de dix \u00e0 douze ans d&rsquo;un batelier de St-Orner, nomm\u00e9 Grave, \u00e9taient tomb\u00e9s accidentellement dans le bassin de la Marine, Sion se jeta \u00e0 l&rsquo;eau pour les sauver. Il y parvint mais non sans courir lui-m\u00eame un grand danger, devant son propre salut&nbsp; \u00e0 la corde qui lui fut jet\u00e9e du quai pour se soutenir \u00e0 la surface de l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<h5>1843</h5>\n\n\n\n<p>25 D\u00e9cembre Sauvetage d&rsquo;un enfant</p>\n\n\n\n<p>Il se pr\u00e9cipite encore dans le port de Dunkerque, au risque de p\u00e9rir lui m\u00eame par cette immersion dans une eau glac\u00e9e, pour en retirer un enfant de dix ans, nomm\u00e9 Dejonghe donf il a saisi le gilet avec les dents au fond du port et qu&rsquo;il a encore ramen\u00e9 sur le quai.</p>\n\n\n\n<p>Article paru dans la Dunkerquoise le&nbsp; 22 d\u00e9cembre</p>\n\n\n\n<p><em>Quatre&nbsp;heures et demie de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, le jeune&nbsp;Dejonghe,&nbsp;\u00e2g\u00e9 &nbsp;de&nbsp;9 ans, tombe dans le port, pr\u00e8s du nouveau quai. Aucune des&nbsp;personnes&nbsp; pr\u00e9sentes&nbsp;n&rsquo;allant au secours de cet enfant, il \u00e9tait sur&nbsp;Ie point de p\u00e9rir. Heureusement&nbsp;Ie&nbsp;sieur Sion, gendarme de la marine, se trouve au corps-de-garde du port. Pr\u00e9venu du danger qui menace le jeune&nbsp;Dejonghe, ce brave militaire accourt sur les lieux, et se d\u00e9barrassant seulement de son sabre, se pr\u00e9cipite dans le port, plonge pour retrouver l\u2019enfant, parvient \u00e0 le saisir avec les dents par&nbsp;Ie&nbsp;collet de son gilet, lui maintient dans cet \u00e9tat la t\u00eate hors de I &lsquo;eau, et facilite aux spectateurs les moyens de l&rsquo;en retirer. On n&rsquo;a point oubli\u00e9 que le gendarme Sion, d\u00e9j\u00e0 connu par sa bravoure, et comme ayant plant\u00e9 le premier le pavillon fran\u00e7ais sur le sol alg\u00e9rien, s\u2019est distingu\u00e9 dans une foule de circonstances par des traits de d\u00e9vouement et d&rsquo;humanit\u00e9. Celui que nous venons de citer est le quatorzi\u00e8me de ceux qui l&rsquo;honorent. La croix d&rsquo;honneur dont il est d\u00e9cor\u00e9 est bien le prix de sa bravoure comme marin de l&rsquo;Etat ; mais l&rsquo;intr\u00e9pidit\u00e9 avec laquelle cet homme a accompli tant d&rsquo;actes&nbsp;d&rsquo;humanit\u00e9 ne m\u00e9rite-t-elle pas une r\u00e9compense particuli\u00e8re et qui puisse se mesurer \u00e0 l&rsquo;\u00e9tendue des&nbsp;services qu\u2019il a rendu sous ce rapport.&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em>Nous croyons que c\u2019est le cas&nbsp;pour l&rsquo;administration municipale de notre ville de se faire remettre&nbsp;un \u00e9tat&nbsp;de sous les actes de d\u00e9vouement qui distinguent si&nbsp;\u00e9minemment le&nbsp;brave Sion, et de le recommander vivement pour qu&rsquo;il obtienne un des prix Monthyon. Une si belle vie donne droit \u00e0 une telle r\u00e9compense&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<h5>1851</h5>\n\n\n\n<p>Sauvetage d&rsquo;une jeune fille&nbsp; voulant se suicider dans le chenal de Gravelines</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Il vient de mourir \u00e0 Dunkerque \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge respectable de 85 ans ,un v\u00e9t\u00e9ran de la marine fran\u00e7aise, nomm\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Sion qui faisant partie de l&rsquo;\u00e9quipage du navire de guerre Th\u00e9tis\u00bb planta le 11 juin 1830, le premier drapeau fran\u00e7ais sur le sol alg\u00e9rien.</em></p><p><em>Cet homme de mer m\u00e9rite une mention dans le temple des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s des conqu\u00e9rants fran\u00e7ais sur la barbare et pirate r\u00e9gence d&rsquo;Alger. Au moins son nom sera transmis \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 et dans ceci il est plus fortun\u00e9 que le porte-\u00e9tendard de Constantin le Grand qui portait le sacr\u00e9 labarum et qui, la nuit avant la victoire finale de Constantin sur Ancinius, planta son \u00e9tendard en une certaine place et s&rsquo;obstina \u00e0 ne pas le mouvoir, r\u00e9p\u00e9tant d&rsquo;une fa\u00e7on bourrue: \u00abici nous avons meilleure demeure\u00bb.</em></p><p><em>L&rsquo;affirmation a travers\u00e9 les \u00e2ges, mais le nom du porte-drapeau a sombr\u00e9 dans l&rsquo;oubli.</em></p><p>En qualit\u00e9 de chef de la grande hune sur la fr\u00e9gate la Th\u00e9tis qui faisait partie de l&rsquo;exp\u00e9dition d&rsquo;Alger. Le 14 Juin, quand l&rsquo;Amiral Duperr\u00e9 ordonna le d\u00e9barquement de l&rsquo;arm\u00e9e fran\u00e7aise sur des c\u00f4tes d&rsquo;Afrique sous le feu des batteries ennemies couronnant les hauteurs voisines et commandant la plage, Sion n&rsquo;\u00e9coutant que sa bravoure, sauta \u00e0 terre un des premiers, et s&rsquo;\u00e9lan\u00e7a dans le fort de Sidi-el-Ferruch, et arbora le pavillon de France ;<strong>&nbsp;l&rsquo;Amiral Duperr\u00e9 \u00f4ta de sa propre poitrine la croix de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur et l&rsquo;attacha \u00e0 celle de Sion</strong>. Le brevet qui ratifiait l&rsquo;action de l&rsquo;amiral fut d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 Sion, le 14 octobre suivant, Sion porte encore aujourd&rsquo;hui la croix toute froiss\u00e9e, toute bossu\u00e9e de M. Duperr\u00e9. La croix neuve exp\u00e9di\u00e9e de la Grande Chancellerie de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur est rest\u00e9e dans son armoire</p></blockquote>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF Gallica M\u00e9moires de la Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise M AIT&rsquo; SION par le Docteur a. DURIAU</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Dictionnaire biographique dunkerquois Michel Tomasek Editeur SDHA</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Le Nord Maritime du 2 juillet 1925</span></sup></p>\n\n\n\n<p><a></a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"mailto:sauveteurdudunkerquois@gmail.com\"></a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Fr\u00e9d\u00e9ric Henri Joseph SION dit Mait&rsquo;Sion Marin, gendarme , sauveteur, maitre nageur Cr\u00e9ateur de la premi\u00e8re piscine dunkerquoise Il serait fastidieux d&rsquo;\u00e9num\u00e9rer tous les sauvetages op\u00e9r\u00e9s dans les bassins, dans les canaux par cet intr\u00e9pide terre-neuve. Il semble que pour tous les infortun\u00e9s, il est le dieu providence, toujours en \u00e9veil pour arracher \u00e0 la [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1586,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SIO-2530H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re de sauveteur de celui surnomm\u00e9 Mait&#039;Sion\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SIO-2530H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re de sauveteur de celui surnomm\u00e9 Mait&#039;Sion\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-29T07:25:08+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"303\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"409\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg\",\"width\":303,\"height\":409,\"caption\":\"Sion Fr\\u00e9d\\u00e9ric portrait Sauveteur dunkerquois\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/\",\"name\":\"SIO-2530H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T18:40:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-29T07:25:08+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Carri\\u00e8re de sauveteur de celui surnomm\\u00e9 Mait'Sion\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SIO-2530H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SIO-2530H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re de sauveteur de celui surnomm\u00e9 Mait'Sion",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SIO-2530H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re de sauveteur de celui surnomm\u00e9 Mait'Sion",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-29T07:25:08+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 303,
                "height": 409,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg",
                    "width": 303,
                    "height": 409,
                    "caption": "Sion Fr\u00e9d\u00e9ric portrait Sauveteur dunkerquois"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/",
                    "name": "SIO-2530H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T18:40:16+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-29T07:25:08+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Carri\u00e8re de sauveteur de celui surnomm\u00e9 Mait'Sion",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SIO-2530H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1585"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1585"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1585/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7789,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1585/revisions/7789"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1586"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1585"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
