{
    "id": 1588,
    "date": "2021-09-16T21:03:41",
    "date_gmt": "2021-09-16T19:03:41",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1588"
    },
    "modified": "2021-11-27T16:51:41",
    "modified_gmt": "2021-11-27T15:51:41",
    "slug": "tay-2602h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/",
    "title": {
        "rendered": "TAY-2602H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p><a href=\"http://www.les-corsaires-dunkerquois.com/\"></a><a></a></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h1>Joseph Alexandre TAYLOR&nbsp;1866-1935</h1>\n\n\n\n<h4>Marin, patron lamaneur</h4>\n\n\n\n<h4>Sous-patron&nbsp;du sauvetage en mer</h4>\n\n\n\n<h5>18 sorties en mer un sauvetage individuel</h5>\n\n\n\n<h5><strong>184 personnes et un \u00e9quipage lui doivent la vie</strong></h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur.png\" alt=\"L\u00e9gion d'Honneur Chevalier\" class=\"wp-image-53\" width=\"149\" height=\"317\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png\" alt=\"D\u00e9coration-des-Pays-Bas\" class=\"wp-image-1452\" width=\"201\" height=\"194\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png 436w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas-300x290.png 300w\" sizes=\"(max-width: 201px) 100vw, 201px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png\" alt=\"Joseph Taylor Patron du canot de sauvetage\" class=\"wp-image-1589\" width=\"372\" height=\"517\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png 268w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait-216x300.png 216w\" sizes=\"(max-width: 372px) 100vw, 372px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu&nbsp;</a>dira:&nbsp;</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Nous avons \u00e9t\u00e9 dans les m\u00eames coups&nbsp;durs.</em> <em>C&rsquo;\u00e9tait un courageux, un vrai sauveteur ;</em> <em>il n&rsquo;a&nbsp; jamais su ce qu\u2019\u00e9tait la peur,&nbsp;un lion qui luttait contre la mer et contre la mort.</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p><em>Joseph a une longue carri\u00e8re de d\u00e9vouement, commenc\u00e9e \u00e0 16 ans, durant laquelle il a coop\u00e9r\u00e9 au sauvetage de 184 vies humaines. Il s\u2019est particuli\u00e8rement fait remarquer pour sa belle attitude pendant la guerre, en restant \u00e0 son poste malgr\u00e9 les bombardements les plus virulents, donnant ainsi le plus bel exemple du devoir. Le patron lamaneur Taylor est une des personnalit\u00e9s les plus estim\u00e9es et autoris\u00e9es du port de Dunkerque.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Il est \u00e0 noter que depuis Joseph Alexandre, il y a toujours eu des Taylor pr\u00e9sents dans les services de lamanage du port de Dunkerque. Ceci se v\u00e9rifie encore. Cette lign\u00e9e familiale de lamaneurs s&rsquo;est \u00e9tendue \u00e0 la descendance de sa ni\u00e8ce Marie Taylor.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Dans cette lign\u00e9e familiale, deux lamaneurs, Ren\u00e9 Elleboode (1839 -1892) et son neveu G\u00e9rald (1868 &#8211; 1895)&nbsp; paieront de leur vie leur attachement \u00e0 cette profession. Les Elleboode sont toujours pr\u00e9sents au lamanage</em></p>\n\n\n\n<p><strong>NDLR</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Il est pour moi important de pr\u00e9ciser que l&rsquo;existence m\u00eame de ce site, d\u00e9coule des liens qui unissaient Joseph et mon p\u00e8re.&nbsp;Joseph \u00e9tait l&rsquo;oncle de ma grand m\u00e8re et le grand-oncle pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 d&rsquo;Auguste Boutelier qui entrera dans la Royale aux sous-marins en 1933 pour quitter en qualit\u00e9 de maitre \u00e9l\u00e9ctricien d&rsquo;a\u00e9ronavale 15 ans plus tard. </strong><em>Mais cela est une autre histoire</em></p>\n\n\n\n<p><strong>La pr\u00e9sence des Boutelier dans la Marine Nationale n&rsquo;est donc s\u00fbrement pas \u00e9trang\u00e8re \u00e0 cette relation.On commence par s&rsquo;int\u00e9resser \u00e0 ce monsieur et on en arrive \u00e0 cr\u00e9er ce site pour que ses actes et ceux de ses camarades du sauvetage en mer ne soient pas oubli\u00e9s.&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Philippe Boutelier</strong></p>\n\n\n\n<h2>Etat-civil</h2>\n\n\n\n<p>Naissance le&nbsp;31&nbsp;mars&nbsp;1866</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 novembre 1935 au 64 rue du Mar\u00e9chal Joffre \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<h2>G\u00e9n\u00e9alogie</h2>\n\n\n\n<p>Fils de Louis Alexandre Taylor. Marin 31 ans. Lamaneur. M\u00e9daille militaire. Sauveteur en mer&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>et Marie Julie <strong>Staelen </strong>23 ans \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>5 juin 1888&nbsp;&nbsp; Mariage avec Marie Jos\u00e9phine <strong>Saint-Omaire</strong> dont</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>Suzanne Germaine 1892-1973 mari\u00e9e avec Etienne <strong>SAELEN</strong></em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Jos\u00e9phine Emma 1896-1982 mari\u00e9e avec Gaston Jules Armand <strong>DELEPIERRE</strong></em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Divorce le 20 janvier 1899</em></p>\n\n\n\n<p>11 mars 1919 Mariage avec Jeanne Agn\u00e8s <strong>VANGILWE&nbsp; </strong>dont :</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>&nbsp;Juliette Gabrielle 1914-1969 mari\u00e9 avec Jules Emile Cornil <strong>VYVE</strong></em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Joseph Lucien <strong>TAYLOR </strong>1916 dont</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Joseph <strong>TAYLOR&nbsp; </strong>lamaneur&nbsp;dont les 2 fils sont&nbsp;pr\u00e9sents au lamanage&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<h2>Parcours professionnel</h2>\n\n\n\n<p>Marine Nationale\u00a0 1 an 4 mois</p>\n\n\n\n<p>Lib\u00e9r\u00e9 comme soutien de famille suite au d\u00e9c\u00e8s en mer de son p\u00e8re Louis Alexandre Taylor le 14 mars 1887. (Sauveteur et titulaire de la m\u00e9daille Militaire)</p>\n\n\n\n<p>Lamanage au port de Dunkerque&nbsp; 26 ans 4 mois</p>\n\n\n\n<p>Lamanage au port de Dunkerque 4 ans 5 mois en temps de guerre</p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<p>18 mai 1924&nbsp; Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</p>\n\n\n\n<p>M\u00e9daille du courage et du d\u00e9vouement Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<h2>Sorties en mer,&nbsp; actes de sauvetage et d\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<h5>1882</h5>\n\n\n\n<p>24 octobre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/\">Sauvetage de l&rsquo;IRENE</a> &#8211; 11 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille de bronze&nbsp; SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1888 :</h5>\n\n\n\n<p>24 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/\">Sauvetage du&nbsp;DUNCOW</a> &#8211; 31&nbsp; personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1889</h5>\n\n\n\n<p>8 f\u00e9vrier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/89ALP-0121B/\">ALPHA</a>&nbsp;&#8211; 2 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>11 f\u00e9vrier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89yva-0236b/\">YVAN HWITFIELD</a>&nbsp;&#8211; 8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1894</h5>\n\n\n\n<p>24 octobre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/\">GALATHEE</a> &#8211;&nbsp; 25 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Dipl\u00f4me d&rsquo;honneur de la SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1896</h5>\n\n\n\n<p>14 octobre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96emm-0034b/\">EMMANUEL </a>&#8211;&nbsp;15 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille de bronze&nbsp; SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1897</h5>\n\n\n\n<p>3 mars&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Assistance au <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97leo-0142b/\">LEONIE</a></p>\n\n\n\n<h5>1898</h5>\n\n\n\n<p>26 mars&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/\">BUSSUM</a>&nbsp; &#8211; 13 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille des Pays- Bas</p>\n\n\n\n<p>1er novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/\">bateau de p\u00eache </a>&#8211; 1 mousse sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>22 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/\">MARIE AUGUSTA</a> &#8211; 20 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Prix Henri Durand de Blois de 600 f.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;argent de 2\u00b0 classe de la SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1899</h5>\n\n\n\n<p>3 janvier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/\">FRIEDE</a> &#8211; 17 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">T\u00e9moignage de satisfaction du Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">T\u00e9moignage de satisfaction de la SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1900</h5>\n\n\n\n<p>23 mars&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00eni-0035b/\">ENIGHEDEN </a>&#8211; 8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1903</h5>\n\n\n\n<p>15 novembre&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Assistance \u00e0 un<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/\"> bateau p\u00eacheur</a></p>\n\n\n\n<h5>1904</h5>\n\n\n\n<p>10 d\u00e9cembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Assistance au <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/\">BELEN</a> &#8211;</p>\n\n\n\n<h5>1906</h5>\n\n\n\n<p>18 janvier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/\">VOLONTAIRE</a> &#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>1907</h5>\n\n\n\n<p>10 d\u00e9cembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Assistance au&nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/\">BRUNEL</a> &#8211;</p>\n\n\n\n<h5>1910</h5>\n\n\n\n<p><em>17 juillet&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage individuel d&rsquo;un enfant de 4 ans tomb\u00e9 dans l&rsquo;\u00e9cluse du commerce.</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> M\u00e9daille d&rsquo;argent de 1\u00b0 classe de la SCSN</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille de bronze&nbsp; du Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<h5>1913</h5>\n\n\n\n<p>4 d\u00e9cembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/\">NORDEN</a> &#8211; 16 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Gratification 20 f. du Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;Argent 1\u00b0du Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;Prix Henri Durand de Blois de 75 f.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Prix Adelson Cousin</p>\n\n\n\n<h5>1918</h5>\n\n\n\n<p>30 septembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Assistance \u00e0 un <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/\">chaland anglais</a> &#8211;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Jules est bless\u00e9 gri\u00e8vement lors de l&rsquo;op\u00e9ration de lancement du canot*</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"683\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Remuise-portrait-683x1024.jpg\" alt=\"Taylor Remise portrait par ses petits fils\" class=\"wp-image-1590\"/><figcaption><strong>Lionel&nbsp;et&nbsp;Joseph Taylor&nbsp; font don de&nbsp;<br>du portrait&nbsp; de&nbsp; leur grand-p\u00e8re au mus\u00e9e portuaire</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p><em>*Dans le discours de remise de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur on cite un accident survenu en 1917 qui met fin \u00e0 sa carri\u00e8re de sauveteur. Il s&rsquo;agit sans aucun doute de cette derni\u00e8re op\u00e9ration mais en 1918.</em></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>Discours prononc\u00e9 lors de la remise de la L\u00e9gion d\u2019Honneur au titre de Chevalier</strong><br>Ce tr\u00e8s discret des sauveteurs Dunkerquois totalisa 18 sorties et sauva 120 personnes.<br>Remarquable sous-patron il sut toujours s\u2019effacer derri\u00e8re ses patrons \u2013 <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/\">Charles Lauwick </a>en particulier et ce ne fut pas chose facile de retrouver l\u2019histoire d\u2019un des sauvetages auxquels il se d\u00e9voua.<br>Sa discr\u00e9tion \u00e9tait tellement grande que m\u00eame les descendants du h\u00e9ros ne surent pas grand-chose de cet a\u00efeul au grand c\u0153ur qu\u2019il ne faut pas laisser dans l\u2019oubli.<br>24 octobre 1882 &#8211; Premi\u00e8re intervention connue. Il se porte au secours du trois-m\u00e2ts IRENEE en difficult\u00e9 \u00e0  l\u2019occasion d\u2019une terrible temp\u00eate qui avait provoqu\u00e9 quelques jours plus t\u00f4t l\u2019\u00e9chouage sur la plage d\u2019Oye du norv\u00e9gien SOLON d\u00e9m\u00e2t\u00e9. Ce fut une des toutes premi\u00e8res sorties de<strong> Joseph Taylor</strong>, elle devait \u00eatre d\u00e9cisive, il serait du canot chaque fois que serait lanc\u00e9 un appel aux sauveteurs.<br>Le 24 octobre 1894, arriv\u00e9e par gros temps sur la rade avec un chargement de nitrates du Chili du trois m\u00e2ts fran\u00e7ais GALATHEE. Ils \u00e9taient 26 hommes \u00e0 bord dont un pilote anglais. A la suite d\u2019une classique rupture des deux cha\u00eenes sur lesquelles le navire avait affourch\u00e9, le trois-m\u00e2ts se trouva pris par les courants et se mit \u00e0 d\u00e9river vivement et sans ressource, jusque sur le Braek bank o\u00f9 il talonna, port\u00e9 par le vent de suro\u00eet tr\u00e8s violent. Le Capitaine eut la sage id\u00e9e de lancer des fus\u00e9es de d\u00e9tresse en direction de la terre. Il faisait d\u00e9j\u00e0 nuit et celles-ci furent heureusement aper\u00e7ues. Vers dix heures du soir, une heure \u00e0 peine apr\u00e8s que les premiers signaux aient \u00e9t\u00e9 compris, le canot de sauvetage SUSAN GRAY arm\u00e9 de dix hommes au lieu des douze r\u00e9glementaires, et qui ne portaient pas de gilet de sauvetage (on n\u2019avait pas pu trouver la clef du magasin !!) se lan\u00e7ait dans le chenal. Le remorqueur PROGRES qui \u00e9tait sous pression pris cette embarcation en remorque jusqu\u2019\u00e0 port\u00e9e de l\u2019\u00e9pave. Les sauveteurs man\u0153uvr\u00e8rent habilement leur canot dans une mer d\u00e9mont\u00e9e, parvenant en quelques coups de pelles \u00e0 accoster sans casse le GALATHEE que les vagues d\u00e9ferlantes submergeaient. Les 26 naufrag\u00e9s embarqu\u00e8rent dans cette fr\u00eale barque sans tarder mais les dunkerquois \u00e9prouv\u00e8rent bien de la peine \u00e0 s\u2019\u00e9carter encombr\u00e9s de ces hommes fourbus, apeur\u00e9s et h\u00e9b\u00e9t\u00e9s, transis de froid et choqu\u00e9s de voir ainsi s\u2019achever un si long voyage. D\u00e8s que ce fut possible, le PROGRES que commandait le fameux capitaine <strong>Everaert </strong>\u00e9tablit une remorque sur le SUSAN GRAY. Le retour vers le port bout \u00e0 la mer, fut des plus p\u00e9rilleux pour le canot et son pr\u00e9cieux chargement humain. Enfin vers minuit, les dunkerquois rangeaient leur embarcation \u00e0 la cale des p\u00eacheurs, les naufrag\u00e9s \u00e9tant aussit\u00f4t pris en charge.<br>En 1896, le 13 octobre, il est de l\u2019\u00e9quipage du canot qui assista le trois-m\u00e2ts hollandais EMMANUEL, en sauvant quinze marins. Quelques jours plus tard, le 22 novembre, il participe \u00e0 l\u2019assistance au trois-m\u00e2ts su\u00e9dois MARIE AUGUSTA.  <br>On le cite encore parmi ceux qui se port\u00e8rent au secours du trois-m\u00e2ts allemand FRIEDE et de l\u2019\u00e9quipage du NORDEN le 5 d\u00e9cembre 1913 .<br>Nous savons aussi qu\u2019il sauva un jour de la noyade un jeune enfant tomb\u00e9 dans le bassin. Ces belles et remarqu\u00e9es actions ne pouvaient demeurer sans r\u00e9compenses, quelle que fut la modestie du h\u00e9ros : il re\u00e7ut  plusieurs d\u00e9corations de la Soci\u00e9t\u00e9 de Sauvetage, la  M\u00e9daille du courage, celle du d\u00e9vouement du Minist\u00e8re de la Marine, une m\u00e9daille du Gouvernement des Pays-Bas. Enfin en 1924 il est \u00e9lev\u00e9 au grade de Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur. Cette d\u00e9coration lui fut remise en Sorbonne en 1925 lors de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du Sauvetage en mer.<strong><br>Joseph avait d\u00fb cesser le service du lamanage en 1917 \u00e0 la suite d\u2019une grave blessure</strong></p></blockquote>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources <br>BNF Gallica Annales de la SCSN<br>L\u00e9onore Dossier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</sup></span></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Photos Famille Taylor, Philippe Boutelier<br>G\u00e9n\u00e9alogie des Boutelier Taylor Elleboode &#8211; Freddy Ellebode et Philippe Boutelier</sup></span></p>\n\n\n\n<p><a href=\"mailto:sauveteurdudunkerquois@gmail.com\"></a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Joseph Alexandre TAYLOR&nbsp;1866-1935 Marin, patron lamaneur Sous-patron&nbsp;du sauvetage en mer 18 sorties en mer un sauvetage individuel 184 personnes et un \u00e9quipage lui doivent la vie Ars\u00e8ne Bossu&nbsp;dira:&nbsp; Nous avons \u00e9t\u00e9 dans les m\u00eames coups&nbsp;durs. C&rsquo;\u00e9tait un courageux, un vrai sauveteur ; il n&rsquo;a&nbsp; jamais su ce qu\u2019\u00e9tait la peur,&nbsp;un lion qui luttait contre la [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1589,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>TAY-2602H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * parcours de Joseph Taylor sauveteur \u00e9m\u00e9rite dunkerquois et origine de ce site\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"TAY-2602H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * parcours de Joseph Taylor sauveteur \u00e9m\u00e9rite dunkerquois et origine de ce site\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-27T15:51:41+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"268\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"372\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png\",\"width\":268,\"height\":372,\"caption\":\"Joseph Taylor Patron du canot de sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\",\"name\":\"TAY-2602H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T19:03:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-27T15:51:41+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * parcours de Joseph Taylor sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite dunkerquois et origine de ce site\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"TAY-2602H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "TAY-2602H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * parcours de Joseph Taylor sauveteur \u00e9m\u00e9rite dunkerquois et origine de ce site",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "TAY-2602H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * parcours de Joseph Taylor sauveteur \u00e9m\u00e9rite dunkerquois et origine de ce site",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-27T15:51:41+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 268,
                "height": 372,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png",
                    "width": 268,
                    "height": 372,
                    "caption": "Joseph Taylor Patron du canot de sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/",
                    "name": "TAY-2602H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T19:03:41+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-27T15:51:41+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * parcours de Joseph Taylor sauveteur \u00e9m\u00e9rite dunkerquois et origine de ce site",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "TAY-2602H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1588"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1588"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1588/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9044,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1588/revisions/9044"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1589"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1588"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
