{
    "id": 1592,
    "date": "2021-09-16T21:19:28",
    "date_gmt": "2021-09-16T19:19:28",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1592"
    },
    "modified": "2021-11-26T16:51:21",
    "modified_gmt": "2021-11-26T15:51:21",
    "slug": "tix-2630h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/",
    "title": {
        "rendered": "TIX-2630H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p><a href=\"http://www.les-corsaires-dunkerquois.com/\"></a><a></a></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h1>Jean-Fran\u00e7ois TIXIER</h1>\n\n\n\n<h5>Armateur et entrepreneur de lestage</h5>\n\n\n\n<h5>Lieutenant 3e bataillon de la garde nationale</h5>\n\n\n\n<h5>Patron du canot de sauvetage</h5>\n\n\n\n<h5>29 sauvetages effectu\u00e9s</h5>\n\n\n\n<h5>plus de 60 personnes lui doivent la vie</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur.png\" alt=\"L\u00e9gion d'Honneur Chevalier\" class=\"wp-image-53\" width=\"131\" height=\"278\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"351\" height=\"470\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png\" alt=\"Fran\u00e7ois Tixier  Sauveteur dunkerquois\" class=\"wp-image-1593\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png 351w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait-224x300.png 224w\" sizes=\"(max-width: 351px) 100vw, 351px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h3>&nbsp;</h3>\n\n\n\n<p><em>Le nom de Tixier est connu des Dunkerquois, ne serait-ce que pour l\u2019\u00e9cluse ou pour la rue qui porte son nom. Mais c\u2019est aussi le patronyme le plus cit\u00e9 dans les statistiques officielles en ce qui concerne le sauvetage en mer.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Chef d&rsquo;entreprise&nbsp;mais n\u2019oubliant pas ses origines, il \u00e9tablit avec d\u2019autres Dunkerquois une soci\u00e9t\u00e9 d\u2019entraide, la \u00ab<strong>Soci\u00e9t\u00e9 Humaine</strong>\u00bb, pour les naufrag\u00e9s mais loin de s\u2019en contenter, il prend le commandement de canots pour porter secours aux navires en perdition.</em></p>\n\n\n\n<h4><br>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<h4>Etat civil</h4>\n\n\n\n<p>Naissance le 19 f\u00e9vrier 1829 \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Mariage \u00e0 Gravelines le 13/05/1850 avec Marie Jos\u00e9phine Barra</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 septembre 1871 en portant secours aux naufrag\u00e9s du CATHERINE- CHRISTINE</p>\n\n\n\n<h4>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h4>\n\n\n\n<p>Fils de Maurice TIXIER, Charpentier n\u00e9 \u00e0 Clermont Ferrand&nbsp;et Fran\u00e7oise Lucile QUENET<br>Mariage \u00e0 Dunkerque le 13 mai 1850 avec&nbsp;Adela\u00efde Louise Germaine MAGNE (04/11/1829 Gravelines)</p>\n\n\n\n<p>Descendance ( )</p>\n\n\n\n<p>Estelle n\u00e9e le 11 septembre 1850<a></a></p>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<h4>Parcours&nbsp;professionnel</h4>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 plusieurs ann\u00e9es avec son p\u00e8re, Tixier s\u2019\u00e9tablit vite \u00e0 son compte comme armateur et fait rapidement fructifier son affaire.</p>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<h4>D\u00e9coration</h4>\n\n\n\n<p>Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur  </p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Fran\u00e7ois Tixier n&rsquo;a pas eu la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur. Le dossier \u00e9tait en cours d&rsquo;instruction mais son d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9matur\u00e9 n&rsquo;a pas permis l&rsquo;attribution de cette d\u00e9coration qui \u00e9tait amplement m\u00e9rit\u00e9e. C&rsquo;est pour cela que la d\u00e9coration appara\u00eet sur cette page</p></blockquote>\n\n\n\n<p>T\u00e9moignage officiel de satisfaction Ministre de la Marine 18 mars 1851</p>\n\n\n\n<p>M\u00e9daille d&rsquo;Or de 2e classe Minist\u00e8re de la Marine pour les sauvetages du&nbsp;28 mars 1857, 8 mars 1858, 4 octobre 1860, 2 d\u00e9cembre 1861 et 1er janvier 1862</p>\n\n\n\n<h4>Actions de sauvetage</h4>\n\n\n\n<h5>1853</h5>\n\n\n\n<p>Septembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Alors qu\u2019il observe son p\u00e8re \u00e0 bord d\u2019un canot avec quatre rameurs \u00e0 la man\u0153uvre dans le chenal, il voit l\u2019esquif chavirer, se jette \u00e0 l\u2019eau et les ram\u00e8ne tous \u00e0 la berge</p>\n\n\n\n<h5>1854</h5>\n\n\n\n<p>Mars&nbsp; 1854&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;L&rsquo;hiver est particuli\u00e8rement dur, un homme tombe \u00e0 l\u2019eau et dispara\u00eet sur la glace de l\u2019avant-port. Tixier plonge mais ram\u00e8ne un corps sans vie.</p>\n\n\n\n<h5>1855</h5>\n\n\n\n<p>26 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du brick&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55mog-0173b/\">MOGADOR</a>&nbsp;&nbsp;Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>26 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du brick&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/\">DOROTHY</a>&nbsp; Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>26 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du trois-m\u00e2ts&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/\">DIANA</a>&nbsp;&nbsp;Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h5>29/01/1857</h5>\n\n\n\n<p>29 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du chasse-mar\u00e9e&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/\">LES TROIS SOEURS</a>&nbsp;&nbsp;Equipage sauv\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Trois sauveteurs d\u00e9c\u00e9d\u00e9s</p>\n\n\n\n<h5>1858</h5>\n\n\n\n<p>7 mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage de l\u2019<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/\">AMIRAL MOORSON</a></p>\n\n\n\n<h5>1860</h5>\n\n\n\n<p>5 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage de la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60dor-0016b/\">DORADE</a></p>\n\n\n\n<h5>1862</h5>\n\n\n\n<p>4 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage de l\u2019<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/\">EDWARD EVERETT</a></p>\n\n\n\n<h5>1866</h5>\n\n\n\n<p>17 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d&rsquo;un enfant</p>\n\n\n\n<h5>1871</h5>\n\n\n\n<p>30 septembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>Jean-Fran\u00e7ois s\u2019\u00e9lance une derni\u00e8re fois pour porter secours \u00e0 l\u2019\u00e9quipage norv\u00e9gien du \u00ab&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/\">CATHARINA CHRISTINA</a>&nbsp;\u00bb. Son corps est retrouv\u00e9 sur la plage de Rosendael.</strong><br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Le nom de Fran\u00e7ois Tixier est fig\u00e9 dans le marbre sur une plaque du Leughenaer.</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"179\" height=\"334\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Trois-soeurs-leughenaer.png\" alt=\"Plaque comm\u00e9morative trois s\u0153urs Leughenaer\" class=\"wp-image-1312\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Trois-soeurs-leughenaer.png 179w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Trois-soeurs-leughenaer-161x300.png 161w\" sizes=\"(max-width: 179px) 100vw, 179px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"657\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Monument-2-1024x657.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1595\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"382\" height=\"571\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Monument-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1594\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Monument-1.jpg 382w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Monument-1-201x300.jpg 201w\" sizes=\"(max-width: 382px) 100vw, 382px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Ce monument, \u0153uvre du sculpteur dunkerquois D.&nbsp;<strong>Schadet</strong>&nbsp;fut d\u00e9truit pendant la seconde guerre mondiale&nbsp;par l\u2019occupant allemand afin de r\u00e9cup\u00e9rer le bronze pour l\u2019effort de guerre.&nbsp;Il \u00e9tait situ\u00e9 \u00e0 cot\u00e9 de l&rsquo;\u00e9cluse des chasses qui porte maintenant le nom d&rsquo;\u00e9cluse \u00ab\u00a0Tixier\u00a0\u00bb.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Une rue de Dunkerque porte \u00e9galement le nom de Fran\u00e7ois Tixier</p>\n\n\n\n<h4>La garde nationale lui rend hommage lors de son enterrement</h4>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">Sources</span><br><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">\u0152uvres dunkerquoise</span><br><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s Ann\u00e9es 1868 \u00e0 1939</span><br><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">Archives d\u00e9partementale du Nord</span><br><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">Journal Nord Maritime 11 juillet 1923</span><br><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\"><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/presse/\">Article Voix du Nord du 3 octobre 2021</a></span></sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"686\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Honneur_militaires_Tixier-686x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9001\"/><figcaption><strong>Honneurs  militaires</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Jean-Fran\u00e7ois TIXIER Armateur et entrepreneur de lestage Lieutenant 3e bataillon de la garde nationale Patron du canot de sauvetage 29 sauvetages effectu\u00e9s plus de 60 personnes lui doivent la vie &nbsp; Le nom de Tixier est connu des Dunkerquois, ne serait-ce que pour l\u2019\u00e9cluse ou pour la rue qui porte son nom. Mais c\u2019est aussi [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1593,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>TIX-2630H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Fran\u00e7ois Tixier Sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque Mort en sauvant un \u00e9quipage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"TIX-2630H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Fran\u00e7ois Tixier Sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque Mort en sauvant un \u00e9quipage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-26T15:51:21+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"351\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"470\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png\",\"width\":351,\"height\":470,\"caption\":\"Fran\\u00e7ois Tixier Sauveteur dunkerquois\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/\",\"name\":\"TIX-2630H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T19:19:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-26T15:51:21+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Fran\\u00e7ois Tixier Sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite de Dunkerque Mort en sauvant un \\u00e9quipage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"TIX-2630H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "TIX-2630H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Fran\u00e7ois Tixier Sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque Mort en sauvant un \u00e9quipage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "TIX-2630H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Fran\u00e7ois Tixier Sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque Mort en sauvant un \u00e9quipage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-26T15:51:21+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 351,
                "height": 470,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png",
                    "width": 351,
                    "height": 470,
                    "caption": "Fran\u00e7ois Tixier Sauveteur dunkerquois"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/",
                    "name": "TIX-2630H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T19:19:28+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-26T15:51:21+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Fran\u00e7ois Tixier Sauveteur \u00e9m\u00e9rite de Dunkerque Mort en sauvant un \u00e9quipage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "TIX-2630H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1592"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1592"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 7,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1592/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9002,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1592/revisions/9002"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1593"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1592"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
