{
    "id": 1599,
    "date": "2021-09-16T21:30:50",
    "date_gmt": "2021-09-16T19:30:50",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1599"
    },
    "modified": "2021-11-29T07:06:32",
    "modified_gmt": "2021-11-29T06:06:32",
    "slug": "vand-3095h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/",
    "title": {
        "rendered": "VAND-3095H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h1>Eug\u00e8ne Lucien VANDENBUSSCHE</h1>\n\n\n\n<h2>Capitaine d&rsquo;Islande</h2>\n\n\n\n<h2>Sauvetage de 53 personnes</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur.png\" alt=\"L\u00e9gion d'Honneur Chevalier\" class=\"wp-image-53\" width=\"153\" height=\"326\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"160\" height=\"318\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/decoration-merite-maritime.png\" alt=\"M\u00e9rite Maritime Chevalier\" class=\"wp-image-1317\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/decoration-merite-maritime.png 160w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/decoration-merite-maritime-151x300.png 151w\" sizes=\"(max-width: 160px) 100vw, 160px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/vandenbrussche-Portriat-768x1024.jpg\" alt=\"Portrait Vandenbussche  Sauveteur d'Islande\" class=\"wp-image-1600\" width=\"344\" height=\"458\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h4>Etat-civil</h4>\n\n\n\n<p>N\u00e9 le 12 juillet 1870&nbsp; &#8211; Gravelines</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1956 </p>\n\n\n\n<h4>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h4>\n\n\n\n<p>Fils de Lucien D\u00e9sir\u00e9 Vandenbussche 1844-1927 et de Catherine Eug\u00e9nie Elisa Clipet 1844-1928</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9 le&nbsp;6&nbsp;f\u00e9vrier&nbsp;1892, Gravelines (France), avec Jos\u00e9phine Ad\u00e8le Augustine Lepr\u00eatre 1870-1908 dont</p>\n\n\n\n<p><sup>Eug\u00e8ne Edmond 1891-\u00a0\u00a0<br><em>Citation \u00e0 l&rsquo;ordre de l&rsquo;Arm\u00e9e.\u00a0 A\u00a0 montr\u00e9 le 5 mars 1915 un sang-froid parfait en rentrant la drague sous le feu violent des batteries,</em> <em>sans rien perdre de leur habilet\u00e9 professionnelle. Conduite exemplaire dans toutes les op\u00e9rations de jour et de nuit.</em></sup><br><sup>Jean Baptiste Jules 1893 &#8211;<br>Mathilde Ad\u00e8le Eug\u00e9nie 1895-<br>Jean Baptiste D\u00e9sir\u00e9 Joseph 1897-1899<br>Emile No\u00ebl Joseph 1898-1899<br>Julien, L\u00e9on 1901-1983<br>Lucien Emile Jean-Baptiste Vandenbussche 1903-</sup></p>\n\n\n\n<h4>Carri\u00e8re</h4>\n\n\n\n<p>Service militaire 1 an et 5 mois (Dont 5 mois en temps de guerre)</p>\n\n\n\n<p>Service civil 36 ans dont 3 ans et 9 mois en temps de guerre</p>\n\n\n\n<p>Premier embarquement pour l&rsquo;Islande \u00e0 12 ans &#8211;&nbsp; 41 campagnes&nbsp; d&rsquo;Islande</p>\n\n\n\n<h4>D\u00e9corations</h4>\n\n\n\n<p>1er mars 1954 &nbsp; &nbsp; Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</p>\n\n\n\n<p>nnnn&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Chevalier du m\u00e9rite maritime</p>\n\n\n\n<p>nnnn&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille de sauvetage en bronze</p>\n\n\n\n<p>nnnn&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; Plaquette de bronze fondation Carnegie</p>\n\n\n\n<p>nnnn&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille de bronze Sainte-Sophie</p>\n\n\n\n<p>nnnn&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;honneur des marins de commerce</p>\n\n\n\n<h4>Sauvetage</h4>\n\n\n\n<p>1905&nbsp; Sauvetage de 25 marins de la<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/05MOU-0964B/\">&nbsp;</a><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05mou-0964b/\">SAINTE MARIE</a></p>\n\n\n\n<p>1912&nbsp; Sauvetage de 6 marins belges</p>\n\n\n\n<p>1914&nbsp; Sauvetage des 20 hommes de&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/14EUG-0965B/\">l&rsquo;EUGENIE</a></p>\n\n\n\n<p>1926&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un enfant dans le chenal de Gravelines</p>\n\n\n\n<p>1947&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un enfant dans le chenal de Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Mousse en Islande \u00e0 12 ans , celui qui est surnomm\u00e9 \u00ab\u00a0Beubeusse\u00a0\u00bb, deviendra capitaine islandais et fera toute sa carri\u00e8re dans ces contr\u00e9es mouvement\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>Pendant&nbsp; ces campagnes, il se montrera particuli\u00e8rement courageux, n&rsquo;h\u00e9sitant pas \u00e0 se mettre en danger pour sauver les autres.</p>\n\n\n\n<p>Comme souvent,&nbsp;malheureusement,&nbsp; on attendra qu&rsquo;il soit au cr\u00e9puscule de sa vie pour lui remettre une L\u00e9gion d&rsquo;Honneur amplement m\u00e9rit\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources</sup></span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Dossier L\u00e9onore&nbsp;19800035/0194/25318<br>G\u00e9n\u00e9alogie de Matthieu LEGOUX &#8211; G\u00e9n\u00e9anet<br>J.O. du 10 juillet 1915</sup></span></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Eug\u00e8ne Lucien VANDENBUSSCHE Capitaine d&rsquo;Islande Sauvetage de 53 personnes Etat-civil N\u00e9 le 12 juillet 1870&nbsp; &#8211; Gravelines D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1956 Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques Fils de Lucien D\u00e9sir\u00e9 Vandenbussche 1844-1927 et de Catherine Eug\u00e9nie Elisa Clipet 1844-1928 Mari\u00e9 le&nbsp;6&nbsp;f\u00e9vrier&nbsp;1892, Gravelines (France), avec Jos\u00e9phine Ad\u00e8le Augustine Lepr\u00eatre 1870-1908 dont Eug\u00e8ne Edmond 1891-\u00a0\u00a0Citation \u00e0 l&rsquo;ordre de l&rsquo;Arm\u00e9e.\u00a0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1600,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>VAND-3095H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Vandaenbussche sauveteur \u00e9m\u00e9rite islandais de Gravelines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"VAND-3095H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Vandaenbussche sauveteur \u00e9m\u00e9rite islandais de Gravelines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T06:06:32+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/vandenbrussche-Portriat-e1632854202797.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"675\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/vandenbrussche-Portriat-e1632854202797.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/vandenbrussche-Portriat-e1632854202797.jpg\",\"width\":675,\"height\":900,\"caption\":\"Portrait Vandenbussche Sauveteur d'Islande\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/\",\"name\":\"VAND-3095H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T19:30:50+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T06:06:32+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Parcours de Vandaenbussche sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite islandais de Gravelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"VAND-3095H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "VAND-3095H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Vandaenbussche sauveteur \u00e9m\u00e9rite islandais de Gravelines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "VAND-3095H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Vandaenbussche sauveteur \u00e9m\u00e9rite islandais de Gravelines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T06:06:32+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 675,
                "height": 900,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/vandenbrussche-Portriat-e1632854202797.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/vandenbrussche-Portriat-e1632854202797.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/vandenbrussche-Portriat-e1632854202797.jpg",
                    "width": 675,
                    "height": 900,
                    "caption": "Portrait Vandenbussche Sauveteur d'Islande"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/",
                    "name": "VAND-3095H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T19:30:50+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T06:06:32+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Parcours de Vandaenbussche sauveteur \u00e9m\u00e9rite islandais de Gravelines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "VAND-3095H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1599"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1599"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 7,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1599/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9158,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1599/revisions/9158"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1600"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1599"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
