{
    "id": 1604,
    "date": "2021-09-16T21:42:02",
    "date_gmt": "2021-09-16T19:42:02",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1604"
    },
    "modified": "2021-10-09T23:50:18",
    "modified_gmt": "2021-10-09T21:50:18",
    "slug": "wei-2864h",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/",
    "title": {
        "rendered": "WEI-2864H"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"587\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/En-construction-1024x587.png\" alt=\"En attente\" class=\"wp-image-1330\"/></figure>\n\n\n\n<p>pba2173</p>\n\n\n\n<h4>-PIERRE WEINS-</h4>\n\n\n\n<h5>Pilote</h5>\n\n\n\n<p><strong>Cette page d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Pierre Weins est r\u00e9duite.</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Peu d&rsquo;\u00e9l\u00e9ments dans les documents compuls\u00e9s avec certains doutes comme la M\u00e9daille d&rsquo;Argent \u00e0 11 ans je pencherai pour une erreur de date.</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Vous avez des donn\u00e9s, des documents&nbsp;sur ce sauveteur ? Merci de me contacter&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<h5><strong>Etat-civil</strong></h5>\n\n\n\n<p>Naissance le 5 octobre 1806 \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 juillet 1880</p>\n\n\n\n<h5><strong>Parcours professionnel</strong></h5>\n\n\n\n<p>1o septembre 1842&nbsp; Matelot Pilote</p>\n\n\n\n<p>25 novembre 1846&nbsp; Pilote</p>\n\n\n\n<p>01 f\u00e9vrier 1863 Retraite</p>\n\n\n\n<h5><strong>D\u00e9corations</strong></h5>\n\n\n\n<p>21 octobre 1867&nbsp; Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur &#8211; Dossier&nbsp;LH/2751/62</p>\n\n\n\n<p>1854 M\u00e9daille d&rsquo;argent de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine&nbsp; pour le sauvetage de la FELICITE</p>\n\n\n\n<p>1857 M\u00e9daille d&rsquo;argent de 1ere classe</p>\n\n\n\n<p>1817 M\u00e9daille d&rsquo;argent du sauvetage \u00a0\u00bb A 11 ans !!!\u00a0\u00bb</p>\n\n\n\n<p>1854 T\u00e9moignage officiel de satisfaction Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<h5><strong>Sorties en mer &#8211; Sauvetage</strong></h5>\n\n\n\n<h5>1844</h5>\n\n\n\n<p>20 avril&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/SAUVIND1844/\">Sauvetage d&rsquo;une dame tomb\u00e9e&nbsp; dans un&nbsp; foss\u00e9 profond</a></p>\n\n\n\n<h5>1853</h5>\n\n\n\n<p>19 septembre Sauve un enfant tomb\u00e9 du quai</p>\n\n\n\n<p>T\u00e9moignage de satisfaction</p>\n\n\n\n<h5>1854</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/54FEL-0043B/\">18 octobre&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du sloop FELICITE&nbsp; &nbsp;\u00e9quipage sauv\u00e9</a></p>\n\n\n\n<p>M\u00e9daille argent Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque</p>\n\n\n\n<h5>1857</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/57TRO-0250B/\">29 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage des Trois Soeurs 2 hommes sauv\u00e9s</a></p>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;3&nbsp; sauveteurs (Mathias Bommelaere, Charles&nbsp;Celle et Gaspard Neuts)&nbsp; y laissent leur vie</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>29 avril&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>M\u00e9daille argent 1e classe</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>T\u00e9moignage de satisfaction SH</strong></p>\n\n\n\n<p>Sources</p>\n\n\n\n<p>Base L\u00e9onore Dossier de la l\u00e9gion d&rsquo;honneur</p>\n\n\n\n<p>Jacky Messiaen \u00ab\u00a0Des Corvettes et des hommes \u00a0\u00bb Kim&nbsp; \u00e9dition</p>\n\n\n\n<p>BNF Gallica Journal des d\u00e9bats politiques et litt\u00e9raires</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>pba2173 -PIERRE WEINS- Pilote Cette page d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Pierre Weins est r\u00e9duite. Peu d&rsquo;\u00e9l\u00e9ments dans les documents compuls\u00e9s avec certains doutes comme la M\u00e9daille d&rsquo;Argent \u00e0 11 ans je pencherai pour une erreur de date. Vous avez des donn\u00e9s, des documents&nbsp;sur ce sauveteur ? Merci de me contacter&nbsp; Etat-civil Naissance le 5 octobre 1806 \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1728,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>WEI-2864H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Weins pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite du Dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"WEI-2864H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Weins pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite du Dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-09T21:50:18+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"142\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"207\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"width\":142,\"height\":207,\"caption\":\"Ancre des pilotes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/\",\"name\":\"WEI-2864H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T19:42:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-09T21:50:18+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Weins pilote et sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite du Dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"WEI-2864H\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "WEI-2864H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Weins pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite du Dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "WEI-2864H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Weins pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite du Dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-09T21:50:18+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 142,
                "height": 207,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "width": 142,
                    "height": 207,
                    "caption": "Ancre des pilotes"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/",
                    "name": "WEI-2864H &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T19:42:02+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-09T21:50:18+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Weins pilote et sauveteur \u00e9m\u00e9rite du Dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "WEI-2864H"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1604"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1604"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1604/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 1605,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1604/revisions/1605"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1728"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1604"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
