{
    "id": 1616,
    "date": "2021-09-16T22:29:56",
    "date_gmt": "2021-09-16T20:29:56",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1616"
    },
    "modified": "2021-11-10T23:45:55",
    "modified_gmt": "2021-11-10T22:45:55",
    "slug": "les-acteurs",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/",
    "title": {
        "rendered": "Les-acteurs"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h2>Qui sont les sauveteurs</h2>\n\n\n\n<p>Les sauveteurs en mer, en toute logique, avec toutefois de rares exceptions, &nbsp;sont&nbsp;issus du monde maritime: pilotes, lamaneurs, gr\u00e9eurs, marins de commerce, des feux-flottants, p\u00eacheurs, etc.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>Les patrons et sous-patrons de Dunkerque</strong>&nbsp;ont, en g\u00e9n\u00e9ral issus,&nbsp; des professions de pilote et de patron-lamaneur.&nbsp;Des exceptions avec&nbsp;Charles Lauwick&nbsp;tonnelier \u00e0 bord des go\u00e9lettes islandaises, Francois Tixier&nbsp;l\u2019embl\u00e9matique entrepreneur de lestage,&nbsp;Jules Aim\u00e9 Conseil officier au long cours et officier de port</p>\n\n\n\n<p><strong>Les patrons et sous-patrons de Gravelines</strong>&nbsp;ont des professions de pilotes du port et de patrons p\u00eacheurs locaux.</p>\n\n\n\n<p><strong>Les patrons et sous patron de Fort-Mardyck&nbsp;</strong>sont&nbsp;&nbsp;issus du monde de la p\u00eache.</p>\n\n\n\n<p>Avec plus de 1300 personnes sauv\u00e9es en moins d&rsquo;un si\u00e8cle il convient de&nbsp;ne pas oublier les sauveteurs pr\u00e9sents sur les quais, les plages, pr\u00e8s des watergands etc.\u2026&nbsp;. Pour ces derniers on constate une forte pr\u00e9sence des douaniers mais \u00e9galement d&rsquo;\u00e9clusiers, et de personnes de toutes origines du m\u00e9decin au journalier en passant par les enfants sauveteurs qui ne sont pas les derniers \u00e0 faire preuve de courage.</p>\n\n\n\n<p><strong>Synth\u00e8se suivant le milieu d&rsquo;origine</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/\">PILOTAGE</a>   &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/\">LAMANAGE</a>   <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/\">REMORQUAGE</a>   <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/\">DOUANES</a>&nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/\">ISLANDAIS</a> &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Dossier \u00e0 venir</p>\n\n\n\n<p><em>PECHE&nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;</strong>FEUX FLOTTANTS     MARINE DE COMMERCE     ENFANTS</em></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Qui sont les sauveteurs Les sauveteurs en mer, en toute logique, avec toutefois de rares exceptions, &nbsp;sont&nbsp;issus du monde maritime: pilotes, lamaneurs, gr\u00e9eurs, marins de commerce, des feux-flottants, p\u00eacheurs, etc.&nbsp; Les patrons et sous-patrons de Dunkerque&nbsp;ont, en g\u00e9n\u00e9ral issus,&nbsp; des professions de pilote et de patron-lamaneur.&nbsp;Des exceptions avec&nbsp;Charles Lauwick&nbsp;tonnelier \u00e0 bord des go\u00e9lettes islandaises, Francois [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 4138,
    "parent": 0,
    "menu_order": 3,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Les-acteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * que faisaient nos sauveteurs quand ils n&#039;\u00e9taient pas sur le canot de sauvetage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les-acteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * que faisaient nos sauveteurs quand ils n&#039;\u00e9taient pas sur le canot de sauvetage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-10T22:45:55+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-EN-DETRESSE.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"576\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"960\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-EN-DETRESSE.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-EN-DETRESSE.jpg\",\"width\":576,\"height\":960,\"caption\":\"EN DETRESSE Le Guluche hauteur 65 cm L'Isle-Adam Mus\\u00e9e Louis Senlecq. Un bateau chahut\\u00e9 par les vagues le patron agite un drapeau pour attirer l'attention des sauveteurs, un jeune mousse accroch\\u00e9 \\u00e0 sa vareuse tandis qu'un marin essaie de maintenir l'embarcation.\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/\",\"name\":\"Les-acteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T20:29:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-10T22:45:55+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * que faisaient nos sauveteurs quand ils n'\\u00e9taient pas sur le canot de sauvetage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les-acteurs\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Les-acteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * que faisaient nos sauveteurs quand ils n'\u00e9taient pas sur le canot de sauvetage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Les-acteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * que faisaient nos sauveteurs quand ils n'\u00e9taient pas sur le canot de sauvetage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-10T22:45:55+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 576,
                "height": 960,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-EN-DETRESSE.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-EN-DETRESSE.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-EN-DETRESSE.jpg",
                    "width": 576,
                    "height": 960,
                    "caption": "EN DETRESSE Le Guluche hauteur 65 cm L'Isle-Adam Mus\u00e9e Louis Senlecq. Un bateau chahut\u00e9 par les vagues le patron agite un drapeau pour attirer l'attention des sauveteurs, un jeune mousse accroch\u00e9 \u00e0 sa vareuse tandis qu'un marin essaie de maintenir l'embarcation."
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/",
                    "name": "Les-acteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T20:29:56+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-10T22:45:55+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * que faisaient nos sauveteurs quand ils n'\u00e9taient pas sur le canot de sauvetage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-acteurs/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Les-acteurs"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1616"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1616"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1616/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8302,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1616/revisions/8302"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4138"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1616"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
