{
    "id": 1619,
    "date": "2021-09-16T22:34:36",
    "date_gmt": "2021-09-16T20:34:36",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?p=1619"
    },
    "modified": "2021-11-30T15:45:34",
    "modified_gmt": "2021-11-30T14:45:34",
    "slug": "douaniers_sauveteurs-dunkerque",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/",
    "title": {
        "rendered": "Douaniers_sauveteurs"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Douaniers et sauveteurs</strong></h1>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/gallery_gen/1a99cc4ba8087cf2f5bfba299f798a8c_2400x1424.jpg\" alt=\"\"/></figure>\n\n\n\n<p>Si les pilotes et les lamaneurs repr\u00e9sentent la cheville ouvri\u00e8re du sauvetage en mer institutionnalis\u00e9,&nbsp; les douaniers qui sont les acteurs incontournables du sauvetage individuel participent eux aussi&nbsp; aux&nbsp; sauvetages des navires au large du Dunkerquois.</p>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9sents dans les ports et sur tout le littoral pour emp\u00eacher d\u2019\u00e9ventuels d\u00e9chargements ill\u00e9gaux, embarqu\u00e9s \u00e0 bord de leurs pataches (\u00e9quivalent des vedettes des douanes d\u2019aujourd\u2019hui), les douaniers armaient \u00e9galement les stations porte-amarre de Cayenne&nbsp;(localisation estim\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 du pilotage de nos jours) &#8211; Risban Ouest &#8211; Leffrinckoucke &#8211; Mardyck&nbsp;et Grand-Fort-Philippe. Ces stations \u00e9taient destin\u00e9es \u00e0 porter secours aux bateaux en perdition \u00e0 proximit\u00e9&nbsp;de la c\u00f4te en mettant en place un syst\u00e8me de va-et-vient et bou\u00e9e culotte \u00e0 l\u2019aide d\u2019un&nbsp; fusil ou d\u2019un&nbsp;canon lance amarre.</p>\n\n\n\n<p>Leur pr\u00e9sence sur les quais des ports du dunkerquois ont permis de sauver nombre de vies de marins, d\u2019ouvriers du port, d\u2019enfants\u2026. qui pour des raisons vari\u00e9es ont chu dans les eaux portuaires ou parfois dans les canaux.</p>\n\n\n\n<p>Ainsi sur 1027 sauvetages individuels recens\u00e9s entre 1824 \u2013 1904, ils ont&nbsp; permis de sauver plus de 546 personnes.</p>\n\n\n\n<p>Ils \u00e9taient \u00e9quip\u00e9s dans les ann\u00e9es 1860 de&nbsp;lignes Torr\u00e8s&nbsp;ou de&nbsp;gaffes Legrand.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"673\" height=\"326\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Ligne-Torres.png\" alt=\"Ligne Torr\u00e8s\" class=\"wp-image-1633\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Ligne-Torres.png 673w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Ligne-Torres-300x145.png 300w\" sizes=\"(max-width: 673px) 100vw, 673px\" /><figcaption>Ligne Torres</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"679\" height=\"140\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Gaffe-legrand.png\" alt=\"Gaffe Legrand\" class=\"wp-image-1631\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Gaffe-legrand.png 679w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Gaffe-legrand-300x62.png 300w\" sizes=\"(max-width: 679px) 100vw, 679px\" /><figcaption>Gaffe Legrand</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>Ces moyens de secours, relativement encombrants, ont \u00e9t\u00e9 rapidement supplant\u00e9s, dans les ann\u00e9es 1870, par la ligne Brunel, invent\u00e9 par l&rsquo;ancien lieutenant des douanes Brunel,&nbsp;qui pr\u00e9sentait l\u2019avantage de pouvoir \u00eatre port\u00e9e, dans son \u00e9tui, au ceinturon des douaniers en faction. On en retrouve parfois l\u2019usage en compl\u00e9ment de la ligne Torr\u00e8s, pour finaliser un sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"199\" height=\"147\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Ligne-Brunel.png\" alt=\"Ligne Brunel\" class=\"wp-image-1632\"/><figcaption><strong>Ligne Brunel</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>Les douaniers \u00e9taient aussi pr\u00e9sents sur des sauvetages depuis la c\u00f4te ou le port. On les retrouve pr\u00e9sents sur&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>1810</strong>&nbsp;Sauvetage du&nbsp;QUEEN ELIZABETH</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp; &nbsp;1853</strong>&nbsp;Sauvetage du&nbsp;PASSE BALLE. \u00c9quipage sauv\u00e9 par la patache des douanes</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;1859</strong>&nbsp;Sauvetage du&nbsp;DEUX ERNESTINES</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>1868</strong>&nbsp;Incendie du&nbsp;BILLOW</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;1871</strong>&nbsp;Sauvetage du&nbsp;&nbsp;CATHERINA-CHRISTINA, 7 hommes sauv\u00e9s 1 sauveteur d\u00e9c\u00e9d\u00e9</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;&nbsp;1880&nbsp;</strong>Sauvetage du Lougre&nbsp;DIEU PROTEGE LA FRANCE, 4 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage de la go\u00e9lette&nbsp;SAINT JOSEPH&nbsp;, le bateau arrive \u00e0 se d\u00e9s\u00e9chouer</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>&nbsp;&nbsp;1881&nbsp;</strong>Sauvetage du vapeur gravelinois&nbsp;EMILE,&nbsp; 5 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>&nbsp;&nbsp;1882</strong>&nbsp;Sauvetage de la go\u00e9lette&nbsp;PHOEMIE DE GOOLE, 4 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>1883</strong>&nbsp;Sauvetage du sloop de p\u00eache&nbsp;ARMAND ET ARMANDE,&nbsp; personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>1897</strong>&nbsp;Sauvetage du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien&nbsp;MANITOBA. Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;1900&nbsp;</strong>Sauvetage du&nbsp;SAINT JOSEPH&nbsp;&#8211; Lamaneur N\u00b012,&nbsp; 2 hommes sauv\u00e9s &#8211; 1 mort</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;Sauvetage du&nbsp;EUGENE MARIE, 2 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage&nbsp;Bateau de p\u00eache N\u00b0328, 2 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;1906</strong>&nbsp;Sauvetage de&nbsp;l&rsquo;HELENE&nbsp;face \u00e0 Mardyck, 8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>1923</strong>&nbsp;Sauvetage vapeur&nbsp;ERIKA, 9 personnes sauv\u00e9es depuis la plage du Clipon</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>1933</strong>&nbsp;Sauvetage du&nbsp;DYCK</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>1938</strong>&nbsp;Sauvetage du yacht&nbsp;RACHEL. Equipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>1991</strong>&nbsp;Pr\u00e9sence sur le naufrage du&nbsp;REMY MATTHIEU</p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/gallery_gen/40e0bdbbc7a5a2c8ce8bb89555592599_2325x1406.625.jpg\" alt=\"\"/></figure>\n\n\n\n<p>Ils n\u2019h\u00e9sitent pas non plus \u00e0 pr\u00eater main forte aux canots de sauvetage.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>1949</strong>&nbsp;le patron des douanes&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Legrand&nbsp;</strong>vient volontairement aider l\u2019\u00e9quipage de l\u2019AMIRAL RONARCH lors du naufrage du PRINCESSE ASTRID.</p>\n\n\n\n<p><strong>1952</strong>&nbsp;4 douaniers pr\u00eateront main forte \u00e0 l\u2019\u00e9quipage de l\u2019AMIRAL RONARCH pour porter secours \u00e0 la vedette de la Douane Maritime, PATRON VANHILLE au sec dans la fosse de Mardyck.</p>\n\n\n\n<p>Il est par contre difficile d\u2019identifier pr\u00e9cis\u00e9ment les douaniers car, dans la majorit\u00e9 des cas, le pr\u00e9nom ne figure pas sur les rapports. Comme il y avait, tout comme pour les pilotes, lamaneurs ou&nbsp; p\u00eacheurs, des familles de douaniers les comptages de sauvetages r\u00e9alis\u00e9s&nbsp;sur ces occurrences sont tr\u00e8s al\u00e9atoires.</p>\n\n\n\n<p>On peut toutefois citer :</p>\n\n\n\n<p><strong>1879</strong>&nbsp; Le douanier&nbsp;<strong>Richard Queva&nbsp;</strong>qui recevra une m\u00e9daille de sa Majest\u00e9&nbsp;la Reine d&rsquo;Angleterre pour son action remarquable lors de l\u2019incendie du BILLOW en 1868 et&nbsp;aurait, si on est sur le m\u00eame personnage, sauv\u00e9 en 1879, avec une ligne Torr\u00e8s, un marin avec l\u2019aide du douanier Sonneville.</p>\n\n\n\n<p><strong>1871</strong>&nbsp; Le lieutenant des douanes&nbsp;<strong>Guericy&nbsp;</strong>qui permettra, en tirant une seule fl\u00e8che Delvigne, de mettre en place un va-et-vient et de sauver 7 personnes lors du sauvetage du CATHARINA CHRISTINA, qui verra la mort de Fran\u00e7ois Tixier.</p>\n\n\n\n<p>/</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"725\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-725x1024.jpg\" alt=\"Uniformes 1846\" class=\"wp-image-1636\"/><figcaption><strong>Uniformes des douaniers en 1846&nbsp; &nbsp;</strong></figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"725\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1900-725x1024.jpg\" alt=\"Uniiformes 1900\" class=\"wp-image-1637\"/><figcaption><strong>Uniformes des douaniers en 1900</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\"><strong>Sources</strong></span></p><p><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Base donn\u00e9es du site (EN date du 28 ao\u00fbt 2021</span></p><p><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Rapports SH -SCSN &#8211; SNSM</span></p><p><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Presse diverse</span></p></blockquote>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;  &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Douaniers et sauveteurs Si les pilotes et les lamaneurs repr\u00e9sentent la cheville ouvri\u00e8re du sauvetage en mer institutionnalis\u00e9,&nbsp; les douaniers qui sont les acteurs incontournables du sauvetage individuel participent eux aussi&nbsp; aux&nbsp; sauvetages des navires au large du Dunkerquois. Pr\u00e9sents dans les ports et sur tout le littoral pour emp\u00eacher d\u2019\u00e9ventuels d\u00e9chargements ill\u00e9gaux, embarqu\u00e9s \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1634,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Douaniers_sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les douaniers sauveteurs dans les ports ou sur leurs patache\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Douaniers_sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les douaniers sauveteurs dans les ports ou sur leurs patache\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-30T14:45:34+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Mise-en-place-va-et-vient-e1632775315124.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"545\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Mise-en-place-va-et-vient-e1632775315124.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Mise-en-place-va-et-vient-e1632775315124.jpg\",\"width\":900,\"height\":545,\"caption\":\"Va-et-vient\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/\",\"name\":\"Douaniers_sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T20:34:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-30T14:45:34+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les douaniers sauveteurs dans les ports ou sur leurs patache\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Douaniers_sauveteurs\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Douaniers_sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les douaniers sauveteurs dans les ports ou sur leurs patache",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Douaniers_sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les douaniers sauveteurs dans les ports ou sur leurs patache",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-30T14:45:34+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 900,
                "height": 545,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Mise-en-place-va-et-vient-e1632775315124.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Mise-en-place-va-et-vient-e1632775315124.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Mise-en-place-va-et-vient-e1632775315124.jpg",
                    "width": 900,
                    "height": 545,
                    "caption": "Va-et-vient"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/",
                    "name": "Douaniers_sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T20:34:36+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-30T14:45:34+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les douaniers sauveteurs dans les ports ou sur leurs patache",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douaniers_sauveteurs-dunkerque/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Douaniers_sauveteurs"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1619"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1619"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 7,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1619/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9318,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1619/revisions/9318"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1634"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1619"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
