{
    "id": 1623,
    "date": "2021-09-16T22:39:41",
    "date_gmt": "2021-09-16T20:39:41",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?p=1623"
    },
    "modified": "2021-11-14T11:16:00",
    "modified_gmt": "2021-11-14T10:16:00",
    "slug": "paroles-de",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/",
    "title": {
        "rendered": "Paroles de"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Paroles de sauveteurs et sauv\u00e9s</h1>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Quelques mots, quelques phrases \u00e9manant d&rsquo;hommes et de femmes qui se sont exprim\u00e9s en toute simplicit\u00e9, en toute humilit\u00e9 , comme si les actes accomplis au p\u00e9ril de leur vie \u00e9taient l&rsquo;\u00e9vidence m\u00eame. <br>Or, ces hommes , ces femmes \u00e9taient des h\u00e9ros et ils n&rsquo;en tiraient pas gloire..</p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#d9dfe2\"> </p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#bbb1b3\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/\">Fran\u00e7ois Tixier</a></strong> lors du naufrage des<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/\"> TROIS SOEURS</a>  en 1857 voulant aller sur le canot a une pr\u00e9monition sur les risques encourus par Bommelaer, Neuts et Celle</p>\n\n\n\n<p><em>Vous le voyez, dit-il, ils ne veulent pas nous laisser sauver&nbsp; l\u2019\u00e9quipage&nbsp; \u2013 ils vont p\u00e9rir avec lui&nbsp;!&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p>Pendant les op\u00e9rations de sauvetage apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s des trois sauveteurs</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><em>Voil\u00e0 deux hommes, leur crie-t-il, les laisserons-nous p\u00e9rir comme des chiens&nbsp;? N\u2019est ce pas assez de six victimes&nbsp;? En faudra-t-il huit&nbsp;? Non, non&nbsp;! Affirme-t-il avec \u00e9nergie&nbsp;!</em></p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><em>Non, non&nbsp;!</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p>r\u00e9pondent, ces h\u00e9ro\u00efques amis&nbsp;!\u2026</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><em>Eh bien&nbsp;! reprend<strong>&nbsp;Fran\u00e7ois Tixier</strong>, allons chercher un autre canot, montons-le&nbsp;! Et sauvons-les&nbsp;!</em></p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#d4d4d4\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\">Lepretre</a> </strong>sauvetage de l&rsquo;<strong>EUGENIE 1867</strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><br><em>Allons, gar\u00e7ons, laisserons nous p\u00e9rir ces fr\u00e8res qui comptent sur nous et nous supplient&nbsp;! Puisque Dieu est avec nous et  notre bonne embarcation, marchons !!</em></p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#c4dfd4\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/\"><strong>Charles Gossin</strong></a><strong> </strong> en r\u00e9ponse au capitaine du<strong> KEPLER 1878</strong> demandant ce qu&rsquo;il devait payer</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><em>Nous sommes de la <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/\">Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</a> et notre but est de  porter aide et secours aux marins sans  demander aucune r\u00e9tribution.</em></p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#e9dfc4\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Interview de <strong>Pierre Lepr\u00eatre</strong> de Gravelines par Ouest Eclair 1922</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>  Oui, Monsieur, me dit-il 53 personnes sauv\u00e9es en cinq op\u00e9rations, plus sept sauvetages personnels. Pour l&rsquo;un, trois heures pour un autre, une nuit enti\u00e8re perte de quatre avirons, trois retours \u00e0 la c\u00f4te pour un troisi\u00e8me, quarante-deux minutes et je ramenais six hommes. <br><strong>\u00c7a, voyez-vous, c&rsquo;est notre dancing, \u00e0 nous</strong></p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#d6e9f5\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Edouard Brunet   Sortie pour sauver le Dyck</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p> </p><p><strong>On est sauveteur ou on ne l&rsquo;est pas, il faut y aller! </strong></p><p></p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Les \u00e9quipages sauv\u00e9s se sont aussi exprim\u00e9s souvent par la voix du capitaine</strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#b4b6b7\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p> Le commandant du FELICITE 1854 <br></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><em><sup>Vous nous avez donc avec le concours des courageux pilotes qui vous accompagnaient, pr\u00e9serv\u00e9, des chances funestes qui \u00e9taient redout\u00e9es &nbsp;et qui eussent pu nous \u00eatre fatales</sup></em></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p> </p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#d7ddae\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>  <strong>Son Altesse le Bey de Tunis</strong>  au commandant suite au naufrage du Sphynx 1855 </p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup>Sais-tu chr\u00e9tien que tu as fait une belle action et pour en perp\u00e9tuer le souvenir, je te nomme officier de l\u2019ordre de Nichan Iftihar.  </sup></p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<p>  </p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#e0edf4\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><strong>Le commandant Guinement commandant le PROSPER</strong>  1855</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup>De pareils actes, monsieur, honorent votre caract\u00e8re d&rsquo;homme et de marin ; veuillez agr\u00e9er mes plus sinc\u00e8res remerciements et ceux de tout mon \u00e9quipage. Que serions-nous devenus sans vous, abandonn\u00e9s \u00e0 nous-m\u00eames dans la situation que nous avait faite l\u2019abordage, si la temp\u00eate avait augment\u00e9 ?</sup></p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<p> </p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#eeecc5\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><strong>Capitaine Guego de l&rsquo;Industrie 1858</strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><em>Je soussign\u00e9, capitaine de la go\u00e9lette INDUSTRIE , du port de St-Brieuc, naufrag\u00e9 le 6 mars avec mon \u00e9quipage, certifie \u00e0 tous ceux qu&rsquo;il appartiendra, et pour rendre hommage \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, que le patron Creton, du bateau nomm\u00e9 HARENG, N\u00b018, du port de Gravelines nous a sauv\u00e9 la vie, au p\u00e9ril de ses jours dans une temp\u00eate, par une mer affreuse, en nous retirant de notre chaloupe remplie d&rsquo;eau. Nous \u00e9tions engourdis, \u00e0 moiti\u00e9 morts de froid. Il \u00e9tait 8 heures 30 du matin et nous \u00e9tions rest\u00e9s depuis 3 heures du matin dans cette position d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e. Sans son courageux d\u00e9vouement et celui de son \u00e9quipage, nous \u00e9tions perdus sans ressources; il ne s&rsquo;en est fallu que de quelques secondes</em><br>Sign\u00e9 Guego</sup></p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#e8d6a6\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><strong>Remerciements du capitaine du PRIDE&nbsp; OF GANGES</strong> 1869</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><em>Nous, soussign\u00e9s, capitaine et \u00e9quipage du trois-m\u00e2ts anglais PRIDE OF GANGES, offrons nos remerciements les plus sinc\u00e8res au patron et \u00e0 l&rsquo;\u00e9quipage de la corvette des pilotes JOSEPHINE de Dunkerque , pour les secours qu&rsquo;ils nous ont port\u00e9s hier lors de la perte de notre navire, ayant ainsi contribu\u00e9 \u00e0 nous sauver la vie.<br>Sign\u00e9 <strong>&nbsp;  Robert Jones&nbsp;</strong>capitaine et suivent les signatures des 14 hommes d&rsquo;\u00e9quipage</em></sup></p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#cbe5db\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p> <strong> Commandant du CREST<em>ED WAVES</em>  1870</strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><em>J&rsquo;exprime ma sinc\u00e8re gratitude au capitaine&nbsp;<strong>Vannorbecke</strong>&nbsp;de la go\u00e9lette L\u00c9ON JEANNE&nbsp; de Dunkerque, pour les grandes bont\u00e9s et l&rsquo;humanit\u00e9 qu&rsquo;il a eues pour moi et mon \u00e9quipage, depuis le moment qu&rsquo;il nous a trouv\u00e9s en mer dans un \u00e9tat complet d\u2019\u00e9puisement, ayant \u00e9t\u00e9 pendant 6 jours dans une chaloupe sans nourriture ni boisson, et jusqu&rsquo;au jour qu&rsquo;il nous a d\u00e9barqu\u00e9s \u00e0 Cadyx. Si ce n&rsquo;avait \u00e9t\u00e9 de son assistance tout \u00e0 fait opportune, nous serions bien certainement tous perdus.&nbsp; Je ne puis trouver de paroles pour d\u00e9crire ses soins affectueux et ses efforts incessants pour arriver \u00e0 notre prompt r\u00e9tablissement, et pour exprimer combien j&rsquo;appr\u00e9cie sa conduite, si pleine de bienveillance et d&rsquo;attention</em></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#cadce8\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><em> </em>Le capitaine <strong>Hagstrom </strong>commandant du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/\">AFRICANIC</a> par l\u2019interm\u00e9diaire du consul M. Beggren</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><em>\u201c L\u2019accueil que nous avons re\u00e7u \u00e0 bord du vapeur NORD a \u00e9t\u00e9 touchant. Nous avons de suite \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9s comme de v\u00e9ritables fr\u00e8res, la plus large hospitalit\u00e9 nous \u00e9tant offerte. Nous avons pris nos repas \u00e0 la m\u00eame table et partag\u00e9 les couchettes. Nous restons tr\u00e8s touch\u00e9s des marques d\u2019affection qui nous ont \u00e9t\u00e9 prodigu\u00e9es. Nous nous en souviendrons toujours.</em> </sup></p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#e6f1f8\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>  <strong>Courrier du&nbsp; cdt Aug\u00e9  LE PHENIX 1870</strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p></p><p><sup><em>D\u00e8s notre arriv\u00e9e sur le vapeur, nous f\u00fbmes entour\u00e9s par le brave&nbsp;<strong>Deligny&nbsp;</strong>et tous les pilotes, de tous les soins imaginables. Je d\u00e9sire exprimer ma reconnaissance et mon admiration pour l&rsquo;h\u00e9ro\u00efque conduite de l&rsquo;\u00e9quipage,&nbsp; les vapeurs des pilotes et en faire toute la publicit\u00e9 possible ;&nbsp; je me fais un agr\u00e9able devoir d&rsquo;en informer moi-m\u00eame son excellence,&nbsp; le ministre de la Marine.</em></sup></p><p></p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#f2e5c4\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>11 Juin 1878 Naufrage du BON PASTEUR</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><br>Je soussign\u00e9, Fountes capitaine du Bon Pasteur, que le nomm\u00e9 Bommelaere Jacques pilote attach\u00e9 au port de Dunkerque s\u2019est conduit admirablement avec le canot du pilote N\u00b03 et qu\u2019il a faillit chavirer en accostant mon navire. Gr\u00e2ce \u00e0 lui et aux 3 hommes qui l\u2019accompagnaient mon \u00e9quipage et moi avons \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s.<br>C\u2019est par leur sang froid et leur \u00e9nergie que nous avons pu ensuite regagner le bateau pilote et nous mettre a terre.<br>En foi de quoi je lui ai d\u00e9livr\u00e9 le pr\u00e9sent certificat dans l\u2019espoir qu\u2019il recevra la juste r\u00e9compense qu\u2019il m\u00e9rite</p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#d1e6de\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Propri\u00e9taire du LITTLE STAR qui fera une ch\u00e8que de 5000 Fr</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><br><sup>J\u2019avais ma femme et 2 autres amis (une autre femme) \u00e0 bord et j\u2019aimerais remercier le canot de sauvetage d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 nos cot\u00e9s.</sup></p><p><sup>Il encouragea mon \u00e9quipage et m\u2019assura qu\u2019il pourrait nous aider en cas d\u2019urgence, en outre le canot de sauvetage nous secouru le temps n\u00e9cessaire jusqu\u2019\u00e0 ce que je fus, sans encombre, hors du banc de sable, puis gentiment me montra le chenal pour rentrer au port de Dunkerque.</sup></p><p><sup>Je ne peux remercier suffisamment le skipper du canot de sauvetage et son \u00e9quipage, et je &nbsp;vous serai plus que gratifiant si vous pourriez leurs transmettre mes plus sinc\u00e8res remerciements.</sup></p><p><sup>Le skipper et l\u2019\u00e9quipage refusa que je leur donne quoique ce soit et de nouveau j\u2019appr\u00e9cie vivement leur geste</sup></p><p><sup>Je voudrais vraiment vous remettre ce don&nbsp; pour les fonds de votre association &nbsp;et j\u2019esp\u00e8re sinc\u00e8rement que je n\u2019aurai pas besoin personnellement de leur assistance dans le futur, je peux vous assurer que je n\u2019oublierai jamais ce bateau de secours .</sup></p></blockquote>\n</div></div>\n</div></div>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#eadcb6\"><sup><em>Courriers adress\u00e9s \u00e0 Eug\u00e8ne <strong>Charet</strong> Sauvetage du MASMOUND<br>Veuillez bien recevoir, monsieur, mes remerciements les plus reconnaissants et aussi ceux de l&rsquo;\u00e9quipage sauv\u00e9, pour le d\u00e9vouement montr\u00e9 par vous et votre \u00e9quipage dans le sauvetage dangereux des hommes du MASMOUND, \u00e9chou\u00e9 sur les bancs ; vous avez montr\u00e9 un courage au-dessus de tout \u00e9loge, vous les avez arrach\u00e9s \u00e0 une mort certaine. J&rsquo;ai pri\u00e9 monsieur le consul des Pays-Bas de signaler votre conduite courageuse et d\u00e9vou\u00e9e au gouvernement n\u00e9erlandais. Je vous prie d&rsquo;agr\u00e9er l&rsquo;assurance de ma consid\u00e9ration distingu\u00e9e sign\u00e9 <strong>Nolker</strong> <strong>Bos</strong><br>Le consul de sa majest\u00e9 le roi des Pays-Bas, \u00e0 la r\u00e9sidence de Dunkerque, s&#8217;empresse de transmettre avec la plus vive satisfaction, la plaisante lettre des propri\u00e9taires de la drague MASMOUND 4 au capitaine du remorqueur dunkerquois, et heureux d&rsquo;y ajouter au nom de son gouvernement, ses plus sinc\u00e8res remerciements pour le d\u00e9vouement et l&rsquo;abn\u00e9gation dont il a fait preuve ainsi que son \u00e9quipage, dans le sauvetage de ladite drague, le 24 octobre 1882<br>sign\u00e9 le consul des Pays-Bas <strong>Petyt</strong></em></sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#deece7\"><em>1882 <strong>Courrier du commandant Pasquau</strong>  Sauvetage de l&rsquo;IRENE<br><sup>Monsieur,<br>C&rsquo;est avec le sentiment de la plus vive et la plus profonde reconnaissance, que je viens en mon nom, et celui de l&rsquo;\u00e9quipage du trois-m\u00e2ts austro-hongrois, nomm\u00e9 IRENE que je commande, vous exprimer de m\u00eame qu\u2019aux vaillants marins du canot de sauvetage, que vous commandez, et qui vous ont pr\u00eat\u00e9 leur g\u00e9n\u00e9reux et bienveillant concours, nos plus sinc\u00e8res remerciements et notre \u00e9ternelle gratitude, pour le d\u00e9vouement plein de la plus noble abn\u00e9gation, dont vous nous avez donn\u00e9 la plus \u00e9clatante preuve, en venant \u00e0 notre secours, malgr\u00e9 un danger r\u00e9solument brav\u00e9, pour nous sauver du p\u00e9ril imminent et par vous \u00e9nergiquement conjur\u00e9, lorsque hier nous f\u00eemes naufrage&nbsp;, notre navire jet\u00e9 \u00e9chou\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te ouest de ce port par l\u2019ouragan qui r\u00e9gnait alors. Veuillez agr\u00e9er monsieur,&nbsp; mes salutations les plus distingu\u00e9es sign\u00e9 M. <strong>Pasquau</strong></sup></em></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Paroles de sauveteurs et sauv\u00e9s Quelques mots, quelques phrases \u00e9manant d&rsquo;hommes et de femmes qui se sont exprim\u00e9s en toute simplicit\u00e9, en toute humilit\u00e9 , comme si les actes accomplis au p\u00e9ril de leur vie \u00e9taient l&rsquo;\u00e9vidence m\u00eame. Or, ces hommes , ces femmes \u00e9taient des h\u00e9ros et ils n&rsquo;en tiraient pas gloire.. Fran\u00e7ois Tixier [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Paroles de &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * quand les sauveteurs s&#039;expriment sur leurs fonctions et les sauv\u00e9s remercient\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Paroles de &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * quand les sauveteurs s&#039;expriment sur leurs fonctions et les sauv\u00e9s remercient\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-14T10:16:00+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/\",\"name\":\"Paroles de &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T20:39:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-14T10:16:00+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * quand les sauveteurs s'expriment sur leurs fonctions et les sauv\\u00e9s remercient\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Paroles de\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Paroles de &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * quand les sauveteurs s'expriment sur leurs fonctions et les sauv\u00e9s remercient",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Paroles de &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * quand les sauveteurs s'expriment sur leurs fonctions et les sauv\u00e9s remercient",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-14T10:16:00+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "7 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/",
                    "name": "Paroles de &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T20:39:41+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-14T10:16:00+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * quand les sauveteurs s'expriment sur leurs fonctions et les sauv\u00e9s remercient",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/paroles-de/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Paroles de"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1623"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1623"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 28,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1623/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8554,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1623/revisions/8554"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1623"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
