{
    "id": 1626,
    "date": "2021-09-16T22:43:21",
    "date_gmt": "2021-09-16T20:43:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1626"
    },
    "modified": "2021-11-30T11:55:54",
    "modified_gmt": "2021-11-30T10:55:54",
    "slug": "sauveteurs-dailleurs",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/",
    "title": {
        "rendered": "Sauveteurs d&rsquo;ailleurs"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p><em>.Parce que le sauvetage n&rsquo;a aucune fronti\u00e8re, le devoir m\u00e9moriel du dunkerquois ne peut ignorer les autres sauveteurs de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s, des Hospitaliers Bretons, des stations SNSM ou des marins en dehors du sauvetage institutionnalis\u00e9 qui, parfois en y laissant la vie, ont toujours \u00e9t\u00e9 disponibles pour aller secourir le marin en perdition</em>.<br><br><em>On trouvera dans ces pages des fiches synth\u00e9tiques sur ces\u00a0 personnes. Elles seront toutes r\u00e9alis\u00e9es sur le m\u00eame mod\u00e8le.</em><br><br><em>Le webmaster du site ne fera aucune recherche\u00a0 sur les r\u00e9cits des sauvetages cit\u00e9s</em>.<br><br>I<em>l pourra alimenter ou cr\u00e9er certaines pages au fil de ses recherches mais cela restera tr\u00e8s synth\u00e9tique.</em><br><br><em>Les fiches synth\u00e9tiques seront toutes r\u00e9alis\u00e9es sur le m\u00eame mod\u00e8le.</em><br></p>\n\n\n\n<p>Bie<em>n s\u00fbr, si une page existe d\u00e9j\u00e0 sur un sauveteur ou un des sauvetages auquel il a particip\u00e9, le lien internet vers la page concern\u00e9e sera&nbsp; rajout\u00e9.</em><br></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<a href=\"mailto:sauveteurdudunkerquois@gmail.com\"><strong>N&rsquo;h\u00e9sitez-pas \u00e0 me contacter</strong></a></p>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp;&#8211; Station de Calais&nbsp;&nbsp;&nbsp;</strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/\">Avron Jean Pierre</a></p>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp;&#8211; Binic&nbsp;</strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/\"><strong>&nbsp;</strong>Emile Berthou</a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>.Parce que le sauvetage n&rsquo;a aucune fronti\u00e8re, le devoir m\u00e9moriel du dunkerquois ne peut ignorer les autres sauveteurs de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s, des Hospitaliers Bretons, des stations SNSM ou des marins en dehors du sauvetage institutionnalis\u00e9 qui, parfois en y laissant la vie, ont toujours \u00e9t\u00e9 disponibles pour aller secourir le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Sauveteurs d&#039;ailleurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Autres sauveteurs de France et de Navarre\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sauveteurs d&#039;ailleurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Autres sauveteurs de France et de Navarre\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-30T10:55:54+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/\",\"name\":\"Sauveteurs d'ailleurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-16T20:43:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-30T10:55:54+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Autres sauveteurs de France et de Navarre\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Sauveteurs d&rsquo;ailleurs\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Sauveteurs d'ailleurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Autres sauveteurs de France et de Navarre",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Sauveteurs d'ailleurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Autres sauveteurs de France et de Navarre",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-30T10:55:54+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/",
                    "name": "Sauveteurs d'ailleurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-16T20:43:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-30T10:55:54+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Autres sauveteurs de France et de Navarre",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Sauveteurs d&rsquo;ailleurs"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1626"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1626"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1626/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9275,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1626/revisions/9275"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1626"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
