{
    "id": 1642,
    "date": "2021-09-17T09:33:06",
    "date_gmt": "2021-09-17T07:33:06",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1642"
    },
    "modified": "2021-11-28T15:41:57",
    "modified_gmt": "2021-11-28T14:41:57",
    "slug": "pat001",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/",
    "title": {
        "rendered": "agePAT001"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>AGEZ</strong></h1>\n\n\n\n<p><em>Ce patronyme est pr\u00e9sent 10 fois dans la base de donn\u00e9es.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Tous sont rattach\u00e9s, \u00e0 une exception pr\u00e8s, au port de Gravelines avec 25 sauvetages en mer \u00e0 leur actif&nbsp; et un sauvetage individuel.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les pr\u00e9noms, issus des rapports de sauvetage, laissent des ambigu\u00eft\u00e9s &#8211; Ainsi je pense que l&rsquo;on pourrait fusionner&nbsp; les fiches de J<strong>ean-Pierre-Joseph</strong>&nbsp;et<strong>&nbsp;Pierre-Joseph</strong>&nbsp;mais la forte pr\u00e9sence de ce pseudonyme et la r\u00e9currence  des pr\u00e9noms sur le secteur gravelinois laisse subsister un doute.</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong>Charles</strong></h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 15%\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" width=\"138\" height=\"274\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Argent-GB.png\" alt=\"M\u00e9daille Argent GB\" class=\"wp-image-1645 size-full\"/></figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p><em>Mousse du lougre de p\u00eache MARIE VALENTINE (Patron<strong>&nbsp;Bruneval</strong>)</em></p>\n\n\n\n<p>1897&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97vic-0254b/\">VICTORIA</a>&nbsp;&#8211; \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p><strong>M\u00e9daille d&rsquo;argent</strong>&nbsp;par le gouvernement britannique pour ce sauvetage</p>\n</div></div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong><strong>Eug\u00e8ne</strong></strong></h2>\n\n\n\n<p><em>Equipier du canot de sauvetage</em></p>\n\n\n\n<p>1867&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/\">COLBERT</a>&nbsp;&#8211; 7 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong><strong>Fran\u00e7ois Jean Baptiste</strong></strong></h2>\n\n\n\n<p>Inscrit maritime IM695</p>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>1897&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/\">HILDA</a>&nbsp;&nbsp;&#8211; 8 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1900&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00pal-0190b/\">PALMA</a>&nbsp;&#8211;&nbsp; 5 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong><strong>Fr\u00e9d\u00e9ric</strong></strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>1869&nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0169b/\">MARY</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp; 3 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1869&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/\">HAABETS ANKER</a>&nbsp;&#8211; 9 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1879&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/\">ADRIATIC</a>&nbsp;&#8211; 28 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong><strong>Jean Pierre Joseph</strong></strong></h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 18%\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"208\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Henri-Durand-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1647 size-full\"/></figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-text-align-left\">Inscrit maritime IM37</p>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage et patron p\u00eacheur&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1869&nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0169b/\">MARY</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp; 3 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1881&nbsp;&nbsp;&nbsp; sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/\">AMEE</a></p>\n\n\n\n<p>1897&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/\">HILDA</a>&nbsp;&nbsp;&#8211; 8 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1900&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00pal-0190b/\">PALMA</a>&nbsp;&#8211;&nbsp; 5 hommes sauv\u00e9s</p>\n</div></div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong><strong>Joseph Alfred</strong></strong></h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 15%\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"208\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Henri-Durand.png\" alt=\"M\u00e9daille Henri Durand de Blois\" class=\"wp-image-1643 size-full\"/></figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>1867&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/\">COLBERT</a>&nbsp;&#8211; 7 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1885 &nbsp;&nbsp; sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cha-0340b/\">CHARITE</a>&nbsp;&#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>T\u00e9moignage de statisfaction</strong>&nbsp;du Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>1900&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00pal-0190b/\">PALMA&nbsp;</a>&#8211;&nbsp; 5 hommes sauv\u00e9s&nbsp;</p>\n</div></div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong><strong>Pierre Joseph</strong></strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>1867&nbsp; &nbsp; Sauvetage du<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67MAI-0153B/\">&nbsp;</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67MAI-0153B/\">MAID-ERIN&nbsp;&nbsp;</a>&#8211;&nbsp; 7 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1867 &nbsp;&nbsp; sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67EUG-0041B/\">EUGENIE&nbsp;</a>&#8211; 8 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1867&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;une&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67inc-0086B/\">go\u00e9lette su\u00e9doise</a>&nbsp;&#8211; 7 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1879&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79ADR-0027B/\">ADRIATIC</a>&nbsp;&#8211; 28 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1881&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81EMI-0029B/\">EMILE&nbsp;</a>&#8211; 5 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1883&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83ARM-0221B/\">ARMAND ET ARMANDE</a>&nbsp;&#8211; 6 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong><strong>P.L</strong></strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>1872&nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/72CES-0338B/\">CESAR</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/69MAR-0169B/\">&nbsp;&nbsp;</a>&#8211;&nbsp; 1 homme sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong> <strong>Sans pr\u00e9nom</strong> </strong></h2>\n\n\n\n<p>Matelot du bateau de p\u00eache 103 (Quel port?)</p>\n\n\n\n<p>Sauvetage individuel</p>\n\n\n\n<p>30 d\u00e9cembre 1888 : A minuit et demi, il aide les pr\u00e9pos\u00e9s des douanes \u00e0 sauver, avec une&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Brunel/\">ligne Brunel&nbsp;</a>le matelot&nbsp;<strong>John Herman</strong>&nbsp;du trois-m\u00e2ts anglais RUTH PALMER</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong> <strong>Sans pr\u00e9nom</strong> </strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>1868&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/68ESS-0038B/\">ESSAI&nbsp;</a>&#8211; 6 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1869&nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/69MAR-0166B/\">MARIE SUZANNE</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/69MAR-0169B/\">&nbsp;&nbsp;</a>&#8211;&nbsp; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>1875 &nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/75RET-0220B/\">RETOUR A DIEU</a></p>\n\n\n\n<p>1900&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/00PAL-0190B/\">PALMA&nbsp;</a>&#8211;&nbsp; 5 hommes sauv\u00e9s</p>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>AGEZ Ce patronyme est pr\u00e9sent 10 fois dans la base de donn\u00e9es. Tous sont rattach\u00e9s, \u00e0 une exception pr\u00e8s, au port de Gravelines avec 25 sauvetages en mer \u00e0 leur actif&nbsp; et un sauvetage individuel. Les pr\u00e9noms, issus des rapports de sauvetage, laissent des ambigu\u00eft\u00e9s &#8211; Ainsi je pense que l&rsquo;on pourrait fusionner&nbsp; les fiches [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1828,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>agePAT001 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Agez\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"agePAT001 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Agez\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T14:41:57+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"483\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"697\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\",\"width\":483,\"height\":697},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/\",\"name\":\"agePAT001 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T07:33:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T14:41:57+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Agez\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"agePAT001\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "agePAT001 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Agez",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "agePAT001 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Agez",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T14:41:57+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 483,
                "height": 697,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                    "width": 483,
                    "height": 697
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/",
                    "name": "agePAT001 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T07:33:06+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T14:41:57+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Agez",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "agePAT001"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1642"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1642"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 9,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1642/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9107,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1642/revisions/9107"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1828"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1642"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
