{
    "id": 1655,
    "date": "2021-09-17T09:49:56",
    "date_gmt": "2021-09-17T07:49:56",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?p=1655"
    },
    "modified": "2021-11-25T13:28:18",
    "modified_gmt": "2021-11-25T12:28:18",
    "slug": "19eme-siecle",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/",
    "title": {
        "rendered": "19\u00e8me si\u00e8cle"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Sorties-en-mer-de-1890-%C3%A0-1899/\"><br></a>Le sauvetage maritime au 19e si\u00e8cle</h1>\n\n\n\n<p><em>En ce d\u00e9but de si\u00e8cle marqu\u00e9 par les guerres napol\u00e9oniennes le sauvetage en mer reste confidentiel. </em></p>\n\n\n\n<p><em>Il faudra les 358 morts du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/10QUE-0213B/\">QUEEN ELISABETH&nbsp;</a>pour qu\u2019une r\u00e9flexion soit entam\u00e9e par deux personnages cl\u00e9s&nbsp;<strong><a href=\"http://MOR-2074H/\" data-type=\"URL\" data-id=\"MOR-2074H/\">Benjamin Morel</a></strong>&nbsp;et&nbsp;<strong>Jean Joseph Carlier.</strong></em></p>\n\n\n\n<p><em>Cette r\u00e9flexion les am\u00e8ne \u00e0 cr\u00e9er en 1834 la&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque&nbsp;(SHD) dont la structure humaine et mat\u00e9rielle s\u2019inspire de la&nbsp;RNLI&nbsp;de nos amis britanniques et de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Boulogne.</em></p>\n\n\n\n<p><em>L\u2019ann\u00e9e 1857 est marqu\u00e9e par le naufrage des&nbsp;TROIS S\u0152URS, le 29 janvier 1857, qui entra\u00eene la perte de trois des embl\u00e9matiques sauveteurs dunkerquois. Cet \u00e9pisode funeste est sacralis\u00e9 par la plaque de marbre appos\u00e9e sur le Leughenar.</em></p>\n\n\n\n<p><em>En 1866, Napol\u00e9on III autorise la cr\u00e9ation de la\u00a0Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s (SCNS)\u00a0dont le champ g\u00e9ographique inclut la totalit\u00e9 des r\u00e9gions c\u00f4ti\u00e8res de France. La station de Gravelines sera la premi\u00e8re station cr\u00e9\u00e9e sur le dunkerquois. Son patron\u00a0Joseph <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\">Lepr\u00eatre\u00a0</a>est le premier d\u00e9cor\u00e9 de la l\u00e9gion d\u2019honneur sous l\u2019\u00e9gide de la SCNS.</em></p>\n\n\n\n<p><em>En 1872 c&rsquo;est\u00a0Fran\u00e7ois Tixier, le sauveteur embl\u00e9matique de Dunkerque, qui perd la vie en voulant sauver des naufrag\u00e9s.</em></p>\n\n\n\n<p><em>En 1874 la SHD cesse d\u2019exister et met ses moyens humains et financiers au service de la SCSN qui lui affecte son premier canot, celui de la SHD arrivant en fin de vie.</em></p>\n\n\n\n<p><em>La fin du si\u00e8cle est marqu\u00e9e par la motorisation des bateaux notamment par la vapeur, et l\u2019arriv\u00e9e des premiers sauvetages d\u2019a\u00e9rostiers marquant les pr\u00e9mices des \u00e9volutions du 20\u00e8me si\u00e8cle.</em></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Le sauvetage maritime au 19e si\u00e8cle En ce d\u00e9but de si\u00e8cle marqu\u00e9 par les guerres napol\u00e9oniennes le sauvetage en mer reste confidentiel. Il faudra les 358 morts du&nbsp;QUEEN ELISABETH&nbsp;pour qu\u2019une r\u00e9flexion soit entam\u00e9e par deux personnages cl\u00e9s&nbsp;Benjamin Morel&nbsp;et&nbsp;Jean Joseph Carlier. Cette r\u00e9flexion les am\u00e8ne \u00e0 cr\u00e9er en 1834 la&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque&nbsp;(SHD) dont la structure [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>19\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sorties en mer au XIXe class\u00e9es par p\u00e9riode\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"19\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sorties en mer au XIXe class\u00e9es par p\u00e9riode\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T12:28:18+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/\",\"name\":\"19\\u00e8me si\\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T07:49:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T12:28:18+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sorties en mer au XIXe class\\u00e9es par p\\u00e9riode\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"19\\u00e8me si\\u00e8cle\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "19\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sorties en mer au XIXe class\u00e9es par p\u00e9riode",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "19\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sorties en mer au XIXe class\u00e9es par p\u00e9riode",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T12:28:18+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/",
                    "name": "19\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T07:49:56+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T12:28:18+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sorties en mer au XIXe class\u00e9es par p\u00e9riode",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19eme-siecle/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "19\u00e8me si\u00e8cle"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1655"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1655"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1655/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8912,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1655/revisions/8912"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1655"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
