{
    "id": 1659,
    "date": "2021-09-17T10:01:18",
    "date_gmt": "2021-09-17T08:01:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1659"
    },
    "modified": "2021-11-29T17:41:39",
    "modified_gmt": "2021-11-29T16:41:39",
    "slug": "1800-1824",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/",
    "title": {
        "rendered": "1800-1824"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer entre 1800 et 1824</h1>\n\n\n\n<p>Dans ces textes, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques , nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>16 sorties</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:44%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>437 personnes et</strong><br><strong>8 \u00e9quipages sauv\u00e9s</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>368 morts</strong></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2><strong>1802</strong>    </h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1666\"><sup>ASSISTANCE</sup></a></p>\n\n\n\n<h2>1803</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/xzacasta-1803/\">ACASTA</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1804</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04for-0048b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1685\"><sup>FORTUNA</sup></a></p>\n\n\n\n<h2>1805</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1688\">JENNY</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05joh-0127b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1693\">JOHANNA ELISABETH</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05twe-0252b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1695\">TWEE</a>D</sup></p>\n\n\n\n<h2>1806 </h2>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/\">EUGENIE</a></sup></span></p>\n\n\n\n<h2>1810    </h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>Le naufrage du Queen Elizabeth \u00e9l\u00e9ment fondateur du sauvetage Dunkerquois</strong></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1672\">QUEEN ELIZABETH</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1812</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12pec-0934b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1698\"><sup>INCONNU P\u00eacheur</sup></a></p>\n\n\n\n<h2>1817</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17wel-0261b/\">WELLINGTON</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1818</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1702\"><sup>JANVIER</sup></a></p>\n\n\n\n<h2>1821</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1704\"><sup>BIENFAISANT</sup></a></p>\n\n\n\n<h2>1822</h2>\n\n\n\n<p><sup><a data-type=\"page\" data-id=\"1706\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/\">EMBARCATION</a> &#8211; <a data-type=\"page\" data-id=\"1710\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22pec-0070b/\">INCONNU p\u00eacheur anglais</a></sup> <sup> &#8211; <a data-type=\"page\" data-id=\"1683\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1822/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1823</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pec-0891b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1713\"><sup>INCONNU P\u00eacheur</sup></a></p>\n\n\n\n<h2>1824</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/24har-0892b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1715\">HARMONIE</a></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer entre 1800 et 1824 Dans ces textes, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques , nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages. 16 sorties 437 personnes et8 \u00e9quipages sauv\u00e9s 368 morts 1802 ASSISTANCE 1803 ACASTA 1804 FORTUNA 1805 JENNY &#8211; JOHANNA ELISABETH [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>1800-1824 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage r\u00e9alis\u00e9s pendant la la d\u00e9cennie 1800-1824\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"1800-1824 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage r\u00e9alis\u00e9s pendant la la d\u00e9cennie 1800-1824\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T16:41:39+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/\",\"name\":\"1800-1824 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T08:01:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T16:41:39+00:00\",\"description\":\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage r\\u00e9alis\\u00e9s pendant la la d\\u00e9cennie 1800-1824\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"1800-1824\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "1800-1824 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage r\u00e9alis\u00e9s pendant la la d\u00e9cennie 1800-1824",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "1800-1824 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage r\u00e9alis\u00e9s pendant la la d\u00e9cennie 1800-1824",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T16:41:39+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/",
                    "name": "1800-1824 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T08:01:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T16:41:39+00:00",
                    "description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage r\u00e9alis\u00e9s pendant la la d\u00e9cennie 1800-1824",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1800-1824/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "1800-1824"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1659"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1659"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 17,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1659/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9208,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1659/revisions/9208"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1659"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
