{
    "id": 1666,
    "date": "2021-09-17T10:11:19",
    "date_gmt": "2021-09-17T08:11:19",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1666"
    },
    "modified": "2021-11-17T23:41:14",
    "modified_gmt": "2021-11-17T22:41:14",
    "slug": "02ass-0233b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/",
    "title": {
        "rendered": "02ASS-0233B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du vaisseau de ligne anglais ASSISTANCE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 mars 1802</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de 383 personnes*</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:40%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>A</sup></strong><sup><strong>rmement de la corvette du pilotage</strong><br>Versaille</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d8d3b3\"><sup>Les pilotes re\u00e7oivent en r\u00e9compense&nbsp;pour services rendus, une gratification de&nbsp;<strong>50 livres sterling</strong>, dont le neuvi\u00e8me est affect\u00e9 \u00e0 la corvette et le reste r\u00e9parti en 18 parts suivant le r\u00e8glement en usage.\u200bTrois ans plus tard, la gratitude des anglais se manifestera d\u2019une autre mani\u00e8re.</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><strong>Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>\u200bParvenu au large de Dunkerque par une forte temp\u00eate, l&rsquo;ASSISTANCE, de&nbsp; 50 canons,&nbsp;talonne sur les bancs et coule presque aussit\u00f4t.</p>\n\n\n\n<p>La corvette des pilotes parvenue imm\u00e9diatement sur les lieux de la catastrophe sauve les 383 personnes composant l\u2019\u00e9quipage et les passagers du navire. Parmi ces passagers, on compte 40 femmes et 12 enfants.</p>\n\n\n\n<p>\u200bLe mauvais temps oblige le bateau pilote \u00e0 mouiller sur rade \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit, le pont est couvert de r\u00e9fugi\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Le lendemain matin par grosse mer la corvette r\u00e9ussit sa man\u0153uvre d\u2019entr\u00e9e au port mettant d\u00e9finitivement \u00e0 l\u2019abri les malheureux naufrag\u00e9s.\u200b</p>\n\n\n\n<p>Ceux-ci ont \u00e9t\u00e9 accueillis par le Pr\u00e9fet qui leur donna subsistance et secours n\u00e9cessaires jusqu&rsquo;\u00e0 ce qu&rsquo;un b\u00e2timent soit pr\u00eat \u00e0 les renvoyer.</p>\n\n\n\n<p>* 342 hommes selon le Moniteur Universel</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"639\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/1802-Felicitation-assitance-minsitre-639x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8690\"/><figcaption><strong>F\u00e9licitation du ministre de la Marine</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Sources</span><br><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Michel Dahaene \u00ab&nbsp;Drames en mer&nbsp;\u00bb</span><br><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\"> Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span><br><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Moniteur Universel du 3 avril 1802</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du vaisseau de ligne anglais ASSISTANCE- 8 mars 1802 Sauvetage de 383 personnes* Armement de la corvette du pilotageVersaille Les pilotes re\u00e7oivent en r\u00e9compense&nbsp;pour services rendus, une gratification de&nbsp;50 livres sterling, dont le neuvi\u00e8me est affect\u00e9 \u00e0 la corvette et le reste r\u00e9parti en 18 parts suivant le r\u00e8glement en usage.\u200bTrois ans plus tard, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 3446,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>02ASS-0233B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Sauvetage par les pilotes de Dunkerque du navire Assistance\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"02ASS-0233B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Sauvetage par les pilotes de Dunkerque du navire Assistance\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-17T22:41:14+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1010\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"758\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg\",\"width\":1010,\"height\":758,\"caption\":\"Corvette Coll Alain Derenoncourt\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/\",\"name\":\"02ASS-0233B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T08:11:19+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-17T22:41:14+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours Sauvetage par les pilotes de Dunkerque du navire Assistance\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"02ASS-0233B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "02ASS-0233B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Sauvetage par les pilotes de Dunkerque du navire Assistance",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "02ASS-0233B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Sauvetage par les pilotes de Dunkerque du navire Assistance",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-17T22:41:14+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 1010,
                "height": 758,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg",
                    "width": 1010,
                    "height": 758,
                    "caption": "Corvette Coll Alain Derenoncourt"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/",
                    "name": "02ASS-0233B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T08:11:19+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-17T22:41:14+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Sauvetage par les pilotes de Dunkerque du navire Assistance",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ass-0233b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "02ASS-0233B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1666"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1666"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 10,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1666/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8692,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1666/revisions/8692"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3446"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1666"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
