{
    "id": 1672,
    "date": "2021-09-17T10:28:00",
    "date_gmt": "2021-09-17T08:28:00",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1672"
    },
    "modified": "2021-11-03T08:23:33",
    "modified_gmt": "2021-11-03T07:23:33",
    "slug": "10que-0213b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/",
    "title": {
        "rendered": "10QUE-0213B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts anglais QUEEN ELIZABETH</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>28 d\u00e9cembre 1810</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">24 personnes sauv\u00e9es, 358 d\u00e9c\u00e8s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong><u>Participants au sauvetage :</u>\u00a0</strong></sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/\">Guillaume Gaspard Malo</a></sup><br><sup>Equipage de la Victoire</sup><br><sup>Pierre de Bertrand\u00a0</sup><br><sup>Pr\u00e9pos\u00e9s des douanes</sup></p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>\u200b<em>Cet acte de sauvetage initi\u00e9 par Guillaume Gaspard Malo, dernier corsaire dunkerquois, selon les sources, est \u00e0 l\u2019origine de la cr\u00e9ation de la premi\u00e8re Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Sauvetage qui fut cr\u00e9\u00e9e en 1834 par Jean Joseph Carlier&nbsp;et&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/mor-2074h/\">Benjamin Morel.</a></em></p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Le 28 d\u00e9cembre 1810 a laiss\u00e9 dans la m\u00e9moire des Dunkerquois un souvenir extr\u00eamement douloureux&nbsp;: le naufrage, en vue de notre ville, du trois-m\u00e2ts anglais de la Compagnie des Indes, le QUEEN ELIZABETH de 650 tonneaux, \u00e0 destination de Madras et du Bengale, sous le commandement du capitaine&nbsp;<strong>Hubert-William Eastwick.</strong></p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Assailli en pleine mer par un temps d\u00e9plorable, il fut forc\u00e9, apr\u00e8s plusieurs jours d\u2019une navigation p\u00e9rilleuse, de rel\u00e2cher \u00e0 Cork en Irlande. Les r\u00e9parations de ses avaries \u00e9taient \u00e0 peine termin\u00e9es que, le 20 d\u00e9cembre, le QUEEN ELIZABETH se remit \u00e0 la voile&nbsp;; mais, frapp\u00e9 comme d\u2019un sort fatal, il fut touch\u00e9 de nouveau par la temp\u00eate.</p>\n\n\n\n<p>Le navire vint s\u2019affaler, dans la nuit du 27 au 28 d\u00e9cembre, au milieu des bancs de la rade de Dunkerque, \u00e0 plus de deux lieues au nord-est du port, vers trois heures du matin quand la mer commen\u00e7ait \u00e0 descendre. Le QUEEN ELIZABETH retombant sur un autre \u00e9cueil talonna rudement et s\u2019arr\u00eata enfin, apr\u00e8s diff\u00e9rentes \u00e9volutions, sur le Bree Banc avec un \u00e9pouvantable craquement. De la ville, on entendit gronder le canon d\u2019alarme.</p>\n\n\n\n<p>A la pointe du jour, on reconnut le malheureux navire anglais luttant contre la temp\u00eate&nbsp;: il continuait \u00e0 tirer le canon et \u00e0 faire des signaux de d\u00e9tresse. En moins d\u2019une demi-heure, tout ce qu\u2019il y avait d\u2019hommes disponibles dans la marine de Dunkerque s\u2019\u00e9lan\u00e7a vers le port. M.&nbsp;<strong>De la Goste</strong>, chef des mouvements maritimes, s\u2019occupa aussit\u00f4t des moyens de porter secours au navire en danger.</p>\n\n\n\n<p>Plusieurs petites embarcations mont\u00e9es par les matelots les plus aguerris quitt\u00e8rent le quai et pendant quelques heures firent vainement des efforts incroyables pour gagner la mer&nbsp;; toujours elles furent repouss\u00e9es par les vents qui soufflaient avec furie de la partie du nord-nord-ouest</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>II restait une perspective&nbsp;: on comptait qu\u2019au moment de la mar\u00e9e, qui \u00e9tait \u00e0 deux heures, on pourrait obtenir quelques succ\u00e8s en faisant de nouvelles tentatives. Vain espoir&nbsp;! Il fut absolument impossible de mettre dehors aucune embarcation.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Alors un Dunkerquois, n\u2019\u00e9coutant que son courage,\u00a0M.<strong>\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/\">Gaspard Malo</a></strong>,\u00a0capitaine de navire, sauta \u00e0 bord de sa go\u00e9lette LA VICTOIRE et, appelant \u00e0 lui les lamaneurs, pilotes et marins qui voulaient se d\u00e9vouer \u00e0 la sainte cause de l\u2019humanit\u00e9, se porta \u00e0 la barre et fit d\u00e9ployer les voiles de son embarcation\u2026 Elle se mit en mouvement et gagna le large.</p>\n\n\n\n<p>Tant d\u2019intr\u00e9pidit\u00e9 excita l\u2019admiration de tous les spectateurs et d\u00e9j\u00e0 de toutes parts on f\u00e9licitait le capitaine du succ\u00e8s de son entreprise, quand,&nbsp; \u00e0 la hauteur de l\u2019estacade qui \u00e9tait pleine de monde, une bourrasque inattendue arr\u00eata court la marche de l\u2019embarcation toujours si soumise \u00e0 la voix du ma\u00eetre de l\u2019\u00e9quipage. Que faire en cette occurrence&nbsp;? Abandonner la partie&nbsp;? C\u2019\u00e9tait une id\u00e9e qui ne pouvait entrer dans l\u2019esprit du brave capitaine. Il la repoussa, et faisant carguer toutes les voiles, jeta des amarres et donna l\u2019ordre de h\u00e2ler son navire le long de l\u2019estacade.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>On fit des efforts surhumains mais plus la go\u00e9lette avan\u00e7ait, plus elle trouvait de r\u00e9sistance sous l\u2019action imp\u00e9tueuse du vent et des flots, et bient\u00f4t, mang\u00e9e par la lame qui se d\u00e9ployait avec fureur et menac\u00e9e de se briser contre l\u2019estacade, elle \u00e9tait finalement repouss\u00e9e bien plus qu\u2019elle n\u2019avan\u00e7ait. Toutes les forces \u00e9taient \u00e9puis\u00e9es et la position devint intol\u00e9rable. Le valeureux capitaine d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 perdit enti\u00e8rement courage, lorsque l\u2019un des m\u00e2ts de la go\u00e9lette vola en \u00e9clats, renversant plusieurs hommes de l\u2019\u00e9quipage sous ses agr\u00e8s tomb\u00e9s sur le pont.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 ces avaries et ce premier \u00e9chec,&nbsp;<strong>Malo</strong>&nbsp;ne se regarda pas comme vaincu, et il voulut encore persister. Il encouragea de la voix et du geste ceux qui l\u2019entouraient, et tous, s\u2019armant d\u2019une nouvelle ardeur, ob\u00e9irent au commandement, face \u00e0 cette sublime intr\u00e9pidit\u00e9 de l\u2019h\u00e9ro\u00efque Dunkerquois.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>C\u2019\u00e9tait une derni\u00e8re tentative&nbsp;: l\u2019\u00e9quipage et les h\u00e2leurs redoubl\u00e8rent leurs efforts et, pendant quelques instants, non sans encourir les plus imminents dangers, on crut atteindre le terme d\u2019un p\u00e9nible labeur. Malheureusement l\u2019imp\u00e9tuosit\u00e9 du vent reprit tout \u00e0 coup avec une telle recrudescence que tous les moyens mis en usage devinrent inutiles et se rendant enfin \u00e0 l\u2019\u00e9vidence, le capitaine se vit forc\u00e9 de renoncer \u00e0 sa hasardeuse entreprise\u2026</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s tout il n\u2019y avait plus rien \u00e0 faire. Le QUEEN ELIZABETH qui, d\u00e9j\u00e0, avait perdu son m\u00e2t d\u2019artimon et son grand m\u00e2t, venait de dispara\u00eetre dans les flots, ne laissant plus apercevoir que son m\u00e2t de misaine charg\u00e9 de monde.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Au m\u00eame moment trois canots se dirigeaient vers la c\u00f4te. En moins de dix minutes, l\u2019un d\u2019eux disparut sans que l\u2019on p\u00fbt lui porter assistance. Un pareil sort \u00e9tait \u00e0 redouter pour les deux autres, mais, plus heureux, ils parvinrent \u00e0 aborder pr\u00e8s du Risban \u00e0 l\u2019ouest du port, et gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide de la garnison de ce fort, command\u00e9 par l\u2019officier d\u2019artillerie&nbsp;<strong>Pierre De Bertrand</strong>&nbsp;et des pr\u00e9pos\u00e9s des douanes qui bordaient la plage, on parvint \u00e0 d\u00e9barquer les vingt-deux personnes que contenaient les deux embarcations.</p>\n\n\n\n<p>M.&nbsp;<strong>Charles Fourcroy</strong>,&nbsp;commissaire de la marine, M.&nbsp;<strong>De la Coste&nbsp;</strong>et une foule de citoyens accourus en toute h\u00e2te s\u2019empress\u00e8rent de donner aux pauvres naufrag\u00e9s les secours dont ils avaient besoin et la plus g\u00e9n\u00e9reuse hospitalit\u00e9. M.<strong>&nbsp;Malo&nbsp;</strong>en accueillit quelques-uns avec cette modestie et ce bon c\u0153ur qui le distinguaient. On en conduisit plusieurs \u00e0 l\u2019h\u00f4pital militaire o\u00f9 ils ne rest\u00e8rent que peu de jours.</p>\n\n\n\n<p>Les personnes sauv\u00e9es \u00e9taient le capitaine, le premier et le second lieutenant, un officier de l&rsquo;arm\u00e9e anglaise du Bengale, deux passagers et 16 lascars.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Dans ces entrefaites, tous les hommes que l\u2019on avait vus cramponn\u00e9s au m\u00e2t d\u2019artimon du QUEEN ELIZABETH avaient succomb\u00e9 de fatigue et de froid&nbsp;: ils \u00e9taient successivement tomb\u00e9s \u00e0 la mer o\u00f9 ils avaient trouv\u00e9 la mort. Le m\u00e2t d\u2019artimon m\u00eame se brisa, et il ne resta plus de ce beau navire le moindre vestige de son existence.</p>\n\n\n\n<p>On ne tarda pas \u00e0 recueillir les d\u00e9tails les plus circonstanci\u00e9s du naufrage. Le QUEEN ELIZABETH contenait 380 personnes qui \u00e9taient distribu\u00e9es ainsi&nbsp;: 100 hommes d\u2019\u00e9quipage, y compris le capitaine, 250 lascars, hommes de couleur envoy\u00e9s par la compagnie des Indes au Bengale&nbsp;; 30 passagers blancs, tant Messieurs que Dames et domestiques.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine, le lieutenant et le deuxi\u00e8me lieutenant, deux Messieurs passagers, un officier de l\u2019arm\u00e9e du Bengale et seize&nbsp;lascars avaient seuls abord\u00e9 au rivage.</p>\n\n\n\n<p><strong>358 individus des deux sexes avaient donc trouv\u00e9 la mort dans les flots&nbsp;</strong>!</p>\n\n\n\n<p>Chiffre effrayant et le plus \u00e9lev\u00e9 que l\u2019on connaisse dans les annales de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Parmi les Dames qui \u00e9taient \u00e0 bord, se trouvait l\u2019\u00e9pouse du capitaine. Lorsque celui-ci jugea qu\u2019il fallait abandonner le navire qui coulait, il la fit descendre dans une des embarcations. Frapp\u00e9e de terreur, la malheureuse dame manqua le pied et glissa. Son mari la saisit par le ch\u00e2le qui lui resta dans les mains. La pauvre femme qui n\u2019avait pas pris le soin de nouer ce v\u00eatement \u00e0 son corps, disparut dans les flots sans que l\u2019on p\u00fbt lui porter secours&nbsp;; spectacle navrant qui d\u00e9chira tous les c\u0153urs.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>La ville \u00e9tait plong\u00e9e dans le deuil et comme dans l\u2019attente d\u2019autres malheurs. A la mer aucune voile n\u2019apparaissait \u00e0 l\u2019horizon, et les vagues, comme de gigantesques montagnes, venaient se d\u00e9rouler, avec un sinistre fracas, en vomissant sur la gr\u00e8ve des d\u00e9bris de toutes sortes, des marchandises et des cadavres. Pendant plus de huit jours, on vit des tombereaux remplis de morts entass\u00e9s p\u00eale-m\u00eale, traverser les quais du port et la ville, et rejeter tous ces corps en partie mutil\u00e9s dans d\u2019\u00e9normes fosses que l\u2019on creusait au cimeti\u00e8re de la Basse-Ville, au bout de la rue de la Paix. Ce fut inou\u00ef la quantit\u00e9 d\u2019objets qui s\u2019\u00e9chou\u00e8rent sur la plage, de Dunkerque \u00e0 la fronti\u00e8re belge.</p>\n\n\n\n<p>Nuit et jour durant plusieurs semaines, ce que l\u2019historien ne raconte qu\u2019avec la plus vive affliction, on voyait r\u00f4der au bord de la mer des hommes, des femmes, des enfants, travestis, la hotte sur le dos&nbsp;: ils enlevaient tout ce qu\u2019ils pouvaient rencontrer malgr\u00e9 la vigilance des douaniers et d\u2019autres personnes commises pour recueillir les \u00e9paves. Il y en eut, dit-on, qui, plus tard, plac\u00e8rent des fonds, acquirent des immeubles et se livr\u00e8rent au commerce du produit de leurs larcins.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>M.&nbsp;<strong>Malo</strong>&nbsp;dirigeait le sauvetage tant\u00f4t par mer, tant\u00f4t par terre&nbsp;; et il n\u2019est pas d\u2019\u00e9loges qu\u2019il ne m\u00e9rit\u00e2t en cette douloureuse circonstance. Aussi, M.&nbsp;<strong>Fourcroy</strong>&nbsp;s\u2019empress\u00e2t-il de retracer, dans sa lettre au Ministre, la noble et magnanime conduite du capitaine dunkerquois.</p>\n\n\n\n<p>De leur c\u00f4t\u00e9, le capitaine&nbsp;<strong>Eastwick&nbsp;</strong>et les deux lieutenants du QUEEN ELIZABETH rendirent compte \u00e0 l\u2019Amiraut\u00e9 de Londres, du naufrage et sp\u00e9cialement du d\u00e9vouement et de la charit\u00e9 dont M.&nbsp;<strong>Malo</strong>&nbsp;leur avait donn\u00e9 tant de preuves. L\u2019Amiraut\u00e9 anglaise transmit sur le champ au g\u00e9n\u00e9reux dunkerquois une lettre pleine d\u2019expressions d\u2019\u00e9ternelle reconnaissance.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>La loge franc-ma\u00e7onnique la Trinit\u00e9 de Dunkerque, dont M.<strong>&nbsp;Malo</strong>&nbsp;\u00e9tait membre, n\u2019attendit pas que toutes les f\u00e9licitations fussent parvenues \u00e0 leur honorable fr\u00e8re, pour lui adresser les siennes, sur le courage et le bel exemple d\u2019humanit\u00e9 dont tout le monde avait \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin.</p>\n\n\n\n<p>Des ordres concernant les naufrag\u00e9s anglais ne tard\u00e8rent pas \u00e0 parvenir du minist\u00e8re. Le gouvernement ne voulant pas garder des prisonniers faits dans de pareilles circonstances prescrivit de les rendre \u00e0 leur pays. La corvette des pilotes fut envoy\u00e9e en parlementaire pour les transporter en Angleterre et le gouvernement anglais, par r\u00e9ciprocit\u00e9, rendit vingt-deux Dunkerquois.</p>\n\n\n\n<p>M&nbsp;<strong>Guillaume-Gaspard-Nicolas Malo</strong>, que Dunkerque a vu na\u00eetre le 2 d\u00e9cembre 1770, v\u00e9cut encore de longues ann\u00e9es. Dans sa laborieuse carri\u00e8re, il ne cessa de donner de nombreux exemples d\u2019une rare intr\u00e9pidit\u00e9, et de secourir l\u2019infortune chaque fois qu\u2019il en avait l\u2019occasion. Il mourut dans sa ville natale le 15 avril 1835, au milieu de ses enfants et de ses petits-enfants \u00e9plor\u00e9s par la mort trop pr\u00e9matur\u00e9e de leur respectable p\u00e8re et a\u00efeul.</p>\n\n\n\n<p>Longtemps on parla \u00e0 Dunkerque du naufrage du navire anglais le QUEEN ELIZABETH. Lors des grands coups de vent et dans les longues soir\u00e9es d\u2019hiver, nous nous rappelons qu\u2019au coin du foyer domestique, il en \u00e9tait question fr\u00e9quemment&nbsp;; et quand on annon\u00e7ait aux anciens un sinistre arriv\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te, ils s\u2019empressaient de vous r\u00e9pondre&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>\u00ab&nbsp;Ah&nbsp;!! Dieu veuille que nous n\u2019ayons plus un naufrage comme celui de l\u2019ELIZABETH, trois-m\u00e2ts anglais, qui p\u00e9rit en 1810, entre Dunkerque et Zuydcoote, avec une riche cargaison et 358 personnes sur 380 qui se trouvaient \u00e0 bord&nbsp;\u00bb</p>\n\n\n\n<p>C\u2019est dans ces circonstances que se rencontr\u00e8rent pour la premi\u00e8re fois&nbsp; deux jeunes gens,&nbsp;<strong>Jean Joseph&nbsp; &nbsp;Carlier&nbsp;</strong>&#8211; 17 ans<strong>&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Benjamin Morel&nbsp;</strong>&#8211; 29 ans. Ils \u00e9prouvent de suite l\u2019un pour l\u2019autre une r\u00e9elle sympathie. Les deux hommes constatent que ce naufrage fait ressortir le manque de moyens des ports en la mati\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p>En 1835&nbsp;<strong>Joseph Carlier&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Benjamin Morel&nbsp;</strong>poseront les fondements de la soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque destin\u00e9e \u00e0 pallier l\u2019absence totale de moyens de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p><em>Nota&nbsp;:&nbsp;<strong>Guillaume Gaspard Malo</strong>&nbsp;est le p\u00e8re de&nbsp;<strong>Gaspard Malo (1804 \u20131884)&nbsp;</strong>fondateur de Malo-les-Bains.</em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#131313\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#131313\" class=\"has-inline-color\">Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise pour l&rsquo;encouragement des sciences, des lettre et des arts \u00ab\u00a0Raymond de Bertrand\u00a0\u00bb &#8211;&nbsp; 8e volume 1861-1862</span></sup><br><sup><span style=\"color:#131313\" class=\"has-inline-color\">Michel Dahaene \u00ab&nbsp;Drames en mer&nbsp;\u00bb</span></sup><br><sup><span style=\"color:#131313\" class=\"has-inline-color\">Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span></sup><br><sup><span style=\"color:#131313\" class=\"has-inline-color\">La gazette nationale du 3 janvier 1811</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts anglais QUEEN ELIZABETH 28 d\u00e9cembre 1810 24 personnes sauv\u00e9es, 358 d\u00e9c\u00e8s Participants au sauvetage :\u00a0Guillaume Gaspard MaloEquipage de la VictoirePierre de Bertrand\u00a0Pr\u00e9pos\u00e9s des douanes \u200b \u200bCet acte de sauvetage initi\u00e9 par Guillaume Gaspard Malo, dernier corsaire dunkerquois, selon les sources, est \u00e0 l\u2019origine de la cr\u00e9ation de la premi\u00e8re Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 2902,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>10QUE-0213B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; le naufrage du Queen Elizabeth fait prendre conscience \u00e0 Benjamin Morel du manque de moyen en cas de naufrage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"10QUE-0213B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; le naufrage du Queen Elizabeth fait prendre conscience \u00e0 Benjamin Morel du manque de moyen en cas de naufrage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-03T07:23:33+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"533\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"9 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\",\"width\":800,\"height\":533},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/\",\"name\":\"10QUE-0213B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T08:28:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-03T07:23:33+00:00\",\"description\":\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; le naufrage du Queen Elizabeth fait prendre conscience \\u00e0 Benjamin Morel du manque de moyen en cas de naufrage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"10QUE-0213B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "10QUE-0213B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; le naufrage du Queen Elizabeth fait prendre conscience \u00e0 Benjamin Morel du manque de moyen en cas de naufrage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "10QUE-0213B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; le naufrage du Queen Elizabeth fait prendre conscience \u00e0 Benjamin Morel du manque de moyen en cas de naufrage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-03T07:23:33+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 533,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "9 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 533
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/",
                    "name": "10QUE-0213B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T08:28:00+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-03T07:23:33+00:00",
                    "description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; le naufrage du Queen Elizabeth fait prendre conscience \u00e0 Benjamin Morel du manque de moyen en cas de naufrage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "10QUE-0213B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1672"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1672"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 13,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1672/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8133,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1672/revisions/8133"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2902"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1672"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
