{
    "id": 1675,
    "date": "2021-09-17T10:41:26",
    "date_gmt": "2021-09-17T08:41:26",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1675"
    },
    "modified": "2021-11-01T17:00:04",
    "modified_gmt": "2021-11-01T16:00:04",
    "slug": "pat105",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/",
    "title": {
        "rendered": "malPAT105"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Guillaume Gaspard Malo</strong></h1>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Un des derniers corsaires dunkerquois et premier sauveteur dunkerquois?</h1>\n\n\n\n<p>La pr\u00e9sence de&nbsp;<strong>Gaspard Malo</strong>&nbsp;dans la page d\u00e9di\u00e9e aux&nbsp; sauveteurs pourrait pr\u00eater \u00e0 discussion et n&rsquo;engage que ma vision du sauvetage dans le dunkerquois</p>\n\n\n\n<p>Si je l&rsquo;int\u00e8gre dans la liste des sauveteurs du dunkerquois c&rsquo;est pour son comportement lors du naufrage du QUEEN ELIZABETH.</p>\n\n\n\n<p>Ce n&rsquo;est certes pas le premier sauveteur du dunkerquois qui serait&nbsp;Suywers, pilote lamaneur, acteur du sauvetage d&rsquo;un bateau anglais le 1er avril 1739 et qui mourut d&rsquo;ailleurs des suites de son action.</p>\n\n\n\n<p>Et si Guillaume Gaspard &nbsp;est connu comme \u00e9tant un des derniers corsaires d&#8217;empire dunkerquois, il sera, lors du naufrage du QUEEN ELIZABETH, le seul \u00e0 tenter quelque chose par moyens maritimes avec sa go\u00e9lette la VICTOIRE.</p>\n\n\n\n<p>Lors de ce naufrage sont pr\u00e9sents sur le quai\u00a0<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/mor-2074h/\">Benjamin Morel</a></strong>\u00a0et\u00a0<strong>Carlier L&rsquo;Ain\u00e9</strong>\u00a0qui prendront alors\u00a0conscience du manque de moyens maritimes pour secourir les naufrag\u00e9s dans le dunkerquois.</p>\n\n\n\n<p>Cette prise de conscience d\u00e9bouchera 24 ans plus tard sur la cr\u00e9ation de la&nbsp;<strong>Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque.</strong></p>\n\n\n\n<p>Le&nbsp; naufrage du QUEEN ELIZABETH a une dimension particuli\u00e8re avec ses 358&nbsp;victimes et seulement 24 survivants.</p>\n\n\n\n<p>Il faudra attendre la&nbsp;<strong>bataille de Dunkerque et l&rsquo;op\u00e9ration Dynamo</strong>&nbsp;pour d\u00e9passer ce triste nombre de victimes.</p>\n\n\n\n<p><strong>Guillaume Gaspard</strong>&nbsp;a cr\u00e9\u00e9 par son action&nbsp;une passerelle, en quelque sorte, entre le monde des corsaires et celui des sauveteurs.</p>\n\n\n\n<h4>Etat civil</h4>\n\n\n\n<p>Nombre de sauveteurs sont d&rsquo;ailleurs des descendants de corsaires \u00e0 l&rsquo;instar de&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/\">Matthias</a>, <a href=\"http://bomj-0231h\">J<strong>acques Bommelaer</strong></a>&nbsp;ou de la famille&nbsp;<strong>Weus.</strong></p>\n\n\n\n<p>Naissance \u00e0 Dunkerque, le 2 d\u00e9cembre 1770</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 15 avril 1835&nbsp;\u00e0 Dunkerque&nbsp;</p>\n\n\n\n<h4>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h4>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Fils de Jean Gaspard, natif de B\u00e9nam\u00e9nil en Lorraine, et de la Hollandaise H\u00e9l\u00e8ne Vanweeck</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Epouse, avant 1792, Marie Parker, Anglaise n\u00e9e dans le Suffolk dont</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&#8211; Thomas Gaspard Industriel Politque Cr\u00e9ateur de Malo-les-Bains</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&#8211; C\u00e9lestin</p>\n\n\n\n<h4><strong>Corsaire d&rsquo;Empire</strong></h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>Il commence sa carri\u00e8re de corsaire, en 1793, sur l&rsquo;Araign\u00e9e, un petit lougre de quatre tonneaux dont il est capitaine.</p>\n\n\n\n<p>Le 3 avril 1798, commandant l&rsquo;Ad\u00e8le, il conduit \u00e0 Calais une prise anglaise dont la cargaison compos\u00e9e de denr\u00e9es coloniales s&rsquo;av\u00e8re d&rsquo;une valeur consid\u00e9rable.</p>\n\n\n\n<p>En 1800, il est sur le Cherche-Apr\u00e8s. Croisant \u00e0 l&#8217;embouchure de la Tamise, en d\u00e9pit de la pr\u00e9sence de vaisseaux de guerre anglais, il capture deux navires prussiens.</p>\n\n\n\n<p>En 1807, sur le D\u00e9cid\u00e9, il s&#8217;empare d&rsquo;un cotre anglais, le Swift.</p>\n\n\n\n<p>En une seule croisi\u00e8re du 13 janvier au 1er mars 1808, \u00e0 bord du Victoire, il r\u00e9alise plus 1 000 000 de francs de prises.<br>Une histoire, non v\u00e9rifi\u00e9e, raconte que dans la nuit du mardi-gras 1808, il sort de Dunkerque avec un \u00e9quipage d\u00e9guis\u00e9 et masqu\u00e9. Arriv\u00e9 aux environs de Douvres, son navire, le lougre Le Furet, rencontre une galiote hollandaise. Il fait garder \u00e0 ses hommes les masques et costumes de carnaval, s&rsquo;approche du batave dont l&rsquo;\u00e9qui-page ahuri se contente de regarder et, montant \u00e0 l&rsquo;abordage, s&#8217;empare du navire sans un coup de feu.</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaspard-Malo-Portrait-719x1024.png\" alt=\"Portrait de Gaspard Malo\" class=\"wp-image-1676\" width=\"373\" height=\"532\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><br>La maquette du lougre, offerte par son fils&nbsp;<strong>Gaspard</strong>&nbsp;\u00e0 la Chambre de commerce, est visible au Mus\u00e9e portuaire.</p>\n\n\n\n<h4>Sauveteur Dunkerquois</h4>\n\n\n\n<p>Le 28 d\u00e9cembre 1810, il se distingue par son humanisme en tentant, en vain, de se porter&nbsp;au secours d&rsquo;un trois-m\u00e2ts anglais de la Compagnie des Indes, le <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/\">Queen Elizabeth</a>,&nbsp;qui s&rsquo;\u00e9choue, en pleine temp\u00eate sur le banc de Break Bank, faisant de nombreuses victimes.</p>\n\n\n\n<h4>Vie professionnelle</h4>\n\n\n\n<p>\u00c0 la Restauration, alli\u00e9 \u00e0 la famille Lefebvre, il devient un armateur fortun\u00e9.<br>En avril 1831, il intervient dans la guerre civile portugaise en envoyant, en soutien aux opposants de Don Miguel, deux de ses navires le Caroline et le Sophie command\u00e9s par ses fils Gaspard&nbsp;et C\u00e9lestin.</p>\n\n\n\n<p>En 1858 il prend l&rsquo;initative de construire, \u00e0 ses frais, le premier remorqueur l&rsquo;ORPHEON. Puissance de 100Cv avec gouvernail avant&nbsp; et arri\u00e8re pour \u00e9viter de virer pour changer de direction. Lanc\u00e9 en 1859 son&nbsp; premier remorquage sra celui de voilier ARCHE D&rsquo;ALLIANCE</p>\n\n\n\n<p>Il appartient \u00e0 la loge dunkerquoise Trinit\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Sa tombe est encore visible au cimeti\u00e8re de Dunkerque.&nbsp;</p>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaspard-Malo-sepulture-638x1024.jpg\" alt=\"S\u00e9pulture de G. Malo\" class=\"wp-image-1677\" width=\"300\" height=\"481\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaspard-Malo-sepulture-638x1024.jpg 638w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaspard-Malo-sepulture-187x300.jpg 187w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaspard-Malo-sepulture-768x1234.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaspard-Malo-sepulture.jpg 772w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" /><figcaption><strong>La tombe de Guillaume Gaspard Malo est&nbsp;entretenue par les amis du mus\u00e9e portuaire</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><em><sup><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">Sources</span><br><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">Dictionnaire Biographique dunkerquois du SDHA &#8211;&nbsp; Article de Jean-Pierre M\u00e9lis</span><br><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise pour l\u2019encouragement des sciences, des lettres et des arts</span></sup></em><br><em><sup><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">Archives municipales de Dunkerque&nbsp;</span><br>L<span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">e Remorquage \u00e0 Dunkerque Danie Delesalle Degrave<strong>&nbsp;</strong></span><br><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">Cr\u00e9dits photographiques Philippe Boutelier -Remorquage \u00e0 Dunkerque Danie Delesalle Degrave</span></sup></em></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Guillaume Gaspard Malo Un des derniers corsaires dunkerquois et premier sauveteur dunkerquois? La pr\u00e9sence de&nbsp;Gaspard Malo&nbsp;dans la page d\u00e9di\u00e9e aux&nbsp; sauveteurs pourrait pr\u00eater \u00e0 discussion et n&rsquo;engage que ma vision du sauvetage dans le dunkerquois Si je l&rsquo;int\u00e8gre dans la liste des sauveteurs du dunkerquois c&rsquo;est pour son comportement lors du naufrage du QUEEN ELIZABETH. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1676,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>malPAT105 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme MALO\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"malPAT105 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme MALO\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-01T16:00:04+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaspard-Malo-Portrait-e1632854149596.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"492\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"700\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaspard-Malo-Portrait-e1632854149596.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaspard-Malo-Portrait-e1632854149596.png\",\"width\":492,\"height\":700,\"caption\":\"Portrait de Gaspard Malo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/\",\"name\":\"malPAT105 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T08:41:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-01T16:00:04+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme MALO\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"malPAT105\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "malPAT105 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme MALO",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "malPAT105 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme MALO",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-01T16:00:04+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 492,
                "height": 700,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaspard-Malo-Portrait-e1632854149596.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaspard-Malo-Portrait-e1632854149596.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaspard-Malo-Portrait-e1632854149596.png",
                    "width": 492,
                    "height": 700,
                    "caption": "Portrait de Gaspard Malo"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/",
                    "name": "malPAT105 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T08:41:26+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-01T16:00:04+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme MALO",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat105/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "malPAT105"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1675"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1675"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1675/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8017,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1675/revisions/8017"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1676"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1675"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
