{
    "id": 1688,
    "date": "2021-09-17T11:32:20",
    "date_gmt": "2021-09-17T09:32:20",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1688"
    },
    "modified": "2021-11-02T09:06:32",
    "modified_gmt": "2021-11-02T08:06:32",
    "slug": "05jen-0889b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/",
    "title": {
        "rendered": "05JEN-0889B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du&nbsp; brick-transport anglais LA JENNY&nbsp;</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>19 d\u00e9cembre 1805</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">126 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Participants au sauvetage</strong></sup><br><sup>Garde Nationale et habitant de Gravelines</sup></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>A cinq heures du matin, le capitaine&nbsp;<strong>Young Pattison</strong>, d\u2019un&nbsp; port de 174 tonneaux, a&nbsp; \u00e9t\u00e9 jet\u00e9&nbsp; par la temp\u00eate sur&nbsp; la c\u00f4te &nbsp;de Gravelines . Comme on vit beaucoup de monde sur le pont et qu\u2019il faisait feu de sa batterie en retraite, la Garde Nationale se rendit de suite en armes au b\u00e2timent.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>II se trouvait \u00e0 bord 11 marins formant l\u2019\u00e9quipage, 115 hommes du 3\u00e8me &nbsp;r\u00e9giment (troupes de d\u00e9barquement) dont 4 officiers, 12 femmes de&nbsp; sous-officiers&nbsp; ou soldats, et 6&nbsp; jeunes enfants dont un n\u00e9 la veille en mer. </p>\n\n\n\n<p>Tous \u00e9tant descendus, ils furent conduits avec leurs effets dans une des casernes de la place, dument escort\u00e9s puis gard\u00e9s par la bourgeoisie.</p>\n\n\n\n<p>Ces prisonniers de guerre nous ont quitt\u00e9s le 21 d\u00e9cembre. Le capitaine du navire, pour lui et les hommes de son \u00e9quipage, les officiers pour eux et au nom de leurs soldats, se sont empress\u00e9s d\u2019\u00e9crire au maire de la ville, au moment de leur d\u00e9part, pour remercier les autorit\u00e9s civiles et militaires, le brave garde national, et en g\u00e9n\u00e9ral&nbsp; tous les habitants de Gravelines des soins bienveillants, hospitaliers, des \u00e9gards d&rsquo;humanit\u00e9 qu\u2019ils ont tous&nbsp; personnellement \u00e9prouv\u00e9s.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Ils d\u00e9sirent, ajoutent-ils, qu&rsquo;il en soit fait mention m\u00e9morable dans toutes les feuilles publiques en t\u00e9moignage de leur profonde, de leur durable reconnaissance.</p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Sources</span><br><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">La gazette ou Moniteur Universel</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du&nbsp; brick-transport anglais LA JENNY&nbsp; 19 d\u00e9cembre 1805 126 personnes sauv\u00e9es Participants au sauvetageGarde Nationale et habitant de Gravelines Gravelines A cinq heures du matin, le capitaine&nbsp;Young Pattison, d\u2019un&nbsp; port de 174 tonneaux, a&nbsp; \u00e9t\u00e9 jet\u00e9&nbsp; par la temp\u00eate sur&nbsp; la c\u00f4te &nbsp;de Gravelines . Comme on vit beaucoup de monde sur le pont [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 2902,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>05JEN-0889B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours &#8902; sauvetage d&#039;un brick par la garde nationale de Gravelines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"05JEN-0889B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours &#8902; sauvetage d&#039;un brick par la garde nationale de Gravelines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T08:06:32+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"533\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\",\"width\":800,\"height\":533},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/\",\"name\":\"05JEN-0889B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T09:32:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T08:06:32+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours &#8902; sauvetage d'un brick par la garde nationale de Gravelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"05JEN-0889B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "05JEN-0889B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours &#8902; sauvetage d'un brick par la garde nationale de Gravelines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "05JEN-0889B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours &#8902; sauvetage d'un brick par la garde nationale de Gravelines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T08:06:32+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 533,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 533
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/",
                    "name": "05JEN-0889B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T09:32:20+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T08:06:32+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours &#8902; sauvetage d'un brick par la garde nationale de Gravelines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05jen-0889b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "05JEN-0889B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1688"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1688"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1688/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8051,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1688/revisions/8051"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2902"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1688"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
