{
    "id": 1702,
    "date": "2021-09-17T12:00:09",
    "date_gmt": "2021-09-17T10:00:09",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1702"
    },
    "modified": "2021-11-02T16:25:46",
    "modified_gmt": "2021-11-02T15:25:46",
    "slug": "18jan-0107b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/",
    "title": {
        "rendered": "18JAN-0107B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick nantais JANVIER</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>6 avril 1818</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4<strong> hommes sauv\u00e9s</strong></h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement de la corvette&nbsp;</strong></sup><br><sup><strong>Armement du canot&nbsp;</strong>*</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>12h30 le navire arrive devant Dunkerque et s\u2019appr\u00eate \u00e0 embecqueter le chenal. Un grain blanc s\u2019abat sur lui avec violence. Il chavire, les hommes s\u2019accrochent aux cha\u00eenes des haubans esp\u00e9rant un secours. Vers 15h00 le b\u00e2timent a d\u00e9riv\u00e9 vers Leffrinckoucke.</p>\n\n\n\n<p>La corvette des pilotes peut approcher les naufrag\u00e9s. Des cordes sont lanc\u00e9es et permettent de h\u00e2ler ces malheureux \u00e0 bord. Le matelot<strong> Pierre Chevalier </strong>(originaire de Plassac, 44 ans) \u00e9puis\u00e9 n\u2019arrive pas \u00e0 s\u2019attacher \u00e0 la corde et p\u00e9rit.</p>\n\n\n\n<p>Le JANVIER bris\u00e9 laisse \u00e9chapper ses marchandises emport\u00e9es par les flots. La corvette des pilotes quitte les lieux du drame vers 16h00.</p>\n\n\n\n<p>Ce n\u2019est que le lendemain vers 10h00 qu\u2019un canot du port peut approcher la corvette et embarquer les naufrag\u00e9s pour les amener au port (<strong>Bernard Faverolles, Louis Feirier, Pierre Feirier et Nicolas Herv\u00e9</strong>.)&nbsp;</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#080808\" class=\"has-inline-color\">Sources</span><br><span style=\"color:#080808\" class=\"has-inline-color\">Michel Dahaene \u00ab\u00a0Drames en mer&nbsp;\u00ab\u00a0</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick nantais JANVIER 6 avril 1818 4 hommes sauv\u00e9s Armement de la corvette&nbsp;Armement du canot&nbsp;* Dunkerque 12h30 le navire arrive devant Dunkerque et s\u2019appr\u00eate \u00e0 embecqueter le chenal. Un grain blanc s\u2019abat sur lui avec violence. Il chavire, les hommes s\u2019accrochent aux cha\u00eenes des haubans esp\u00e9rant un secours. Vers 15h00 le b\u00e2timent a [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3748,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>18JAN-0107B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage d&#039;un brick nantais par un canot et la corvette des pilotes de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"18JAN-0107B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage d&#039;un brick nantais par un canot et la corvette des pilotes de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T15:25:46+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Brick-e1633508614155.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"675\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"780\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Brick-e1633508614155.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Brick-e1633508614155.jpg\",\"width\":675,\"height\":780,\"caption\":\"Brick\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/\",\"name\":\"18JAN-0107B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T10:00:09+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T15:25:46+00:00\",\"description\":\"Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage d'un brick nantais par un canot et la corvette des pilotes de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"18JAN-0107B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "18JAN-0107B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage d'un brick nantais par un canot et la corvette des pilotes de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "18JAN-0107B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage d'un brick nantais par un canot et la corvette des pilotes de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T15:25:46+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 675,
                "height": 780,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Brick-e1633508614155.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Brick-e1633508614155.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Brick-e1633508614155.jpg",
                    "width": 675,
                    "height": 780,
                    "caption": "Brick"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/",
                    "name": "18JAN-0107B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T10:00:09+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T15:25:46+00:00",
                    "description": "Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage d'un brick nantais par un canot et la corvette des pilotes de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18jan-0107b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "18JAN-0107B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1702"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1702"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1702/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4487,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1702/revisions/4487"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3748"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1702"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
