{
    "id": 1704,
    "date": "2021-09-17T12:03:55",
    "date_gmt": "2021-09-17T10:03:55",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1704"
    },
    "modified": "2021-11-02T10:23:22",
    "modified_gmt": "2021-11-02T09:23:22",
    "slug": "21bie-0410b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/",
    "title": {
        "rendered": "21BIE-0410B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Sauvetage du&nbsp;BIENFAISANT</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>4 novembre 1821</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 personnes sauv\u00e9es,&nbsp;3 morts</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Participants au sauvetage</strong></sup><br><sup>Nicolas Fran\u00e7ois Lefebvre &nbsp;Commissaire de police*</sup><br><sup>Barbier capitaine du port&nbsp; *</sup><br><sup>Personnel du port disponible</sup></p>\n\n\n\n<p><em>*<sup> Membres de la commission &nbsp;de sant\u00e9 du port de Dunkerque</sup></em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>17H00 un b\u00e2timent venant du large et faisant route vers le port a manqu\u00e9 l\u2019entr\u00e9e du port par la force du vent qui gagnait.&nbsp;Il s\u2019\u00e9choua sur la cote de l\u2019est.<br><br>Nous avons monopolis\u00e9 les forces disponibles et nous sommes rendus sur place afin d&rsquo;\u00e9viter que&nbsp;d\u2019autres personnes approchent ce navire avant de savoir d\u2019o\u00f9 il venait et s&rsquo;il \u00e9tait susceptible ou pas de pr\u00e9sentation sanitaire.<br>L&rsquo;orage amplifiant il nous \u00e9tait impossible de communiquer et le navire \u00e9tait totalement submerg\u00e9 par les flots.&nbsp;on ne voyait appara\u00eetre que les deux m\u00e2ts.</p>\n\n\n\n<p><br>Nous avons plac\u00e9s des fanaux pour signaler aux naufrag\u00e9s que nous \u00e9tions la pour les secourir. A mar\u00e9e baissante nous nous sommes approch\u00e9s de banc de sable en banc de sable du navire en \u00e9tant dans l&rsquo;eau jusqu\u2019\u00e0 la ceinture.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><br>A 23H15&nbsp; nous avons eu les informations suivantes:</p>\n\n\n\n<p>Le bateau \u00e9tait le BIENFAISANT des Sables d&rsquo;Olonnes avec une cargaison de vin de Bordeaux command\u00e9 par le capitaine<strong> Loriland.</strong> Il avait quitt\u00e9 Bordeaux le 26 octobre dernier et avait seulement fait rel\u00e2che aux Sables d&rsquo;Olonnes le 27 du m\u00eame mois et l&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tait compos\u00e9 de 7 personnes en bonne sant\u00e9 avant le naufrage.</p>\n\n\n\n<p><br>Apr\u00e8s nous \u00eatre assur\u00e9 de la v\u00e9racit\u00e9 de ces dires en questionnant d&rsquo;autres membres de l&rsquo;\u00e9quipage nous avions la certitude que ce b\u00e2timent n\u2019avait donc aucune contrainte sanitaire. Par ailleurs le nom du bateau figurait bien \u00e0 la poupe du bateau et des f\u00fbts de bordeaux \u00ab\u00e9chou\u00e9s sur le sable confirmaient ces affirmations.</p>\n\n\n\n<p>Nous avons transport\u00e9 4 personnes qui se trouvaient sur le pont dans une maison pr\u00e8s du corps de garde de la quarantaine.</p>\n\n\n\n<p>Le commandant et un mousse qui s&rsquo;\u00e9taient attach\u00e9s au m\u00e2ts \u00e9taient morts noy\u00e9s. Le septi\u00e8me membre de l\u2019\u00e9quipage est pr\u00e9sum\u00e9 avoir disparu en mer emport\u00e9 par une lame.<br><br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#050505\" class=\"has-inline-color\">Source :</span><br><span style=\"color:#050505\" class=\"has-inline-color\">Archives du Centre de m\u00e9moire de la Communaut\u00e9 urbaine de Dunkerque&nbsp; &#8211; Pilotage</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du&nbsp;BIENFAISANT 4 novembre 1821 4 personnes sauv\u00e9es,&nbsp;3 morts Participants au sauvetageNicolas Fran\u00e7ois Lefebvre &nbsp;Commissaire de police*Barbier capitaine du port&nbsp; *Personnel du port disponible * Membres de la commission &nbsp;de sant\u00e9 du port de Dunkerque Dunkerque 17H00 un b\u00e2timent venant du large et faisant route vers le port a manqu\u00e9 l\u2019entr\u00e9e du port par la [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 2902,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>21BIE-0410B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Bienfaisant par les personnels du Port de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"21BIE-0410B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Bienfaisant par les personnels du Port de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T09:23:22+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"533\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\",\"width\":800,\"height\":533},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/\",\"name\":\"21BIE-0410B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T10:03:55+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T09:23:22+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage du Bienfaisant par les personnels du Port de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"21BIE-0410B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "21BIE-0410B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Bienfaisant par les personnels du Port de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "21BIE-0410B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Bienfaisant par les personnels du Port de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T09:23:22+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 533,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 533
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/",
                    "name": "21BIE-0410B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T10:03:55+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T09:23:22+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Bienfaisant par les personnels du Port de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21bie-0410b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "21BIE-0410B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1704"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1704"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1704/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8068,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1704/revisions/8068"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2902"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1704"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
