{
    "id": 1706,
    "date": "2021-09-17T12:09:46",
    "date_gmt": "2021-09-17T10:09:46",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1706"
    },
    "modified": "2021-10-05T22:32:08",
    "modified_gmt": "2021-10-05T20:32:08",
    "slug": "22emb-0890b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/",
    "title": {
        "rendered": "22EMB-0890B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage d&rsquo;une embarcation</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>1er novembre 1822</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><sup>P</sup><strong><sup>articipants aux sauvetage</sup><br><sup>Canots lamaneurs</sup></strong><br><sup>Bazbin, Hollzer</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Des jeunes gens appartenant presque tous \u00e0 la classe de marins, au nombre de sept, s\u2019\u00e9taient r\u00e9unis dans un canot et all\u00e8rent se promener en mer.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9s \u00e0 environ une lieue et demie \u00e0 l\u2019ouest du port et \u00e0 un quart de lieue de la c\u00f4te, ils voulurent virer de bord pour rentrer. Soit imp\u00e9ritie, soit inadvertance, ils n\u00e9glig\u00e8rent le soin de retourner la voile, de sorte que le canot chavira.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Un fort bateau p\u00eacheur, charg\u00e9 de harengs, les aper\u00e7ut ; mais ne pouvant leur porter secours, il s\u2019empressa, \u00e0 son arriv\u00e9e dans le chenal, d\u2019en donner connaissance.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t deux chaloupes, dirig\u00e9es par deux canotiers experts, se rendirent en toute h\u00e2te au lieu du d\u00e9sastre, et eurent le bonheur de prendre \u00e0 leur bord trois des naufrag\u00e9s qu\u2019ils ramen\u00e8rent. L&rsquo;un d\u2019eux ne paraissait pas avoir beaucoup souffert ; on d\u00e9barqua le second avec peine ; il \u00e9tait tremblant et avait la bouche \u00e9cumante. Le troisi\u00e8me fut mis \u00e0 terre et transport\u00e9 presque mourant ; un quatri\u00e8me se sauva \u00e0 la nage et se r\u00e9fugia au fort Risban.</p>\n\n\n\n<p>Ce dernier \u00e9tait le fils du nomm\u00e9&nbsp;<strong>Bazbin</strong>, l\u2019un des patrons lamaneurs qui avaient secouru les malheureux naufrag\u00e9s. Tous les moyens possibles n\u2019ont pu permettre de secourir les trois autres qui ont p\u00e9ri. On ne peut donner trop d\u2019\u00e9loges au patron lamaneur&nbsp;<strong>Hollzer&nbsp;</strong>et &nbsp;son \u00e9quipage, qui, par leur empressement et leur humanit\u00e9, ont rendu cet \u00e9v\u00e9nement moins f\u00e2cheux qu\u2019il e\u00fbt pu l\u2019\u00eatre. On ne peut non plus se dispenser de louer le z\u00e8le des marins, qui se sont empress\u00e9s de porter secours \u00e0 ces infortun\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0f0f0f\" class=\"has-inline-color\">Sources</span><br><span style=\"color:#0f0f0f\" class=\"has-inline-color\">Moniteur officiel de la R\u00e9publique du 10 novembre 1822</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage d&rsquo;une embarcation 1er novembre 1822 3 personnes sauv\u00e9es Participants aux sauvetageCanots lamaneursBazbin, Hollzer Dunkerque Des jeunes gens appartenant presque tous \u00e0 la classe de marins, au nombre de sept, s\u2019\u00e9taient r\u00e9unis dans un canot et all\u00e8rent se promener en mer. Arriv\u00e9s \u00e0 environ une lieue et demie \u00e0 l\u2019ouest du port et \u00e0 un [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1872,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>22EMB-0890B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs de Dunkerque sauvent l&#039;\u00e9quipage d&#039;une embarcation\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"22EMB-0890B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs de Dunkerque sauvent l&#039;\u00e9quipage d&#039;une embarcation\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T20:32:08+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"832\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"307\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"width\":832,\"height\":307,\"caption\":\"Canot lamaneur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/\",\"name\":\"22EMB-0890B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T10:09:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T20:32:08+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les lamaneurs de Dunkerque sauvent l'\\u00e9quipage d'une embarcation\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"22EMB-0890B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "22EMB-0890B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs de Dunkerque sauvent l'\u00e9quipage d'une embarcation",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "22EMB-0890B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs de Dunkerque sauvent l'\u00e9quipage d'une embarcation",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-05T20:32:08+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 832,
                "height": 307,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "width": 832,
                    "height": 307,
                    "caption": "Canot lamaneur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/",
                    "name": "22EMB-0890B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T10:09:46+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-05T20:32:08+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs de Dunkerque sauvent l'\u00e9quipage d'une embarcation",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22emb-0890b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "22EMB-0890B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1706"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1706"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1706/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3752,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1706/revisions/3752"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1872"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1706"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
