{
    "id": 1719,
    "date": "2021-09-17T13:03:35",
    "date_gmt": "2021-09-17T11:03:35",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1719"
    },
    "modified": "2021-11-30T17:31:06",
    "modified_gmt": "2021-11-30T16:31:06",
    "slug": "lamaneur-et-sauveteur",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/",
    "title": {
        "rendered": "Lamaneur-et-sauveteur"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Lamaneurs et sauveteurs</strong></h1>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>7&nbsp;\u00e9quipages et 108 personnes sauv\u00e9es</strong></h1>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center\">58 lamaneurs sauv\u00e9s &#8211; 46 lamaneurs d\u00e9c\u00e9d\u00e9s&nbsp;</h3>\n\n\n\n<p>Au XIXe et d\u00e9but XXe si\u00e8cle, les lamaneurs, regroup\u00e9s par 4 \u00e0 5 dans un canot avec un patron, \u00e9taient sur rade&nbsp; afin d&rsquo;aider aux man\u0153uvres des b\u00e2timents (prise de remorque, amarrage etc.) et de leur porter des vivres et rafra\u00eechissements, voire r\u00e9cup\u00e9rer des passagers \u00e0 bord de navires ayant un trop fort tirant d&rsquo;eau pour les amener \u00e0 quai.</p>\n\n\n\n<p>Les mouvements se faisaient sur des canots du type de celui en illustration. Il y avait une concurrence entre les canots, qui \u00e9taient tous num\u00e9rot\u00e9s mais dont on n\u2019a parfois gard\u00e9 que le nom de bapt\u00eame.</p>\n\n\n\n<p>En attente de clients potentiels devant le port, (ils disaient \u00ab\u00a0\u00eatre en drogue\u00a0\u00bb), ils \u00e9taient souvent les premiers, avec les pilotes et les \u00e9quipages de remorqueurs (\u00e0 partir de 1860), \u00e0 intervenir en cas de naufrage. Nombre de leurs&nbsp;interventions concernent d&rsquo;ailleurs des canots lamaneurs comme eux.</p>\n\n\n\n<p>Entre 1822 et 1829 ils ont particip\u00e9 avec leurs canots \u00e0 43 op\u00e9rations de sauvetage&nbsp;ou d&rsquo;assistance.</p>\n\n\n\n<p>Ensuite la motorisation des mat\u00e9riels, le d\u00e9veloppement des moyens de communication moderne ont chang\u00e9 l&rsquo;organisation de cette fonction essentielle au fonctionnement des mouvements&nbsp;portuaires, r\u00e9duisant ainsi leurs interventions directes.</p>\n\n\n\n<p>Remarquons que,&nbsp;depuis la cr\u00e9ation de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine en 1834,&nbsp;nombres de lamaneurs ont&nbsp; fait partie des armements des canots de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Cette profession \u00e9tait et est toujours familiale. On est souvent&nbsp;lamaneur de p\u00e8re en fils.</p>\n\n\n\n<p>Si les lamaneurs d&rsquo;aujourd&rsquo;hui ne tirent plus sur le&nbsp;bois (les avirons), le m\u00e9tier n&rsquo;en est pas moins dangereux. Le dernier lamaneur mort en service est G\u00e9rald Elleboode en 1995 juste apr\u00e8s son oncle Ren\u00e9 en 1992&nbsp;.</p>\n\n\n\n<p>Des familles ont laiss\u00e9 leur marque dans le monde du sauvetage avec les patrons ou sous-patrons :&nbsp;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Bossu</a>, <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/etc-3403h/\">Etcheverry</a>, <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/\">Rees</a>, <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\">Taylor</a>,</strong>&nbsp;sans oublier les&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/\">Bateman</a>, Eggerickx(s), Houvenaghel, Loyer(z), Zonnekindt&nbsp;</strong>et bien d&rsquo;autres qui ont fourni les canotiers indispensables \u00e0 la bonne marche des canots de sauvetage.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Le dernier patron </p>\n\n\n\n<p>Le dernier patron lamaneur  du JEAN BART avait pour nom<strong>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosd-4847h/\">Didier Bossu</a></strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>En 1947, deux anciens patrons lamaneurs furent sollicit\u00e9s par la chambre de commerce pour r\u00e9organiser le service, ils cr\u00e9ent donc une association de fait. En 1970, cette association regroupe 24 personnes, elle se transforme alors en soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative ouvri\u00e8re de production anonyme, ce qui est toujours la structure de la soci\u00e9t\u00e9 aujourd\u2019hui avec comme pr\u00e9sident Alexandre&#8230;&nbsp;&nbsp;<strong>Bossu</strong>&nbsp;qui s&rsquo;inscrit dans la continuit\u00e9 familiale.</p>\n\n\n\n<p>Deux citations d&rsquo;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a></strong>&nbsp;r\u00e9sument l&rsquo;\u00e9tat d&rsquo;esprit de ces marins, pr\u00eats \u00e0 braver tous les dangers pour sauver leurs semblables :</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Si un homme tombe \u00e0 la \u00ab baille \u00bb,</em></p><p><em>est-ce qu&rsquo;on ne va pas le chercher ?</em></p><p><strong>Il n&rsquo;y a \u00e0 cela aucun m\u00e9rite.</strong></p></blockquote>\n\n\n\n<p>et celle-ci, dans laquelle, pour moi, chaque&nbsp;mot&nbsp;a son importance</p>\n\n\n\n<p><em>J&rsquo;\u00e9tais lamaneur, donc canotier de profession.</em></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>On m&rsquo;a fait l&rsquo;honneur</strong>&nbsp;<em>de me donner une place dans le canot de sauvetage, c&rsquo;\u00e9tait donc \u00e0 mes camarades et \u00e0&nbsp;</em><strong>moi qu&rsquo;\u00e9tait offerte l&rsquo;occasion</strong>&nbsp;<em>d&rsquo;aller au secours des \u00e9quipages en perdition.</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p><em>Anecdote :</em></p>\n\n\n\n<p><em>La salle de r\u00e9union et de d\u00e9tente de la station SNSM de Dunkerque a \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9e&nbsp;<strong>\u00ab\u00a0Carr\u00e9 BOSSU\u00a0\u00bb</strong></em></p>\n\n\n\n<p><em>Cette famille compte 3 patrons du canot</em>, <em>Ars\u00e8ne, Louis et&nbsp;Didier</em></p>\n\n\n\n<p><em>et 5&nbsp;canotiers&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em>Denis, Lucien,&nbsp;Henri,&nbsp;Marcel,&nbsp;Marceau</em>.</p>\n\n\n\n<h5 class=\"has-text-align-center\">Entre 1822&nbsp;et 1929&nbsp; &nbsp;<br>30 op\u00e9rations de sauvetage<strong>&nbsp;op\u00e9r\u00e9es par les seuls&nbsp;lamaneurs&nbsp;</strong></h5>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/72ANN-0188B/\">ANN</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/99ARM-0496B/\">ARMINE</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/95BAL-0363B/\">Ballon\u00a0</a>&#8211;\u00a0\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/74CIT-0955B/\">CITIZEN</a>\u00a0&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/33DAL-0893B/\">\u00a0</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/96CON-0273B/\">CONFIANCE DE DIEU</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/33DAL-0893B/\">DALMARNOCK</a>\u00a0&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/69DEL-0009B/\">\u00a0DELPHIN</a>\u00a0&#8211;\u00a0<br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/53DEU-0012B/\">DEUX SOEURS</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/22EMB-0890B/\">EMBARCATION</a>\u00a0&#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/94FIS-0056B/\">\u00a0GEORGES FISHER</a>\u00a0&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/89GEO-0057B/\"> GEORGES </a> <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89geo-0057b/\">N</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/89GEO-0057B/\">\u00b016</a>\u00a0&#8211;\u00a0\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/24HAR-0892B/\">HARMONIE</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/98pec-0394B/\">INCONNU\u00a0</a>&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/97KLE-0370B/\">KLEBER</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/03lam-0497B/\">LAMANEUR</a>\u00a0 &#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/03can-0544B/\">LAMANEUR</a>\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/05L17-0504B/\">LAMANEUR N\u00b017</a>\u00a0&#8211;\u00a0\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/04N14-0571B/\"><u>LAMANEUR N\u00b014</u></a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77lam-0306B/\">LAMANEUR N\u00b09\u00a0</a>&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/91LAM-0137B/\">LAMANEUR N\u00b0 9</a>\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/52LAM-0774B/\">-LAMANEUR N\u00b0\u00a0 10</a>\u00a0&#8211;\u00a0\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/33LEC-373B/\">LE COUZIOT</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/51NOR-0184B/\">NORMAN</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/65NOT-0754B/\">NOTRE DAME MIRACULEUSE</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77OLE-0424B/\">OLE MOLLER</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67PEC-0427B/\">PECHEUR</a>\u00a0 &#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/68PER-0367B/\">LA\u00a0 PEROUSE</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/53PET-0198B/\">PETIT HENRI</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/69PRO-0944B/\">PROPEROUS</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/04REN-0529B/\">RENOMMEE &#8211;</a>\u00a0</p>\n\n\n\n<h5 class=\"has-text-align-center\">20 naufrages de canots lamaneurs</h5>\n\n\n\n<h5 class=\"has-text-align-center\">Victimes&nbsp; &nbsp;58&nbsp;lamaneurs sauv\u00e9s &#8211; 20 lamaneurs d\u00e9c\u00e9d\u00e9s&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><em>Les naufrages d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s ci-dessus ne sont pas repris</em></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/97JEA-0115B/\">JEANNE MICHEL</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/04PAU-0514B/\">JEUNE PAULINE\u00a0</a>&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/88JEU-0333B/\">JEUNE PAULINE </a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/57LAM-0710B/\">LAMANEUR\u00a0</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/70LAM-0788B/\">LAMANEUR</a>\u00a0&#8211;\u00a0\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/50lam-0456B/\">LAMANEUR</a>\u00a0*-\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/05L4-0505B/\">LAMANEUR\u00a0 N\u00b0 4\u00a0</a>\u00a0\u00a0&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/59LAM-0138B/\">LAMANEUR N\u00b012 (ou 6)</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79LAM-0135B/\">LAMANEUR N\u00b0\u00a0 2</a>\u00a0 &#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/66LAM-0933B/\">Lamaneur N\u00b010</a>\u00a0&#8211; \u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/00SAI-0411B/\">SAINT JOSEPH</a></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Il convient d&rsquo;ajouter 6 fortunes de mer (sans sauvetage) ayant entra\u00een\u00e9 la mort de 24 lamaneurs sur la p\u00e9riode 1850-1900</strong></em></p>\n\n\n\n<p><strong>31 lamaneurs ont particip\u00e9 en qualit\u00e9 de patrons, sous-patrons ou canotiers \u00e0 l&rsquo;armement des canots de sauvetage*.</strong></p>\n\n\n\n<p>Louis Bossu &#8211; Marcel Bossu &#8211; Marceau Bossu &#8211; Didier Bossu &#8211; nc Bossu &#8211;&nbsp;&nbsp;Gustave Croske &#8211; Louis Dessingue &#8211; Adolphe Eggrickx &#8211; Pierre Eggrickx &#8211; Gaston Etcheverry &#8211; Hippolyte Houvenaghel &#8211;&nbsp;Jean Houvenaghel &#8211; Joseph Houvenaghel &#8211; Georges Houvenaghel &#8211; Jean-Paul Le Gars &#8211;&nbsp;Marcel Legrand &#8211; Eug\u00e8ne Lelostec &#8211; C\u00e9sar Loyer &#8211; Joseph Loyer &#8211; Adrien Loyer &#8211;&nbsp;L\u00e9on Loyer &#8211; Joseph Loyer &#8211; Emile Rees &#8211; Andr\u00e9 Taylor &#8211; Henri Taylor &#8211; Joseph Taylor &#8211;&nbsp;Louis Taylor &#8211; Aim\u00e9 Taylor &#8211;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>72 lamaneurs ont particip\u00e9 \u00e0 au moins un sauvetage.&nbsp;25 d&rsquo;entre eux ont arm\u00e9 les canots de sauvetages en qualit\u00e9 de canotier</strong>.</p>\n\n\n\n<p><strong>\u00a09 lamaneurs totalisent plus de 10 op\u00e9rations de sauvetage</strong> :</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p>Louis Bossu<br>Ars\u00e8ne Bossu<br>Jean-Paul Le Gars<br>Joseph Taylor<br>Marceau Bossu&nbsp; &nbsp; &nbsp;<br>Gaston Etcheverry<br>Didier Bossu<br>Adolphe Eggrickx<br>Emile Rees</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p>62 op\u00e9rations de sauvetage\u00a0<br>23 op\u00e9rations de sauvetage\u00a0 21 op\u00e9rations de sauvetage\u00a0 <br>18 op\u00e9rations de sauvetage\u00a0 <br>14 op\u00e9rations de sauvetage<br>13 op\u00e9rations de sauvetage\u00a0<br>10 op\u00e9rations de sauvetage\u00a0 <br>10 op\u00e9rations de sauvetage\u00a0\u00a0 <br>10 op\u00e9rations de sauvetage\u00a0 \u00a0</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n</div>\n\n\n\n<p><em>Ces donn\u00e9es ne sont pas exhaustives. En effet, autant il est ais\u00e9 de rep\u00e9rer les sauveteurs issus du pilotage que la qualit\u00e9 de lamaneur n&rsquo;est pas toujours mise en avant dans les archives disponibles.</em></p>\n\n\n\n<p>Sur la base des \u00e9l\u00e9ments&nbsp;&nbsp;connus de la base de donn\u00e9es au 1er ao\u00fbt 2021</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Lamaneurs et sauveteurs 7&nbsp;\u00e9quipages et 108 personnes sauv\u00e9es 58 lamaneurs sauv\u00e9s &#8211; 46 lamaneurs d\u00e9c\u00e9d\u00e9s&nbsp; Au XIXe et d\u00e9but XXe si\u00e8cle, les lamaneurs, regroup\u00e9s par 4 \u00e0 5 dans un canot avec un patron, \u00e9taient sur rade&nbsp; afin d&rsquo;aider aux man\u0153uvres des b\u00e2timents (prise de remorque, amarrage etc.) et de leur porter des vivres et [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1572,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Lamaneur-et-sauveteur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ils sont lamaneurs mais aussi sauveteurs en mer ou dans les ports\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lamaneur-et-sauveteur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ils sont lamaneurs mais aussi sauveteurs en mer ou dans les ports\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-30T16:31:06+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Portrait-e1632775364854.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"605\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Portrait-e1632775364854.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Portrait-e1632775364854.jpg\",\"width\":605,\"height\":900,\"caption\":\"Rees Emile Portrait\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/\",\"name\":\"Lamaneur-et-sauveteur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T11:03:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-30T16:31:06+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Ils sont lamaneurs mais aussi sauveteurs en mer ou dans les ports\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Lamaneur-et-sauveteur\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Lamaneur-et-sauveteur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ils sont lamaneurs mais aussi sauveteurs en mer ou dans les ports",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Lamaneur-et-sauveteur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ils sont lamaneurs mais aussi sauveteurs en mer ou dans les ports",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-30T16:31:06+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 605,
                "height": 900,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Portrait-e1632775364854.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Portrait-e1632775364854.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rees-Portrait-e1632775364854.jpg",
                    "width": 605,
                    "height": 900,
                    "caption": "Rees Emile Portrait"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/",
                    "name": "Lamaneur-et-sauveteur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T11:03:35+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-30T16:31:06+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ils sont lamaneurs mais aussi sauveteurs en mer ou dans les ports",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamaneur-et-sauveteur/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Lamaneur-et-sauveteur"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1719"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1719"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 12,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1719/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9341,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1719/revisions/9341"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1572"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1719"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
