{
    "id": 1723,
    "date": "2021-09-17T16:42:07",
    "date_gmt": "2021-09-17T14:42:07",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1723"
    },
    "modified": "2021-10-28T20:26:34",
    "modified_gmt": "2021-10-28T18:26:34",
    "slug": "remorquageetsauvetage",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/",
    "title": {
        "rendered": "Remorquageetsauvetage"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Remorquage et sauvetage</strong></h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"801\" height=\"549\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg\" alt=\"Remorqueur Dunkerquois\" class=\"wp-image-1725\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg 801w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois-300x206.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois-768x526.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 801px) 100vw, 801px\" /><figcaption>Dunkerquois</figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Abeille-Languedoc.jpg\" alt=\"Remorqueur Abeille Languedoc\" class=\"wp-image-1724\" width=\"375\" height=\"276\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Abeille-Languedoc.jpg 750w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Abeille-Languedoc-300x221.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 375px) 100vw, 375px\" /><figcaption>Abeille Languedoc</figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Depuis le 19e la taille des bateaux a consid\u00e9rablement\u00a0\u00e9volu\u00e9.\u00a0De nos jours des remorqueurs, comme l\u2019ABEILLE LANGUEDOC, sp\u00e9cialis\u00e9s dans le sauvetage, sont pr\u00eats \u00e0 intervenir en cas de sinistre maritime et sont adapt\u00e9s \u00e0 la taille des navires d&rsquo;aujourd&rsquo;hui. Il suffit de se souvenir du blocage du canal de Suez en juillet 2021.</em><br><em>A titre de comparaison l\u2019ABEILLE LANGUEDOC d\u00e9veloppe une puissance de\u00a0<strong>12800 CV\u00a0</strong>quand le DUNKERQUOIS, remorqueur \u00e0 aube des ann\u00e9es 1870, qui fut command\u00e9, entre autres, par <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/\">Eug\u00e8ne Charet, </a>d\u00e9veloppait une puissance de\u00a0<strong>553 CV.</strong></em></p></blockquote>\n</div></div>\n\n\n\n<h4><em>Un peu d\u2019histoire</em></h4>\n\n\n\n<p><strong>1841</strong>: alors que le port du Havre poss\u00e8de 13 remorqueurs \u00e0 vapeur, \u00e0 Dunkerque, un&nbsp; accord est n\u00e9cessaire entre capitaines pour qu\u2019un vapeur entre au port ou en sorte avec un voilier en remorque.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>1859:</strong>&nbsp;Gaspard Malo et son fr\u00e8re C\u00e9lestin armateurs et constructeurs de navires exploitent le premier remorqueur \u00e0 vapeur l&rsquo;ORPHEON. Un premier remorquage est effectu\u00e9 en avril 1859.</p>\n\n\n\n<p><strong>1861:</strong>&nbsp;La chambre de commerce est autoris\u00e9e \u00e0 \u00e9tablir un service de remorquage par bateaux \u00e0 vapeur. L\u2019exclusivit\u00e9 dont jouissait la chambre provoqua l\u2019abandon du remorquage par Gaspard Malo.</p>\n\n\n\n<p><strong>1876:</strong>&nbsp;La chambre de commerce de Dunkerque met ses remorqueurs \u00e0 la disposition du comit\u00e9 de sauvetage de la SCSN afin de faciliter la sortie du canot quand il doit se porter au secours d&rsquo;un b\u00e2timent en d\u00e9tresse. Les trois remorqueurs de Dunkerque sont dot\u00e9s d&rsquo;espingoles mises en batteries sur les bastingages et pr\u00eates \u00e0 envoyer une amarre \u00e0 un navire en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Mais dans les faits, les remorqueurs participent effectivement aux actions de sauvetage depuis 1862.</p>\n\n\n\n<p>Cette ann\u00e9e-l\u00e0, le remorqueur COMMERCE avec le canot de sauvetage et un canot lamaneur sauvera l\u2019\u00e9quipage du EDWARD EVERETT</p>\n\n\n\n<p><strong>1882:&nbsp;</strong>Les 4 remorqueurs de Dunkerque sont \u00e9quip\u00e9s de postes porte-amarres et de secours et le port est \u00e9quip\u00e9 avec 30 lignes Torres et 3 lignes Brunel.</p>\n\n\n\n<p><strong>1897:&nbsp;</strong>Le port de Dunkerque perd le monopole du remorquage. La Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de Remorquage,&nbsp;<strong>Barra et Cie</strong>, consid\u00e9r\u00e9e comme fondatrice du remorquage professionnel \u00e0 Dunkerque, est cr\u00e9\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p><strong>1899:</strong>&nbsp;Cette soci\u00e9t\u00e9 devient la&nbsp;<strong>Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de Remorquage et de Sauvetage</strong>&nbsp;. (SDRS). A noter que le sauvetage fait son entr\u00e9e dans une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 but commercial. Certains naufrag\u00e9s refuseront de faire appel \u00e0 la SDRS pour ne pas avoir \u00e0 payer les frais de sauvetage inh\u00e9rents.<strong>1956:</strong>&nbsp;la SDRS devient la Soci\u00e9t\u00e9 de Remorquage et de Sauvetage du Nord.</p>\n\n\n\n<h4>Les sorties de sauvetage du remorquage</h4>\n\n\n\n<p>Depuis 1862, on d\u00e9nombre&nbsp;<strong>179 sorties en mer&nbsp;</strong>\u00e0 leur actif dont 78 o\u00f9 ils sont les seuls op\u00e9rateurs.<br>Ils seront pr\u00e9sents sur 65 sorties r\u00e9alis\u00e9es par les soci\u00e9t\u00e9s de sauvetage institutionnelles (SH et SCSN).</p>\n\n\n\n<p><strong>Patrons de remorqueur pr\u00e9sents sur les sauvetages</strong></p>\n\n\n\n<p><em><strong>33 sorties</strong>\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/\">Eug\u00e8ne Charet</a> &#8211;\u00a0<strong>16 sorties</strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/\">\u00a0Thomas Salomont</a> \u2013<strong>10 sorties</strong>\u00a0Joseph Noedts</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>4 sorties:&nbsp;</strong>Auguste Morel &#8211; Andr\u00e9 Evrard &#8211; Wadoux Antoine&nbsp;&nbsp;<strong>3 sorties&nbsp;</strong>&nbsp;Breynaert &#8211; Louis Vanpouille&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>2 sorties:&nbsp;</strong>&nbsp;Boone &#8211;&nbsp; Wynnaert &#8211; Henri Lemaire &#8211; Emile Neuquelman &#8211;</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>1 sortie:&nbsp;</strong>Joseph Bommelaer &#8211; Delahaye&nbsp;&nbsp; &#8211; Lacroix&nbsp;&nbsp; &#8211; Auguste&nbsp; Lavallee &#8211; Dard &#8211; Nilho Herv\u00e9 &#8211; Boulogne &#8211; Turbot &#8211; Rose&nbsp; Charles &#8211; Rempyrick&nbsp;&nbsp; &#8211; Lucien Decoster &#8211; Wallyn &#8211; Martel &#8211; Agneray &#8211; Verhulst &#8211; Duchatelle &#8211; Jonnequin &#8211; Massein &#8211; Jonnekindt</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Personnel du remorquage pr\u00e9sent sur les op\u00e9rations de sauvetage et d\u2019assistance</strong></p>\n\n\n\n<p><em>Bernard &#8211; Alfred Bruneel&nbsp; &#8211; Jules Decanter-&nbsp;Degrave -Degraeve &#8211; Depup &#8211;&nbsp;Huysseman-Kempe &#8211;&nbsp;Leroy-&nbsp;&nbsp;J&nbsp;.&nbsp;Manceau- Moses &#8211; Nassel &#8211;&nbsp;Fran\u00e7ois Rabau- Ricquer &#8211; Albert Pund-&nbsp; Edouard Weus &#8211;</em></p>\n\n\n\n<p><strong>A signaler les personnels du remorquage, qui ont \u00e9galement arm\u00e9 les canots de sauvetage</strong></p>\n\n\n\n<p><em>Joseph Houbert &#8211; Arthur Lejeune &#8211; Louis Maes &#8211; Auguste Masson \u2013 Pierre Provost &#8211; Emile Ureel&nbsp;</em>&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Les remorqueurs auront \u00e9galement leur part de fortunes de mer avec, par exemple, la trag\u00e9die du BELIER encore pr\u00e9sente dans les m\u00e9moires, o\u00f9 le plongeur dunkerquois <strong>Gilbert Fasquel</strong>, qui sera aussi plongeur de la SNSM, remontera le corps de son p\u00e8re \u00e0 la premi\u00e8re plong\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p><em>A noter que les donn\u00e9es chiffr\u00e9es sont \u00e0 pond\u00e9rer avec le fait que dans les rapports de sauvetage, le nom du remorqueur appara\u00eet mais souvent sans aucune donn\u00e9e sur la composition de l\u2019\u00e9quipage.</em></p>\n\n\n\n<p>Deux patrons de remorqueurs m\u00e9ritent une attention particuli\u00e8re</p>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/\">Eug\u00e8ne Charet \u2013 1839 -1909</a></h4>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9sent sur de nombreuses sorties en mer sous l\u2019\u00e9gide de la SCSN, il a sauv\u00e9 172 personnes et 13 \u00e9quipages. Ses d\u00e9corations sont \u00e0 la hauteur du personnage.</p>\n\n\n\n<p>Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur, du M\u00e9rite Naval d\u2019Espagne, de l&rsquo;ordre de la Couronne d&rsquo;Allemagne, de l\u2019ordre de Sainte Anne de Russie et Croix d&rsquo;or de 2\u00b0 classe de l\u2019ordre de Fran\u00e7ois-Joseph d&rsquo;Autriche</p>\n\n\n\n<p>Eug\u00e8ne Charet est pr\u00e9sent sur 33 sorties en mer en faveur de</p>\n\n\n\n<p><strong>1876&nbsp; &nbsp;&nbsp;</strong>CYDONIA &#8211; GRACE DE DIEU <strong>1877</strong>&nbsp; &nbsp; ISABEL &#8211; BREEDALICK <strong>1878&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp; Trois-m\u00e2ts am\u00e9ricain -COMMERCE &#8211; SAINT WAASL- JANET FORBES <strong>1879&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp;ADOLF TIDERMAN &#8211; MIRANDA&nbsp; &#8211; MONITOR&nbsp;&nbsp; RAPID &#8211;&nbsp;&nbsp;EUGENIE-LEONIE &#8211;&nbsp; &nbsp;DUNKERQUOISE <strong>1880</strong>&nbsp; &nbsp;LIONNE &#8211; NEPTUNE &#8211;<strong>1881</strong>&nbsp; &nbsp;DUPUY DE LOME&nbsp; &#8211;&nbsp; trois-m\u00e2ts britannique&nbsp; <strong>1882</strong>&nbsp; &nbsp;ADOLPHE-AUGUSTINE&nbsp; &#8211; &nbsp;IRENE &#8211; MAASMOUND VI &#8211; LES DEUX MONDES&nbsp; &#8211; MINERVE&nbsp; &#8211;&nbsp; DEUX MARIE&nbsp;&nbsp; &#8211; INES <strong>1883</strong>&nbsp;&nbsp; ROSA&nbsp;&nbsp; &#8211; ALEXANDRE II &#8211; BON PERE ET LA BONNE MERE <strong>1884</strong>&nbsp; &nbsp;ALICE <strong>1885</strong>&nbsp; &nbsp;OPHELIA&nbsp; <strong>1888</strong>&nbsp; &nbsp;AAYOT&nbsp; <strong>1890</strong>&nbsp; &nbsp;VESTERVIG  <strong>1894</strong>&nbsp; &nbsp;PROVIDENCE DE DIEU</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/\">Thomas Salomont 1888- 1981</a></h4>\n\n\n\n<p>Ce Fort-Philippois r\u00e9alise son premier sauvetage \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 11 ans. Cet acte de courage marque le d\u00e9but d\u2019une longue s\u00e9rie de d\u00e9vouement au service des marins en d\u00e9tresse.<br>Mousse en Islande puis novice sur les cap-Hornier, il devient commandant de remorqueur au sein de la SDRS&nbsp; et sauvera&nbsp; 547 personnes pendant sa longue carri\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p>Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur, du M\u00e9rite Maritime \u00e0 titre exceptionnel faits de guerre, du M\u00e9rite Social, Officier du M\u00e9rite Maritime, des \u0153uvres humanitaires, Croix de guerre et&nbsp; citation \u00e0 l&rsquo;ordre de l&rsquo;arm\u00e9e de mer(1940)- Citation \u00e0 l&rsquo;ordre du r\u00e9giment(1919)</p>\n\n\n\n<p>Thomas Salomont&nbsp; est pr\u00e9sent sur les sorties en mer en faveur de</p>\n\n\n\n<p><strong>1920</strong>&nbsp; &nbsp;QUEVILLY  <strong>1923&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp;bateau du pilotage  <strong>1925</strong>&nbsp; &nbsp;WN&nbsp;  <strong>1926</strong>&nbsp; &nbsp;MAURICE&nbsp; <strong>1929</strong>&nbsp; &nbsp;DOGUE   <strong>1937&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp;IRENE &#8211;  PRINCESS MARIE JOSEPH &#8211; <strong>1939</strong>&nbsp; &nbsp;FLORIDE&nbsp; &#8211; <strong>1940&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp;SAINTE CAMILLE \u2013 GRENADE </p>\n\n\n\n<p>Et des sauvetages individuels</p>\n\n\n\n<h6><strong>En savoir plus</strong></h6>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><a href=\"https://abeilles-international.net/les-navires-abeilles-international/\">Les remorqueurs Abeille</a></p><p>Liste des remorqueurs dunkerquois</p><p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http://www.dunkerque-port.fr/fr/capitainerie/services-dunkerque-port/remorquage-navires.html\" data-type=\"URL\" data-id=\"http://www.dunkerque-port.fr/fr/capitainerie/services-dunkerque-port/remorquage-navires.html\" target=\"_blank\">Le remorquage dunkerquois aujourd\u2019hui</a></p><p>El\u00e9ments&nbsp;&nbsp;connus de la base de donn\u00e9es au 1er Aout 2021</p><p>Cr\u00e9dita photo&nbsp;<a href=\"http://www.netmarine.net/\">&nbsp;Net marine \u00a9Guillaume Rueda</a></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Remorquage et sauvetage Depuis le 19e la taille des bateaux a consid\u00e9rablement\u00a0\u00e9volu\u00e9.\u00a0De nos jours des remorqueurs, comme l\u2019ABEILLE LANGUEDOC, sp\u00e9cialis\u00e9s dans le sauvetage, sont pr\u00eats \u00e0 intervenir en cas de sinistre maritime et sont adapt\u00e9s \u00e0 la taille des navires d&rsquo;aujourd&rsquo;hui. Il suffit de se souvenir du blocage du canal de Suez en juillet 2021.A [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1582,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Remorquageetsauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Organisation du remorquage - Sauvetage - \u00e0 Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Remorquageetsauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Organisation du remorquage - Sauvetage - \u00e0 Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-28T18:26:34+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-e1632854240184.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"675\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-e1632854240184.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-e1632854240184.jpg\",\"width\":675,\"height\":800,\"caption\":\"Salomont Thomas Portrait\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/\",\"name\":\"Remorquageetsauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T14:42:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-28T18:26:34+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Organisation du remorquage - Sauvetage - \\u00e0 Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Remorquageetsauvetage\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Remorquageetsauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Organisation du remorquage - Sauvetage - \u00e0 Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Remorquageetsauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Organisation du remorquage - Sauvetage - \u00e0 Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-28T18:26:34+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 675,
                "height": 800,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-e1632854240184.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-e1632854240184.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-e1632854240184.jpg",
                    "width": 675,
                    "height": 800,
                    "caption": "Salomont Thomas Portrait"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/",
                    "name": "Remorquageetsauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T14:42:07+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-28T18:26:34+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Organisation du remorquage - Sauvetage - \u00e0 Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquageetsauvetage/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Remorquageetsauvetage"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1723"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1723"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1723/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7735,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1723/revisions/7735"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1582"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1723"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
