{
    "id": 1727,
    "date": "2021-09-17T18:15:03",
    "date_gmt": "2021-09-17T16:15:03",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1727"
    },
    "modified": "2021-10-29T09:29:52",
    "modified_gmt": "2021-10-29T07:29:52",
    "slug": "1727-2",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/",
    "title": {
        "rendered": "Pilote-et-sauveteur"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h4>Pilotes et sauveteurs</h4>\n\n\n\n<h4>De 1740 \u00e0 2000</h4>\n\n\n\n<p>Actuel pr\u00e9sident de la station SNSM de Dunkerque,<strong> Alain Ledaguenel,</strong> pilote et ancien patron du canot, r\u00e9sume le m\u00e9tier dans cette citation</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Le pilote est le premier et le dernier \u00e9chelon de la cha\u00eene portuaire</strong></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\u00b03.jpg\" alt=\"Corvette Pilote N\u00b03\" class=\"wp-image-1729\" width=\"572\" height=\"387\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\u00b03.jpg 600w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\u00b03-300x203.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 572px) 100vw, 572px\" /><figcaption><strong>Corvette de pilotes avec marquage r\u00e9glementaire</strong></figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"142\" height=\"207\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\" alt=\"Ancre des pilotes\" class=\"wp-image-1728\"/><figcaption><strong>Insigne de pilote (Hauteur 5 cm)</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><em>Le premier pilote dunkerquois dont nous trouvons la trace est&nbsp;<strong>Antoine Canny</strong>, pilote de la marine du Roy, avec&nbsp;Jean Bart&nbsp;puis avec le chevalier de Saint-Pol. C&rsquo;\u00e9tait un pilote dit \u00ab\u00a0entretenu\u00a0\u00bb d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lors d&rsquo;un combat maritime en 1705.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les premi\u00e8res bases du pilotage dunkerquois ouvert aux navires \u00ab&nbsp;dits de commerce \u00bb sont pos\u00e9es le 10 mars 1728. Le premier chef des pilotes \u00e0 terre est&nbsp;<strong>Louis Buyck.</strong></em></p>\n\n\n\n<p><em>Il est \u00e9tabli qu&rsquo;une corvette sera en permanence pr\u00e9sente \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e du port avec 8 pilotes relev\u00e9s tous les 10 jours. Cette disposition \u00e9voluera dans le temps et en 1883, on arrivera \u00e0 4 corvettes de pilotage en faction au large du port de Dunkerque pour r\u00e9pondre aux demandes des navires pour \u00eatre guid\u00e9s dans les m\u00e9andres des bancs de sable.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Cette pr\u00e9sence continuelle en mer sera aussi profitable aux navires en difficult\u00e9. Ils trouveront chez les pilotes des hommes pr\u00eats \u00e0 intervenir pour les assister et bien s\u00fbr les sortir de situations p\u00e9rilleuses , sauvant ainsi les \u00e9quipages et, quand cela \u00e9tait r\u00e9alisable, les navires.&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em>Tout comme les lamaneurs qui faisaient partie, \u00e0 l\u2019origine, de la m\u00eame entit\u00e9, \u00ab&nbsp;les pilotes lamaneurs&nbsp;\u00bb, la corporation sera endeuill\u00e9e, plusieurs fois, par suite d\u2019actes de courage et d\u2019abn\u00e9gation pour sauver des marins en p\u00e9ril.</em></p>\n\n\n\n<p><em>D\u00e9j\u00e0, en 1739, dans le premier sauvetage recens\u00e9, celui du Saumon Couronn\u00e9, on apprend que le pilote lamaneur pr\u00e9sent \u00e0 bord est ramen\u00e9 presque mourant au port.</em></p>\n\n\n\n<p><em>On ne peut que mentionner la journ\u00e9e funeste du 28 janvier 1857 o\u00f9 , dans les tentatives pour sauver l\u2019\u00e9quipage des Trois S\u0153urs, les pilotes <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/\">Mathias Bommelaer</a> et Charles Louis Celle p\u00e9riront, avec <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/neu-2111h/\">Gaspard Neuts,</a> sans oublier les pilotes Saveru, Ameloot, Fournier et le matelot pilote Gondol qui laisseront leur vie en voulant sauver leur prochain.</em></p>\n\n\n\n<p><em>En \u00e9tant de service les pilotes Vanraet, Bommelaer (Louis), Breynaert et Everaert seront victimes de fortunes de mer.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Tout comme chez les lamaneurs on remarque des familles li\u00e9es au sauvetage comme les Bommelaer, Ficquet,&nbsp; Delugny, Brunet (pr\u00e9sents sur Gravelines et Dunkerque), Lepretre, Cordier \u2026.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Aujourd\u2019hui les pilotes sont toujours pr\u00e9sents au sein de la SNSM. Au sein de la station de Dunkerque, dont le&nbsp;&nbsp;patron titulaire est Emmanuel Pelletier, 30% des effectifs sont des pilotes ou des personnels associ\u00e9s au pilotage.</em></p>\n\n\n\n<h4>Sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les Pilotes</h4>\n\n\n\n<p><strong>Ils participent \u00e0 68 sauvetages avec leurs propres moyens maritimes (corvette, vapeur).&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Sur</strong> <strong>50 de ces sauvetages ou ils sont les seuls op\u00e9rateurs ils ont sauv\u00e9 551 personnes et 22 \u00e9quipages</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>1739- 1799&nbsp;</strong>&nbsp;SAUMON COURONNE &#8211; Inconnu &#8211; CANOT PILOTE &#8211;&nbsp;PATRIARCHE JACOB -DILLON -DAME JEANNE -INCONNU -CHARBONNIER &#8211;<strong>1800 &#8211; 1824</strong>&nbsp;ASSISTANCE -JOHANNA ELISABETH -JANVIER -Chaloupe du pilotage&nbsp;<strong>1825 -1849&nbsp;</strong>&nbsp;-RENARD -N\u00b016 -JEUNE THERESE -EMMA&nbsp;<strong>-1850-1859</strong>&nbsp;ELEUDE -ROYAL ALBERT -LAMANEUR N\u00b012 (ou 6) &#8211;<strong>1860-1869</strong>&nbsp;LANGE -PIERRE-JEANNE -VIRGINIE -INCONNU -Lougre p\u00eache -EMMANUEL -JEANNE (La) -INCONNU -INCONNU -Crevettier -JEANNE -1<strong>870-1879</strong>&nbsp;PROGRES -INCONNU&nbsp; -PROGRES -Rock -MARIA -BON PASTEUR -LAMANEUR N\u00b0&nbsp; 2&nbsp;&nbsp;<strong>1880-1889</strong>&nbsp; -MARIE EUGENIE &#8211;<strong>1890 -1899</strong>&nbsp;INCONNU -HERO -ODIN -TRITON -CANOT&nbsp;<strong>-1900 &#8211; 1949</strong>&nbsp;PECHEUR G 1516 -GINETTE -INCONNU -BRIGHTON -MADELON &#8211;</p>\n\n\n\n<p>Sous les banni\u00e8res SNSM SCSN et SH</p>\n\n\n\n<p><strong>131 sorties en occupant&nbsp;les fonctions de patron ou sous-patron du canot de sauvetage.</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>32 pilotes de Dunkerque et Gravelines ont \u00e9t\u00e9 patron ou sous-patron des canots de sauvetage</strong></p>\n\n\n\n<p>Jacques&nbsp; Bommelaer &#8211; Matthias&nbsp; Bommelaer &#8211; Auguste&nbsp; Brunet &#8211; Edouard&nbsp; Brunet &#8211; Jo\u00ebl&nbsp; Brunet&nbsp; &#8211; Jean&nbsp; Caron &#8211; Pierre&nbsp; Delugny &#8211; Antoine&nbsp; Ficquet &#8211; Jean&nbsp; Ficquet &#8211; Pierre&nbsp; Ficquet &#8211; Jules&nbsp; Fournier &#8211; Charles&nbsp; Gossin &#8211; Emile&nbsp; Hostens &#8211; Jacques&nbsp; Jannekeyn &#8211; Antoine&nbsp; Labat &#8211; Charles &nbsp;Lavie &#8211; Charles&nbsp; Lefebvre &#8211; Fran\u00e7ois&nbsp; Lepretre &#8211; Joseph&nbsp; Lepretre&#8211; Pierre&nbsp; Lepretre&nbsp; &#8211; Pierre&nbsp; Lepretre &#8211; Pierre&nbsp; Marquette &#8211; Charles&nbsp; Maryn &#8211;&nbsp; Louis&nbsp; Noedts &#8211; Joseph&nbsp; Olivier &#8211; Armand&nbsp; Schabanel &#8211; Claude&nbsp; Vandendriessche &#8211; Auguste&nbsp; Vanhille &#8211; Fran\u00e7ois&nbsp; Vanpraet -Luc Wallyn &#8211; Henri&nbsp; Weus &#8211; Edouard&nbsp; Whitehead&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>32 pilotes ou matelots pilotes ont arm\u00e9 les canots de sauvetage en qualit\u00e9 de canotiers</strong></p>\n\n\n\n<p>Jules Admont &#8211; Jean Aernoudts &#8211; Auguste Bocage &#8211; Melchior&nbsp; Bolleman &#8211; Joseph&nbsp; Bommelaer &#8211; Louis&nbsp; Bommelaer &#8211; Beno\u00cft&nbsp; Boone &#8211; Lucien&nbsp; Caillez &#8211; Charles&nbsp; Celle &#8211; Emile&nbsp; Claeyssen &#8211; Fran\u00e7ois&nbsp; Cordier &#8211; Philippe&nbsp; Cordier &#8211; Jean&nbsp; Dauphin &#8211; Pierre&nbsp; Delugny &#8211; Antoine&nbsp; Deman &#8211; Pierre&nbsp; Ficquet &#8211; E.&nbsp; Hendricksen Eug\u00e8ne Lemaire &#8211; Joseph Lemaire &#8211; Emile&nbsp; Maryn &#8211; Vincent&nbsp; Mazo &#8211; Alexandre&nbsp; Meret &#8211; Jacques&nbsp; Morisot &#8211; Jean&nbsp; Noedts &#8211; Augustin&nbsp; Pillaert &#8211; Jules&nbsp; Rivet &#8211; Jacques&nbsp; Roose &#8211; Jean&nbsp; Rots &#8211; Philippe&nbsp; Sailly &#8211; Henri&nbsp; Versaelle &#8211; Pierre&nbsp; Weins &#8211;&nbsp;&nbsp; Zoonekindt&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp;7 pilotes cumulent plus de 20 sorties en mer ( canots et&nbsp; moyens maritimes du pilotage.)</strong></p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/\">Auguste Brunet&nbsp;&nbsp;</a></strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;45 sorties en mer</p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\">Charles Lavie</a></strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a033 sorties en mer\u00a0 et 13 sauvetages individuels</p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/\">Edouard Brunet</a>\u00a0</strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a030 sorties en mer</p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\">Pierre Lepretre</a>\u00a0</strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a027 sorties en mer</p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/\">Pierre Ficquet\u00a0</a></strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a026 sorties en mer</p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/\">Charles Gossin</a></strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a025 sorties en mer</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/\"><strong>Jacques Bommelaer</strong>\u00a0</a> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a021 sorties en mer</p>\n\n\n\n<p>En savoir plus</p>\n\n\n\n<p><a href=\"http://www.pilotedunkerque.fr/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Site du pilotage du port de Dunkerque</a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Pilotage/\">Autres donn\u00e9es sur ce site&nbsp;</a>&nbsp;</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Pilotes et sauveteurs De 1740 \u00e0 2000 Actuel pr\u00e9sident de la station SNSM de Dunkerque, Alain Ledaguenel, pilote et ancien patron du canot, r\u00e9sume le m\u00e9tier dans cette citation Le pilote est le premier et le dernier \u00e9chelon de la cha\u00eene portuaire Le premier pilote dunkerquois dont nous trouvons la trace est&nbsp;Antoine Canny, pilote de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 12,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Pilote-et-sauveteur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes ont fourni nombre de patron de sauvetage \u00e0 dunkerque ou Gravelines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pilote-et-sauveteur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes ont fourni nombre de patron de sauvetage \u00e0 dunkerque ou Gravelines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-29T07:29:52+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Naufrage-Conseil-e1632775722902.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"541\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Naufrage-Conseil-e1632775722902.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Naufrage-Conseil-e1632775722902.png\",\"width\":800,\"height\":541},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/\",\"name\":\"Pilote-et-sauveteur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T16:15:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-29T07:29:52+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les pilotes ont fourni nombre de patron de sauvetage \\u00e0 dunkerque ou Gravelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pilote-et-sauveteur\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Pilote-et-sauveteur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes ont fourni nombre de patron de sauvetage \u00e0 dunkerque ou Gravelines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Pilote-et-sauveteur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes ont fourni nombre de patron de sauvetage \u00e0 dunkerque ou Gravelines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-29T07:29:52+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 541,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Naufrage-Conseil-e1632775722902.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Naufrage-Conseil-e1632775722902.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Naufrage-Conseil-e1632775722902.png",
                    "width": 800,
                    "height": 541
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/",
                    "name": "Pilote-et-sauveteur &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T16:15:03+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-29T07:29:52+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes ont fourni nombre de patron de sauvetage \u00e0 dunkerque ou Gravelines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1727-2/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Pilote-et-sauveteur"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1727"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1727"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1727/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7794,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1727/revisions/7794"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/12"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1727"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
