{
    "id": 1731,
    "date": "2021-09-17T18:35:03",
    "date_gmt": "2021-09-17T16:35:03",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1731"
    },
    "modified": "2021-11-29T14:35:56",
    "modified_gmt": "2021-11-29T13:35:56",
    "slug": "marins_islandais_sauveteurs",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/",
    "title": {
        "rendered": "Marins_islandais_sauveteurs"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Islandais et sauveteurs</strong></h1>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center\">20 \u00e9quipages et 65 personnes sauv\u00e9es (soit environ 430 personnes)</h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Dans l\u2019histoire des sauveteurs du dunkerquois, les islandais ont une part non n\u00e9gligeable dans le nombre&nbsp;de personnes sauv\u00e9es,&nbsp;sauvetages effectu\u00e9s dans des conditions bien souvent \u00e9pouvantables.</p><p>Sur un si\u00e8cle, de 1835 \u00e0 1935, les marins de 27 go\u00e9lettes, au moins, ont \u00e9t\u00e9&nbsp;sauv\u00e9s par des \u00e9quipages d\u2019autres go\u00e9lettes ou, parfois,&nbsp;gr\u00e2ce au courage d\u2019un seul des leurs et ce dans des conditions climatiques extr\u00eames.</p><p>L\u2019histoire des islandais a \u00e9t\u00e9&nbsp; racont\u00e9e et \u00e9crite par des auteurs qui m\u00e9ritent votre attention. Vous trouvez en bas de cette page des liens vers ces ouvrages incontournables. Cette page retrace et rend hommage au courage de ces marins islandais pour qui les notions de courage, d\u2019abn\u00e9gation et de solidarit\u00e9 maritime ne sont pas des vains mots.*</p></blockquote>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-naufrages-islande.png\" alt=\"Carte naufrages islande\" class=\"wp-image-1732\"/><figcaption><strong>Carte naufrages Islande</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">&nbsp;&nbsp;<strong>Positions estim\u00e9es des naufrages avec sauvetages en fonction des donn\u00e9es disponibles&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<h2>100 ans de sauvetages</h2>\n\n\n\n<p><strong>1835&nbsp; &nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>La go\u00e9lette BAROM N\u2019DAR sauve l\u2019\u00e9quipage de la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35jeu-0760b/\">JEUNE CAROLINE</a></p>\n\n\n\n<p><br><strong>1844&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Le m\u00eame BAROM N\u2019DAR sauve l\u2019\u00e9quipage de la go\u00e9lette&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/44hec-0766b/\">HECLA</a></p>\n\n\n\n<p>Le sloop AIGLE recueille en baie Rackefjord l\u2019\u00e9quipage de la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/44jeu-0767b/\">JEUNE HYPPOLITE</a>&nbsp;(except\u00e9&nbsp; le tonnelier du bord)</p>\n\n\n\n<p><strong>1859</strong></p>\n\n\n\n<p>Le&nbsp;marin&nbsp;dunkerquois&nbsp;<strong>Jean Pierre Joseph Evrard</strong>&nbsp;sauve, dans des circonstances pour le moment inconnues,&nbsp;en mer d\u2019Islande, l\u2019\u00e9quipage du lougre les<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0700b/\">&nbsp;DEUX LOUISES</a>&nbsp;de F\u00e9camp</p>\n\n\n\n<p>Des marins dunkerquois et boulonnais sauvent, dans des circonstances pour le moment inconnues, l\u2019\u00e9quipage de la Bisquine&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/59ecl-0778b/\">ECLAIR</a>&nbsp;perdue en mer d\u2019Islande</p>\n\n\n\n<p>Les dunkerquois <strong>A. E. Vivet</strong>, <strong>L. F. Maes</strong>, <strong>F. D. Tjaeckx</strong>&nbsp; du&nbsp; CELESTE ROSE sauvent 11 marins du lougre&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/2679-2/\">SAINT PAUL</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1869</strong></p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage de la&nbsp; CAMILLE, bien qu\u2019ayant son pont d\u00e9vast\u00e9 par la temp\u00eate, arrive, malgr\u00e9 tout,&nbsp; \u00e0 sauver l\u2019\u00e9quipage&nbsp; de la<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/\">&nbsp;SAINTE PIERRAISE</a>&nbsp; de Saint-Malo</p>\n\n\n\n<p><strong>Avant 1870&nbsp;&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Sauvetage de 18 personnes en Islande par <strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/\">Emile Rees</a></strong> (Source dossier L\u00e9gion d\u2019Honneur)</p>\n\n\n\n<p><strong>1876</strong></p>\n\n\n\n<p>La go\u00e9lette dunkerquoise FRANCE, command\u00e9e par le capitaine <strong>Admont </strong>sauve l\u2019\u00e9quipage de la Go\u00e9lette&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76mar-0791b/\">MARTHA.</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1888</strong></p>\n\n\n\n<p>La go\u00e9lette dunkerquoise FIANCEE sauve\u00a0 l\u2019\u00e9quipage de la\u00a0 go\u00e9lette\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88mar-0626b/\">MARIE VALENTINE</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1891</strong></p>\n\n\n\n<p>Seul contre les \u00e9l\u00e9ments, le Fort-Philippois <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/\"><strong>Pierre Gens</strong></a> plonge dans les eaux glac\u00e9es pour mettre en place un va-et-vient avec la c\u00f4te et sauver l\u2019\u00e9quipage de la<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/\">&nbsp;PRIMEVERE&nbsp;</a>dont il fait partie. <br><strong>Pierre Gens</strong> sera \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la dignit\u00e9 de Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</p>\n\n\n\n<p>1<strong>892</strong></p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage de la CHARMEUSE sauve les 18 hommes de l\u2019<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/\">ETOILE DU MARIN</a>&nbsp;au large des \u00eeles F\u00e9ro\u00e9</p>\n\n\n\n<p><strong>1895</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Clovis Carru</strong>, second \u00e0 bord de la go\u00e9lette&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/\">JEANNE</a> sauve, en mettant en place un va-et-vient&nbsp; avec la terre, son \u00e9quipage \u00e0 l\u2019exception d\u2019un mousse. Deux hommes p\u00e9riront de froid pendant la nuit</p>\n\n\n\n<p><strong>1901</strong></p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage de la go\u00e9lette ALERTE sauve l\u2019\u00e9quipage de la go\u00e9lette&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/\">SOUVEREINE</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1902</strong></p>\n\n\n\n<p>L\u2019armement de la JEUNE LEONIE, au large de Myre bank,&nbsp; sauve 11 membres de l\u2019\u00e9quipage de la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/\">CHARMEUSE</a>. <br> <em>Comme il n\u2019y a pas assez de place dans le canot de sauvetage, on tire \u00e0 la courte-paille. Le mousse du bord est d\u00e9sign\u00e9 avec deux autres marins. Le papa pr\u00e9sent prend la place de son fils et lui donne un g\u00e2teau pour\u2026</em></p>\n\n\n\n<p>10 membres de l\u2019\u00e9quipage de la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/\">PERLE</a>&nbsp;sont sauv\u00e9s par l\u2019armement de la<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/02SAI-0628B/\">&nbsp;</a>MARTHA</p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage de la go\u00e9lette PAULINE sauve l\u2019\u00e9quipage de la go\u00e9lette&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/\">SAINT PIERRE</a></p>\n\n\n\n<p>Les \u00e9quipages de la SAINTE ESPERANCE et de l\u2019EUGENIE sauvent l\u2019\u00e9quipage de la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/\">LABORIEUSE</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1903</strong></p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage du lougre de p\u00eache&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03jeu-0541b/\">JEUNE HENRIETTE</a>&nbsp;est sauv\u00e9 par le sloop MELINA.</p>\n\n\n\n<p><strong>1905</strong></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage des 25 membres de l\u2019\u00e9quipage de la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/\">SAINTE MARIE</a>&nbsp;par&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/\">Vandenbussche</a></strong></p>\n\n\n\n<p><strong>1906</strong></p>\n\n\n\n<p>Les \u00e9quipages des PECHEUSE et LOUISE sauvent l\u2019\u00e9quipage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/\">REGINA ET COLI</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1910</strong></p>\n\n\n\n<p>Les go\u00e9lettes HERMINE et FIANCEE sauvent l\u2019\u00e9quipage de la go\u00e9lette&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10cza-0624b/\">CZARINE</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1912</strong></p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage de la <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/\">FREGATE</a> est sauv\u00e9 par l\u2019armement de la\u00a0MARGUERITE</p>\n\n\n\n<p><strong>1914</strong></p>\n\n\n\n<p>NOTRE DAME DE LA MER&nbsp;assure le&nbsp;<strong>&nbsp;</strong>sauvetage de l&rsquo;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/\">EUGENIE</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1924</strong></p>\n\n\n\n<p>L\u2019<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/\">AUGUSTA</a>&nbsp;est sur le point de couler.&nbsp;<strong>Adolphe Carru</strong>, faisant valoir sa position de c\u00e9libataire, se jette dans les eaux glac\u00e9es pour tenter d\u2019\u00e9tablir un va-et-vient. Les jambes prises dans le filin il p\u00e9rira noy\u00e9.&nbsp;<strong>Lemaire</strong>, second du navire,&nbsp; se jette \u00e0 son tour et r\u00e9ussit \u00e0 \u00e9tablir un va-et- vient avec la terre</p>\n\n\n\n<p><strong>1934</strong></p>\n\n\n\n<p>Dans des conditions effroyables, les \u00e9quipages des JACQUES BERTHE et PASCALE sauvent l\u2019\u00e9quipage danois du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/\">WILLIAM STEPHENSON</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1935</strong></p>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;&nbsp;<strong>Adolphe Laurent&nbsp;</strong>se jette dans les eaux glac\u00e9es et arrive, apr\u00e8s une nage ext\u00e9nuante, \u00e0 \u00e9tablir un va-et-vient pour sauver l\u2019\u00e9quipage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/\">LIEUTENANT BOYAU</a>&nbsp;dont il faisait partie. 3 membres d\u2019\u00e9quipage ne pourront \u00eatre sauv\u00e9s.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"690\" height=\"960\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Va-et-vient.jpg\" alt=\"Technique du va-et-vient \" class=\"wp-image-1733\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Va-et-vient.jpg 690w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Va-et-vient-216x300.jpg 216w\" sizes=\"(max-width: 690px) 100vw, 690px\" /><figcaption>Technique du va-et-vient</figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Ci-contre la technique du&nbsp;<strong>va-et-vient</strong>&nbsp;explicit\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Bien sur, en Islande, personne sur la c\u00f4te pour intervenir, pas de fusil lance amarre&#8230;</p>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp;Une seule solution:</strong></p>\n\n\n\n<p>Aller \u00e0 la nage&nbsp; sur la terre ferme pour pouvoir ramener les copains en souquant seul sur le filin.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Et ce par des temp\u00e9ratures extr\u00eames.</p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Bibliographie sur l&rsquo;Islande</p>\n\n\n\n<p><strong>FORTUNES DE MER&nbsp; A ISLANDE</strong>&nbsp;Auteur(s)&nbsp;: Fr\u00e9d\u00e9ric Cornette &#8211; Jean Pierre M\u00e9lis &#8211; Herv\u00e9 Renaut.&nbsp;Editeur&nbsp;: Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise d&rsquo;Histoire et d&rsquo;Arch\u00e9ologie</p>\n\n\n\n<p><strong>TRIBUT DE LA MER</strong>&nbsp;Grand-Fort-Philippe Gravelines&nbsp;&nbsp;Auteur : Association G\u00e9n\u00e9alogie Gravelines.&nbsp;Collection&nbsp;origines</p>\n\n\n\n<p><strong>LE PT&rsquo;IT CAPITAINE&nbsp;</strong>Auteur&nbsp;Eric Carru.&nbsp;Editions&nbsp;P\u00f4le Nord.&nbsp;Disponible&nbsp;librairie rue Emmery&nbsp;Dunkerque</p>\n\n\n\n<p><strong>DUNKERQUE</strong>&nbsp; La p\u00eache \u00e0 Islande (XIXe)&nbsp;Auteur Editeur&nbsp; Gratienne Demi\u00e8re Soyez&nbsp;&#8211; 198</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#0a0a0a\" class=\"has-inline-color\"><strong>Sources:</strong></span></p><p><span style=\"color:#0a0a0a\" class=\"has-inline-color\">Annales du Sauvetage Maritime&nbsp;</span></p><p><span style=\"color:#0a0a0a\" class=\"has-inline-color\">Presses diverse</span></p><p><span style=\"color:#0a0a0a\" class=\"has-inline-color\">Base L\u00e9onore de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</span></p><p><span style=\"color:#0a0a0a\" class=\"has-inline-color\">Sur la base des \u00e9l\u00e9ments&nbsp;&nbsp;connus de la base de donn\u00e9es au 1er ao\u00fbt 2021</span></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Islandais et sauveteurs 20 \u00e9quipages et 65 personnes sauv\u00e9es (soit environ 430 personnes) Dans l\u2019histoire des sauveteurs du dunkerquois, les islandais ont une part non n\u00e9gligeable dans le nombre&nbsp;de personnes sauv\u00e9es,&nbsp;sauvetages effectu\u00e9s dans des conditions bien souvent \u00e9pouvantables. Sur un si\u00e8cle, de 1835 \u00e0 1935, les marins de 27 go\u00e9lettes, au moins, ont \u00e9t\u00e9&nbsp;sauv\u00e9s par [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1460,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Marins_islandais_sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les actes de sauvetages des p\u00eacheurs d&#039;Islande - Preuve de coh\u00e9sion maritime\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Marins_islandais_sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les actes de sauvetages des p\u00eacheurs d&#039;Islande - Preuve de coh\u00e9sion maritime\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T13:35:56+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Portrait-e1632854348891.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"492\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Portrait-e1632854348891.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Portrait-e1632854348891.jpg\",\"width\":492,\"height\":800},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/\",\"name\":\"Marins_islandais_sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T16:35:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T13:35:56+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les actes de sauvetages des p\\u00eacheurs d'Islande - Preuve de coh\\u00e9sion maritime\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Marins_islandais_sauveteurs\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Marins_islandais_sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les actes de sauvetages des p\u00eacheurs d'Islande - Preuve de coh\u00e9sion maritime",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Marins_islandais_sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les actes de sauvetages des p\u00eacheurs d'Islande - Preuve de coh\u00e9sion maritime",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T13:35:56+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 492,
                "height": 800,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Portrait-e1632854348891.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Portrait-e1632854348891.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jean-Baptiste-Gens-Portrait-e1632854348891.jpg",
                    "width": 492,
                    "height": 800
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/",
                    "name": "Marins_islandais_sauveteurs &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T16:35:03+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T13:35:56+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les actes de sauvetages des p\u00eacheurs d'Islande - Preuve de coh\u00e9sion maritime",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marins_islandais_sauveteurs/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Marins_islandais_sauveteurs"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1731"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1731"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 11,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1731/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9193,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1731/revisions/9193"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1460"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1731"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
