{
    "id": 1741,
    "date": "2021-09-17T19:34:06",
    "date_gmt": "2021-09-17T17:34:06",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1741"
    },
    "modified": "2021-11-28T15:55:48",
    "modified_gmt": "2021-11-28T14:55:48",
    "slug": "pat003",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/",
    "title": {
        "rendered": "batPAT003"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>BATEMAN</strong></h1>\n\n\n\n<p><em>Ce patronyme est pr\u00e9sent 5 fois dans la base de donn\u00e9es.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Tous sont rattach\u00e9s au port de Dunkerque avec 16 sauvetages en mer \u00e0 leur actif, 9 r\u00e9compenses leur ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es</em>.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN.png\" alt=\"M\u00e9daille de Bronze SCSN\" class=\"wp-image-1742\" width=\"170\" height=\"167\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN.png 304w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN-300x296.png 300w\" sizes=\"(max-width: 170px) 100vw, 170px\" /></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN.png\" alt=\"M\u00e9daille de Bronze SCSN\" class=\"wp-image-1742\" width=\"170\" height=\"168\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN.png 304w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN-300x296.png 300w\" sizes=\"(max-width: 170px) 100vw, 170px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:100%\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:100%\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong>Joseph</strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><em>1886\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</em>Sauvetage du\u00a0\u00a0INES\u00a0&#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p><strong>M\u00e9daille de bronze</strong>&nbsp; SCSN &#8211;<strong>T\u00e9moignages de satisfaction&nbsp;</strong>Minist\u00e8re de la Marine et <strong>&nbsp;</strong>SCSN 1887</p>\n\n\n\n<p><em>1890\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</em>Sauvetage du\u00a0VESTERVIG\u00a0&#8211; 6 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\"><strong>M\u00e9daille de bronze</strong>&nbsp;SCSN&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1894&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;PROVIDENCE DE DIEU</p>\n\n\n\n<p><em>1898&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em>Sauvetage du&nbsp;BUSSUM&nbsp;&#8211; 13 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong>Armand</strong></h2>\n\n\n\n<p><em>Equipier du canot de sauvetage</em></p>\n\n\n\n<p>1894&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;PROVIDENCE DE DIEU</p>\n\n\n\n<p>1898&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;MARIE AUGUSTA</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;<strong>1898 Dipl\u00f4me d&rsquo;Honneur&nbsp;</strong>SCSN &#8211; <strong>1899 T\u00e9moignage de satisfaction</strong>&nbsp;Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>1903&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un bateau</p>\n\n\n\n<p>1904&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du BELIN</p>\n\n\n\n<p>1906&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; sauvetage du VOLONTAIRE</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong>Fr\u00e9d\u00e9ric Emile</strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>1879&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79EUG-0039B/\">EUGENIE LEONIE</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1880 T\u00e9moignage de satisfaction</strong>\u00a0Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong>Henri Louis</strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>1877&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du ISABEL DEL BILBAO&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1<strong>878 T\u00e9moignage de satisfaction</strong>\u00a0Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>1879&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du EUGENIE LEONIE</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\"><strong>1880 Temoignage de satisfaction</strong>&nbsp;Minist\u00e8re de la Marine Sauvetage</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong>Joseph Alfred</strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>1867&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;Colbert&nbsp;&#8211; 7 hommes sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>1885 &nbsp;&nbsp; sauvetage du&nbsp;CHARITE&nbsp;&#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;<strong>T\u00e9moignage de satisfaction</strong>&nbsp;du Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>1900&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;PALMA&nbsp;&#8211;&nbsp; 5 hommes sauv\u00e9s&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong><strong>Sans pr\u00e9nom</strong></strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>1888&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/88DUN-0019B/\">DUNCOW</a></p>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>BATEMAN Ce patronyme est pr\u00e9sent 5 fois dans la base de donn\u00e9es. Tous sont rattach\u00e9s au port de Dunkerque avec 16 sauvetages en mer \u00e0 leur actif, 9 r\u00e9compenses leur ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es. Joseph Equipier du canot de sauvetage 1886\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Sauvetage du\u00a0\u00a0INES\u00a0&#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9 M\u00e9daille de bronze&nbsp; SCSN &#8211;T\u00e9moignages de satisfaction&nbsp;Minist\u00e8re de la Marine et [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1742,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>batPAT003 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Bateman\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"batPAT003 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Bateman\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T14:55:48+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"304\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN.png\",\"width\":304,\"height\":300,\"caption\":\"M\\u00e9daille de Bronze SCSN\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/\",\"name\":\"batPAT003 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T17:34:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T14:55:48+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours *Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Bateman\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"batPAT003\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "batPAT003 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Bateman",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "batPAT003 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Bateman",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T14:55:48+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 304,
                "height": 300,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN.png",
                    "width": 304,
                    "height": 300,
                    "caption": "M\u00e9daille de Bronze SCSN"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/",
                    "name": "batPAT003 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T17:34:06+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T14:55:48+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Bateman",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "batPAT003"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1741"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1741"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1741/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9114,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1741/revisions/9114"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1742"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1741"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
