{
    "id": 1744,
    "date": "2021-09-17T20:04:18",
    "date_gmt": "2021-09-17T18:04:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1744"
    },
    "modified": "2021-11-29T06:55:07",
    "modified_gmt": "2021-11-29T05:55:07",
    "slug": "pat103",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/",
    "title": {
        "rendered": "barPAT103"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Am\u00e9lie BARENNE \u00e9pouse BAYART</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Marchande d\u2019indienne</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Sauveteuse</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine</h2>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>D\u00e8s les premiers temps de son arriv\u00e9e dans notre ville, Madame Bayart pr\u00e9luda aux premiers actes de son d\u00e9vouement pour les malades et de sa charit\u00e9 pour les pauvres ; bient\u00f4t ce sentiment devint une v\u00e9ritable passion.</em></p><p><em>Cette dame fit preuve d&rsquo;un d\u00e9vouement sans bornes vis-\u00e0-vis des pestif\u00e9r\u00e9s, et rendit des services \u00e9minents \u00e0 une foule de personnes. Elle n&rsquo;h\u00e9sitait m\u00eame pas \u00e0 s&rsquo;imposer des sacrifices personnels pour procurer aux malades les adoucissements que r\u00e9clamait leur position malheureuse.</em></p><p><em>Madame Bayart s&#8217;empressa de souscrire avec son mari \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine que M. Jean-Joseph Carlier fonda avec M. Benjamin Morel, \u00e0 Dunkerque \u00e0 la fin de 1833 et ce fut d\u00e9finitivement \u00e9tabli le 15 janvier suivant.</em></p><p><em>Elle t\u00e9moigna du d\u00e9sir que le Comit\u00e9 accept\u00e2t ses services en toute circonstance de naufrages et de soins \u00e0 donner aux asphyxi\u00e9s.</em></p><p><em>L&rsquo;on se souvint longtemps \u00e0 Dunkerque de Madame Bayart, avec ses trois m\u00e9dailles suspendues \u00e0 la poitrine, post\u00e9e sur le seuil de son magasin (Place Jean-Bart, 29 et 31), ou s&rsquo;acheminant d&rsquo;un pas magistral, \u00e0 l&rsquo;aide de sa canne sur le\u00a0flegard\u00a0\u00a0de la place Jean-Bart et dans les rues de la ville.</em></p></blockquote>\n\n\n\n<h2>Etat civil</h2>\n\n\n\n<p>Naissance &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; 2 mai 1790 \u00e0 Valenciennes</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 26 d\u00e9cembre 1862 \u00e0 Dunkerque (Attaque d&rsquo;apoplexie)</p>\n\n\n\n<h4>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</h4>\n\n\n\n<p>Mariage avec Paul Dominique Joseph Bayart \u00e0 Lille</p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<h5>1834</h5>\n\n\n\n<p>2 juillet</p>\n\n\n\n<p>M\u00e9daille d&rsquo;or du conseil municipal de Dunkerque. Approuv\u00e9e par le Roi, cette m\u00e9daille portait ces mots&nbsp;&nbsp;<em>\u00ab\u00a0Courage civil. Chol\u00e9ra 1832. La ville de Dunkerque \u00e0 la Dame Am\u00e9lie Barenne, femme Bayart\u00a0\u00bb</em></p>\n\n\n\n<h5>1837</h5>\n\n\n\n<p>21 d\u00e9cembre</p>\n\n\n\n<p>Le secr\u00e9taire d&rsquo;Etat lui d\u00e9cerna, par ordre du Roi, une m\u00e9daille d&rsquo;honneur en argent \u00ab<em>&nbsp;afin de perp\u00e9tuer dans sa famille et au milieu de ses concitoyens le souvenir de son honorable et courageuse conduite.&nbsp;</em>\u00bb</p>\n\n\n\n<h5>1855</h5>\n\n\n\n<p>15 avril</p>\n\n\n\n<p>M. Gu\u00e9rin de Tencin, pr\u00e9sident des Sauveteurs, remettait \u00e0 la chevali\u00e8re Bayart une m\u00e9daille d&rsquo;honneur par ordre de l&rsquo;Empereur et de l&rsquo;Imp\u00e9ratrice.</p>\n\n\n\n<h2>Une vie au service des autres</h2>\n\n\n\n<p><em>D\u00e8s les premiers temps de son arriv\u00e9e dans notre ville, Madame Bayart pr\u00e9luda aux premiers actes de son d\u00e9vouement pour les malades et de sa charit\u00e9 pour les pauvres ; bient\u00f4t ce sentiment devint une v\u00e9ritable passion.</em></p>\n\n\n\n<h5 class=\"has-text-align-left\">1832</h5>\n\n\n\n<p>Mois de mai 1832, le chol\u00e9ra fait son apparition \u00e0 Dunkerque.&nbsp; Madame Bayart ne recula pas devant le p\u00e9ril. Elle s&rsquo;offrit \u00e0 toutes les familles qui pouvaient avoir besoin de ses services. Sa voix fut entendue et partout on l&rsquo;accueillit comme une providence.&nbsp;On la vit forte et courageuse, volant sans h\u00e9sitation et sans partager la crainte g\u00e9n\u00e9rale, au secours de ceux atteints par le fl\u00e9au, provoquant l&rsquo;appel des gens de l&rsquo;art, surveillant l&rsquo;administration des rem\u00e8des qu&rsquo;ils prescrivaient et secondant leurs soins.&nbsp;Elle eut le bonheur de sauver la vie de plusieurs chol\u00e9riques et surtout d&rsquo;indigents sans \u00eatre rebut\u00e9e par leur \u00e9tat et par celui de leurs r\u00e9duits pestilentiels et naus\u00e9abonds, les assistant de sa bourse et cela pendant plus de deux mois.</p>\n\n\n\n<h5>1833</h5>\n\n\n\n<p>Madame Bayart s&#8217;empressa de souscrire avec son mari \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine que M. Jean-Joseph Carlier fonda avec M. Benjamin Morel, \u00e0 Dunkerque \u00e0 la fin de 1833 et qui fut d\u00e9finitivement \u00e9tablie le 15 janvier suivant.&nbsp;Elle t\u00e9moigna le d\u00e9sir que le Comit\u00e9 accept\u00e2t ses services en toute circonstance de naufrage et de soins \u00e0 donner aux asphyxi\u00e9s. Une copie de la d\u00e9lib\u00e9ration du Comit\u00e9 du 2 novembre 1834, se f\u00e9licitant de sa participation et de son exemple, lui fut remise sous forme de tableau.</p>\n\n\n\n<h5>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;1840</h5>\n\n\n\n<p>Cette dame fit preuve d&rsquo;un d\u00e9vouement sans bornes vis-\u00e0-vis des pestif\u00e9r\u00e9s, et rendit des services \u00e9minents \u00e0 une foule de personnes. Elle n&rsquo;h\u00e9sitait m\u00eame pas \u00e0 s&rsquo;imposer des sacrifices personnels pour procurer aux malades les adoucissements que r\u00e9clamait leur position malheureuse.</p>\n\n\n\n<h5>&nbsp;&nbsp;1854</h5>\n\n\n\n<p>la Soci\u00e9t\u00e9 des Sauveteurs l&rsquo;admit au nombre de ses membres. Le 12 avril suivant, elle se rendit \u00e0 la s\u00e9ance solennelle de la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l&rsquo;H\u00f4tel de Ville \u00e0 Paris et l\u00e0, en pr\u00e9sence d&rsquo;une foule compacte de la haute soci\u00e9t\u00e9 parisienne, un officier sup\u00e9rieur, M. Vermeil, qu&rsquo;elle avait connu \u00e0 Dunkerque 23 ans auparavant, lui demanda la permission de l&#8217;embrasser.</p>\n\n\n\n<p>Extrait du petit journal du 19 juin 1865</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Que MM. L\u00e9o Lesp\u00e8s et J. Cohen, veuillent bien prendre la peine de s&rsquo;adresser \u00e0 Dunkerque (Nord) \u00e0 M Victor Derode p\u00e8re, et ils auront la bonne fortune de pouvoir apprendre, avec d\u00e9tails, \u00e0 leurs lecteurs, toujours avides de d\u00e9couvrir les gloires ignor\u00e9es, que ce n&rsquo;est pas la premi\u00e8re fois que la croix de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e \u00e0 une femme dans l&rsquo;ordre civil.</em></p><p><em>II y a une dizaine d&rsquo;ann\u00e9es, \u00e0 Dunkerque, la chevali\u00e8re Bayart tenait un magasin de rouennerie \u00e0 l&rsquo;un des angles de la place Jean Bart.</em></p><p><em>Ce n&rsquo;\u00e9tait pas sur le champ de bataille que Mme veuve Bayart avait conquis sa croix.</em></p><p><em>Notre h\u00e9ro\u00efne, qui n&rsquo;avait de la s\u0153ur de charit\u00e9 que l&rsquo;habit en moins et les n\u00e9cessit\u00e9s de la famille en plus, avait vaillamment expos\u00e9 ses jours par les soins assidus et d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9s qu&rsquo;elle apporta aux chol\u00e9riques. Courage civil qui vaut bien le courage militaire, s&rsquo;il ne le surpasse point.</em></p><p><em>Aussi n&rsquo;\u00e9tait-ce pas sans une \u00e9motion profonde, sans une sorte d&rsquo;extase que, tout enfant, je voyais la chevali\u00e8re Bayart se rendant au Te Deum, les jours de grandes f\u00eates nationales, et prendre sa place r\u00e9serv\u00e9e dans la nef de Saint-Eloi, au milieu des autorit\u00e9s civiles et militaires.</em></p><p><em>Elle \u00e9tait ob\u00e8se tenait de la main gauche une canne, plut\u00f4t pour guider sa jambe un peu tra\u00eenante que pour s&rsquo;y appuyer car elle marchait tr\u00e8s droite et le front haut ;&nbsp;il semblait que l&rsquo;\u00e2ge n&rsquo;avait os\u00e9 courber cette poitrine sur laquelle brillait l&rsquo;\u00e9toile de l&rsquo;honneur au milieu de m\u00e9dailles acquises au m\u00eame titre.</em></p><p><em>Si j&rsquo;\u00e9tais sur les lieux, je me ferais un plaisir d&rsquo;envoyer \u00e0 Timoth\u00e9e Trimm tous les documents, avec dates pr\u00e9cises, relatifs \u00e0 l&rsquo;h\u00e9ro\u00efne dunkerquoise trop heureux de rendre, devant la France enti\u00e8re qui lit le Petit Journal un pieux hommage&nbsp;\u00e0 cette gloire modeste qui est all\u00e9e aujourd&rsquo;hui dans le repos de la tombe en rejoindre de plus \u00e9clatantes.</em></p><p><em>NAPOL\u00c9ON CORNU,</em> <em>Ex-r\u00e9dacteur du Pilote dunkerquois.</em></p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span></p><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Etat civil Archives d\u00e9partementales du Nord</span></p><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Le Petit Journal du 19 juin 1865 **</span></p><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s 901- 1862</span></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Am\u00e9lie BARENNE \u00e9pouse BAYART Marchande d\u2019indienne Sauveteuse Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine D\u00e8s les premiers temps de son arriv\u00e9e dans notre ville, Madame Bayart pr\u00e9luda aux premiers actes de son d\u00e9vouement pour les malades et de sa charit\u00e9 pour les pauvres ; bient\u00f4t ce sentiment devint une v\u00e9ritable passion. Cette dame fit preuve d&rsquo;un d\u00e9vouement [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1828,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>barPAT103 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme BARENNE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"barPAT103 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme BARENNE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T05:55:07+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"483\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"697\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg\",\"width\":483,\"height\":697},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/\",\"name\":\"barPAT103 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T18:04:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T05:55:07+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme BARENNE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"barPAT103\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "barPAT103 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme BARENNE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "barPAT103 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme BARENNE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T05:55:07+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 483,
                "height": 697,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie.jpg",
                    "width": 483,
                    "height": 697
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/",
                    "name": "barPAT103 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T18:04:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T05:55:07+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme BARENNE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat103/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "barPAT103"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1744"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1744"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1744/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9159,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1744/revisions/9159"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1828"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1744"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
