{
    "id": 1748,
    "date": "2021-09-17T20:46:34",
    "date_gmt": "2021-09-17T18:46:34",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1748"
    },
    "modified": "2021-11-28T16:12:50",
    "modified_gmt": "2021-11-28T15:12:50",
    "slug": "pat006",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/",
    "title": {
        "rendered": "bomPAT006"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>BOMMELAER</strong></h1>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Ce patronyme est pr\u00e9sent 7 fois dans la base de donn\u00e9es.</em></p><p><em>Parmi eux on trouve 2 l\u00e9gionnaires et 4 sauveteurs. Un p\u00e9ri en mer en Islande.</em></p><p><em>Tous sont issus de la m\u00eame lign\u00e9e g\u00e9n\u00e9alogique. Jean Bart&nbsp;est un&nbsp;</em>cousin issu de germains d&rsquo;un grand-parent de Nicolas Emmanuel Bommelaer.</p></blockquote>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:100%\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:100%\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/\">Matthias Bonaventure</a></strong></strong></h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><em>Pilote&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em>Chef en mer</em></p>\n\n\n\n<p><em>N\u00e9 le\u00a014 juillet 1791</em></p>\n\n\n\n<p><em>Il p\u00e9rira lors du naufrage des Trois S\u0153urs le 29 janvier 1857\u00a0\u00a0</em></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"94\" height=\"200\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur.png\" alt=\"L\u00e9gion d'Honneur Chevalier\" class=\"wp-image-53\"/></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong>Joseph Pierre Louis</strong></h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><em>Pilote de 1831 \u00e0 1864&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em>Fr\u00e8re de Matthias Bonaventure</em></p>\n\n\n\n<p>1867&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage de&nbsp;5 hommes du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67spr-0244b/\">SPRING&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>1868 M\u00e9daille d&rsquo;argent de 2\u00b0 classe par le Ministre de la Marine</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-dArgent-SCSN.png\" alt=\"M\u00e9daille d'Argent SCSN\" class=\"wp-image-1749\" width=\"129\" height=\"134\"/></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong>Louis Melchior</strong></h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><em>Pilote de 1860 \u00e0 1862</em></p>\n\n\n\n<p><em>Fils de Joseph Pierre Louis</em></p>\n\n\n\n<p>1854 Sauvetage de l&rsquo;\u00e9quipage du sloop <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/\">FELICITE</a></p>\n\n\n\n<p>1862 Le Brick SABLAIS est perdu corps et bien du cot\u00e9 de Gravelines.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Le corps du pilote dunkerquois sera retrouv\u00e9 quelques jours plus tard.</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"142\" height=\"207\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\" alt=\"Ancre des pilotes\" class=\"wp-image-1728\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/\">Jacques Joseph</a></strong></h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>Pilote de 1877 \u00e0 1894</p>\n\n\n\n<p>Neveu de Matthias Bonaventure</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\" width=\"98\" height=\"207\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong>Antoine Julien</strong></h2>\n\n\n\n<p>Tapissier &#8211; Fils de Jacques</p>\n\n\n\n<p>1897&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un mousse&nbsp; dans le chenal de Gravelines&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>T\u00e9moignage de satisfaction</strong>\u00a0du Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong>Joseph Henri</strong></h2>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>Chef m\u00e9canicien au remorquage &#8211;  Fils de Jacques</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/98BUS-0331B/\">1898&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage des 13 hommes du BUSSUM</a></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille de bronze par la SCSN</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN.png\" alt=\"M\u00e9daille de Bronze SCSN\" class=\"wp-image-1742\" width=\"161\" height=\"158\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN.png 304w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-de-Bronze-SCSN-300x296.png 300w\" sizes=\"(max-width: 161px) 100vw, 161px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"958\" height=\"341\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Genea-Bommelaer.jpg\" alt=\"G\u00e9n\u00e9alogie Bommelaer\" class=\"wp-image-1750\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Genea-Bommelaer.jpg 958w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Genea-Bommelaer-300x107.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Genea-Bommelaer-768x273.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 958px) 100vw, 958px\" /></figure>\n\n\n\n<p><strong>Compl\u00e9ments</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Michel Joseph</strong>\u00a0 ma\u00eetre au cabotage et cousin de <em>Matthias\u00a0 </em>p\u00e9rira en mer en 1836 sur le lougre JEUNE CAROLINE lors d&rsquo;une campagne de p\u00eache en Islande.</p>\n\n\n\n<p><br>Dans le monde du pilotage dunkerquois 3 autres Bommelaer ont \u00e9t\u00e9 pilotes au d\u00e9but du 19e.</p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>BOMMELAER Ce patronyme est pr\u00e9sent 7 fois dans la base de donn\u00e9es. Parmi eux on trouve 2 l\u00e9gionnaires et 4 sauveteurs. Un p\u00e9ri en mer en Islande. Tous sont issus de la m\u00eame lign\u00e9e g\u00e9n\u00e9alogique. Jean Bart&nbsp;est un&nbsp;cousin issu de germains d&rsquo;un grand-parent de Nicolas Emmanuel Bommelaer. Matthias Bonaventure Pilote&nbsp; Chef en mer N\u00e9 le\u00a014 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1300,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>bomPAT006 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Bommelaer\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"bomPAT006 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Bommelaer\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T15:12:50+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"845\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\",\"width\":600,\"height\":845,\"caption\":\"Jacques Bommelaer Pilote Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/\",\"name\":\"bomPAT006 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T18:46:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T15:12:50+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Bommelaer\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"bomPAT006\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "bomPAT006 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Bommelaer",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "bomPAT006 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Bommelaer",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T15:12:50+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 600,
                "height": 845,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                    "width": 600,
                    "height": 845,
                    "caption": "Jacques Bommelaer Pilote Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/",
                    "name": "bomPAT006 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T18:46:34+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T15:12:50+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Bommelaer",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat006/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "bomPAT006"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1748"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1748"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1748/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9124,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1748/revisions/9124"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1300"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1748"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
