{
    "id": 1752,
    "date": "2021-09-17T21:14:35",
    "date_gmt": "2021-09-17T19:14:35",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1752"
    },
    "modified": "2021-11-28T16:13:34",
    "modified_gmt": "2021-11-28T15:13:34",
    "slug": "pat043",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/",
    "title": {
        "rendered": "broPAT043"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>BROUTIN</strong></h1>\n\n\n\n<p><em>Ce patronyme est pr\u00e9sent 2&nbsp; fois dans la base de donn\u00e9es.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Tous sont rattach\u00e9s au port de Dunkerque</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:100%\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:100%\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong>Jean-Louis&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><em><strong>N\u00e9</strong>&nbsp;le 16 septembre 1833 \u00e0 Dunkerque </em></p>\n\n\n\n<p><em>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 07 octobre 1912 au&nbsp;3 rue du Nord \u00e0 Dunkerque</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Mariage:</strong>&nbsp;17 Juillet 1861&nbsp;Dunkerque avec Marie Catherine C\u00e9lina Dollet &#8211; &nbsp;Gravelines12 octobre 1843&nbsp; Dunkerque 18 novembre 1825.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Marin p\u00e9cheur d&rsquo;Islande, il&nbsp; a particip\u00e9 \u00e0 la campagne du Mexique. D\u00e9cor\u00e9 de la m\u00e9daille comm\u00e9morative</em>.</p>\n\n\n\n<p><em>Jules Louis le fils de Jean-Louis&nbsp;a \u00e9t\u00e9 marin, capitaine au cabotage puis&nbsp;pilote du port de Dunkerque.</em></p>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><em>1877&nbsp; &nbsp; &nbsp;</em>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77ISA-0104B/\"><em>&nbsp;</em>ISABEL DEL BILBAO</a></p>\n\n\n\n<p><strong>M\u00e9daille d&rsquo;argent 2e classe&nbsp;</strong>Minist\u00e8re de la Marine 1887&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1879&nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79EUG-0039B/\">EUGENIE LEONIE&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Or&nbsp;</strong>Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>1881&nbsp; &nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81HAR-0063B/\">HARMONY</a></p>\n\n\n\n<p>1881&nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81CLI-0347B/\">CLIPPER</a></p>\n\n\n\n<p><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Or</strong>&nbsp;Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>Archives et cr\u00e9dit photo Jean-Pierre Broutin</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"418\" height=\"644\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Portrait-Broutin.jpg\" alt=\"Jean Louis Broutin\" class=\"wp-image-1754\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Portrait-Broutin.jpg 418w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Portrait-Broutin-195x300.jpg 195w\" sizes=\"(max-width: 418px) 100vw, 418px\" /><figcaption>Jean Louis Broutin</figcaption></figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Or-SCSN.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1753\" width=\"204\" height=\"196\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-background\" style=\"background-color:#ccd7db\"><strong>Jean Baptiste Alexandre</strong></h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><em>Equipier du canot de sauvetage</em></p>\n\n\n\n<p>1879<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/\"> ADRIATIC</a></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\"></div>\n</div>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>BROUTIN Ce patronyme est pr\u00e9sent 2&nbsp; fois dans la base de donn\u00e9es. Tous sont rattach\u00e9s au port de Dunkerque Jean-Louis&nbsp; N\u00e9&nbsp;le 16 septembre 1833 \u00e0 Dunkerque D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 07 octobre 1912 au&nbsp;3 rue du Nord \u00e0 Dunkerque Mariage:&nbsp;17 Juillet 1861&nbsp;Dunkerque avec Marie Catherine C\u00e9lina Dollet &#8211; &nbsp;Gravelines12 octobre 1843&nbsp; Dunkerque 18 novembre 1825. Marin p\u00e9cheur [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1754,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>broPAT043 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme BROUTIN\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"broPAT043 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme BROUTIN\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T15:13:34+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Portrait-Broutin.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"418\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"644\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Portrait-Broutin.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Portrait-Broutin.jpg\",\"width\":418,\"height\":644,\"caption\":\"Jean Louis Broutin\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/\",\"name\":\"broPAT043 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T19:14:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T15:13:34+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme BROUTIN\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"broPAT043\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "broPAT043 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme BROUTIN",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "broPAT043 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme BROUTIN",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T15:13:34+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 418,
                "height": 644,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Portrait-Broutin.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Portrait-Broutin.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Portrait-Broutin.jpg",
                    "width": 418,
                    "height": 644,
                    "caption": "Jean Louis Broutin"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/",
                    "name": "broPAT043 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T19:14:35+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T15:13:34+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme BROUTIN",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat043/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "broPAT043"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1752"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1752"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1752/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9125,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1752/revisions/9125"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1754"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1752"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
