{
    "id": 1758,
    "date": "2021-09-17T21:43:01",
    "date_gmt": "2021-09-17T19:43:01",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1758"
    },
    "modified": "2021-11-28T16:10:07",
    "modified_gmt": "2021-11-28T15:10:07",
    "slug": "maxblondeau",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/",
    "title": {
        "rendered": "MAXBLONDEAU"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h4 class=\"has-text-align-center\">Dimanche&nbsp;18 octobre 2020</h4>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>10h &#8211; Hommage \u00e0 Max BLONDEAU</strong></h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Max-Bblondeau.jpeg\" alt=\"Max Blondeau\" class=\"wp-image-1759\" width=\"303\" height=\"404\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Max-Bblondeau.jpeg 480w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Max-Bblondeau-225x300.jpeg 225w\" sizes=\"(max-width: 303px) 100vw, 303px\" /></figure></div>\n\n\n\n<p>En rentrant d\u2019un sauvetage de nuit les sauveteurs de Dunkerque retrouvaient la grande famille de la SNSM r\u00e9unie \u00e0 la station\u00a0avec le centre de formation et la station de Calais, les\u00a0entit\u00e9s de Lille et Saint-Omer, et le si\u00e8ge parisien de la SNSM afin de dire au revoir \u00e0 un de ses membres.</p>\n\n\n\n<p>Ma\u00eetre-nageur, formateur entre autres,\u00a0\u00a0<strong>Max Blondeau</strong>\u00a0s\u2019est \u00e9teint des suites d\u2019une longue maladie.\u00a0Tous ses amis de la SNSM \u00e9taient pr\u00e9sent pour accompagner sa famille et ses amis\u00a0 lors de la dispersion de ses cendres au large de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p><strong>Arnaud Kurzenne</strong>, inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des&nbsp;nageurs sauveteurs au si\u00e8ge \u00e9tait pr\u00e9sent pour retracer le parcours de ce sauveteur et apporter son soutien \u00e0 la famille. Il fit le discours suivant&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p><em>Ch\u00e8re famille, chers amis, chers sauveteurs</em>,</p>\n\n\n\n<p><em>Nous sommes tous aujourd\u2019hui rassembl\u00e9s pour rendre un dernier hommage \u00e0 Max. Et il est bon de se rassembler en cette p\u00e9riode particuli\u00e8rement troubl\u00e9e. Max nous a quitt\u00e9 trop vite. Votre peine, notre peine est encore vive.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les sauveteurs en mer qui sont rassembl\u00e9s ce matin aupr\u00e8s de vous, ch\u00e8re B\u00e9atrice, ch\u00e8re famille, chers amis de Max, sont venus nombreux, par leur pr\u00e9sence, en apporter le t\u00e9moignage. Nous sommes l\u00e0 pour vous exprimer notre grande peine et notre compassion devant cette disparition. Nous partageons votre douleur.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Cette disparition aussi brutale que rapide plonge aussi la famille des sauveteurs en mer dans la consternation car, \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s, nous sommes profond\u00e9ment touch\u00e9s par la disparition d\u2019un camarade tellement investi dans notre mission. Il incarnait si bien les valeurs qui sont les n\u00f4tres.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Max BLONDEAU commence sa vie professionnelle en tant que ma\u00eetre-nageur sauveteur \u00e0 la piscine municipale de Valenciennes en 1974, l\u00e0 o\u00f9 il est n\u00e9. Il a form\u00e9 plusieurs g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 l\u2019apprentissage de la natation et au sauvetage. Il rentre \u00e0 la SNSM en 1984 et rejoint le centre de formation de Sambre Escaut. Il poursuit sa formation de nageur-sauveteur et sa premi\u00e8re affectation en poste plage est le poste de secours du Crotoy.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Il devient moniteur national de secourisme puis responsable de la formation permis bateau, et participe activement \u00e0 la formation des nageurs sauveteurs. Il int\u00e8gre les jurys du BNSSA. Tr\u00e8s t\u00f4t il a voulu transmettre son savoir. Il \u00e9tait heureux de transmettre sa passion et ses connaissances.&nbsp;En parall\u00e8le il accumule l\u2019exp\u00e9rience de NS&nbsp;: il est affect\u00e9 au Lavandou comme chef de poste de 1989 \u00e0 1991, puis devient chef de secteur dans la Somme.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Il a toujours soif d\u2019apprendre\u00a0: il suit les stages techniques de moteur hors-bord et le stage navigation c\u00f4ti\u00e8re.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Il int\u00e8gre le CFI de Lille en 2008 et il en devient rapidement le directeur adjoint. Au centre de formation, il entretient et r\u00e9pare une vedette de formation et s\u2019inscrit au stage technique de moteur in bord diesel.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Max \u00e9tait un pilier du centre de Lille, l\u2019un de ces formateurs qui se sont succ\u00e9d\u00e9s b\u00e9n\u00e9volement pour former tous ces jeunes sauveteurs. C\u2019\u00e9tait un passionn\u00e9\u00a0: je me souviens avoir pass\u00e9 une journ\u00e9e avec lui \u00e0 Gravelines lors d\u2019un stage mer du CFI. Il m\u2019avait pr\u00e9sent\u00e9 un nouveau semi rigide que le CFI venait de recevoir. J\u2019avais ressenti cette passion qui l\u2019animait et qui m\u2019avait impressionn\u00e9.\u00a0En 2010 il est en poste \u00e0 Arcachon puis il a une fin de carri\u00e8re active pour la surveillance des plages, il est affect\u00e9 sur un poste d\u2019intervention \u00e0 Port Manech en Bretagne. Il y \u00e9tait encore en 2019.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Apr\u00e8s 43 ans d\u2019activit\u00e9 professionnelle de ma\u00eetre-nageur, il prend une retraite bien m\u00e9rit\u00e9e. Apr\u00e8s 36 ans de service b\u00e9n\u00e9vole comme formateur et nageur sauveteur au sein de la SNSM, Max Blondeau manifestait toujours autant d\u2019enthousiasme dans son engagement b\u00e9n\u00e9vole au sein de la SNSM.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Toute sa vie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9di\u00e9e au sauvetage, au don de soi et \u00e0 la transmission de son savoir. Toute sa vie, il a \u00e9t\u00e9 positif dans ses id\u00e9es, ses actions et d\u2019une grande disponibilit\u00e9 pour tous. Il \u00e9tait quelqu\u2019un d\u2019apaisant et de rassurant.</em></p>\n\n\n\n<p><em>La SNSM \u00e9tait sa seconde famille. C\u2019\u00e9tait un&nbsp;homme passionn\u00e9, g\u00e9n\u00e9reux et ouvert. Son courage dans les interventions de sauvetage ainsi que son parcours de formateur au terme d\u2019un engagement professionnel puis b\u00e9n\u00e9vole exceptionnel au sein des sauveteurs en mer, d\u00e9montre s\u2019il en \u00e9tait encore besoin, que Max \u00e9tait un grand homme au service des autres et du bien commun.</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<figure class=\"wp-block-gallery columns-3 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"429\" height=\"295\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-1.jpg\" alt=\"\" data-id=\"1760\" data-link=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?attachment_id=1760\" class=\"wp-image-1760\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-1.jpg 429w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-1-300x206.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 429px) 100vw, 429px\" /></figure></li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"595\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-2-1024x595.jpg\" alt=\"\" data-id=\"1761\" data-link=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?attachment_id=1761\" class=\"wp-image-1761\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-2-1024x595.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-2-300x174.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-2-768x447.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-2-1536x893.jpg 1536w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-2-2048x1191.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /></figure></li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"616\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-3-1024x616.jpg\" alt=\"\" data-id=\"1762\" data-link=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?attachment_id=1762\" class=\"wp-image-1762\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-3-1024x616.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-3-300x180.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-3-768x462.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-3-1536x923.jpg 1536w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-3-2048x1231.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /></figure></li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"735\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-4-1024x735.jpg\" alt=\"\" data-id=\"1763\" data-link=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?attachment_id=1763\" class=\"wp-image-1763\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-4-1024x735.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-4-300x215.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-4-768x551.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-4-1536x1103.jpg 1536w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-4-2048x1470.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /></figure></li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"788\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-5-1024x788.jpg\" alt=\"\" data-id=\"1764\" data-link=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?attachment_id=1764\" class=\"wp-image-1764\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-5-1024x788.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-5-300x231.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-5-768x591.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-5-1536x1182.jpg 1536w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-5-2048x1576.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /></figure></li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"654\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-6-4-1024x654.jpg\" alt=\"\" data-id=\"1789\" data-full-url=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-6-4-scaled.jpg\" data-link=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/page-de-garde/nos-sauveteurs/maxblondeau/blondeau-6-4/\" class=\"wp-image-1789\"/></figure></li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"665\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-9-4-1024x665.jpg\" alt=\"\" data-id=\"1790\" data-full-url=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-9-4-scaled.jpg\" data-link=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/page-de-garde/nos-sauveteurs/maxblondeau/blondeau-9-4/\" class=\"wp-image-1790\"/></figure></li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"933\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-10-4-933x1024.jpg\" alt=\"\" data-id=\"1791\" data-full-url=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-10-4-scaled.jpg\" data-link=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/page-de-garde/nos-sauveteurs/maxblondeau/blondeau-10-4/\" class=\"wp-image-1791\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-10-4-933x1024.jpg 933w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-10-4-273x300.jpg 273w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-10-4-768x843.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-10-4-1399x1536.jpg 1399w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-10-4-1866x2048.jpg 1866w\" sizes=\"(max-width: 933px) 100vw, 933px\" /></figure></li></ul></figure>\n</div></div>\n\n\n\n<p><em>Au nom de la grande famille de la SNSM, au nom de son Pr\u00e9sident Emmanuel de Oliveira, nous voulons nous recueillir avec vous pour t\u00e9moigner \u00e0 Max notre amiti\u00e9, notre respect et lui dire qu\u2019il ne sera pas oubli\u00e9.</em></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Dimanche&nbsp;18 octobre 2020 10h &#8211; Hommage \u00e0 Max BLONDEAU En rentrant d\u2019un sauvetage de nuit les sauveteurs de Dunkerque retrouvaient la grande famille de la SNSM r\u00e9unie \u00e0 la station\u00a0avec le centre de formation et la station de Calais, les\u00a0entit\u00e9s de Lille et Saint-Omer, et le si\u00e8ge parisien de la SNSM afin de dire au [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1760,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>MAXBLONDEAU &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Obs\u00e8ques d&#039;un formateur et sauveteur de la SNSM\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"MAXBLONDEAU &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Obs\u00e8ques d&#039;un formateur et sauveteur de la SNSM\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T15:10:07+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-1.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"429\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"295\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-1.jpg\",\"width\":429,\"height\":295},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/\",\"name\":\"MAXBLONDEAU &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-17T19:43:01+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T15:10:07+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Obs\\u00e8ques d'un formateur et sauveteur de la SNSM\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"MAXBLONDEAU\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "MAXBLONDEAU &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Obs\u00e8ques d'un formateur et sauveteur de la SNSM",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "MAXBLONDEAU &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Obs\u00e8ques d'un formateur et sauveteur de la SNSM",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T15:10:07+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 429,
                "height": 295,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-1.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-1.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Blondeau-1.jpg",
                    "width": 429,
                    "height": 295
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/",
                    "name": "MAXBLONDEAU &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-17T19:43:01+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T15:10:07+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Obs\u00e8ques d'un formateur et sauveteur de la SNSM",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maxblondeau/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "MAXBLONDEAU"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1758"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1758"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1758/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9122,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1758/revisions/9122"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1760"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1758"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
