{
    "id": 1812,
    "date": "2021-09-19T22:23:36",
    "date_gmt": "2021-09-19T20:23:36",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1812"
    },
    "modified": "2021-11-29T17:43:33",
    "modified_gmt": "2021-11-29T16:43:33",
    "slug": "1825-1849",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/",
    "title": {
        "rendered": "1825 &#8211; 1849"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer entre 1825 et 1849</strong></h1>\n\n\n\n<p>Dans ces textes, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques , nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages.</p>\n\n\n\n<p>En gras les sauvetages op\u00e9r\u00e9s par des membres de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque </p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>37 sorties</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:44%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>101 personnes et</strong><br><strong>20 \u00e9quipages sauv\u00e9s</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>8 morts</strong></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h5>1825&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1818\"><sup>THOMAS ELEONORE</sup></a></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h5>1826&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1826/\" data-type=\"page\" data-id=\"1877\"><sup>SAUVETAGES INDIVIDUELS</sup></a></p>\n\n\n\n<h5>1833&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right has-text-color\" style=\"color:#056340\"><em><em><strong><span style=\"color:#072cfb\" class=\"has-inline-color\">Benjamin Morel et Carlier l&rsquo;ain\u00e9 visitent la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Boulogne</span></strong></em></em></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/\">DALMARNOCK&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"1865\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33jeu-0374b/\">JEUNE CELINE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"1871\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/\">LE COUZIOT</a></sup></p>\n\n\n\n<h5>1834&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right has-text-color\" style=\"color:#056340\"><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\"><strong>Cr\u00e9ation de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque</strong></a></p>\n\n\n\n<p><strong><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/\">L</a></sup></strong><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/\">OUISA&nbsp;</a></strong>\u2013&nbsp;<strong><a data-type=\"page\" data-id=\"1893\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/\">NAVARINO</a>&nbsp;</strong>&#8211; &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/\">&nbsp;<em>SAUVETAGES INDIV</em></a><em><a href=\"http://sauvind1834\">IDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1835&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><a data-type=\"page\" data-id=\"1900\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35fam-0761b/\">FAME&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"1903\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35jeu-0760b/\">JEUNE CAROLINE</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"1908\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35pai-0759b/\">PAIX</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/\">SAINT JOSEPH</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1836&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right has-text-color\" style=\"color:#056340\"><strong><em><span style=\"color:#072cfb\" class=\"has-inline-color\">Premi\u00e8re sortie du canot de la Soci\u00e9t\u00e9 Humain</span></em>e</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right has-text-color\" style=\"color:#056340\"><em><span style=\"color:#072cfb\" class=\"has-inline-color\">La Soci\u00e9t\u00e9 Humaine perd son premier sauveteur \u00a0\u00bb&nbsp;<strong>Charles Louis dit \u00ab\u00a0Coqueau</strong>\u00ab\u00a0</span></em> </p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/36can-0762b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1916\">Canot</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/36cha-0764b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1918\">Chaloupe du pilotage&nbsp;</a>&#8211; &nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/36jeu-0122b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1920\">JEUNE MARIE CHARLOTTE</a>&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1836/\" data-type=\"page\" data-id=\"1928\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h5>1837&nbsp; &nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1837/\" data-type=\"page\" data-id=\"1930\"><sup>SAUVETAGES INDIVIDUELS</sup></a></em></p>\n\n\n\n<h5>1838&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><em><sup>&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1838/\" data-type=\"page\" data-id=\"1936\">&nbsp;SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></em></p>\n\n\n\n<h5>1839&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup>S<a data-type=\"page\" data-id=\"1932\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/\">AINT JAMES</a>&nbsp;&#8211; &#8211;<em>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1839/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1840&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/\">VENUS&nbsp;</a>&#8212;<em>&nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"1945\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1842&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup>R<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/42ren-0904b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1947\">ENARD</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1842/\" data-type=\"page\" data-id=\"1956\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1843&nbsp; &nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/\" data-type=\"page\" data-id=\"1958\"><sup><em>SAUVETAGES INDIVIDUELS</em></sup></a></p>\n\n\n\n<h5>1844&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><a data-type=\"page\" data-id=\"1960\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/44die-0765b/\">DIEBENDEN FREDERICH</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/44esp-0036b/\">ESPERANCE&nbsp;</a>\u2013 &nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"1964\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/44hec-0766b/\">&nbsp;HECLA&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"1967\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/44jeu-0767b/\">JEUNE HYPPOLITE</a>&nbsp;&#8211;<a data-type=\"page\" data-id=\"1969\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1844/\">&nbsp;<em>SAUVETAGES INDIVIDUELS</em></a></sup></p>\n\n\n\n<h5>1845&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/45n12-0176b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1971\">N\u00b016</a>&nbsp;</strong>&#8211; &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/45gee-0966b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1976\">GEERTINA&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/45pec-0768b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1978\">PECHEUR G2</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/\" data-type=\"page\" data-id=\"1982\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1846&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1984\">LEONTINE</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/\" data-type=\"page\" data-id=\"1987\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1847&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1992\">DEMIRKIRAN</a>&nbsp;&#8211; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47emm-0905b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1950\">EMMA&nbsp;</a>\u2013<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1996\">&nbsp;FAVORITE</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47jeu-0903b/\" data-type=\"page\" data-id=\"1952\">JEUNE THERESE</a>&nbsp;&nbsp; &#8211;&nbsp;<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/\" data-type=\"page\" data-id=\"1999\">SAUVETAGES INDIVIDUEL</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1848&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48pec-0312b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2001\">INCONNU&nbsp;p\u00eacheur</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2003\"><strong>PORC EPIC</strong>&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1848/\" data-type=\"page\" data-id=\"2005\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1849&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sub>T<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49tho-0902b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2007\">HOMASINE</a></sub></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer entre 1825 et 1849 Dans ces textes, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques , nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages. En gras les sauvetages op\u00e9r\u00e9s par des membres de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque 37 sorties 101 personnes et20 \u00e9quipages [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>1825 - 1849 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; Sauvetage op\u00e9r\u00e9s pendant la d\u00e9cennie 1825-1849 par les marins du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"1825 - 1849 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; Sauvetage op\u00e9r\u00e9s pendant la d\u00e9cennie 1825-1849 par les marins du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T16:43:33+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/\",\"name\":\"1825 - 1849 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-19T20:23:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T16:43:33+00:00\",\"description\":\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; Sauvetage op\\u00e9r\\u00e9s pendant la d\\u00e9cennie 1825-1849 par les marins du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"1825 &#8211; 1849\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "1825 - 1849 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; Sauvetage op\u00e9r\u00e9s pendant la d\u00e9cennie 1825-1849 par les marins du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "1825 - 1849 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; Sauvetage op\u00e9r\u00e9s pendant la d\u00e9cennie 1825-1849 par les marins du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T16:43:33+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/",
                    "name": "1825 - 1849 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-19T20:23:36+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T16:43:33+00:00",
                    "description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; Sauvetage op\u00e9r\u00e9s pendant la d\u00e9cennie 1825-1849 par les marins du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1825-1849/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "1825 &#8211; 1849"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1812"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1812"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 30,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1812/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9210,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1812/revisions/9210"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1812"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
