{
    "id": 1818,
    "date": "2021-09-19T22:37:35",
    "date_gmt": "2021-09-19T20:37:35",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1818"
    },
    "modified": "2021-11-03T07:55:21",
    "modified_gmt": "2021-11-03T06:55:21",
    "slug": "25tho-0246b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/",
    "title": {
        "rendered": "25THO-0246B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette britannique THOMAS ELEONORE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>4 f\u00e9vrier 1825</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage perdu seul le pilote est sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Participant au sauvetage</strong></sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/neu-2111h/\">Gaspard Neuts</a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#e8d49b\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup>M <strong>Degravier Ain\u00e9</strong>, Maire de Dunkerque remet \u00e0 Gaspard Neuts</sup><br><sup> une m\u00e9daille au<em> nom du Minist\u00e8re de l&rsquo;Int\u00e9rieur</em></sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p></p></blockquote>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>La mar\u00e9e, d\u00e9j\u00e0 grosse, \u00e9tait pouss\u00e9e encore avec la plus extr\u00eame violence par un vent de nord-est. L\u2019eau d\u00e9bordait de toutes parts. Elle envahissait les quais et les estacades.</p>\n\n\n\n<p>Ce fut alors qu\u2019une go\u00e9lette anglaise de Whirby, le THOMAS ELEONORE, capitaine&nbsp;<strong>Winn</strong>, fut rejet\u00e9e du chenal sur la c\u00f4te et se trouva bient\u00f4t dans la plus affreuse d\u00e9tresse. Le malheureux navire \u00e9tait ballott\u00e9 par les vagues sous lesquelles il disparaissait de temps \u00e0 autre, et les matelots \u00e9plor\u00e9s s\u2019\u00e9taient r\u00e9fugi\u00e9s dans les haubans.</p>\n\n\n\n<p>Une grande foule se r\u00e9pandit sur le port, on se disposait \u00e0 mettre un canot \u00e0 la mer mais, \u00e0 la vue d\u2019un p\u00e9ril pour ainsi dire insurmontable, personne ne voulut braver les menaces de la temp\u00eate et se hasarder sur la barque de sauvetage.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><em><strong>\u00ab\u00a0J&rsquo;y vais\u00a0\u00bb&nbsp;</strong></em></p></blockquote>\n\n\n\n<p>s&rsquo;\u00e9cria\u00a0\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/neu-2111h/\"><strong>Gaspard</strong>\u00a0<strong>Neuts</strong></a>\u00a0qui se jeta dans le fragile esquif et se laissa froidement emporter par les lames. Il parvint \u00e0 rejoindre les naufrag\u00e9s, apr\u00e8s mille p\u00e9rip\u00e9ties des plus saisissantes, dont la population vivement impressionn\u00e9e fut t\u00e9moin sur le rivage.*</p>\n\n\n\n<p>Mais les hommes de la go\u00e9lette ne purent profiter de ce g\u00e9n\u00e9reux secours. Tous p\u00e9rirent en tendant les bras vers leur lib\u00e9rateur.&nbsp;<strong>Gaspard Neuts,</strong>&nbsp;dans cette entreprise, se fit une blessure \u00e0 la main.</p>\n\n\n\n<p>Il n\u2019en r\u00e9ussit pas moins \u00e0 sauver le pilote dunkerquois&nbsp;<strong>Melchior Fontaine</strong>&nbsp;qui s\u2019\u00e9tait rendu \u00e0 bord du THOMAS ELEONORE.</p>\n\n\n\n<p>Enfin, notre h\u00e9ros \u00e9tait tellement \u00e9puis\u00e9 par sa lutte avec la mer, qu\u2019on fut oblig\u00e9 de le hisser sur l\u2019estacade. Il \u00e9tait priv\u00e9 de sentiment.</p>\n\n\n\n<p>En r\u00e9compense du trait de courage que nous venons de rappeler, M. le Ministre de l\u2019int\u00e9rieur d\u00e9cerna \u00e0 Gaspard Neuts une m\u00e9daille en argent, grand module. Ce signe d\u2019honneur lui fut d\u00e9livr\u00e9 en s\u00e9ance solennelle, le 28 septembre 1825, par M. le Maire de Dunkerque, qui \u00e9tait, \u00e0 cette \u00e9poque, M.&nbsp;<em>Degravier</em>&nbsp;a\u00een\u00e9.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources:</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF Gallica M\u00e9moires dunkerquoises.</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">La Dunkerquoise 14 mai 1846 &#8211; </span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Selon&nbsp; La Dunkerquoise du 18 mars 1851 des hommes auraient \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s.</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette britannique THOMAS ELEONORE 4 f\u00e9vrier 1825 \u00c9quipage perdu seul le pilote est sauv\u00e9 Participant au sauvetageGaspard Neuts M Degravier Ain\u00e9, Maire de Dunkerque remet \u00e0 Gaspard Neuts une m\u00e9daille au nom du Minist\u00e8re de l&rsquo;Int\u00e9rieur Dunkerque La mar\u00e9e, d\u00e9j\u00e0 grosse, \u00e9tait pouss\u00e9e encore avec la plus extr\u00eame violence par un vent [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>25THO-0246B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Gaspard Neuts sauve l&#039;\u00e9quipage du Thomas El\u00e9onore\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"25THO-0246B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Gaspard Neuts sauve l&#039;\u00e9quipage du Thomas El\u00e9onore\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-03T06:55:21+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/\",\"name\":\"25THO-0246B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-19T20:37:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-03T06:55:21+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours Gaspard Neuts sauve l'\\u00e9quipage du Thomas El\\u00e9onore\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"25THO-0246B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "25THO-0246B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Gaspard Neuts sauve l'\u00e9quipage du Thomas El\u00e9onore",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "25THO-0246B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Gaspard Neuts sauve l'\u00e9quipage du Thomas El\u00e9onore",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-03T06:55:21+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/",
                    "name": "25THO-0246B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-19T20:37:35+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-03T06:55:21+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Gaspard Neuts sauve l'\u00e9quipage du Thomas El\u00e9onore",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25tho-0246b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "25THO-0246B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1818"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1818"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1818/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8122,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1818/revisions/8122"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1818"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
