{
    "id": 1861,
    "date": "2021-09-20T08:51:48",
    "date_gmt": "2021-09-20T06:51:48",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1861"
    },
    "modified": "2021-10-05T22:45:13",
    "modified_gmt": "2021-10-05T20:45:13",
    "slug": "33dal-0893b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/",
    "title": {
        "rendered": "33DAL-0893B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick DALMARNOCK</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>1er septembre 1833</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Bateau de p\u00eache Jeune Joseph</strong></sup><br><sup>Mar\u00e9chal</sup><br><sup><strong>Bateau de p\u00eache T\u00e9l\u00e9maque</strong></sup><br><sup>Vanorbeke</sup><br><sup><strong>Bateau lamaneur 2</strong></sup><br><sup>Macquet</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;A la suite de l&rsquo;affreuse temp\u00eate qui a r\u00e9gn\u00e9 sur nos c\u00f4tes dans les premiers jours de septembre dernier, le brick anglais DALMARNOCK, capitaine&nbsp;<strong>Macfarlane</strong>, allant de New Bedford \u00e0 Bremen avec un chargement d\u2019huile de baleine, vint \u00e9chouer dans notre rade sur le breack-banc.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019imminence du danger d\u00e9termina le capitaine <strong>Macfarlane </strong>\u00e0 descendre dans les embarcations, ainsi que son \u00e9quipage. Dans cet \u00e9tat, il fut secouru par le bateau de p\u00eache de Dunkerque TELEMAQUE, patron\u00a0<strong>Vanorbeke\u00a0</strong>qui les recueillit avec une partie de leurs bagages.</p>\n\n\n\n<p>Sur ces entrefaites, deux embarcations appartenant \u00e9galement au port de Dunkerque, le bateau de p\u00eache JEUNE JOSEPH, patron&nbsp;<strong>Mar\u00e9chal</strong>, et le bateau lamaneur n\u00b0 2, patron &nbsp;<strong>Macquet</strong>, abord\u00e8rent DALMARNOCK, et s\u2019occup\u00e8rent des moyens de le sauver.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t le capitaine&nbsp;<strong>Macfarlane</strong>, qui louvoyait \u00e0 quelque distance afin d\u2019observer quel serait le sort de son b\u00e2timent, s\u2019empressa de retourner \u00e0 bord ; mais les sauveteurs voulurent, par la force, lui en interdire l\u2019acc\u00e8s et diriger seuls les man\u0153uvres. N\u00e9anmoins le capitaine, \u00e9tant mont\u00e9 sur le pont, s\u2019y maintint avec son second et un autre marin ; le reste de l\u2019\u00e9quipage se r\u00e9embarqua sur le TELEMAQUE et suivit le navire, qui fut renflou\u00e9 et conduit dans le port de Dunkerque. Alors, le patron&nbsp;&nbsp;<strong>Vanorbeke</strong>&nbsp;et les hommes du TELEMAQUE, se pr\u00e9tendant sauveteurs de l\u2019\u00e9quipage, assign\u00e8rent le capitaine&nbsp;<strong>Macfarlane&nbsp;</strong>au paiement d\u2019une indemnit\u00e9 de 15.000 fr.</p>\n\n\n\n<p>De leur c\u00f4t\u00e9, les \u00e9quipages des deux autres embarcations, comme sauveteurs du b\u00e2timent et de la cargaison, r\u00e9clamaient le tiers de leur valeur, invoquant les dispositions de l\u2019art. 27 de l\u2019ordonnance de la marine de 1681.</p>\n\n\n\n<p>Le tribunal de commerce de Dunkerque, apr\u00e8s avoir joint les deux causes, entendit les parties sur le fond de leurs demandes respectives, et par jugement du 8 courant accorda au bateau TELEMAQUE et aux marins qui le montaient une indemnit\u00e9 de 3.000 fr. mais, par le motif que le DALMARNOCK n\u2019avait \u00e9t\u00e9 ni abandonn\u00e9 ni trouv\u00e9 en pleine mer, comme l\u2019exige l&rsquo;art. 27 de l\u2019ordonnance de 1681, il n\u2019accueillit pas la demande du tiers de la valeur des objets sauv\u00e9s et alloua aux embarcations et aux \u00e9quipages de&nbsp;<strong>Mar\u00e9chal&nbsp;</strong>et de&nbsp;<strong>Macquet</strong>&nbsp;une indemnit\u00e9 de 12.000 fr. On assure que la valeur seule de la cargaison est de 150.000 fr.</p>\n\n\n\n<p>Nous esp\u00e9rons faire conna\u00eetre incessamment \u00e0 nos lecteurs les consid\u00e9rants de ce jugement, remarquable par la jurisprudence qu\u2019il adopte en mati\u00e8re de sauvetage. Nous pensons qu\u2019il sera lu avec int\u00e9r\u00eat dans toutes les localit\u00e9s maritimes. (La Vigie)</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Le Moniteur Universel 14 octobre 1833.</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick DALMARNOCK 1er septembre 1833 Equipage sauv\u00e9 Bateau de p\u00eache Jeune JosephMar\u00e9chalBateau de p\u00eache T\u00e9l\u00e9maqueVanorbekeBateau lamaneur 2Macquet Dunkerque&nbsp; &nbsp;A la suite de l&rsquo;affreuse temp\u00eate qui a r\u00e9gn\u00e9 sur nos c\u00f4tes dans les premiers jours de septembre dernier, le brick anglais DALMARNOCK, capitaine&nbsp;Macfarlane, allant de New Bedford \u00e0 Bremen avec un chargement d\u2019huile de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1862,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>33DAL-0893B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Des p\u00eacheurs au secours d&#039;un brick anglais Dalmarnock\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"33DAL-0893B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Des p\u00eacheurs au secours d&#039;un brick anglais Dalmarnock\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T20:45:13+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"661\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"width\":661,\"height\":768,\"caption\":\"Bateau p\\u00eacheur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/\",\"name\":\"33DAL-0893B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T06:51:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T20:45:13+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours Des p\\u00eacheurs au secours d'un brick anglais Dalmarnock\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"33DAL-0893B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "33DAL-0893B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Des p\u00eacheurs au secours d'un brick anglais Dalmarnock",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "33DAL-0893B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Des p\u00eacheurs au secours d'un brick anglais Dalmarnock",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-05T20:45:13+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 661,
                "height": 768,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "width": 661,
                    "height": 768,
                    "caption": "Bateau p\u00eacheur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/",
                    "name": "33DAL-0893B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T06:51:48+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-05T20:45:13+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Des p\u00eacheurs au secours d'un brick anglais Dalmarnock",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dal-0893b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "33DAL-0893B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1861"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1861"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1861/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3761,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1861/revisions/3761"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1862"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1861"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
