{
    "id": 1871,
    "date": "2021-09-20T09:15:41",
    "date_gmt": "2021-09-20T07:15:41",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1871"
    },
    "modified": "2021-11-03T13:43:52",
    "modified_gmt": "2021-11-03T12:43:52",
    "slug": "33lec-373b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/",
    "title": {
        "rendered": "33LEC-373B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette anglaise LE COUZIOT</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>1er septembre 1833</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/\">Mathias Bommelaere</a></sup><br><sup><strong>Armement de 5 canots lamaneurs</strong></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>La go\u00e9lette LE COUZIOT, de 71 tonneaux, capitaine <strong>Roux,</strong> venant de Sunderland (Angleterre)&nbsp;avec une cargaison de charbon destin\u00e9e pour Bordeaux, ayant manqu\u00e9 le port, s\u2019est \u00e9chou\u00e9 sur&nbsp;la plage de l\u2019est, \u00e0 environ dix brasses de l\u2019estacade. Le capitaine avait eu la pr\u00e9caution, en passant aupr\u00e8s, de jeter sa sonde, qui fut heureusement atteinte, et le b\u00e2timent a touch\u00e9 assez pr\u00e8s pour qu\u2019on ne f\u00fbt pas oblig\u00e9 de la l\u00e2cher.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage, compos\u00e9 de six hommes, \u00e9tait expos\u00e9 aux plus grands dangers et demandait des secours. Les canots lamaneurs, qui se tenaient \u00e0 l\u2019abri contre l\u2019encoffrement de l\u2019estacade de l\u2019ouest, ont bient\u00f4t pass\u00e9 le port.</p>\n\n\n\n<p>Tous les hommes, avec leurs c\u00e2bles et leurs amarres, sont mont\u00e9s sur celle de l\u2019est. L\u2019imp\u00e9tuosit\u00e9 du vent rendant la mer affreuse, il \u00e9tait impossible de se risquer dans une embarcation.</p>\n\n\n\n<p>Le seul moyen de sauvetage \u00e9tait donc d\u2019\u00e9tablir, \u00e0 l&rsquo;aide des c\u00e2bles des canots, un c\u00e2ble pour h\u00e2ler successivement les hommes du COUZIOT pr\u00e8s de l\u2019estacade et de les hisser dessus.</p>\n\n\n\n<p>Ce moyen a obtenu un succ\u00e8s complet, gr\u00e2ce \u00e0 la promptitude de l\u2019ex\u00e9cution. A peine les deux derniers hommes amarr\u00e9s au c\u00e2ble de correspondance s\u2019\u00e9taient-ils pr\u00e9cipit\u00e9s \u00e0 la mer que la go\u00e9lette s\u2019est bris\u00e9e et qu\u2019on a vu flotter au loin ses tonneaux et ses d\u00e9bris.</p>\n\n\n\n<p>On doit rendre hommage au d\u00e9vouement, au sang-froid et \u00e0 l\u2019adresse des marins des cinq canots lamaneurs. Ils ont travaill\u00e9 avec autant de z\u00e8le que de soins. Les vagues qui fondaient sur eux ne les emp\u00eachaient pas de soulever les malheureux naufrag\u00e9s pour leur faire \u00e9viter les pieux de l\u2019estacade.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources :</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Journal des d\u00e9bats politiques et litt\u00e9raires</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">\u0152uvres dunkerquoises</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">La Gazette Nationale 8 septembre 1833</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette anglaise LE COUZIOT 1er septembre 1833 6 hommes sauv\u00e9s Mathias BommelaereArmement de 5 canots lamaneurs Dunkerque&nbsp;: La go\u00e9lette LE COUZIOT, de 71 tonneaux, capitaine Roux, venant de Sunderland (Angleterre)&nbsp;avec une cargaison de charbon destin\u00e9e pour Bordeaux, ayant manqu\u00e9 le port, s\u2019est \u00e9chou\u00e9 sur&nbsp;la plage de l\u2019est, \u00e0 environ dix brasses de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1872,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>33LEC-373B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;une go\u00e9lette anglaise par les lamaneurs et Bommelaer\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"33LEC-373B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;une go\u00e9lette anglaise par les lamaneurs et Bommelaer\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-03T12:43:52+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"832\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"307\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"width\":832,\"height\":307,\"caption\":\"Canot lamaneur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/\",\"name\":\"33LEC-373B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T07:15:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-03T12:43:52+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage d'une go\\u00e9lette anglaise par les lamaneurs et Bommelaer\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"33LEC-373B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "33LEC-373B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'une go\u00e9lette anglaise par les lamaneurs et Bommelaer",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "33LEC-373B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'une go\u00e9lette anglaise par les lamaneurs et Bommelaer",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-03T12:43:52+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 832,
                "height": 307,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "width": 832,
                    "height": 307,
                    "caption": "Canot lamaneur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/",
                    "name": "33LEC-373B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T07:15:41+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-03T12:43:52+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'une go\u00e9lette anglaise par les lamaneurs et Bommelaer",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33lec-373b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "33LEC-373B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1871"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1871"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1871/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8158,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1871/revisions/8158"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1872"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1871"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
