{
    "id": 1888,
    "date": "2021-09-20T10:19:59",
    "date_gmt": "2021-09-20T08:19:59",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1888"
    },
    "modified": "2021-10-30T16:02:05",
    "modified_gmt": "2021-10-30T14:02:05",
    "slug": "34lou-0147b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/",
    "title": {
        "rendered": "34LOU-0147B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Sauvetage du brick su\u00e9dois LOUISA</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><br><strong>29 janvier 1834</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>\u00c9quipage sauv\u00e9</strong></h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup>Sauveteur: </sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/\">Sion Frederick Henri Joseph</a></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#e3d19e\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup>Fr\u00e9derick Sion sera d\u00e9cor\u00e9&nbsp; de la </sup><br><sup>m\u00e9daille d&rsquo;or du Roi de Su\u00e8de.&nbsp;<br>Il sera f\u00e9licit\u00e9 par l&rsquo;Amiral&nbsp;Henri de Rigny&nbsp; </sup><br><sup>Ministre de la Marine</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Ces jours-l\u00e0 \u00e9clata l\u2019une des plus furieuses temp\u00eates qui eussent encore soulev\u00e9 les flots de la rade. Le vent souffla d\u00e8s le 28 avec une violence qui redoubla le 29. Ce dernier jour, \u00e0 dix heures du matin, un navire fut aper\u00e7u dans l\u2019est, faisant des signaux de d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>C\u2019\u00e9tait le brick su\u00e9dois la LOUISA, capitaine&nbsp;<strong>Reckmanson</strong>, venant de Ramsgate et allant \u00e0 Lisbonne. Il \u00e9tait temps de lui pr\u00eater secours. On tenta vainement de faire sortir une embarcation du port de Dunkerque&nbsp;; la mer trop grosse, le vent contraire l\u2019y refoulait sans cesse.</p>\n\n\n\n<p>Alors des hommes s\u2019offrirent \u00e0 la h\u00e2ler jusqu\u2019\u00e0 la t\u00eate submerg\u00e9e de l\u2019estacade de l\u2019Est, point de sortie du port.</p>\n\n\n\n<p><strong>Sion</strong>&nbsp;marcha le premier d\u2019entre ceux de ces hommes intr\u00e9pides.&nbsp;<strong>Sion</strong>&nbsp;les dirigea sur l\u2019estacade malgr\u00e9 les vagues \u00e9normes qui venaient d\u2019abord se briser sur lui. Mais la force de la mer triompha de la sienne. Une lame terrible, fondit sur lui et ses compagnons et en lan\u00e7a deux de l\u2019estacade dans le port.</p>\n\n\n\n<p><strong>Sion</strong>&nbsp;veut se retenir \u00e0 la rampe, mais il est renvers\u00e9 et sa jambe droite se brise. Il est avec peine retir\u00e9 de cette position p\u00e9rilleuse et transport\u00e9 par deux de ses compagnons vers la cit\u00e9 puis \u00e0 sa demeure, o\u00f9 il fut soumis \u00e0 un traitement long et p\u00e9nible.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Source :</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Le Publicateur</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick su\u00e9dois LOUISA 29 janvier 1834 \u00c9quipage sauv\u00e9 Sauveteur: Sion Frederick Henri Joseph Fr\u00e9derick Sion sera d\u00e9cor\u00e9&nbsp; de la m\u00e9daille d&rsquo;or du Roi de Su\u00e8de.&nbsp;Il sera f\u00e9licit\u00e9 par l&rsquo;Amiral&nbsp;Henri de Rigny&nbsp; Ministre de la Marine Dunkerque&nbsp;: Ces jours-l\u00e0 \u00e9clata l\u2019une des plus furieuses temp\u00eates qui eussent encore soulev\u00e9 les flots de la rade. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1586,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>34LOU-0147B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sion au sauvetage d&#039;un brick su\u00e9dois Louisa\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"34LOU-0147B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sion au sauvetage d&#039;un brick su\u00e9dois Louisa\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-30T14:02:05+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"303\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"409\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg\",\"width\":303,\"height\":409,\"caption\":\"Sion Fr\\u00e9d\\u00e9ric portrait Sauveteur dunkerquois\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/\",\"name\":\"34LOU-0147B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T08:19:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-30T14:02:05+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sion au sauvetage d'un brick su\\u00e9dois Louisa\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"34LOU-0147B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "34LOU-0147B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sion au sauvetage d'un brick su\u00e9dois Louisa",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "34LOU-0147B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sion au sauvetage d'un brick su\u00e9dois Louisa",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-30T14:02:05+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 303,
                "height": 409,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Sion-Frederic-portrait.jpg",
                    "width": 303,
                    "height": 409,
                    "caption": "Sion Fr\u00e9d\u00e9ric portrait Sauveteur dunkerquois"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/",
                    "name": "34LOU-0147B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T08:19:59+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-30T14:02:05+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sion au sauvetage d'un brick su\u00e9dois Louisa",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34lou-0147b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "34LOU-0147B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1888"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1888"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1888/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7837,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1888/revisions/7837"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1586"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1888"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
