{
    "id": 1893,
    "date": "2021-09-20T10:30:04",
    "date_gmt": "2021-09-20T08:30:04",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1893"
    },
    "modified": "2021-11-05T12:18:42",
    "modified_gmt": "2021-11-05T11:18:42",
    "slug": "34nav-0178b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/",
    "title": {
        "rendered": "34NAV-0178B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du b\u00e2timent russe NAVARINO</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>26 octobre 1834</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">14 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Participants au sauvetage :</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bom-0234h/\">Matthieu Bommelaere</a>\u00a0&#8211; Jean Cordier</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Un b\u00e2timent russe, le NAVARINO, capitaine&nbsp;<strong>Maelstrom</strong>,&nbsp; courait un p\u00e9ril extr\u00eame \u00e0 l\u2019entr\u00e9e des estacades. L\u2019\u00e9quipage de ce navire \u00e9tranger \u00e9tait compos\u00e9 de 14 hommes.</p>\n\n\n\n<p>Que fit&nbsp;<strong>Matthieu Bommelaer&nbsp;</strong>? Il s\u2019embarqua dans une fr\u00eale chaloupe, puis, au risque d\u2019\u00eatre englouti sans cesse, il fit trois fois le trajet du navire russe \u00e0 la corvette des pilotes.</p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 ces dangereux voyages et sans se pr\u00e9occuper de la temp\u00eate qui hurlait autour de lui, notre h\u00e9ros sauva tous les marins du NAVARINO. Les t\u00e9moins oculaires de cet acte de bravoure ne manqu\u00e8rent pas de le populariser.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019admiration publique \u00e9galait la reconnaissance des matelots arrach\u00e9s au p\u00e9ril.</p>\n\n\n\n<p><br>Il est juste de rappeler ici qu\u2019un pilote nomm\u00e9&nbsp;<strong>Cordier&nbsp;</strong>(qui, plus heureux, vit encore au moment o\u00f9 nous \u00e9crivons), avait coop\u00e9r\u00e9 g\u00e9n\u00e9reusement au salut du navire russe.</p>\n\n\n\n<p><strong>Bommelaer&nbsp;</strong>avait trouv\u00e9 dans ce pilote un appui des plus chaleureux et des plus utiles.</p>\n\n\n\n<p><br>Bient\u00f4t le gouvernement connut la part si brillante que&nbsp;<strong>Matthieu Bommelaer</strong>&nbsp;avait prise dans ce sauvetage. Une r\u00e9compense lui fut d\u00e9cern\u00e9e et ce n\u2019\u00e9tait qu\u2019un acte de justice.</p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Sources :<br>Dunkerque magazine</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque &#8211; Rapport&nbsp; du CA du 6 avril 183</span></sup><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\"><sup>4</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du b\u00e2timent russe NAVARINO 26 octobre 1834 14 hommes sauv\u00e9s Participants au sauvetage :Matthieu Bommelaere\u00a0&#8211; Jean Cordier Dunkerque&nbsp;: Un b\u00e2timent russe, le NAVARINO, capitaine&nbsp;Maelstrom,&nbsp; courait un p\u00e9ril extr\u00eame \u00e0 l\u2019entr\u00e9e des estacades. L\u2019\u00e9quipage de ce navire \u00e9tranger \u00e9tait compos\u00e9 de 14 hommes. Que fit&nbsp;Matthieu Bommelaer&nbsp;? Il s\u2019embarqua dans une fr\u00eale chaloupe, puis, au risque [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1728,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>34NAV-0178B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bommelaer le pilote sauve l&#039;\u00e9quipage du NAVARINO\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"34NAV-0178B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bommelaer le pilote sauve l&#039;\u00e9quipage du NAVARINO\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-05T11:18:42+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"142\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"207\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"width\":142,\"height\":207,\"caption\":\"Ancre des pilotes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/\",\"name\":\"34NAV-0178B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T08:30:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-05T11:18:42+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Bommelaer le pilote sauve l'\\u00e9quipage du NAVARINO\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"34NAV-0178B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "34NAV-0178B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bommelaer le pilote sauve l'\u00e9quipage du NAVARINO",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "34NAV-0178B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bommelaer le pilote sauve l'\u00e9quipage du NAVARINO",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-05T11:18:42+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 142,
                "height": 207,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "width": 142,
                    "height": 207,
                    "caption": "Ancre des pilotes"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/",
                    "name": "34NAV-0178B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T08:30:04+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-05T11:18:42+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bommelaer le pilote sauve l'\u00e9quipage du NAVARINO",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34nav-0178b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "34NAV-0178B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1893"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1893"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1893/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8195,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1893/revisions/8195"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1728"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1893"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
