{
    "id": 1898,
    "date": "2021-09-20T14:28:31",
    "date_gmt": "2021-09-20T12:28:31",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1898"
    },
    "modified": "2021-10-06T18:38:38",
    "modified_gmt": "2021-10-06T16:38:38",
    "slug": "sauvind1834",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1834"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1834</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 personnes sauv\u00e9es dont 4 enfants</h2>\n\n\n\n<p><strong>Avril</strong></p>\n\n\n\n<p>MM&nbsp;<strong>Joseph Dehondt</strong><strong>,&nbsp;</strong>journalier,&nbsp; sauve un enfant tomb\u00e9 dans le port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Rapport du CA de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque du 6 avril 1835-0001</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong><u>9 juin</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Les sieurs&nbsp;<strong>Lefebvre&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Stenmuller&nbsp;</strong>employ\u00e9 de la patache des douanes sortent&nbsp; des eaux du port les marins&nbsp;<strong>Galuron&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Piard&nbsp;</strong>qui \u00e9taient tomb\u00e9s dans la profonde obscurit\u00e9 de la nuit&nbsp;</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Rapport du CA de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque du 6 avril 1835-0002</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong><u>20 juillet</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Un matelot norv\u00e9gien du brick Fortune est sauv\u00e9 de la noyade dans le port par le marin&nbsp;<strong>Jean F\u00e9lix Morel,</strong>&nbsp;relevant de maladie&nbsp;aid\u00e9 par MM.&nbsp;<strong>Lezeegel</strong>,&nbsp;<strong>Brouet&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Merlin</strong>&nbsp;<strong>Marin</strong>.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Le Nord Maritime Eph\u00e9m\u00e9rides dunkerquoises- 0003</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>27 juillet</strong></p>\n\n\n\n<p>Un enfant de 8 ans , qui s&rsquo;amusait&nbsp; sur un canot tombe dans l&rsquo;eau \u00e0 un endroit il y a 12 pieds d&rsquo;eau . Il est sauv\u00e9 de la noyade dans le port par&nbsp;<strong>D\u00e9sir\u00e9 Gautier</strong>&nbsp;\u00e2g\u00e9 de 11 ans.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Le Nord Maritime Eph\u00e9m\u00e9rides dunkerquoises &#8211; 0004</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>30 juillet</strong></p>\n\n\n\n<p>Mr&nbsp;<strong>Jean F\u00e9lix Morel</strong>&nbsp;, relevant de maladie apprenant, qu&rsquo;un marin norv\u00e9gien du FORTUNE se noie&nbsp;dans le port, se porte \u00e0 son secours aid\u00e9 par le brouetteur&nbsp;<strong>Lezeguel&nbsp;</strong>et le marin&nbsp;<strong>Merlin</strong>. Ayant du mal \u00e0 le ramener \u00e0 la vie le chirurgien&nbsp;<strong>Laveran&nbsp;</strong>op\u00e8re une saign\u00e9e.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Le Nord Maritime 31 juillet 1924&nbsp; &#8211; A0526&nbsp;&nbsp;</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>10 septembre&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Mr Auguste&nbsp;<strong>Petyt</strong>*, n\u00e9gociant de Dunkerque, se jette tout habill\u00e9 du haut de l&rsquo;estacade pour sauver le jeune&nbsp;<strong>Vanorb\u00e8ke&nbsp;</strong>qui s&rsquo;y noyait.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p> Rapport du CA de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque du 6 avril 1835- 0005</p></blockquote>\n\n\n\n<p>24 septembre</p>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau en venant voir son p\u00e8re rentrer au port, l\u2019enfant&nbsp;<strong>Nissen</strong>&nbsp;,\u00e2g\u00e9 de 7 ans, est sauv\u00e9 par M.&nbsp;<strong>Delacre</strong>, marchand de vin \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Le Nord Maritime Eph\u00e9m\u00e9rides dunkerquoises- 0006&nbsp;</p></blockquote>\n\n\n\n<ul><li><sup><em>Donn\u00e9es G\u00e9n\u00e9alogiques Petyt&nbsp;&nbsp;N\u00e9 le 16/11/1801 , Mariage 18/11/1829, D\u00e9c\u00e8s 3/11/1883 le tout \u00e0 Dunkerque.</em> <em>Banquier, Pr\u00e9sident honoraire de la chambre de commerce, Pr\u00e9sident du tribunal de commerce</em></sup></li></ul>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">Source</span><br><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">Presses diverses</span></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1834 8 personnes sauv\u00e9es dont 4 enfants Avril MM&nbsp;Joseph Dehondt,&nbsp;journalier,&nbsp; sauve un enfant tomb\u00e9 dans le port de Dunkerque. Rapport du CA de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque du 6 avril 1835-0001 9 juin Les sieurs&nbsp;Lefebvre&nbsp;et&nbsp;Stenmuller&nbsp;employ\u00e9 de la patache des douanes sortent&nbsp; des eaux du port les marins&nbsp;Galuron&nbsp;et&nbsp;Piard&nbsp;qui \u00e9taient tomb\u00e9s dans la [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1834 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1834\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1834 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1834\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T16:38:38+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/\",\"name\":\"SAUVIND1834 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T12:28:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T16:38:38+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1834\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1834\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1834 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1834",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1834 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1834",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T16:38:38+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/",
                    "name": "SAUVIND1834 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T12:28:31+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T16:38:38+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1834",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1834/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1834"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1898"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1898"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1898/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3907,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1898/revisions/3907"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1898"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
