{
    "id": 1910,
    "date": "2021-09-20T15:06:12",
    "date_gmt": "2021-09-20T13:06:12",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1910"
    },
    "modified": "2021-10-05T23:08:32",
    "modified_gmt": "2021-10-05T21:08:32",
    "slug": "35sai-0763b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/",
    "title": {
        "rendered": "35SAI-0763B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Sauvetage du SAINT JOSEPH</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>29 avril 1835</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 marins sauv\u00e9s (ou 1 selon les sources)</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Sauveteurs</strong></sup><br><sup>Jean Debruyne &#8211;\u00a0 Verquin\u00a0 &#8211; Vandenbusch\u00a0&#8211; </sup><br><sup>Dutreau</sup> &#8211; <sup>Mayaert &#8211; Wallart &#8211; Mme Debruyne </sup><br><sup> Lemaire  &#8211;</sup> <sup>Lepr\u00eatre &#8211; Leblanc</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le bateau belge d&rsquo;Ostende le SAINT-JOSEPH, battu toute la nuit par une mer affreuse, est jet\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te sur la partie ouest du port de Dunkerque. Il est mont\u00e9 par 4 hommes fort \u00e2g\u00e9s et un jeune matelot.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">A 7h00 le garde des jet\u00e9es Jean Debruyne avec le lieutenant des douanes Verquin ainsi que les pr\u00e9pos\u00e9s Vandenbusch et Dutreau se mettent en mesure de secourir ce bateau.</p>\n\n\n\n<p>Ils se portent tous \u00e0 bord avec les nomm\u00e9s&nbsp;<strong>Mayaert&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Wallart</strong>, journaliers, aussit\u00f4t que la mar\u00e9e le permet.</p>\n\n\n\n<p>Ils en retirent avec grande peine le nomm\u00e9\u00a0<strong>Julien\u00a0</strong>ag\u00e9 de 70 ans. Ce dernier \u00e9tait plong\u00e9 dans l&rsquo;eau jusqu&rsquo;au cou, transi de froid et en risque d&rsquo;hypothermie. Etat sans doute li\u00e9 \u00e9galement \u00e0 une forte consommation de spiritueux. L&rsquo;\u00e9tat d&rsquo;un de ses camarades, le nomm\u00e9\u00a0<strong>Melchior</strong>, dont le corps gisait non loin conforta cette opinion. Ils ont sans doute bu pour \u00e9viter les angoisses d&rsquo;une mort qui leur paraissait \u00eatre la seule issue de cette sortie en mer.</p>\n\n\n\n<p>transport de ces hommes vers le nouveau local de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine dont madame  <strong>Debruyne</strong> son \u00e9pouse est devenue la gardienne.</p>\n\n\n\n<p>Sit\u00f4t les premiers soins donn\u00e9s aux naufrag\u00e9s,\u00a0<strong>Debruyne\u00a0</strong>se h\u00e2te de pr\u00e9venir le docteur <strong>Lemaire</strong>, souscripteur de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine, qui se rend de suite \u00e0 l&rsquo;\u00e9tablissement du grand bassin. Les moyens indiqu\u00e9s par les instructions de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine sont mis en \u0153uvre. </p>\n\n\n\n<p>Des frictions sont prodigu\u00e9es sur le corps du vieux\u00a0<strong>Julien</strong>\u00a0et ce sous la surveillance du docteur <strong>Lemaire</strong>. Vers 11 h le d\u00e9nomm\u00e9\u00a0<strong>Julien\u00a0</strong>commence \u00e0 donner de signes de vie \u00e0 la grande joie des assistants.</p>\n\n\n\n<p>Le soir, cet homme put \u00eatre remis aux soins de M.&nbsp;<strong>Devette&nbsp;</strong>Consul du Roi des Belges.</p>\n\n\n\n<p>Ont \u00e9galement particip\u00e9 au sauvetage de ce marin les nomm\u00e9s <strong>Lepr\u00eatre </strong>maitre ma\u00e7on, <strong>Wallart\u00a0</strong>et\u00a0Leblanc\u00a0journaliers en offrant leurs services pour les frictions ou les commissions n\u00e9cessaires</p>\n\n\n\n<p>* les trois autres marins ont \u00e9t\u00e9 vus en ville dans un \u00e9tat d&rsquo;\u00e9bri\u00e9t\u00e9 avanc\u00e9.</p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0a0a0a\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0a0a0a\" class=\"has-inline-color\">Rapport du comit\u00e9 d&rsquo;administration de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque du 1er mai 1835</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du SAINT JOSEPH 29 avril 1835 2 marins sauv\u00e9s (ou 1 selon les sources) SauveteursJean Debruyne &#8211;\u00a0 Verquin\u00a0 &#8211; Vandenbusch\u00a0&#8211; Dutreau &#8211; Mayaert &#8211; Wallart &#8211; Mme Debruyne Lemaire &#8211; Lepr\u00eatre &#8211; Leblanc Dunkerque Le bateau belge d&rsquo;Ostende le SAINT-JOSEPH, battu toute la nuit par une mer affreuse, est jet\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te sur [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1636,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>35SAI-0763B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par les douanes d&#039;un bateau d&#039;Ostende\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"35SAI-0763B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par les douanes d&#039;un bateau d&#039;Ostende\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T21:08:32+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"637\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg\",\"width\":637,\"height\":900,\"caption\":\"Uniformes 1846\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/\",\"name\":\"35SAI-0763B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T13:06:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T21:08:32+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage par les douanes d'un bateau d'Ostende\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"35SAI-0763B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "35SAI-0763B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par les douanes d'un bateau d'Ostende",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "35SAI-0763B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par les douanes d'un bateau d'Ostende",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-05T21:08:32+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 637,
                "height": 900,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg",
                    "width": 637,
                    "height": 900,
                    "caption": "Uniformes 1846"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/",
                    "name": "35SAI-0763B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T13:06:12+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-05T21:08:32+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par les douanes d'un bateau d'Ostende",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35sai-0763b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "35SAI-0763B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1910"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1910"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1910/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3780,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1910/revisions/3780"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1636"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1910"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
