{
    "id": 1912,
    "date": "2021-09-20T15:12:23",
    "date_gmt": "2021-09-20T13:12:23",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1912"
    },
    "modified": "2021-10-06T18:39:07",
    "modified_gmt": "2021-10-06T16:39:07",
    "slug": "sauvind1835",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1835"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Sauvetages individuels</strong> <strong>Ann\u00e9e 1835</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 personnes sauv\u00e9es dont 4 enfants</h2>\n\n\n\n<p><strong>28 janvier</strong></p>\n\n\n\n<p>MM&nbsp;<strong>Boissy</strong>&nbsp;et&nbsp;<strong>Brochet&nbsp;</strong>&#8211; Matelots de l&rsquo;Olympe &#8211; sauvent le pr\u00e9pos\u00e9 des douanes&nbsp;<strong>Queff&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Compte rendu Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque 1835- 0007</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp;22 mars</strong></p>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 du beaupr\u00e9 dans une mer agit\u00e9e, un homme de la Marie-Catherine sous le commandement du capitaine&nbsp;<strong>Carpentier</strong>, est sauv\u00e9 et remis \u00e0 bord par le lamaneur&nbsp;<strong>Jacques Julien Vanraedt,</strong>&nbsp;patron du canot n\u00b0 4. (1)</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Le&nbsp; Nord Maritime Eph\u00e9m\u00e9rides dunkerquoises- 0008</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>4 Juillet</strong></p>\n\n\n\n<p>Le capitaine&nbsp;<strong>Labour&nbsp;</strong>de l&rsquo;Aimable Perrine se pr\u00e9cipite dans le port afin de sauver son mousse.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine&nbsp;<strong>Billard</strong>&nbsp;du Neptune et le matelot&nbsp;<strong>C.Follet</strong>&nbsp;pour avoir sauv\u00e9 le capitaine&nbsp;<strong>Labour&nbsp;</strong>et son mousse</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Compte rendu Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque 1835-0009</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>24 juillet&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Fran\u00e7ois Holzer</strong>&nbsp;\u00e2g\u00e9 de 7 ans est sauv\u00e9 de la noyade dans un chenal&nbsp; par<strong>&nbsp;Fran\u00e7ois-D\u00e9sir\u00e9 Huysman&nbsp;</strong>\u00e2g\u00e9 de 15 ans.(2)</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Le&nbsp; Nord Maritime Eph\u00e9m\u00e9rides dunkerquoises-0010</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>9 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;ouvrier&nbsp;<strong>Devaux fils</strong>&nbsp;sauve un enfant dans le port.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Compte rendu Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque 1835-0011</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>15 ao\u00fbt&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Dans le port&nbsp;<strong>Mailhos fils&nbsp;</strong>sauve deux enfants de la noyade.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Compte rendu Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque 1835-0012</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>7 novembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Le journalier&nbsp;<strong>Devaux&nbsp;</strong>p\u00e8re sauve de la noyade un homme \u00e9quip\u00e9 d&rsquo;un lourd fardeau et&nbsp;qui \u00e9tait tomb\u00e9 dans le port&nbsp;</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Compte rendu Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque 1835-0013</p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>1 &#8211; </p>\n\n\n\n<p>1 &#8211; <em>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogique Vanraedt N\u00e9 le 12/06/1791 Mari\u00e9 18/11/1820 D\u00e9c\u00e8s 03/02/1860 le tout \u00e0 Dunkerque</em></p>\n\n\n\n<p>2 &#8211;  <em>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques</em> : <em>Holzer N\u00e9 le 01/07/1825 Mari\u00e9 26/12/1850 D\u00e9c\u00e8s Nc le tout \u00e0 Dunkerque</em> &#8211; <em>Huysman N\u00e9 le 10/10/1820 Mari\u00e9 15/01/1850 D\u00e9c\u00e8s 07/04/1907 le tout \u00e0 Dunkerque</em></p>\n\n\n\n<p>Sources</p>\n\n\n\n<p>Nord Maritime et comptes-rendus de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1835 9 personnes sauv\u00e9es dont 4 enfants 28 janvier MM&nbsp;Boissy&nbsp;et&nbsp;Brochet&nbsp;&#8211; Matelots de l&rsquo;Olympe &#8211; sauvent le pr\u00e9pos\u00e9 des douanes&nbsp;Queff&nbsp; Compte rendu Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque 1835- 0007 &nbsp;22 mars Tomb\u00e9 du beaupr\u00e9 dans une mer agit\u00e9e, un homme de la Marie-Catherine sous le commandement du capitaine&nbsp;Carpentier, est sauv\u00e9 et remis \u00e0 bord [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1835 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1835\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1835 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1835\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T16:39:07+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/\",\"name\":\"SAUVIND1835 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T13:12:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T16:39:07+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1835\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1835\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1835 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1835",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1835 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1835",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T16:39:07+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/",
                    "name": "SAUVIND1835 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T13:12:23+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T16:39:07+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1835",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1835/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1835"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1912"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1912"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1912/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3394,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1912/revisions/3394"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1912"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
