{
    "id": 1923,
    "date": "2021-09-20T16:23:01",
    "date_gmt": "2021-09-20T14:23:01",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1923"
    },
    "modified": "2021-11-28T16:23:16",
    "modified_gmt": "2021-11-28T15:23:16",
    "slug": "pat106",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/",
    "title": {
        "rendered": "coqPAT106"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Charles Louis Henri CHARLES, dit \u00ab\u00a0COQUEAU\u00a0\u00bb\u00a0</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"> <strong><span style=\"color:#0a0a0a\" class=\"has-inline-color\">1&nbsp; sortie&nbsp;en mer</span></strong> </h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>Charles dit Coqueau </strong>fait partie de la premi\u00e8re sortie organis\u00e9e sous l&rsquo;\u00e9gide de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque. Il sera aussi la premi\u00e8re victime du sauvetage institutionnalis\u00e9 du dunkerquois. </p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Ag\u00e9 de 24 ans cet enfant expos\u00e9 a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 par Jean-Baptiste Leroy, employ\u00e9 \u00e0 l&rsquo;hospice civil,\u00a0 le 28 novembre 1812 \u00e0 9 heures du soir. Nomm\u00e9\u00a0<em>Charles Louis Henri ,\u00a0\u00e2g\u00e9 d&rsquo;environ 5 mois et demi, baptis\u00e9*,</em>\u00a0 il sera recueilli par deux femmes de la cale des p\u00eacheurs.</p>\n\n\n\n<p>Il est&nbsp;<strong>le premier sauveteur d\u00e9c\u00e9d\u00e9</strong><strong>&nbsp;</strong>dans un sauvetage op\u00e9r\u00e9 par le sauvetage institutionnalis\u00e9 au sein de la jeune Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Aim\u00e9 et estim\u00e9, ses obs\u00e8ques c\u00e9l\u00e9br\u00e9es en l&rsquo;\u00e9glise Saint-Eloi ont \u00e9t\u00e9 suivies\u00a0 par une foule de marins du port de Dunkerque et de la ville. Ils ont suivi son cercueil tout comme les membres du comit\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine et le capitaine Caron en t\u00eate de ses camarades du canot ainsi que de\u00a0 l&rsquo;\u00e9quipage de la JEUNE MARIE CHARLOTTE.</p>\n\n\n\n<p><em>* Ce sont les mots \u00e9crits sur le billet trouv\u00e9 sur l&rsquo;enfant</em></p>\n\n\n\n<p>1836 Sauvetage de la&nbsp;<a href=\"http://36JEU-0122B/\" data-type=\"URL\" data-id=\"36JEU-0122B/\">JEUNE MARIE CHARLOTTE</a></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Coqueau-Acte-de-Naissance.png\" alt=\"Coqueau Acte de Naissance\" class=\"wp-image-1924\"/><figcaption><strong>Acte de naissance de Charles Coqueau</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></p><p><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Archives de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine</span></p><p><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\"><a href=\"https://gw.geneanet.org/gbollengier?fbclid=IwAR0X1OzU1H-4WmxxMYHjdXcGSaplFcopESwIchmD1DD0qewlpqImRppbbmc&amp;lang=fr&amp;n=henri&amp;nz=bollengier&amp;p=charles+louis&amp;pz=gerard+severin+simon\">G\u00e9n\u00e9alogie G\u00e9rard Bollengier</a></span></p><p><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Archives d\u00e9partementales du Nord&nbsp;</span></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Charles Louis Henri CHARLES, dit \u00ab\u00a0COQUEAU\u00a0\u00bb\u00a0 1&nbsp; sortie&nbsp;en mer Charles dit Coqueau fait partie de la premi\u00e8re sortie organis\u00e9e sous l&rsquo;\u00e9gide de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque. Il sera aussi la premi\u00e8re victime du sauvetage institutionnalis\u00e9 du dunkerquois. Ag\u00e9 de 24 ans cet enfant expos\u00e9 a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 par Jean-Baptiste Leroy, employ\u00e9 \u00e0 l&rsquo;hospice civil,\u00a0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>coqPAT106 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme COQUEAU\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"coqPAT106 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme COQUEAU\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T15:23:16+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Coqueau-Acte-de-Naissance.png\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Coqueau-Acte-de-Naissance.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Coqueau-Acte-de-Naissance.png\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/\",\"name\":\"coqPAT106 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T14:23:01+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T15:23:16+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme COQUEAU\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"coqPAT106\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "coqPAT106 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme COQUEAU",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "coqPAT106 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme COQUEAU",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T15:23:16+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Coqueau-Acte-de-Naissance.png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Coqueau-Acte-de-Naissance.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Coqueau-Acte-de-Naissance.png"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/",
                    "name": "coqPAT106 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T14:23:01+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T15:23:16+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme COQUEAU",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "coqPAT106"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1923"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1923"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1923/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9133,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1923/revisions/9133"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1923"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
