{
    "id": 1932,
    "date": "2021-09-20T16:45:18",
    "date_gmt": "2021-09-20T14:45:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1932"
    },
    "modified": "2021-10-05T23:40:11",
    "modified_gmt": "2021-10-05T21:40:11",
    "slug": "39sai-0894b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/",
    "title": {
        "rendered": "39SAI-0894B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Sauvetage du SAINT JAMES</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>21 octobre 1839</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"540\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1839-ST-JAMES-1024x540.jpg\" alt=\"St James Lieu du sauvetage\" class=\"wp-image-1933\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1839-ST-JAMES-1024x540.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1839-ST-JAMES-300x158.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1839-ST-JAMES-768x405.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1839-ST-JAMES.jpg 1113w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /></figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup>C<strong>ommandant du Brick</strong></sup><br><sup>Hippolyte Vanhoutte</sup><br><sup><strong>Armement du brick go\u00e9lette DORADE</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e7dea9\"><sup>La Soci\u00e9t\u00e9 humaine lui attribue une m\u00e9daille\u00a0</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>D\u00e9troit de Gibraltar</strong></p>\n\n\n\n<p>Le brick go\u00e9lette LA DORADE, de Dunkerque, entr\u00e9 hier en notre port, a recueilli \u00e0&nbsp; bord et amen\u00e9 ici seize naufrag\u00e9s composant L&rsquo;\u00e9quipage du navire am\u00e9ricain SAINT JAMES de Castine, sombr\u00e9&nbsp;&nbsp; \u00e0 la mer vers l\u2019embouchure du d\u00e9troit de Gibraltar. On ne saurait trop louer la conduite humaine et courageuse du capitaine&nbsp;<strong>Hippolyte Vanhoutte&nbsp;</strong>de Dunkerque que nous allons laisser lui-m\u00eame raconter sa g\u00e9n\u00e9reuse action :</p>\n\n\n\n<p>Le 21 octobre, \u00e0 trois heures du soir, \u00e9tant, par estime, \u00e0 douze lieues dans le S. 1/4 S.-E. du cap Saint-Vincent, avec bonne brise de N.-N.-O., la mer tr\u00e8s houleuse j\u2019aper\u00e7us tant soit peu sous le vent, dans le lointain, une embarcation qui faisait des signaux. Je pensai tout de suite que c&rsquo;\u00e9tait quelque naufrag\u00e9 en d\u00e9tresse, et fis route sur lui. </p>\n\n\n\n<p>Lorsque je l\u2019eus atteint, je vis effectivement que c\u2019\u00e9tait le canot (un&nbsp; navire avec six hommes) ; je les pris \u00e0 mon bord, et ils me dirent que leur chaloupe \u00e9tait encore plus loin avec neuf hommes et la femme du capitaine ; que lorsqu\u2019ils m&rsquo;avaient aper\u00e7u ils avaient pris l\u2019avance, afin de ne point me perdre de vue. Je pris tout de suite le canot \u00e0 la remorque, et fis route \u00e0 toutes voiles dans la direction qu\u2019ils m\u2019indiqu\u00e8rent, et, une demi-heure apr\u00e8s, j\u2019aper\u00e7us la chaloupe qui ne pouvait faire route, par le manque d\u2019avirons et de gouvernail. </p>\n\n\n\n<p>Enfin j\u2019eus le bonheur d\u2019atteindre ces malheureux, et, les ayant pris \u00e0 mon bord, j\u2019embarquai aussi leur canot, que j\u2019avais \u00e0 la remorque, et mis la chaloupe \u00e0 sa place.</p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 le vent et l\u2019agitation de la mer, cette man\u0153uvre se fit assez promptement et sans blesser personne. Mon premier soin fut, apr\u00e8s avoir mis en route, de prodiguer \u00e0 ces malheureux naufrag\u00e9s tous les secours qui \u00e9taient en mon pouvoir, et que r\u00e9clamait leur position. Heureux d&rsquo;avoir r\u00e9ussi \u00e0 sauver du p\u00e9ril quinze hommes et une femme qui luttaient depuis deux jours et demi contre les \u00e9l\u00e9ments, dans deux fr\u00eales embarcations. </p>\n\n\n\n<p>Ces hommes formaient tout l\u2019\u00e9quipage du trois-m\u00e2ts am\u00e9ricain le SAINT-JAMES, de Castine, capitaine&nbsp;<strong>David Howe</strong>, parti de Cadix le 15 octobre au matin, charg\u00e9 de sel, allant \u00e0 Castines (Nord-Am\u00e9rique), et coul\u00e9 le 19 octobre au matin, par suite d&rsquo;une voie d\u2019eau que, malgr\u00e9 tous leurs efforts, ils n&rsquo;ont pu parvenir \u00e0 franchir. </p>\n\n\n\n<p>Deux jours apr\u00e8s que ces hommes furent \u00e0 mon bord, je fus forc\u00e9 de mettre \u00e0 la ration ; car j\u2019\u00e9tais alors \u00e0 soixante lieues de terre, encalmin\u00e9 avec des vents toujours contraires. </p>\n\n\n\n<p>Le 26 octobre, \u00e0 onze heures du matin, je parlai au capitaine d\u2019un navire anglais qui se rendait de Londres \u00e0 Rio-Janeiro, lequel me donna quelques provisions en pain et viande, mais point d&rsquo;eau ; et c\u2019\u00e9tait ce dont j\u2019avais le plus besoin, car, quoique je fusse assez bien approvisionn\u00e9 pour mon \u00e9quipage de huit hommes, je devais en manquer en partageant entre vingt-quatre.</p>\n\n\n\n<p> Le 28 octobre, \u00e0 huit heures du matin, toujours entra\u00een\u00e9 par les vents, j\u2019eus le bonheur de rencontrer le brick de guerre fran\u00e7ais la TACTIQUE, command\u00e9 par M. le comte&nbsp;<strong>&nbsp;Pongis</strong>, lieutenant de vaisseau, parti de Rochefort le 23 octobre, allant \u00e0 Rio-Janeiro. </p>\n\n\n\n<p>Ce brave officier, auquel je fis mon rapport, me donna environ 12 kilos de divers l\u00e9gumes, et 53 kilos de bons biscuits&nbsp; pour le compte de mon armateur, quelques petits rafraichissements pour la femme&nbsp; du capitaine, et deux fortes pi\u00e8ces d\u2019eau, que j\u2019avais d\u00e9j\u00e0 vid\u00e9es depuis mon d\u00e9part de Madagascar. Il me f\u00e9licita d\u2019avoir&nbsp; bien agi envers ces naufrag\u00e9s et me recommanda de continuer \u00e0 les bien traiter, pour mon honneur et celui du pavillon fran\u00e7ais.&nbsp; </p>\n\n\n\n<p>Enfin, le 3&nbsp; octobre, le vent ayant chang\u00e9 et m\u2019\u00e9tant devenu favorable, j&rsquo;ai continu\u00e9 ma route jusqu\u2019au 8 novembre que j\u2019ai donn\u00e9 dans le port du Havre, et mis ces seize personnes \u00e0 la disposition du commissaire de marine du port et du consul am\u00e9ricain, les ayant eues \u00e0 mon bord pendant dix-neuf jours, et ayant fait un trajet de quatre cents lieues. \u00bb</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0d1214\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0d1214\" class=\"has-inline-color\">Le Moniteur Universel 12 novembre 1839</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du SAINT JAMES 21 octobre 1839 16 personnes sauv\u00e9es Commandant du BrickHippolyte VanhoutteArmement du brick go\u00e9lette DORADE La Soci\u00e9t\u00e9 humaine lui attribue une m\u00e9daille\u00a0 D\u00e9troit de Gibraltar Le brick go\u00e9lette LA DORADE, de Dunkerque, entr\u00e9 hier en notre port, a recueilli \u00e0&nbsp; bord et amen\u00e9 ici seize naufrag\u00e9s composant L&rsquo;\u00e9quipage du navire am\u00e9ricain SAINT [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1933,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>39SAI-0894B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du JAMES au large de l&#039;Espagne par un brick dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"39SAI-0894B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du JAMES au large de l&#039;Espagne par un brick dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T21:40:11+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1839-ST-JAMES.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1113\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"587\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1839-ST-JAMES.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1839-ST-JAMES.jpg\",\"width\":1113,\"height\":587,\"caption\":\"St James Lieu du sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/\",\"name\":\"39SAI-0894B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T14:45:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T21:40:11+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage du JAMES au large de l'Espagne par un brick dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"39SAI-0894B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "39SAI-0894B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du JAMES au large de l'Espagne par un brick dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "39SAI-0894B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du JAMES au large de l'Espagne par un brick dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-05T21:40:11+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 1113,
                "height": 587,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1839-ST-JAMES.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1839-ST-JAMES.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1839-ST-JAMES.jpg",
                    "width": 1113,
                    "height": 587,
                    "caption": "St James Lieu du sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/",
                    "name": "39SAI-0894B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T14:45:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-05T21:40:11+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du JAMES au large de l'Espagne par un brick dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sai-0894b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "39SAI-0894B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1932"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1932"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1932/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3789,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1932/revisions/3789"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1933"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1932"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
