{
    "id": 1942,
    "date": "2021-09-20T17:04:16",
    "date_gmt": "2021-09-20T15:04:16",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1942"
    },
    "modified": "2021-10-05T23:47:30",
    "modified_gmt": "2021-10-05T21:47:30",
    "slug": "40ven-0896b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/",
    "title": {
        "rendered": "40VEN-0896B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du p\u00eacheur anglais VENUS</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>1 septembre 1840</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">5 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"535\" height=\"663\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1840-Venus.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1943\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1840-Venus.jpg 535w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1840-Venus-242x300.jpg 242w\" sizes=\"(max-width: 535px) 100vw, 535px\" /></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement de l&rsquo;ESPERANCE</strong><br>Guillaume Claeyssen</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Atlantique nord</strong></p>\n\n\n\n<p>Le capitaine&nbsp;<strong>Guillaume Claeyssen</strong>, commandant le dogre&nbsp; L\u2019ESPERANCE de notre port, arm\u00e9 par M. Delahaye, revenu de la p\u00eache en Islande samedi dernier, a donn\u00e9, ainsi que son \u00e9quipage, un nouvel exemple de l\u2019empressement avec lequel nos marins dunkerquois exposent leur vie pour secourir leurs semblables.</p>\n\n\n\n<p>Le 11 courant, \u00e9tant par 60\u00b0 IV de latitude et par 0\u00b0 7\u2019 de longitude ouest de Greenwich pendant une temp\u00eate soulev\u00e9e par des vents d\u2019ouest et la mer couvrant son navire de l\u2019avant \u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re, il aper\u00e7ut, vers cinq heures du matin, le navire anglais VENUS, de Lerwig, patron <strong>Gilberton</strong>, arm\u00e9 pour la p\u00eache du hareng, et qui se dirigeait sur lui en d\u00e9tresse, pavillon en berne.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine&nbsp;<strong>Claeyssen</strong>, alors \u00e0 la cape et luttant lui-m\u00eame avec beaucoup de peine contre la violence du vent et de la mer, prit n\u00e9anmoins aussit\u00f4t les dispositions n\u00e9cessaires pour sauver l\u2019\u00e9quipage anglais. </p>\n\n\n\n<p>Avec des peines inou\u00efes et apr\u00e8s une heure et demi d\u2019efforts, il parvint \u00e0 embarquer les cinq hommes du bateau VENUS ; le patron ayant, en montant \u00e0 son bord, \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 par une lame, il fit de nouveau des efforts pour le sauver, et y parvint.</p>\n\n\n\n<p>Le bateau en perdition \u00e9tait la seule ressource des malheureux qui venaient d\u2019\u00eatre arrach\u00e9s \u00e0 la mort ; le capitaine&nbsp;<strong>Claeyssen&nbsp;</strong>voulut essayer de le sauver et de compl\u00e9ter ainsi sa bonne action ; il le prit \u00e0 la remorque, bien qu\u2019il f\u00fbt \u00e0 moiti\u00e9 rempli d\u2019eau ; mais l\u2019amarre ayant cass\u00e9, les deux navires se s\u00e9par\u00e8rent. </p>\n\n\n\n<p>II donna alors aux marins anglais tous les soins que r\u00e9clamait leur position, les fit changer de v\u00eatements, et le lendemain, le vent ayant pass\u00e9 au nord et s\u2019\u00e9tant un peu calm\u00e9, il se dirigea sur Dunkerque, o\u00f9 il d\u00e9barqua ses passagers sains et saufs.</p>\n\n\n\n<p>Nous d\u00e9sirons qu\u2019une r\u00e9compense honorifique quelconque soit d\u00e9cern\u00e9e au capitaine&nbsp;<strong>Claeyssen&nbsp;</strong>et \u00e0 son \u00e9quipage, parce qu\u2019oublier son propre danger et l\u2019augmenter m\u00eame pour secourir son semblable est toujours une belle action qui doit \u00eatre encourag\u00e9e et dont il faut f\u00e9liciter les auteurs.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0e0e0e\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0e0e0e\" class=\"has-inline-color\">Moniteur 30 septembre 1840</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du p\u00eacheur anglais VENUS 1 septembre 1840 5 personnes sauv\u00e9es Armement de l&rsquo;ESPERANCEGuillaume Claeyssen Atlantique nord Le capitaine&nbsp;Guillaume Claeyssen, commandant le dogre&nbsp; L\u2019ESPERANCE de notre port, arm\u00e9 par M. Delahaye, revenu de la p\u00eache en Islande samedi dernier, a donn\u00e9, ainsi que son \u00e9quipage, un nouvel exemple de l\u2019empressement avec lequel nos marins dunkerquois [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1943,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>40VEN-0896B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Venus en plein atlantique nord\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"40VEN-0896B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Venus en plein atlantique nord\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T21:47:30+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1840-Venus.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"535\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"663\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1840-Venus.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1840-Venus.jpg\",\"width\":535,\"height\":663},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/\",\"name\":\"40VEN-0896B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T15:04:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T21:47:30+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage du Venus en plein atlantique nord\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"40VEN-0896B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "40VEN-0896B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Venus en plein atlantique nord",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "40VEN-0896B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Venus en plein atlantique nord",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-05T21:47:30+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 535,
                "height": 663,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1840-Venus.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1840-Venus.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1840-Venus.jpg",
                    "width": 535,
                    "height": 663
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/",
                    "name": "40VEN-0896B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T15:04:16+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-05T21:47:30+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Venus en plein atlantique nord",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ven-0896b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "40VEN-0896B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1942"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1942"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1942/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3795,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1942/revisions/3795"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1943"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1942"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
