{
    "id": 1945,
    "date": "2021-09-20T17:28:49",
    "date_gmt": "2021-09-20T15:28:49",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1945"
    },
    "modified": "2021-11-03T11:14:19",
    "modified_gmt": "2021-11-03T10:14:19",
    "slug": "sauvind1840",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1840"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Ann\u00e9e 1840</strong> <strong>Sauvetages individuels</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 personnes sauv\u00e9es dont 2 enfants</h2>\n\n\n\n<h4>1840</h4>\n\n\n\n<p><strong>Gaspard Molein</strong>, pr\u00e9pos\u00e9 des douanes \u00e0 Dunkerque, sauve le sieur&nbsp;<strong>Lorgmer</strong>&nbsp;qui s\u2019\u00e9tait jet\u00e9 dans le canal de la Cunette.</p>\n\n\n\n<p>Sept jours plus tard&nbsp;&nbsp;<strong>Gaspard Molein</strong>&nbsp;sauve dans des circonstances semblables un autre d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Moniteur Universel du 9 mai 1840 &#8211; 0019</p></blockquote>\n\n\n\n<h4>10 f\u00e9vrier</h4>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;: &nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Un vieillard, ayant voulu traverser d&rsquo;un bateau sur le quai, tombe dans le canal. il aurait p\u00e9ri si le sieur&nbsp;<strong>Michel Marie Denaert,</strong>&nbsp;menuisier, ne se fut \u00e9lanc\u00e9 tout habill\u00e9 dans l&rsquo;eau. Ce n\u2019est qu\u2019apr\u00e8s de grands efforts qu\u2019il parvint \u00e0 le ramener sur la rive.</p>\n\n\n\n<p>Le m\u00eame sauveteur s&rsquo;\u00e9tait honor\u00e9 d&rsquo;un sauvetage il y a 4 ans.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Moniteur Universel du 10 f\u00e9vrier 1840&nbsp; 0446</p></blockquote>\n\n\n\n<h4><strong>3 mars&nbsp;</strong></h4>\n\n\n\n<p>Un enfant de 5 ans, nomm\u00e9&nbsp;<strong>Benjamin&nbsp;Huret,</strong>&nbsp;tombe&nbsp;dans le port o\u00f9 il y avait deux m\u00e8tres d\u2019eau encore, distants de quatre m\u00e8tres du bord du quai. La foule spectatrice de l\u2019accident d\u00e9lib\u00e9rait sur les moyens de porter secours.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/\">Fr\u00e9d\u00e9ric Sion</a></strong>\u00a0gendarme maritime, s\u2019approche, et, sans h\u00e9sitations, se jette tout habill\u00e9 dans le port, saisit avec ses dents les habits de l\u2019enfant, puis s\u2019attache aux cordes qui lui sont tendues d\u2019en haut et\u00a0remonte en\u00a0s\u2019en aidant jusque sur le quai o\u00f9 il d\u00e9pose le jeune\u00a0<strong>Huret</strong>, qu\u2019il vient d\u2019arracher \u00e0 la mort.\u00a0</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>La Dunkerquoise 1840&nbsp; &#8211; 0020</p></blockquote>\n\n\n\n<h4><strong>21 Avril&nbsp;&nbsp;&nbsp;</strong></h4>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/\">Fr\u00e9d\u00e9ric Sion</a></strong>, Gendarme maritime, s\u2019aper\u00e7oit qu\u2019un jeune gar\u00e7on d\u2019environ douze ans dans un canot qu\u2019il dirigeait avec maladresse, est pr\u00e9cipit\u00e9 dans le chenal, la mar\u00e9e \u00e9tait haute. </p>\n\n\n\n<p>Il franchit aussit\u00f4t deux navires, puis deux b\u00e9landres et de la derni\u00e8re s\u2019\u00e9lance, encore tout habill\u00e9, dans l\u2019eau. Il parvient \u00e0 retirer le jeune gar\u00e7on qui allait se noyer et il est recueilli avec lui dans un bateau qui les remet tous deux \u00e0 terre. </p>\n\n\n\n<p>L\u2019enfant, fils d\u2019un batelier nomm\u00e9&nbsp;<strong>Grenu&nbsp;</strong>est report\u00e9 sain et sauf \u00e0 son p\u00e8re qui apprend \u00e0 la fois le danger o\u00f9 s\u2019est trouv\u00e9 son fils et le nom de celui qui l\u2019en a retir\u00e9. Cette fois,&nbsp;<strong>Sion&nbsp;</strong>a eu les t\u00e9guments de la jambe gauche d\u00e9chir\u00e9s par une patte d\u2019ancre qu\u2019il avait violemment heurt\u00e9e sur le pont d\u2019un des deux b\u00e9landres qu\u2019il avait franchies avec pr\u00e9cipitation.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>La Dunkerquoise&nbsp;1840 &#8211; 0021&nbsp;</p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">Sources&nbsp;</span></p><p><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">Annales du sauvetage et presse diverse</span></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1840 Sauvetages individuels 4 personnes sauv\u00e9es dont 2 enfants 1840 Gaspard Molein, pr\u00e9pos\u00e9 des douanes \u00e0 Dunkerque, sauve le sieur&nbsp;Lorgmer&nbsp;qui s\u2019\u00e9tait jet\u00e9 dans le canal de la Cunette. Sept jours plus tard&nbsp;&nbsp;Gaspard Molein&nbsp;sauve dans des circonstances semblables un autre d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9. Moniteur Universel du 9 mai 1840 &#8211; 0019 10 f\u00e9vrier Dunkerque&nbsp;: &nbsp; Un vieillard, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1840 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1840\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1840 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1840\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-03T10:14:19+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/\",\"name\":\"SAUVIND1840 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T15:28:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-03T10:14:19+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1840\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1840\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1840 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1840",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1840 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1840",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-03T10:14:19+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/",
                    "name": "SAUVIND1840 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T15:28:49+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-03T10:14:19+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1840",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1840/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1840"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1945"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1945"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1945/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8151,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1945/revisions/8151"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1945"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
