{
    "id": 1958,
    "date": "2021-09-20T21:04:02",
    "date_gmt": "2021-09-20T19:04:02",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1958"
    },
    "modified": "2021-11-05T12:19:40",
    "modified_gmt": "2021-11-05T11:19:40",
    "slug": "sauvind1843",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1843"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p>/</p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Ann\u00e9e 1843</strong> <strong>Sauvetages individuels</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">&nbsp;11 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants</h2>\n\n\n\n<h2><strong>Juin</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Mauze-Geysen</strong>&nbsp;sauve&nbsp;<strong>Jean Dewestre</strong>&nbsp;en le retirant des vases du port ou il aurait surement p\u00e9ri. (Voir sauvetage du 23 septembre)</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>A0024</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><br><strong>8 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>Vers six heures&nbsp;des enfants jouaient le long du d\u00e9barcad\u00e8re (Cale des p\u00eacheurs) quand le jeune&nbsp;<strong>Joseph Gustave Bekerisse</strong>&nbsp;&#8211; 4 ans &#8211; tomba \u00e0 l&rsquo;eau. Le courant l&#8217;emportait quand le cabaretier&nbsp;<strong>Antoine&nbsp;Rauch&nbsp;</strong>l&rsquo;apercevant se jeta tout habill\u00e9 dans l&rsquo;eau et le ramena sain&nbsp; et sauf.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p><br>(Dunkerquoise du 11 juillet) A0025</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>17 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>Vers six heures et demie du soir, un enfant de 5 ans,&nbsp;nomm\u00e9&nbsp;<strong>Jean Ryssel</strong>, suivait ext\u00e9rieurement, en<br>s&rsquo;y cramponnant, la rampe en fer qui borde le pont Royal du&nbsp;cot\u00e9 de l&rsquo;eau. Parvenu \u00e0 moiti\u00e9 de sa dangereuse p\u00e9r\u00e9grination, la t\u00eate lui tourne, et il tombe dans le canal. </p>\n\n\n\n<p>De suite plusieurs personnes descendent le talus pour l&rsquo;en retirer. Une premi\u00e8re se jette \u00e0 l&rsquo;eau tout habill\u00e9e; c&rsquo;est le sieur&nbsp;<strong>Ch&rsquo; Wayolle</strong>,&nbsp;pr\u00e9pos\u00e9 de l&rsquo;octroi ; mais affaibli par des fi\u00e8vres, \u00e0 peine convalescent, il ne peut atteindre l&rsquo;enfant et doit revenir sur le bord. Un autre lui succ\u00e8de. C&rsquo;est le sieur&nbsp;<strong>Pierre Delaeter,</strong>&nbsp;boulanger. Il n&rsquo;est pas plus heureux, et ne tarde pas \u00e0 se trouver lui-m\u00eame dans une position critique \u00e0 cause du poids d&rsquo;une somme&nbsp;assez consid\u00e9rable contenue dans sa ceinture de cuir. </p>\n\n\n\n<p>Cependant les&nbsp;minutes s&rsquo;\u00e9coulent. Enfin se pr\u00e9sente le sieur&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Vankemmel</strong>, peintre; il s&rsquo;\u00e9lance aussi tout habill\u00e9 dans le canal,&nbsp;sauve l&rsquo;enfant, puis il aide le sieur&nbsp;<strong>Delaeter</strong>&nbsp;\u00e0 regagner le rivage.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>&nbsp;(Dunkerquoise du 22 juillet) A0026</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>12 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Deux heures de l&rsquo;apr\u00e8s-midi un enfant de douze ans, nomm\u00e9&nbsp;<strong>Robe</strong>rt se prom\u00e8ne sur l&rsquo;estacade est du port de Dunkerque. Il tombe dans la mer&nbsp; \u00e0 mar\u00e9e haute. Le sieur&nbsp;<strong>Goutier</strong>, voyant les faits, appelle son fils de 20 ans qui, sans calculer le danger, plonge habill\u00e9 et ram\u00e8ne le jeune&nbsp;<strong>Robert&nbsp;</strong>que des soins empress\u00e9s vont ramener \u00e0 la vie.</p>\n\n\n\n<p>A noter que le sieur&nbsp;<strong>Goutier Fils</strong>&nbsp;avait d\u00e9j\u00e0 sauv\u00e9, alors qu&rsquo;il n&rsquo;avait que 11 ans un enfant de 9 ans en danger de noyade.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>a0027</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>16 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Deux heures de l&rsquo;apr\u00e8s-midi un enfant de douze ans, nomm\u00e9&nbsp;<strong>Edouard Devos</strong>&nbsp;est tomb\u00e9&nbsp;d&rsquo;une&nbsp;b\u00e9landre dans le&nbsp;port pr\u00e9s du premier&nbsp;pont de la citadelle. <br>Aux premiers appels le nomm\u00e9&nbsp;<strong>&nbsp;Pierre C\u00e9sar Auguste Vita&nbsp;</strong>qui travaillait sur le pont d&rsquo;un sloop amarr\u00e9 presqu&rsquo;au m\u00eame endroit passe sur la b\u00e9landre, et de l\u00e0&nbsp;&nbsp;s&rsquo;est jet\u00e9 tout habill\u00e9 dans l&rsquo;eau, a&nbsp;saisi au fond le jeune&nbsp;<strong>Devos</strong>, et a r\u00e9ussi \u00e0 le ramener sain et sauf&nbsp;sur la b\u00e9landre.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p><br>&nbsp;(Dunkerquoise du 19 septembre) &#8211; a0028&nbsp;</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>22 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Deux heures de l&rsquo;apr\u00e8s-midi un enfant de deux ans, dont le p\u00e8re&nbsp;<strong>Aguvay</strong>&nbsp;est&nbsp;pr\u00e9pos\u00e9 des douanes de Armbouts-Cappel tombe dans la Colme. Il est entrain\u00e9 par le courant qui \u00e0 cet endroit est fort rapide. <br>La nomm\u00e9e&nbsp;<strong>Everaert</strong>&nbsp;\u00e9pouse&nbsp;<strong>Letrez&nbsp;</strong>de la dite commune se jette courageusement \u00e0 l&rsquo;eau sans calculer le danger qu&rsquo;elle peut courir et est assez heureuse pour ramener l&rsquo;enfant \u00e0 bord</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>(Dunkerquoise du 23 septembre) &#8211; A0029</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>23 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p><br>9 heures trente le sieur<strong>&nbsp;Douey</strong>, ex employ\u00e9 des douanes , tombe dans l&rsquo;eau. Le bruit de sa chute et ses cris sont entendus par le sieur&nbsp;<strong>Mauze Geysen</strong>&nbsp;menuisier du quartier neuf. </p>\n\n\n\n<p>Ce dernier accourt et se pr\u00e9cipite dans l&rsquo;eau et arrive \u00e0 le ramener \u00e0 quai. La victime bless\u00e9 \u00e0 la cuisse droite est amen\u00e9 \u00e0 l&rsquo;hospice.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Dunkerquoise du 25 septembre) &#8211; A0030</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>21 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Quatre\u00a0heures et demie de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, le jeune\u00a0<strong>Dejonghe</strong>,\u00a0\u00e2g\u00e9 \u00a0de\u00a09 ans, tombe dans le port, pr\u00e8s du nouveau quai. Aucune des\u00a0personnes\u00a0 pr\u00e9sentes\u00a0n&rsquo;allant au secours de cet enfant, il \u00e9tait sur\u00a0Ie\u00a0point de p\u00e9rir. Heureusement\u00a0Ie\u00a0sieur\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/\"><strong>Sion</strong>,</a> gendarme de la marine, se trouve au corps-de-garde du port. Pr\u00e9venu du danger qui menace le jeune\u00a0Dejonghe, ce brave militaire accourt sur les lieux, et se d\u00e9barrassant seulement de son sabre, se pr\u00e9cipite dans le port, plonge pour retrouver l\u2019enfant, parvient \u00e0 le saisir avec les dents par\u00a0Ie\u00a0collet de son gilet, lui maintient dans cet \u00e9tat la t\u00eate hors de I &lsquo;eau, et facilite aux spectateurs les moyens de l&rsquo;en retirer.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>&nbsp; R\u00e9compense financi\u00e8re par le d\u00e9partement &#8211; Journal la Dunkerquoise 22 d\u00e9cembre- A0031</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>23&nbsp;d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Deux&nbsp; petites&nbsp;filles, l&rsquo;une \u00e2g\u00e9e de cinq ans, l&rsquo;autre de&nbsp;trois&nbsp; ans, se hasardent&nbsp;sur&nbsp; une&nbsp;planche menant \u00e0 une&nbsp;b\u00e9landre&nbsp;,&nbsp;qui livrait passage du quai aux bois au bateau de leur p\u00e8re, les DEUX FRERES DE BLARY, conducteur&nbsp;<strong>Augustin</strong>&nbsp;<strong>Caudou</strong>&nbsp;Elles chancellent et tombent \u00e0 l&rsquo;eau.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Elles&nbsp; auraient&nbsp;infailliblement p\u00e9ri sans les secours imm\u00e9diats s du sieur&nbsp;<strong>Laurent-Vandenersch</strong>&nbsp;, ouvrier ma\u00e7on, rue du Lion d&rsquo;Or, 10, qui&nbsp;se jeta dans le canal, et fut assez heureux pour les en retirer l\u2019une apr\u00e8s l&rsquo;autre avant leur asphyxie par submersion.&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>&nbsp;(Dunkerquoise du 28 d\u00e9cembre) -A0032</p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Source </span></p><p><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Presse diverse</span></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>/ Ann\u00e9e 1843 Sauvetages individuels &nbsp;11 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants Juin Mauze-Geysen&nbsp;sauve&nbsp;Jean Dewestre&nbsp;en le retirant des vases du port ou il aurait surement p\u00e9ri. (Voir sauvetage du 23 septembre) A0024 8 juillet Vers six heures&nbsp;des enfants jouaient le long du d\u00e9barcad\u00e8re (Cale des p\u00eacheurs) quand le jeune&nbsp;Joseph Gustave Bekerisse&nbsp;&#8211; 4 ans &#8211; tomba \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1843 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1843\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1843 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1843\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-05T11:19:40+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/\",\"name\":\"SAUVIND1843 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T19:04:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-05T11:19:40+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1843\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1843\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1843 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1843",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1843 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1843",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-05T11:19:40+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/",
                    "name": "SAUVIND1843 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T19:04:02+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-05T11:19:40+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1843",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1843/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1843"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1958"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1958"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1958/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8191,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1958/revisions/8191"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1958"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
