{
    "id": 1982,
    "date": "2021-09-20T22:55:09",
    "date_gmt": "2021-09-20T20:55:09",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1982"
    },
    "modified": "2021-11-03T07:49:06",
    "modified_gmt": "2021-11-03T06:49:06",
    "slug": "sauvind1845",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/",
    "title": {
        "rendered": "sauvind1845"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Ann\u00e9e 1845</strong> <strong>Sauvetages individuels</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">&nbsp;15&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants</h2>\n\n\n\n<h2>Non dat\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><strong>Jansonne,&nbsp;</strong>ouvrier amidonnier de Bourbourg, sauve un enfant de 7 ans tomb\u00e9 dans le canal de cette ville</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>&#8211;&nbsp; R\u00e9compense financi\u00e8re par le d\u00e9partement &#8211; Journal la Dunkerquoise &#8211; A0045</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>Charles<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\"> Lavie,</a></strong>\u00a0futur patron du canot de sauvetage et\u00a0 \u00e2g\u00e9 de 17 ans se jette \u00e0 l\u2019eau pour sauver un homme qui y \u00e9tait tomb\u00e9.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Dossier L\u00e9onore et Annales du sauvetage maritime &#8211; A0048</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>18 avril</strong></h2>\n\n\n\n<p>Une heure de l&rsquo;apr\u00e8s-midi M&nbsp;<strong>Bouvou&nbsp;</strong>conducteur de flotte de bois fait un faux mouvement en man\u0153uvrant une des \u00e9cluses du sas octogone et tombe dans l&rsquo;eau. M&nbsp;<strong>Minart</strong>, douanier et&nbsp;<strong>Bollart&nbsp;</strong>p\u00e8re et fils , scieurs de long,&nbsp; le retire de sa f\u00e2cheuse position</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>La dunkerquoise du 18 avril- A0049</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>14 avril</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Jean Declercq</strong>, marin sur l&rsquo;AIGLE , voulant sauter des haubans du navire sur le quai, avec l&rsquo;assistance d&rsquo;un apprenti voilier de 13 ans nomm\u00e9&nbsp;<strong>Henri Maes,</strong>&nbsp;tombe dans le port entrainant&nbsp; le jeune&nbsp;mousse. </p>\n\n\n\n<p>Au cri&nbsp;<em>\u00ab\u00a0deux hommes \u00e0 l&rsquo;eau\u00a0\u00bb</em>&nbsp;M&nbsp;<strong>Soutier&nbsp;</strong>second \u00e0 bord de l&rsquo;AIGLE&nbsp; accourt se cramponne d&rsquo;une main au b\u00e2timent et parvient \u00e0 sauver le mousse puis le marin. Ce avec l&rsquo;assistance du douanier&nbsp;<strong>Delattre</strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;<strong>n\u00e9 le&nbsp;19/12/1834 \u00e0 Dunkerque Maes s&rsquo;y&nbsp;marie le&nbsp;23/08/1869 profession Journalier</strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>La dunkerquoise du 18 avril A0050</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>16 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le nomm\u00e9&nbsp;<strong>Henri Adam</strong>&nbsp;fils de&nbsp;<strong>Beno\u00eet&nbsp;</strong>meunier \u00e0 Zuydcoote, et \u00e2g\u00e9 de 4 ans&nbsp; tombe dans le canal de Furnes. </p>\n\n\n\n<p>Le sieur&nbsp;<strong>Wulles</strong>, douanier en poste \u00e0 Zuydcoote&nbsp; &nbsp;est attir\u00e9 par les cris de t\u00e9moins. Il saute dans le canal et arrache \u00e0 une mort certaine cet enfant qu&rsquo;il remet entre les bras de son p\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p><em><strong>Henri Adam n\u00e9 le&nbsp;7/10/1841 \u00e0 Zuydcoote, fils de Benoit Jacques,&nbsp;se marie&nbsp;\u00e0 Coudekerque Branche le 10/06/1871</strong></em></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Ministre de l\u2019Int\u00e9rieur&nbsp;<strong>m\u00e9daille d\u2019honneur en argen</strong>t&nbsp;attribu\u00e9e par le roi&nbsp;</p><p>Le Moniteur Universel21 juin</p><p>La dunkerquoise 21 juin &#8211; A0051</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>10 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p>Disparu sous l\u2019eau dans le port suite \u00e0 une chute, un enfant de 12 ans est sauv\u00e9 par le marin&nbsp;<strong>Maquignon</strong>&nbsp;demeurant 1 rue Guilleminot qui n&rsquo;h\u00e9site pas \u00e0 sauter tout habill\u00e9 dans l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Le Moniteur Universel &#8211; A0052</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>17 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Francois Cordier</strong>&nbsp; mousse de 13 ans sauve en se jetant habill\u00e9 dans le port un enfant de 9 ans nomm\u00e9&nbsp;<strong>Palette</strong>&nbsp;alors qu&rsquo;il disparaissait d\u00e9j\u00e0 sous l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>A0053</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>23 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Pierre F\u00e9lix Vranken</strong>&nbsp;marin de 15 ans voit au niveau du sas octogone un enfant emport\u00e9 par le courant dans le canal de Furnes. </p>\n\n\n\n<p>Il saute habill\u00e9 dans l&rsquo;eau, arrive \u00e0 le saisir et la ram\u00e8ne au rivage. Par des soins empress\u00e9s, il le ram\u00e8ne \u00e0 la vie et le rend sain et sauf \u00e0 son p\u00e8re M&nbsp;<strong>Haydock&nbsp;</strong>rentier anglais rue de Furnes</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>La Dunkerquoise 26 juin &#8211; A0054</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>24 juin&nbsp;&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le sieur&nbsp;<strong>Jean-Marie Codde</strong>, p\u00eacheur, \u00e2g\u00e9&nbsp;de 34 ans, demeurant rue du Nord, N\u00b0 13,a retir\u00e9&nbsp;du port un enfant de 8 ans, nomme&nbsp;<strong>Berquin</strong>, qui \u00e9tait sur&nbsp;le point de s&rsquo;y noyer.&nbsp;</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>&nbsp; R\u00e9compense financi\u00e8re par le d\u00e9partement &#8211; Journal la Dunkerquoise &#8211; A0055&nbsp;<br>&nbsp;</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>8 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>Dimanche dernier, le sieur&nbsp;<strong>Jean-Marie Codde</strong>, p\u00eacheur, \u00e2g\u00e9&nbsp;de 34 ans, demeurant 13 rue du Nord , a sauv\u00e9, au risque de p\u00e9rir lui-m\u00eame, un&nbsp; jeune homme de 19&nbsp;ans, nomm\u00e9&nbsp;<strong>Schallier</strong>, tomb\u00e9 dans le port entre le&nbsp;b\u00e2timent et le quai.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>&nbsp; R\u00e9compense financi\u00e8re par le d\u00e9partement &#8211; Journal la Dunkerquoise &#8211; A0056</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>7 juillet&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Bergues : Trois enfants \u00e2g\u00e9s de 3 \u00e0 7 ans jouaient sur le quai. L&rsquo;un&nbsp;d&rsquo;entre eux tombe \u00e0 l&rsquo;eau. </p>\n\n\n\n<p>Alert\u00e9 par les cris pouss\u00e9s par un&nbsp; t\u00e9moin de l&rsquo;accident le sieur&nbsp;<strong>Gryson,&nbsp;</strong>fruitier,&nbsp; plonge, tout habill\u00e9, &nbsp;pour chercher l&rsquo;enfant dont seule la casquette indiquait l&rsquo;endroit de sa chute.&nbsp;&nbsp;Apr\u00e8s 6 ou 7 minutes il trouve le corps de l&rsquo;enfant pos\u00e9 au fond et inanim\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Transport\u00e9 dans une maison voisine le jeune&nbsp;<strong>Vanlenberghe&nbsp;</strong>recoit de monsieur&nbsp;<strong>Cleyx&nbsp;</strong>chirurgien tous les soins n\u00e9cessaires.&nbsp; Aid\u00e9 par la boite de fumigatoire et apr\u00e8s deux heures de soins l&rsquo;enfant revient \u00e0 la vie.*</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>R\u00e9compense financi\u00e8re par le d\u00e9partement &#8211; Journal la Dunkerquoise &#8211; A0057</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>14 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>4 heures de l&rsquo;apr\u00e8s-midi mademoiselle&nbsp;<strong>Ursule Amarre&nbsp;</strong>voulant passer de sa b\u00e9landre au quai tombe dans&nbsp; l&rsquo;eau entre deux b\u00e2timents.&nbsp;<strong>Michel Benard</strong>&nbsp;qui n&rsquo;en est pas \u00e0 son premier sauvetage, se laisse pendre par un cordage&nbsp; et&nbsp; saisit la jeune femme qu&rsquo;il maintient hors de l&rsquo;eau. </p>\n\n\n\n<p>Ils sont tir\u00e9s de cette f\u00e2cheuse posture par d&rsquo;autres marins pr\u00e9sents sur les lieux.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>A0058</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>28 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>A grand peine, le journalier<strong>&nbsp;Fran\u00e7ois Heiz</strong>e, demeurant 49 rue Neuve, sauve d\u2019une noyade certaine&nbsp;<strong>Louis Vilai</strong>n, tourneur de chaises, 35 rue de Soubise, tomb\u00e9, en \u00e9tat d&rsquo;ivresse, dans trois m\u00e8tres d\u2019eau dans le canal du Quai au Bois.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p><strong>R\u00e9compense financi\u00e8re</strong>&nbsp;par le d\u00e9partement</p><p>Journal la Dunkerquoise</p><p>Le Moniteur Universel &#8211; A0047</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>23 ao\u00fbt</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Armand Fauconnier</strong>, ouvrier peintre, occup\u00e9 \u00e0 repeindre l&rsquo;arri\u00e8re du DUNKERQUOIS bascule de l&rsquo;\u00e9chelle et tombe \u00e0 l&rsquo;eau. Il reste plusieurs minutes sans \u00eatre secouru.&nbsp;<br><strong>G\u00e9rard Revel</strong>, journalier, accourt se jette \u00e0 l&rsquo;eau, plonge plusieurs fois et arrive \u00e0 ramener le peintre \u00e0 la surface du bassin. <br>Epuis\u00e9s ils seront tous les&nbsp;deux secourus par&nbsp;<strong>D\u00e9sir\u00e9 Gontier</strong>&nbsp;journalier 11 rue Caumartin qui s&rsquo;\u00e9lance de deux m\u00e8tres dans le canot amarr\u00e9 \u00e0 cot\u00e9 du DUNKERQUOIS et retire les deux personnes de leur position.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>R\u00e9compense financi\u00e8re par le d\u00e9partement</p><p>Le Moniteur Universel</p><p>La dunkerquoise 25 ao\u00fbt &#8211; A0046</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><br><strong>4 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Une femme de 75 ans, ali\u00e9n\u00e9 mentalle, est retir\u00e9e de l&rsquo;eau dans les canaux. Sauv\u00e9e par deux employ\u00e9s de l&rsquo;octroi elle paraissait m\u00e9contente d&rsquo;avoir \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>La dunkerquoise 8 septembre 1845 &#8211; A0059&nbsp;</p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#151616\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></p><p><span style=\"color:#151616\" class=\"has-inline-color\">Journal La Dunkerquoise</span></p><p><span style=\"color:#151616\" class=\"has-inline-color\">Compte rendu de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine</span></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1845 Sauvetages individuels &nbsp;15&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants Non dat\u00e9s Jansonne,&nbsp;ouvrier amidonnier de Bourbourg, sauve un enfant de 7 ans tomb\u00e9 dans le canal de cette ville &#8211;&nbsp; R\u00e9compense financi\u00e8re par le d\u00e9partement &#8211; Journal la Dunkerquoise &#8211; A0045 Charles Lavie,\u00a0futur patron du canot de sauvetage et\u00a0 \u00e2g\u00e9 de 17 ans se jette [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>sauvind1845 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1845\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"sauvind1845 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1845\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-03T06:49:06+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/\",\"name\":\"sauvind1845 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T20:55:09+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-03T06:49:06+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1845\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"sauvind1845\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "sauvind1845 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1845",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "sauvind1845 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1845",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-03T06:49:06+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/",
                    "name": "sauvind1845 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T20:55:09+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-03T06:49:06+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1845",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1845/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "sauvind1845"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1982"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1982"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1982/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8120,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1982/revisions/8120"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1982"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
