{
    "id": 1984,
    "date": "2021-09-20T22:59:54",
    "date_gmt": "2021-09-20T20:59:54",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1984"
    },
    "modified": "2021-11-03T11:16:29",
    "modified_gmt": "2021-11-03T10:16:29",
    "slug": "46leo-0143b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/",
    "title": {
        "rendered": "46LEO-0143B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la LEONTINE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">10 mai 1846</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"923\" height=\"602\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1846-leontine.jpg\" alt=\"Localisation naufrage\" class=\"wp-image-1985\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1846-leontine.jpg 923w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1846-leontine-300x196.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1846-leontine-768x501.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 923px) 100vw, 923px\" /><figcaption><strong>Localisation naufrage</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du Passe Belle</strong></sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/neu-2111h/\">Gaspard Neuts</a></sup><br><sup>Armement du bateau</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Par 52\u00b010&prime; de latitude nord&nbsp;et 3\u00b054 de longitude est&nbsp;<strong>Gaspard Neuts</strong>&nbsp;accoste, avec son bateau le PASSE BALLE, le navire LEONTINE, commandant&nbsp;<strong>Morrice</strong>,&nbsp;&nbsp;qui avait perdu sa route et dont l&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tait, depuis quelques jours, dans le plus profond d\u00e9nuement. Neuts leur distribua vivres et en aussi grande abondance que possible.</p>\n\n\n\n<p>Il refusa toute indemnit\u00e9 en \u00e9change du service qu&rsquo;il venait de rendre aux marins.</p>\n\n\n\n<p><strong><em>Le ca</em><em>pitaine Morrice commandant le L\u00e9ontine a fait parvenir une lettre suivante \u00e0 Gaspard Neuts .</em></strong></p>\n\n\n\n<p><em>Se rendant \u00e0 Brest avec un chargement de charbon le 10 mai. En difficult\u00e9 par les 52\u00b0 10\u2019 lat N et 3\u00b0 5\u2019 long E, il lui donne connaissance du d\u00e9vouement d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9 du patron Neuts qui lui a donn\u00e9 des vivres pour lesquels il n&rsquo;a rien voulu accepter.</em></p>\n\n\n\n<p><strong><em>En a</em></strong><em>ccostant la LEONTINE le bateau de p\u00eache a \u00e9prouv\u00e9 des avaries caus\u00e9es par la grosse mer et la violence du vent.</em></p>\n\n\n\n<p><strong><em>L</em></strong><em>e capitaine Morice pria son correspondant de donner toute la publicit\u00e9 possible \u00e0 cet acte de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 pour qu\u2019une telle conduite soit connue de tous les marins. Sans ce service rendu il aurait d\u00fb rel\u00e2cher dans un port ce qui lui aurait occasionn\u00e9 retards et grands frais.</em></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">Sources:</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica \u0152uvres dunkerquoise</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">Benjamin Kien Biographies dunkerquoises</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">La dunkerquoise du 14 mai 1846</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la LEONTINE 10 mai 1846 \u00c9quipage sauv\u00e9 Patron du Passe BelleGaspard NeutsArmement du bateau Dunkerque&nbsp;: Par 52\u00b010&prime; de latitude nord&nbsp;et 3\u00b054 de longitude est&nbsp;Gaspard Neuts&nbsp;accoste, avec son bateau le PASSE BALLE, le navire LEONTINE, commandant&nbsp;Morrice,&nbsp;&nbsp;qui avait perdu sa route et dont l&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tait, depuis quelques jours, dans le plus profond d\u00e9nuement. Neuts leur [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1985,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>46LEO-0143B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de la L\u00e9ontine par Gaspard Neuts de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"46LEO-0143B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de la L\u00e9ontine par Gaspard Neuts de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-03T10:16:29+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1846-leontine.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"923\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"602\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1846-leontine.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1846-leontine.jpg\",\"width\":923,\"height\":602,\"caption\":\"Localisation naufrage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/\",\"name\":\"46LEO-0143B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T20:59:54+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-03T10:16:29+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage de la L\\u00e9ontine par Gaspard Neuts de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"46LEO-0143B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "46LEO-0143B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de la L\u00e9ontine par Gaspard Neuts de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "46LEO-0143B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de la L\u00e9ontine par Gaspard Neuts de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-03T10:16:29+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 923,
                "height": 602,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1846-leontine.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1846-leontine.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1846-leontine.jpg",
                    "width": 923,
                    "height": 602,
                    "caption": "Localisation naufrage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/",
                    "name": "46LEO-0143B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T20:59:54+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-03T10:16:29+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de la L\u00e9ontine par Gaspard Neuts de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/46leo-0143b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "46LEO-0143B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1984"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1984"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 7,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1984/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8153,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1984/revisions/8153"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1985"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1984"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
