{
    "id": 1987,
    "date": "2021-09-20T23:06:44",
    "date_gmt": "2021-09-20T21:06:44",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1987"
    },
    "modified": "2021-10-31T11:54:52",
    "modified_gmt": "2021-10-31T10:54:52",
    "slug": "sauvind1846",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/",
    "title": {
        "rendered": "sauvind1846"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Ann\u00e9e 1846</strong> <strong>Sauvetages individuels</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont enfants 9</h2>\n\n\n\n<h2><strong>Non dat\u00e9</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Charles Depersin</strong>, ouvrier cordonnier \u00e0 Bourbourg Campagne, sauve un enfant de 5 ans tomb\u00e9 dans le canal du haut du Pont-Rouge.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Le pr\u00e9fet du Nord lui attribue une r\u00e9compense financi\u00e8re &#8211; a0060</p><p>La Dunkerquoise</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>Cordier Fran\u00e7ois</strong>&nbsp;mousse dunkerquois sauve, d&rsquo;une mort imminente, un jeune gar\u00e7on qui \u00e9tait imprudemment tomb\u00e9 \u00e0 la mer</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>le Nord Maritime du 9 ao\u00fbt 1926 A0686</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>27 janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 dans le port pr\u00e8s du pont de la Citadelle&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Vidal,</strong>&nbsp;marin du n\u00b0 49 de Boulogne amarr\u00e9 au port de Dunkerque, est rappel\u00e9 \u00e0 la vie par le Dr.&nbsp;<strong>Lemaire</strong>.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Nord Maritime 29 janvier &amp; La Dunkerquoise 31 janvier &#8211; a0061</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong><u>28 janvier</u></strong></h2>\n\n\n\n<p>Ne sachant pas nager et alourdi par ses v\u00eatements, le mousse de l\u2019Auguste,&nbsp;<em>Pierre Acary,</em>&nbsp;11 ans, tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau entre bateau et quai, est sauv\u00e9 par&nbsp;<strong>Joseph Dejonghe</strong>, marin de 24 ans habitant 76 rue des Vieux-Remparts.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Nord Maritime 29 janvier &amp; La Dunkerquoise 31 janvier &#8211; a0062</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>17 avril&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Bien connu pour ses nombreux sauvetages\u00a0, le modeste M.<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/\">\u00a0<strong>Looten</strong></a>, malheureusement malade de la suite de son action, retire de la Cunette l\u2019enfant\u00a0<strong>Schottey\u00a0</strong>\u00e2g\u00e9 de 8 ans</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>La Dunkerquoise 17 avril &#8211; a0063</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>14 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p>L\u2019enfant&nbsp;<strong>Fl\u00fbte</strong>, tomb\u00e9 dans le canal de Bergues, est sauv\u00e9 par l\u2019ouvrier ma\u00e7on&nbsp;<strong>Jean Dequeker</strong>.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>La Dunkerquoise 18 juin &#8211; a0064</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>17 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p>Lors d\u2019une baignade dans le canal de Bergues non loin de la rue de la Verrerie,&nbsp;<strong>Alexandre Sintomez</strong>, \u00e2g\u00e9 de 10 ans et demeurant avec ses parents 7 rue du Parc, coulait quand il fut sauv\u00e9 par le pr\u00e9pos\u00e9 aux douanes&nbsp;<strong>L\u00e9onard Mathieu</strong>.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>La Dunkerquoise 23 juin &#8211; a0065</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>1er juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le batelier&nbsp;<strong>Cass\u00e9</strong>, sur le point de se noyer dans le canal de Bergues, est sauv\u00e9 par&nbsp;<strong>Beno\u00eet Hooft</strong>, vannier et ancien militaire. Il s\u2019agit du 4e sauvetage effectu\u00e9 par M.&nbsp;<strong>Hooft</strong>.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>La Dunkerquoise 4 juillet &#8211; a0066</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>30 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>En train de p\u00eacher en canot pr\u00e8s du pont de la Citadelle,&nbsp;<strong>Julie Tavernier,</strong>&nbsp;15 ans, et son petit fr\u00e8re de 2 ans, tombent \u00e0 l\u2019eau. Le sieur&nbsp;<strong>Handsaen&nbsp;</strong>sauve tour \u00e0 tour la jeune fille et le petit.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Le Nord Maritime 4 ao\u00fbt &#8211; a0067</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>29 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Julie-Fran\u00e7oise Fichaut</strong>, 11 ans, tomb\u00e9e du bateau de son p\u00e8re dans l\u2019Aa pr\u00e8s de la Bistade, est sortie de l\u2019eau apr\u00e8s plusieurs recherches infructueuses par le fossoyeur&nbsp;<strong>Louis Sauvage</strong>, 49 ans, et l\u2019ouvrier menuisier&nbsp;<strong>S\u00e9raphin Vandaele</strong>, 43 ans, tous deux de Bourbourg Campagne, aid\u00e9s par le p\u00e8re de l\u2019enfant et un autre batelier. Gr\u00e2ce au Dr.&nbsp;<strong>Guerlin&nbsp;</strong>l\u2019enfant est finalement ramen\u00e9e \u00e0 la vie.</p>\n\n\n\n<p>A ce jour 4 personnes ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9es par&nbsp;<strong>Vandaele&nbsp;</strong>et 2 par Sauvage.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Le Nord Maritime 4 ao\u00fbt &#8211; a0068</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>Non dat\u00e9</strong></h2>\n\n\n\n<p>Pour le sauvetage de la noyade de plusieurs personnes, une m\u00e9daille d\u2019honneur vient d\u2019\u00eatre attribu\u00e9e par le Gouvernement au Sieur Janssoone (Vigreux), \u00e9clusier \u00e0 Bourbourg Campagne</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#0e0f0f\" class=\"has-inline-color\">Source</span></p><p><span style=\"color:#0e0f0f\" class=\"has-inline-color\">Journal La Dunkerquoise et Nord Maritime Centre de la M\u00e9moire Urbaine Dunkerque</span></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1846 Sauvetages individuels 11&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont enfants 9 Non dat\u00e9 Charles Depersin, ouvrier cordonnier \u00e0 Bourbourg Campagne, sauve un enfant de 5 ans tomb\u00e9 dans le canal du haut du Pont-Rouge. Le pr\u00e9fet du Nord lui attribue une r\u00e9compense financi\u00e8re &#8211; a0060 La Dunkerquoise Cordier Fran\u00e7ois&nbsp;mousse dunkerquois sauve, d&rsquo;une mort imminente, un jeune [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>sauvind1846 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1846\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"sauvind1846 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1846\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-31T10:54:52+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/\",\"name\":\"sauvind1846 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T21:06:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-31T10:54:52+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1846\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"sauvind1846\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "sauvind1846 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1846",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "sauvind1846 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1846",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-31T10:54:52+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/",
                    "name": "sauvind1846 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T21:06:44+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-31T10:54:52+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1846",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1846/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "sauvind1846"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1987"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1987"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1987/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7910,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1987/revisions/7910"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1987"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
