{
    "id": 1992,
    "date": "2021-09-20T23:32:28",
    "date_gmt": "2021-09-20T21:32:28",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1992"
    },
    "modified": "2021-10-06T00:05:10",
    "modified_gmt": "2021-10-05T22:05:10",
    "slug": "47dem-0769b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/",
    "title": {
        "rendered": "47DEM-0769B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Sauvetage du DEMIRKIRAN</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>8 d\u00e9cembre 1847</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"751\" height=\"607\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1847-DEMIRKIKAN.jpg\" alt=\"Lieu du naufrage du DEMIRKIRAN\" class=\"wp-image-1993\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1847-DEMIRKIKAN.jpg 751w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1847-DEMIRKIKAN-300x242.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 751px) 100vw, 751px\" /><figcaption><strong>Lieu du naufrage du DEMIRKIRAN</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><strong>Commandant du Neustrie</strong></sup><br><sup> G. Moulonguet </sup><br><sup><strong>Armement du Neustrie</strong></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Constantinople</p>\n\n\n\n<p>Le trois-m\u00e2ts dunkerquois NEUSTRIE command\u00e9 par le capitaine&nbsp;<strong>G. Moulonguet</strong>, venant de Marseille&nbsp; et destin\u00e9 \u00e0 recevoir un chargement de graines ol\u00e9agineuses \u00e0 Rodosto, \u00e9tait au mouillage pr\u00e8s du ch\u00e2teau d&rsquo;Asie, dans la journ\u00e9e du 3 d\u00e9cembre ; le vent soufflait grand frais de la partie N.-E., lorsque, dans la soir\u00e9e, le brick-transport \u00e9gyptien DEMIRKIRAN, command\u00e9 par&nbsp;<strong>Abd</strong>, capitaine, et charg\u00e9 de bois de construction, vint s&rsquo;\u00e9chouer sur un banc de sable, \u00e0 une demi encablure de la NEUSTRIE.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine&nbsp;<strong>Moulonguet&nbsp;</strong>s&#8217;empressa d&rsquo;envoyer un canot et un grelin \u00e0 ce navire et en faisant virer \u00e0 l&rsquo;aide de son guindeau, il parvint ainsi, apr\u00e8s beaucoup de peine, et malgr\u00e9 la violence du vent et la neige qui tombait \u00e0 flot, vers les deux heures matin, \u00e0 sauver le b\u00e2timent \u00e9gyptien d\u2019une perte in\u00e9vitable, car il n&rsquo;aurait pas pu r\u00e9sister dans cette position au coup de vent qui a r\u00e9gn\u00e9 pendant deux jours cons\u00e9cutifs, et qui a jet\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te le navire anglais ERROMANGA, capitaine&nbsp;<strong>Johnson</strong>, dont la cargaison, consistant en graine de lin est totalement perdue.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#0d0d0d\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#0d0d0d\" class=\"has-inline-color\">Journal La Dunkerquoise 25 d\u00e9cembre 1847</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du DEMIRKIRAN 8 d\u00e9cembre 1847 \u00c9quipage sauv\u00e9 Commandant du Neustrie G. Moulonguet Armement du Neustrie Constantinople Le trois-m\u00e2ts dunkerquois NEUSTRIE command\u00e9 par le capitaine&nbsp;G. Moulonguet, venant de Marseille&nbsp; et destin\u00e9 \u00e0 recevoir un chargement de graines ol\u00e9agineuses \u00e0 Rodosto, \u00e9tait au mouillage pr\u00e8s du ch\u00e2teau d&rsquo;Asie, dans la journ\u00e9e du 3 d\u00e9cembre ; le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1993,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>47DEM-0769B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de la Turquie par des dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"47DEM-0769B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de la Turquie par des dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T22:05:10+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1847-DEMIRKIKAN.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"751\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"607\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1847-DEMIRKIKAN.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1847-DEMIRKIKAN.jpg\",\"width\":751,\"height\":607,\"caption\":\"Lieu du naufrage du DEMIRKIRAN\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/\",\"name\":\"47DEM-0769B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-20T21:32:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T22:05:10+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage au large de la Turquie par des dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"47DEM-0769B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "47DEM-0769B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de la Turquie par des dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "47DEM-0769B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de la Turquie par des dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-05T22:05:10+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 751,
                "height": 607,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1847-DEMIRKIKAN.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1847-DEMIRKIKAN.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1847-DEMIRKIKAN.jpg",
                    "width": 751,
                    "height": 607,
                    "caption": "Lieu du naufrage du DEMIRKIRAN"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/",
                    "name": "47DEM-0769B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-20T21:32:28+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-05T22:05:10+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de la Turquie par des dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47dem-0769b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "47DEM-0769B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1992"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1992"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1992/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3242,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1992/revisions/3242"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1993"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1992"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
