{
    "id": 1996,
    "date": "2021-09-21T13:56:40",
    "date_gmt": "2021-09-21T11:56:40",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1996"
    },
    "modified": "2021-10-06T21:17:48",
    "modified_gmt": "2021-10-06T19:17:48",
    "slug": "47car-0753b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/",
    "title": {
        "rendered": "47CAR-0753B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Sauvetage de la FAVORITE</strong> en plein carnaval</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>14 mars 1847 ??</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><sup>S<em>elon le journal l&rsquo;Autorit\u00e9 &#8211; Le sauvetage ne fait pas de doute mais l&rsquo;ann\u00e9e est surement erron\u00e9e. Elle reste dans cette d\u00e9cennie mais a eu lieu, vraisemblablement plus tard.  Pierre Delugny n&rsquo;est entr\u00e9 au pilotage qu&rsquo;en 1855 et devient pilote 1858. Sa premi\u00e8re sortie en qualit\u00e9 de sous-patron se d\u00e9roule en 1867 .. Les archives livreront peut \u00eatre la bonne date. A suivre</em></sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"844\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carnaval-1024x844.jpg\" alt=\"Peinture de Gaston Vincke - Mus\u00e9e de Dunkerque\" class=\"wp-image-1997\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carnaval-1024x844.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carnaval-300x247.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carnaval-768x633.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carnaval.jpg 1035w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /><figcaption>Peinture de Gaston Vincke  &#8211; Mus\u00e9e de Dunkerque</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron</strong></sup><br><sup>Pierre Delugny</sup><br><sup><strong>Armement</strong></sup><br><sup>Pierre Lavie, Auguste Hivin</sup><br><sup>Cysse Prost  ??</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>D<strong>unkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>Vers 2 heures de l\u2019apr\u00e8s-midi, les rues \u00e9taient pleines de monde o\u00f9 arrivaient \u00e0 peine \u00e0 se frayer un passage les qu\u00eateurs et qu\u00eateuses du Bureau de Bienfaisance. Il y avait trois musiques qui circulaient, les masques intriguaient, les figuemens par centaines lan\u00e7aient leurs boutons de culotte sur le nez des bourgeois placides qu&rsquo;ils c\u00f4toyaient, le Reuze avec son cort\u00e8ge \u00e9tait d\u2019un autre c\u00f4t\u00e9 o\u00f9 il y avait autant d\u2019entrain et de gaiet\u00e9 quand, tout \u00e0 coup, on entendit un coup de canon, puis un second, au loin, vers la mer.</p>\n\n\n\n<p>Il y eut dans la foule comme un grand remous et un vaste silence ; un homme habill\u00e9 en p\u00eacheuse de crevettes qui, mont\u00e9 sur une voiture pr\u00e8s de la porte-Saint Eloi jetait des crevettes sur les passants, s\u2019arr\u00eata soudain et mit \u00e0 hurler :</p>\n\n\n\n<p>\u2014 C&rsquo;est un navire en d\u00e9tresse&nbsp;!!!</p>\n\n\n\n<p>Et il d\u00e9gringola en bas puis se mit \u00e0 courir \u00e0 travers la cohue vers le port. Un froid fut jet\u00e9 sur la foule ; de masques se d\u00e9band\u00e8rent et s\u2019enfuirent du m\u00eame c\u00f4t\u00e9 ; bient\u00f4t ce fut une vraie procession qui s&rsquo;en allait rue du quai tandis que Reuze papa continuait son itin\u00e9raire et que les musiques s\u2019\u00e9loignaient dans l\u2019indiff\u00e9rence soudaine.</p>\n\n\n\n<p><strong>Un navire en perdition</strong></p>\n\n\n\n<p>Aux yeux de ces gens \u00e9lev\u00e9s, nourris par le culte des choses de la mer apparaissait le drame qu&rsquo;avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le canon de d\u00e9tresse, des malheureux, des concitoyens peut-\u00eatre allaient mourir devant le port.</p>\n\n\n\n<p>Et soudain, pour beaucoup, le carnaval et la Mi-Car\u00eame disparurent : l&rsquo;image du navire en feu ou culant bas surgissait devant eux par dessus les farandoles et les carillons de la tour : toute la foule vibrait.</p>\n\n\n\n<p>C\u2019\u00e9tait vrai, le vent avait mont\u00e9 d\u00e8s onze heures, du nord ouest en plein. </p>\n\n\n\n<p>La crinoline \u00e0 Rouill\u00e9, en haut du Leughenaer disait une grosse mer. Les eaux du port dansaient, les cordages sifflaient, la temp\u00eate grandissait sans cesse au large o\u00f9 moutonnaient les vagues blanches. </p>\n\n\n\n<p>Sur le quai de la visite, une foule de gens s\u2019agitaient ; on sortait le canot de sauvetage : Le p\u00e8re\u00a0<strong>Delugny\u00a0</strong>patron de la barque N\u00b0 1 \u00e9tait accouru en batche rouge, ayant eu juste le temps d&rsquo;enfiler ses bottes de mer et il dirigeait les op\u00e9rations de mise \u00e0 l&rsquo;eau. </p>\n\n\n\n<p>Quarante gaillards y travaillaient, en vitesse et la plupart \u00e9tant accourus directement du cort\u00e8ge n&rsquo;avaient gu\u00e8re pens\u00e9 \u00e0 changer de costume : c\u2019\u00e9tait un gros gaillard en chemise bariol\u00e9e de moutarde, le fils du Galoper, c&rsquo;\u00e9tait\u00a0<strong>Cysse Prost\u00a0</strong>en robe de chambre de sa femme avec un corset par dessus : c\u2019\u00e9tait\u00a0<strong>Hivin</strong>\u00a0en mameluk avec son masque derri\u00e8re sa t\u00eate, c\u2019\u00e9tait\u00a0<strong>Lavie\u00a0</strong>en petite vieille avec ses longues culottes d\u00e9passant jusqu&rsquo;aux genoux de la jupe qu&rsquo;il portait par dessus et qu\u2019il avait remont\u00e9e pour mieux travailler etc. etc.</p>\n\n\n\n<p>Bref, il y avait l\u00e0 tout l\u2019\u00e9quipage du N\u00b0 1 et du N\u00b0 2 pr\u00eat \u00e0 partir&#8230;</p>\n\n\n\n<p>Autour d&rsquo;eux, une foule de masques regardaient, participant au drame de tout leur c\u0153ur ; on n&rsquo;entendait plus autre chose que les cris des sauveteurs organisant la sortie et que les sifflements du vent dans les cordages des alentours ; par moment, sur des bouff\u00e9es de brise accouraient quelques notes lointaines des musiques et du carillon\u2026</p>\n\n\n\n<p>Et bient\u00f4t, devant la foule haletante, le canot men\u00e9 par douze masques offrant le plus bizarre et plus fantastique assemblage sautait sur les lames et disparaissait vers le chenal. <br><br>Au large, entre les bou\u00e9es 9 et 11 pouss\u00e9 par les vagues furieuses, un brick go\u00e9lette d\u00e9m\u00e2t\u00e9 s\u2019\u00e9tait jet\u00e9 sur le Braek-Banks ; la FAVORITE arrivant d&rsquo;Angleterre avec un plein chargement et dix-sept hommes d\u2019\u00e9quipage y trouvait l\u00e0 un tombeau : au sommet du m\u00e2t rest\u00e9 debout, br\u00fblait une botte d\u2019\u00e9toupe signal de la mort proche si l&rsquo;on ne venait au secours et le canon du s\u00e9maphore par un troisi\u00e8me et dernier coup leur envoyait le salut de la terre quand le canot mont\u00e9 par ces loups de mer courageux doublait la jet\u00e9e ouest. </p>\n\n\n\n<p>Une large voie d&rsquo;eau s&rsquo;\u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 bord du brick ; sa m\u00e2ture arrach\u00e9e le faisait pencher sur b\u00e2bord terriblement et il \u00e9tait\u00a0 environn\u00e9 par des vagues \u00e9normes et des paquets de mer, les sursauts convulsifs des derni\u00e8res minutes..</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s deux heures d&rsquo;efforts surhumains, les sauveteurs parvenaient \u00e0 recueillir les derni\u00e8res victimes sur leur canot de remorque ; tout l\u2019\u00e9quipage sanglant, \u00e9puis\u00e9, \u00e9tait sauv\u00e9 !</p>\n\n\n\n<p>Les masques reprirent, tremp\u00e9s et grelottants comme les naufrag\u00e9s eux-m\u00eames, le chemin du port et il fallut une heure pleine pour remonter les courants furieux et sortir enfin sains et saufs de la tourmente.</p>\n\n\n\n<p>C\u2019\u00e9tait bient\u00f4t fini ; le chenal leur offrit l&rsquo;accalmie n\u00e9cessaire et alors, le p\u00e8re&nbsp;<strong>Delugny&nbsp;</strong>\u00f4tant son b\u00e9ret dit \u00e0 ses hommes:</p>\n\n\n\n<p>J&rsquo;sais pas ce que vous d\u00e9ciderez mais on a pass\u00e9 un sacr\u00e9 coup de chien et je pensais bien qu&rsquo;on allait y rester ! Alors j&rsquo;ai promis \u00e0 la Vierge qu&rsquo;on irait tous ensemble \u00e0 la chapelle sit\u00f4t d\u00e9barqu\u00e9s pour offrir une chandelle, la plus grosse, en actions de gr\u00e2ces, si on revenait \u2014 \u00c7a va-t-il les fieux ?</p>\n\n\n\n<p>Tout l\u2019\u00e9quipage du canot n&rsquo;eut qu&rsquo;une voix :</p>\n\n\n\n<p>\u00c7a va, Patron&nbsp;!!</p>\n\n\n\n<p>Et vers 5 heures de l\u2019apr\u00e8s-midi, on vit quai du Leughenaer et rue Carnot cet \u00e9trange spectacle dont une chronique de famille a conserv\u00e9 le souvenir : l\u2019\u00e9quipage du brick go\u00e9lette se rendant \u00e0 la Petite Chapelle, en reconnaissance du salut qu&rsquo;il avait lui aussi sollicit\u00e9 de la Vierge car il \u00e9tait surtout compos\u00e9 de gens du pays ; mais, suivant derri\u00e8re, boueux, en loques rouges, jaunes, bleues, onze carnavaleux oubliant leur accoutrement, recueillis et pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s du patron, le b\u00e9ret \u00e0 la main, pr\u00e9sentaient un tableau extraordinaire : les oripeaux du cort\u00e8ge toujours sur le dos, ils s\u2019avan\u00e7aient silencieux, habill\u00e9s en petite vieille, en mameluk, en pierlala, en bossu et dans cet accoutrement ils allum\u00e8rent leur cierge et firent une courte pri\u00e8re&#8230; Et ce n&rsquo;est qu&rsquo;en sortant du sanctuaire quand la paix du c\u0153ur leur revint avec la d\u00e9tente apr\u00e8s l&rsquo;horrible fr\u00f4lement de la mort qu\u2019ils song\u00e8rent \u00e0 se d\u00e9barrasser de leurs loques et qu&rsquo;ils eurent quelque effarement en se rendant compte de leur costume&#8230;..</p>\n\n\n\n<p>Ils l&rsquo;avaient totalement oubli\u00e9. Mais la bonne Vierge ne leur en aura pas voulu aux vaillants carnavaleux qui la remerciaient : le salut des vies humaines qu&rsquo;ils venaient d&rsquo;assurer lavait bien fort cette peccadille..</p>\n\n\n\n<p><br><em><sup>Texte sign\u00e9 Jan des DUNES &#8211;</sup></em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source :</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">\u00a0Nord maritime du 12 mars 1923</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la FAVORITE en plein carnaval 14 mars 1847 ?? 17 personnes sauv\u00e9es Selon le journal l&rsquo;Autorit\u00e9 &#8211; Le sauvetage ne fait pas de doute mais l&rsquo;ann\u00e9e est surement erron\u00e9e. Elle reste dans cette d\u00e9cennie mais a eu lieu, vraisemblablement plus tard. Pierre Delugny n&rsquo;est entr\u00e9 au pilotage qu&rsquo;en 1855 et devient pilote 1858. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1997,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>47CAR-0753B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un sauvetage \u00e0 Dunkerque en p\u00e9riode de carnaval\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"47CAR-0753B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un sauvetage \u00e0 Dunkerque en p\u00e9riode de carnaval\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T19:17:48+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carnaval.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1035\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"853\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carnaval.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carnaval.jpg\",\"width\":1035,\"height\":853,\"caption\":\"Peinture de Gaston Vincke - Mus\\u00e9e de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/\",\"name\":\"47CAR-0753B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-21T11:56:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T19:17:48+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Un sauvetage \\u00e0 Dunkerque en p\\u00e9riode de carnaval\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"47CAR-0753B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "47CAR-0753B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un sauvetage \u00e0 Dunkerque en p\u00e9riode de carnaval",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "47CAR-0753B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un sauvetage \u00e0 Dunkerque en p\u00e9riode de carnaval",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T19:17:48+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 1035,
                "height": 853,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carnaval.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carnaval.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carnaval.jpg",
                    "width": 1035,
                    "height": 853,
                    "caption": "Peinture de Gaston Vincke - Mus\u00e9e de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/",
                    "name": "47CAR-0753B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-21T11:56:40+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T19:17:48+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un sauvetage \u00e0 Dunkerque en p\u00e9riode de carnaval",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "47CAR-0753B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1996"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1996"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1996/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3943,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1996/revisions/3943"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1997"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1996"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
