{
    "id": 1999,
    "date": "2021-09-21T16:59:23",
    "date_gmt": "2021-09-21T14:59:23",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=1999"
    },
    "modified": "2021-10-06T19:36:38",
    "modified_gmt": "2021-10-06T17:36:38",
    "slug": "sauvind1847",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1847"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Ann\u00e9e 1847 Sauvetages individuels</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 personnes sauv\u00e9es dont 3&nbsp;enfants</h2>\n\n\n\n<h2>1847</h2>\n\n\n\n<p>Un enfant de sept ans,&nbsp;<strong>Henri Descotes</strong>, \u00e9tant tomb\u00e9 du pont de la porte 1 de Calais dans les foss\u00e9s de la place,&nbsp;<strong>Sergent&nbsp;</strong>, tonnelier de Gravelines, se jeta tout habill\u00e9 \u00e0 l\u2019eau et ramena l\u2019enfant qui respirait encore. <br>Conduit chez M. Leroy, pharmacien, il expire malgr\u00e9  les soins intelligents qui lui furent donn\u00e9s.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Moniteur universel 16 janvier 1856 A395</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>Janssoone-Vigreux</strong>, \u00e9clusier \u00e0 Bourbourg-Campagne a effectu\u00e9 quatre sauvetages dans le canal.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p><em>Il a re\u00e7u en 1846&nbsp;&nbsp;une&nbsp;<strong>m\u00e9daille d\u2019honneur en argent&nbsp;</strong>en r\u00e9compense de ses actes de d\u00e9vouement</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2><strong>31 janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Vers 3h de l&rsquo;apr\u00e8s-midi un matelot du navire JEUNE ANTOINE de Morlaix aurait &nbsp;perdu la vie si un prompt et heureux secours ne lui avait \u00e9t\u00e9 port\u00e9. En \u00e9tat d&rsquo;ivresse voulant monter \u00e0 bord du navire il tr\u00e9bucha et tomba entre le navire et le quai \u00e0 mar\u00e9e montante. </p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;en \u00e9tait fait de ce malheureux si le sieur&nbsp;<strong>Sauvage</strong>&nbsp;pr\u00e9pos\u00e9 des douanes ne l&rsquo;avez entendu c&rsquo;est lance \u00e0 bord du navire saute dans la vase saisi le matelot e mais il n&rsquo;arrive pas \u00e0 le sortir. </p>\n\n\n\n<p>Un autre douanier&nbsp;<strong>Elard</strong>&nbsp;entends ces cris vole au secours de&nbsp;<strong>Sauvage&nbsp;</strong>charg\u00e9 de son pr\u00e9cieux fardeau. Ils r\u00e9unissent leurs forces et d\u00e9pose le malheureux noy\u00e9 aux marins de l&rsquo;\u00e9quipage du JEUNE ANTOINE qui parvinrent \u00e0 le rappeler \u00e0 la vie.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Dunkerquoise &#8211; A0071</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>F\u00e9vrier</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>L\u00e9onard-Beno\u00eet Mathieu</strong>, pr\u00e9pos\u00e9 des douanes \u00e0 Dunkerque, se pr\u00e9cipite tout habill\u00e9 pour sauver un enfant de 10 ans qui \u00e9tait sur le point de noyer. D\u00e9j\u00e0 en 1839, ce brave citoyen s\u2019\u00e9tait fait remarquer par un semblable acte de d\u00e9vouement.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Dunkerquoise &#8211; a0069</p>\n\n\n\n<h2><strong>17 f\u00e9vrier</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Dominique Govart</strong>, garde-champ\u00eatre \u00e0 Bourbourg-Campagne, ancien militaire, habite sur la rive du canal. Apr\u00e8s d\u00e9j\u00e0 plusieurs sauvetage, retire de l\u2019eau un conducteur de chevaux de bateaux. Malgr\u00e9 le froid intense, ses soixante ans et les difficult\u00e9s du sauvetage, il se jette \u00e0 l\u2019eau et ram\u00e8ne le naufrag\u00e9 \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Dunkerquoise &#8211; a0070</p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p></p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>18 mai</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Dame Melsen</strong>,<strong>&nbsp;M Melsen</strong>&nbsp;son \u00e9poux, portefaix de profession et M.&nbsp;<strong>Dequeker</strong>, m\u00e9nager \u00e0 Coudekerque-Branche portent secours \u00e0 une femme sur le point de se noyer, qui s\u2019\u00e9tait jet\u00e9e volontairement dans le foss\u00e9 des fortifications avoisinant le cimeti\u00e8re, au-del\u00e0 de la barri\u00e8re des canaux.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Dunkerquoise- A0072</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong><u>1er juillet</u></strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Fran\u00e7ois Simon</strong>, travailleur de bi\u00e8re, p\u00eache dans les fortifications \u00e0 gauche de la porte de Nieuport. Il entend des cris \u00e9touff\u00e9s, monte sur un bastion et aper\u00e7oit un homme qui se d\u00e9bat dans le foss\u00e9. Il le ram\u00e8ne \u00e0 demi-mort sur la rive. Le vieillard,&nbsp;<strong>Charles Fran\u00e7ois Winnoc Salom\u00e9</strong>&nbsp;de Quadypre transport\u00e9 ensuite \u00e0 l\u2019hospice, y d\u00e9c\u00e8de par la suite.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Dunkerquoise &#8211; A0073</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>14 ao\u00fbt</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Pierre-F\u00e9lix Vrancken</strong>, dunkerquois de 18 ans, novice \u00e0 bord du trois-m\u00e2ts l\u2019ANTONIN N\u00b02, se pr\u00e9cipite spontan\u00e9ment \u00e0 l\u2019eau pour sauver le mousse du bord. Le navire venait de Pointe-\u00e0-pitre et se trouvait au bas de la Gironde quand s\u2019est produit l\u2019accident. </p>\n\n\n\n<p>A noter que&nbsp;<strong>Vrancken&nbsp;</strong>re\u00e7ut une attestation du pr\u00e9fet du Nord, suite \u00e0 un sauvetage en 1845 de deux enfants tomb\u00e9s \u00e0 l\u2019eau \u00e0 Dunkerque, et d\u2019un homme retir\u00e9 par ses soins de la Garonne l\u2019ann\u00e9e suite \u00e0 Bordeaux.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Dunkerquoise &#8211; A0074</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>2 novembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Des employ\u00e9s de douane entendent tomber \u00e0 l\u2019eau, pr\u00e8s du poste de la Cayenne, au port&nbsp;<strong>Pierre-Bertin Fauquemberghe</strong>, vannier, 18 rue Saint-Gilles. <br>Ils ne peuvent le retirer qu\u2019une heure apr\u00e8s. Il est mort et laisse une veuve et 5 enfants.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Dunkerquoise a0075</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>27 novembre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Platard</strong>, brave journalier, se pr\u00e9cipite \u00e0 l\u2019eau tout habill\u00e9 pour sauver un enfant tomb\u00e9 dans le bassin de la marine.</p>\n\n\n\n<p>La&nbsp;<strong>Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque&nbsp;</strong>lui offre une&nbsp;<strong>gratification</strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Dunkerquoise &#8211; A0076</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>20 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Un charpentier qui travaillait \u00e0 la poulaine du brick LA JENNY, amarr\u00e9 au bassin de la marine, glisse du cordage et tombe \u00e0 l\u2019eau en se heurtant la t\u00eate. Le jeune<strong>&nbsp;Victor Hivin</strong>, alert\u00e9 par M. Denis, marchand de fa\u00efence, se jette \u00e0 l\u2019eau tout habill\u00e9 et parvient \u00e0 sauver le charpentier.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Dunkerquoise a0077</p></blockquote>\n\n\n\n<h2><strong>23 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Louis-Philippe Tirloy</strong>&nbsp;re\u00e7oit la m\u00e9daille d\u2019argent de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque suite au sauvetage le 25 ao\u00fbt dernier \u00e0 Islande de deux matelots pr\u00eats \u00e0 se noyer. Il plonge \u00e0 nouveau pour sauver un troisi\u00e8me individu malheureusement d\u00e9c\u00e9d\u00e9.</p>\n\n\n\n<p><strong>Benjamin Morel</strong>, Pr\u00e9sident de la&nbsp;<strong>Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque,</strong>&nbsp;remets la&nbsp;<strong>m\u00e9daille et le dipl\u00f4me&nbsp;</strong>qui le fait&nbsp;&nbsp;<strong>membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine.</strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\"><p>Dunkerquoise &#8211; a0078</p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span></p><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Journal La Dunkerquoise </span></p><p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Nord Maritime Centre de la M\u00e9moire Urbaine Dunkerque</span></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1847 Sauvetages individuels 11 personnes sauv\u00e9es dont 3&nbsp;enfants 1847 Un enfant de sept ans,&nbsp;Henri Descotes, \u00e9tant tomb\u00e9 du pont de la porte 1 de Calais dans les foss\u00e9s de la place,&nbsp;Sergent&nbsp;, tonnelier de Gravelines, se jeta tout habill\u00e9 \u00e0 l\u2019eau et ramena l\u2019enfant qui respirait encore. Conduit chez M. Leroy, pharmacien, il expire malgr\u00e9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1847 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1847\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1847 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1847\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T17:36:38+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/\",\"name\":\"SAUVIND1847 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-21T14:59:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T17:36:38+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1847\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1847\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1847 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1847",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1847 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1847",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T17:36:38+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/",
                    "name": "SAUVIND1847 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-21T14:59:23+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T17:36:38+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1847",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1847/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1847"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1999"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=1999"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1999/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3404,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/1999/revisions/3404"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=1999"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
