{
    "id": 2003,
    "date": "2021-09-21T17:11:29",
    "date_gmt": "2021-09-21T15:11:29",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2003"
    },
    "modified": "2021-11-02T11:21:20",
    "modified_gmt": "2021-11-02T10:21:20",
    "slug": "48por-0208b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/",
    "title": {
        "rendered": "48POR-0208B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Sauvetage du voilier PORC EPIC&nbsp;</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>Novembre 1848</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage de 11 personnes sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong>\u00a0<br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/con-0522h/\">Conseil\u00a0</a></sup><br><sup><strong>Armement du canot\u00a0 :\u00a0\u00a0</strong><br>Gaspard\u00a0Cryx, Loyer Fran\u00e7ois, Henri\u00a0Hosten<br>Jean\u00a0Peuvion\u00a0marins de\u00a0Dunkerque\u00a0<br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/mor-2074h/\">Benjamin Morel </a>/&#8230;</sup><br><sup><strong>Armement du bateau N\u00b050 de Calais</strong><br>Patron Victor Masco<br><strong>Armement\u00a0 bateau N\u00b040 de\u00a0Calais</strong><br>patron Victor\u00a0Deworst<br><strong>Armement\u00a0du bateau\u00a0N\u00b04 de\u00a0Calais</strong><br>patron Auguste\u00a0Levis\u00a0<br><strong>Armement\u00a0du N\u00b0 l28\u00a0de Boulogne</strong><br>Patron Jean-Baptiste Merette</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le brick,&nbsp;le&nbsp;PORC EPIC de&nbsp;Nantes, capitaine<strong>&nbsp;Harrison</strong>, allant du Mexique&nbsp;\u00e0 Hambourg, avec du bois de camp\u00eache, apr\u00e8s avoir talonn\u00e9 sur l&rsquo;un des bancs de notre rade, et y avoir perdu son gouvernail,&nbsp;a&nbsp;fait&nbsp;c\u00f4te&nbsp;tout&nbsp;pr\u00e8s de notre estacade&nbsp;de l&rsquo;est.&nbsp;Le cuisinier du&nbsp;bord&nbsp;se&nbsp;jeta aussit\u00f4t \u00e0 la&nbsp;nage et r\u00e9ussit&nbsp;\u00e0 &nbsp;gagner la terre ; mais, ext\u00e9nu\u00e9 de fatigue,&nbsp;il&nbsp;fut recueilli dans le&nbsp;local&nbsp;de&nbsp;secours de&nbsp;la&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9-Humaine.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Le&nbsp;second du&nbsp;navire&nbsp;tenta&nbsp;\u00e9galement de&nbsp;se&nbsp;sauver dans&nbsp;un&nbsp;canot qui sans&nbsp;doute,&nbsp;chavira,&nbsp;puisque&nbsp;la&nbsp;mer&nbsp;ne rejeta, qu&rsquo;un cadavre .</p>\n\n\n\n<p>Au jour, on&nbsp;put&nbsp;juger&nbsp;que si le&nbsp;navire se brisait sous&nbsp;les&nbsp;efforts&nbsp;de&nbsp;la&nbsp;temp\u00eate,&nbsp;c&rsquo;en&nbsp;\u00e9tait&nbsp;fait du reste de l&rsquo;\u00e9quipage qui apr\u00e8s une nuit d&rsquo;anxi\u00e9t\u00e9,&nbsp;multipliait ses signaux de&nbsp;d\u00e9tresse.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Les&nbsp;membres de&nbsp;la&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9&nbsp;Humaine, qui&nbsp;\u00e9taient&nbsp;accourus sur&nbsp;les&nbsp;lieux, firent&nbsp;organiser aussit\u00f4t le bateau de sauvetage. M. le&nbsp;capitaine&nbsp;<strong>Conseil</strong>,&nbsp;officier&nbsp;de port&nbsp;de&nbsp;Dunkerque et qui ne le c\u00e8de&nbsp;\u00e0&nbsp;personne&nbsp;pour&nbsp;le courage et&nbsp;le&nbsp;z\u00e8le s&rsquo;adjoignit&nbsp;huit&nbsp;marins d&rsquo;\u00e9lite&nbsp;et&nbsp;monta&nbsp;lui-m\u00eame&nbsp;le bateau qui, non sans peine, au milieu des vagues qui se brisaient&nbsp;sur&nbsp;la plage parvint&nbsp;\u00e0&nbsp;atteindre le navire naufrag\u00e9 ; il&nbsp;eut le bonheur&nbsp;de sauver&nbsp;les&nbsp;dix hommes&nbsp;de l&rsquo;\u00e9quipage, qui restaient&nbsp;\u00e0&nbsp;bord, ainsi que le pilote <strong>Laidez</strong>, de Calais,&nbsp;embarqu\u00e9&nbsp;sur le navire&nbsp;avant l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement.&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Le&nbsp;retour se&nbsp;fit&nbsp;ainsi d&rsquo;une&nbsp;mani\u00e8re&nbsp;heureuse,&nbsp;et&nbsp;bien&nbsp;que&nbsp;le&nbsp;canot&nbsp;de sauvetage cont\u00eent alors&nbsp;vingt personnes, il gagna la&nbsp;terre&nbsp;sans&nbsp;que&nbsp;l&rsquo;on&nbsp;e\u00fbt&nbsp;aucune&nbsp;perte \u00e0 d\u00e9plorer.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Victor&nbsp;Masco&nbsp;de de Calais,&nbsp;patron du&nbsp;bateau N\u00b050 de Calais a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cor\u00e9&nbsp;d&rsquo;une-m\u00e9daille pour plusieurs&nbsp;actes de d\u00e9vouement</p>\n\n\n\n<p>Jean Baptiste Merette \u00e0 qui&nbsp;la Soci\u00e9t\u00e9 humaine a&nbsp;d\u00e9cern\u00e9 il&nbsp;y&nbsp;a&nbsp;trois&nbsp;ans,&nbsp;une&nbsp;m\u00e9daille&nbsp;pour&nbsp;sa belle conduite&nbsp;en Islande.&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#0f0f0f\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0f0f0f\" class=\"has-inline-color\">Archives municipales de Dunkerque \u2013Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0f0f0f\" class=\"has-inline-color\">Source Journal du Commerce Politique et litt\u00e9raire du 9 novembre 1848&nbsp;</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du voilier PORC EPIC&nbsp; Novembre 1848 \u00c9quipage de 11 personnes sauv\u00e9 Patron du canot :\u00a0Conseil\u00a0Armement du canot\u00a0 :\u00a0\u00a0Gaspard\u00a0Cryx, Loyer Fran\u00e7ois, Henri\u00a0HostenJean\u00a0Peuvion\u00a0marins de\u00a0Dunkerque\u00a0Benjamin Morel /&#8230;Armement du bateau N\u00b050 de CalaisPatron Victor MascoArmement\u00a0 bateau N\u00b040 de\u00a0Calaispatron Victor\u00a0DeworstArmement\u00a0du bateau\u00a0N\u00b04 de\u00a0Calaispatron Auguste\u00a0Levis\u00a0Armement\u00a0du N\u00b0 l28\u00a0de BoulognePatron Jean-Baptiste Merette Dunkerque&nbsp;: Le brick,&nbsp;le&nbsp;PORC EPIC de&nbsp;Nantes, capitaine&nbsp;Harrison, allant du Mexique&nbsp;\u00e0 Hambourg, avec [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>48POR-0208B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Porc-\u00e9pic est sauv\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 humaine et des p\u00eacheurs\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"48POR-0208B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Porc-\u00e9pic est sauv\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 humaine et des p\u00eacheurs\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T10:21:20+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/\",\"name\":\"48POR-0208B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-21T15:11:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T10:21:20+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le Porc-\\u00e9pic est sauv\\u00e9 par la soci\\u00e9t\\u00e9 humaine et des p\\u00eacheurs\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"48POR-0208B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "48POR-0208B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Porc-\u00e9pic est sauv\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 humaine et des p\u00eacheurs",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "48POR-0208B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Porc-\u00e9pic est sauv\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 humaine et des p\u00eacheurs",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T10:21:20+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/",
                    "name": "48POR-0208B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-21T15:11:29+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T10:21:20+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Porc-\u00e9pic est sauv\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 humaine et des p\u00eacheurs",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "48POR-0208B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2003"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2003"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 7,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2003/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8094,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2003/revisions/8094"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2003"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
