{
    "id": 2020,
    "date": "2021-09-21T19:38:07",
    "date_gmt": "2021-09-21T17:38:07",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2020"
    },
    "modified": "2021-11-02T10:45:48",
    "modified_gmt": "2021-11-02T09:45:48",
    "slug": "ephemeride-du-sauvetage",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/",
    "title": {
        "rendered": "Eph\u00e9m\u00e9ride-du-sauvetage"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Dates et \u00e9v\u00e8nements marquants du sauvetage du dunkerquois</strong></h1>\n\n\n\n<p>Sauvetages&nbsp;,&nbsp;Organisation du sauvetage institutionnalis\u00e9&nbsp;, D\u00e9c\u00e8s</p>\n\n\n\n<p><em>Il n\u2019est pas \u00e9vident d\u2019\u00e9tablir l\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride du sauvetage dans le dunkerquois, surtout en ce qui concerne les actes d \u2018assistance et de sauvetage. Ils y ont tous leur place. J\u2019ai tent\u00e9 de ne vous signaler que ceux, qui pour moi, sont les plus repr\u00e9sentatifs en me basant sur des crit\u00e8res forc\u00e9ment subjectifs.</em></p>\n\n\n\n<p><strong>1739</strong></p>\n\n\n\n<p>1er sauvetage recens\u00e9 le&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/\">SAUMON COURONNE</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1810</strong></p>\n\n\n\n<p>Le&nbsp;&nbsp;naufrage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/\">QUEEN ELIZABETH</a>&nbsp;\u00e9l\u00e9ment fondateur du sauvetage Dunkerquois</p>\n\n\n\n<p><strong>1822</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1822/\">1er sauvetage individuel de D\u00e9sir\u00e9 Looten&nbsp; qui sauvera, selon les donn\u00e9es, plus de 70 personnes dans les canaux.</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1833</strong></p>\n\n\n\n<p>Benj<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/mor-2074h/\">amin Morel&nbsp;</a>et Carlier l&rsquo;ain\u00e9 visitent la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Boulogne -1ere station de sauvetage fran\u00e7aise&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>1834</strong></p>\n\n\n\n<p>Cr\u00e9ation de la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\">Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1836</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/36jeu-0122b/\">Premi\u00e8re sortie du canot de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine</a></p>\n\n\n\n<p>Dans cette&nbsp;sortie perte du premier sauveteur&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat106/\">Charles Louis dit \u00ab\u00a0Coqueau\u00a0\u00bb</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1852</strong></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/\">SAN GINES</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1857</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-sh2/\">Arriv\u00e9e du 2e canot de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine</a></p>\n\n\n\n<p>3 sauveteurs&nbsp;p\u00e9rissent dans le sauvetage des&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/\">TROIS SOEURS</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1860</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/mor-2074h/\">D\u00e9c\u00e8s de Benjamin Morel Fondateur de la SH</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1866</strong></p>\n\n\n\n<p>La&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s&nbsp;cr\u00e9e une station \u00e0&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/\">Gravelines</a> et affecte le canot&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/clermont-tonnerre/\">Clermont Tonnerre</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1867</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\">Joseph Lepr\u00eatre,</a>&nbsp;pilote et patron de Gravelines, premier&nbsp;&nbsp;d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur au titre de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;5 d\u00e9cembre La station de Gravelines op\u00e8re trois sauvetages dans la journ\u00e9e</p>\n\n\n\n<p><strong>1871&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>L\u2019embl\u00e9matique sauveteur dunkerquois&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/\">Fran\u00e7ois Tixier</a>&nbsp;d\u00e9c\u00e8de dans le sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/\">CATHARINA CHRISTINA</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1874&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>La <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\">Soci\u00e9t\u00e9 Humaine </a>cesse son activit\u00e9 la station passe sous banni\u00e8re&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/\">SCSN</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1875&nbsp; &nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque Mise en service du canot \u00ab\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/\">Nouveau Dunkerque</a>\u00a0\u00bb fourni par la SCSN</p>\n\n\n\n<p><strong>1876</strong></p>\n\n\n\n<p>Chambre de Commerce:&nbsp; les <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/\">remorqueurs</a>&nbsp;sont \u00e0 disposition de la SCSN&nbsp; afin de faciliter la sortie du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><strong>1877</strong></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/\">ISABEL DEL BILBAO</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1879&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>La Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s cr\u00e9e une station \u00e0 <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/\">Fort Mardyck</a> et lui&nbsp; affecte le&nbsp;\u00ab\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marie-bouteneff/\">Marie Bouteneff</a>\u00ab\u00a0</p>\n\n\n\n<p>Naufrage de l&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/\">ADRIATIC&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1880</strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque Mise en service du canot&nbsp;\u00ab\u00a0Suzan Gray\u00a0\u00bb&nbsp;&nbsp;Donation de Mr Gray de Margate</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s du patron dunkerquois <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wei-2864h/\">Weins</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1882</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"http://LOO-1893H\">D\u00e8c\u00e8s du sauveteur dunkerquois Joseph Looten</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1883</strong></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du sloop de p\u00eache <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/\">ARMAND ET ARMANDE</a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83ARM-0221B/\"><strong>1887</strong></a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\">D\u00e8c\u00e8s du sauveteur dunkerquois Lavie</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1889</strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque Mise en service du canot \u00a0\u00bb <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque-1-canot-sauvetage/\">Dunkerque</a>\u00a0\u00bb fourni par la SCSN&nbsp;-Remplacement du \u00ab\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/\">Nouveau Dunkerque</a>\u00ab\u00a0</p>\n\n\n\n<p><strong>1891</strong></p>\n\n\n\n<p>La&nbsp;SCSN cr\u00e9e une station \u00e0 <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/\">Malo-les-Bains</a> avec le canot \u00ab\u00a0Fran\u00e7ois Tixier\u00a0\u00bb</p>\n\n\n\n<p><strong>1898</strong></p>\n\n\n\n<p>La SCSN affecte le canot \u00ab\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gabiou-charron/\">Gabiou Charron</a>\u00a0\u00bb \u00e0 Dunkerque (mise en r\u00e9serve en 1899)</p>\n\n\n\n<p><br><strong>1899</strong></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/\">FRIEDE</a>&nbsp;&nbsp;<em>dur\u00e9e 8H30</em></p>\n\n\n\n<p>Mise en service&nbsp; \u00e0 Dunkerque du&nbsp; canot \u00ab\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/\">Amicia</a>\u00a0\u00bb en remplacement du \u00ab\u00a0Suzan Gray\u00a0\u00bb</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9s du patron dunkerquois<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\"> Hivin</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1900&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s du patron&nbsp;dunkerquois&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/\">Lefebvre</a></p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s du patron Gravelinois <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\">Lepretre</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1901</strong></p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s du patron dunkerquois <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/\">Ficquet&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1904</strong></p>\n\n\n\n<p>La SCSN ferme la station de <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/\">Malo-les-Bains</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1906</strong></p>\n\n\n\n<p>La SCSN affecte le canot \u00ab\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sainte-sophie/\">SAINTE SOPHIE\u00a0\u00bb</a> pour remplacer le <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/clermont-tonnerre/\">CLERMONT TONNERRE</a> de Gravelines</p>\n\n\n\n<p><strong>1907</strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque:&nbsp;La SCSN met en r\u00e9serve&nbsp;&nbsp;le canot <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque-1-canot-sauvetage/\">DUNKERQUE</a> et affecte le canot<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/\" rel=\"nofollow\"> ALEXIS JOFFROY</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1909</strong></p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s du patron dunkerquois&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/\">Jacques Bommelaer</a></p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s du commandant&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/char-0466h/\">Eug\u00e8ne Charet</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1910</strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp; La SCSN affecte le canot \u00a0\u00bb <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sainte-aline/\">Sainte Aline</a>\u00a0\u00bb \u00e0&nbsp;Fort Mardyck&nbsp;en remplacement du \u00ab\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marie-bouteneff/\">Marie Bouteneff\u00a0\u00bb</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1914</strong></p>\n\n\n\n<p>Le sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14dal-0461b/\">Dalgonar</a> ram\u00e8ne&nbsp; le M\u00e9morial du Marin \u00e0 la ville de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s du patron Dunkerquois&nbsp;&nbsp;<a href=\"http://jEA-1488H\">Jannekeyn</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1915</strong></p>\n\n\n\n<p>Pierre Bodo,&nbsp;canotier de Fort-Mardyck est tu\u00e9 \u00e0 la bataille de Champagne _&nbsp;<strong>Mort Pour la France</strong></p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s du patron dunkerquois<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/\">&nbsp;Lauwick</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1916</strong></p>\n\n\n\n<p>Jean Luyx,&nbsp;canotier de Dunkerque&nbsp;<strong>Mort Pour la France</strong>&nbsp;dans le torpillage du G\u00e9n\u00e9ral Temple -(JO 1/7/1917)</p>\n\n\n\n<p><strong>1917</strong></p>\n\n\n\n<p>Emile Brunet,&nbsp;S. M. de manoeuvre et&nbsp;sous-patron de Gravelines&nbsp;&nbsp;<strong>Mort Pour la France&nbsp;</strong>&nbsp;dans le bombardement a\u00e9rien sur Calais</p>\n\n\n\n<p><strong>1919</strong></p>\n\n\n\n<p>La SCSN ferme d\u00e9finitivement la station de&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/\">Fort-Mardyck</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1920</strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque La SCSN affecte un premier canot motoris\u00e9&nbsp;\u00a0\u00bb <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/\">Eug\u00e8ne Voiellaud\u00a0\u00bb</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1922</strong></p>\n\n\n\n<p>La SCSN verse le canot <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/\">\u00ab\u00a0Amicia\u00a0\u00bb</a> \u00e0 la station de Gravelines</p>\n\n\n\n<p><strong>1933</strong></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/\">Dyck</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1937</strong></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage &nbsp;du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/37pri-0530b/\">PRINCES</a>SE MARIE JOSE</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\">D\u00e9c\u00e9s du patron&nbsp; gravelinois&nbsp; Alfred Brunet</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1938</strong></p>\n\n\n\n<p>La SCSN affecte un canot motoris\u00e9 \u00e0 Gravelines&nbsp;\u00ab\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/6837-2/\">Maurice Pinel</a>\u00ab\u00a0</p>\n\n\n\n<p><strong>1940&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/\">Bataille de Dunkerque et op\u00e9ration Dynamo</a></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque n&rsquo;a plus de station de sauvetage le&nbsp;Commandant Voiellaud&nbsp;est d\u00e9truit par une bombe incendiaire</p>\n\n\n\n<p><strong>1942</strong></p>\n\n\n\n<p>D\u00e8c\u00e8s du patron dunkerquois <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1949</strong></p>\n\n\n\n<p>Renaissance de la station de Dunkerque&nbsp;La SCSN affecte \u00e0 Dunkerque&nbsp;le canot \u00ab\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/amiral-ronarch/\">Amiral Ronarc&rsquo;h\u00a0\u00bb&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/\">PRINCESSE ASTRID</a>&nbsp;&#8211;</p>\n\n\n\n<p><strong>1959</strong></p>\n\n\n\n<p>Les Hospitaliers Sauveteurs Bretons (HSB) cr\u00e9ent une station de sauvetage \u00e0 <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/\">Bray-Dunes</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1963</strong></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/63bel-0442b/\">BELIER</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1967&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Cr\u00e9ation de la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/\">SNSM</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1968</strong></p>\n\n\n\n<p>Trag\u00e9die du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/\">CHARLOT</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1971</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"http://BRUE-3206H\">D\u00e8c\u00e8s du patron gravelinois&nbsp;Edouard Brunet</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1987</strong></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/\">HERALD OF FREE ENTERPRISE</a>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>1991</strong></p>\n\n\n\n<p>Trag\u00e9die du&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/4826-2/\">REMY MATTHIEU</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1993</strong></p>\n\n\n\n<p>D<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bru-3245h/\">\u00e9c\u00e8s du patron dunkerquois Auguste Brunet</a></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><em>Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Presses diverses<br>Centre de la M\u00e9moire Urbaine de Dunkerque</em></span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Dates et \u00e9v\u00e8nements marquants du sauvetage du dunkerquois Sauvetages&nbsp;,&nbsp;Organisation du sauvetage institutionnalis\u00e9&nbsp;, D\u00e9c\u00e8s Il n\u2019est pas \u00e9vident d\u2019\u00e9tablir l\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride du sauvetage dans le dunkerquois, surtout en ce qui concerne les actes d \u2018assistance et de sauvetage. Ils y ont tous leur place. J\u2019ai tent\u00e9 de ne vous signaler que ceux, qui pour moi, sont les [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Eph\u00e9m\u00e9ride-du-sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * chronologie du sauvetage sur le Dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Eph\u00e9m\u00e9ride-du-sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * chronologie du sauvetage sur le Dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T09:45:48+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/\",\"name\":\"Eph\\u00e9m\\u00e9ride-du-sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-21T17:38:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T09:45:48+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * chronologie du sauvetage sur le Dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Eph\\u00e9m\\u00e9ride-du-sauvetage\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Eph\u00e9m\u00e9ride-du-sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * chronologie du sauvetage sur le Dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Eph\u00e9m\u00e9ride-du-sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * chronologie du sauvetage sur le Dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T09:45:48+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/",
                    "name": "Eph\u00e9m\u00e9ride-du-sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-21T17:38:07+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T09:45:48+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * chronologie du sauvetage sur le Dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ephemeride-du-sauvetage/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Eph\u00e9m\u00e9ride-du-sauvetage"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2020"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2020"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2020/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8081,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2020/revisions/8081"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2020"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
