{
    "id": 2026,
    "date": "2021-09-21T19:54:26",
    "date_gmt": "2021-09-21T17:54:26",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2026"
    },
    "modified": "2021-11-30T17:32:57",
    "modified_gmt": "2021-11-30T16:32:57",
    "slug": "naissance-du-sauvetage-dunkerquois",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/",
    "title": {
        "rendered": "40-ans-de-Soci\u00e9t\u00e9-Humaine"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>La</strong> <strong>Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">40 ans de sauvetage</h2>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>En France, il est plus ais\u00e9 d\u2019improviser une r\u00e9volution qui bouleverse en quelques heures tout l\u2019ordre social, que de fonder un \u00e9tablissement philanthropique, destin\u00e9 \u00e0 encourager aux v\u00e9ritables sentiments de la fraternit\u00e9 humaine.</strong></p><p><em>Jean Joseph Carlier dit \u00ab\u00a0Carlier l&rsquo;A\u00een\u00e9\u00a0\u00bb Secr\u00e9taire et fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine\u00a01794 &#8211; 1874</em></p></blockquote>\n\n\n\n<h5><strong>L&rsquo;acte f\u00e9d\u00e9rateur</strong></h5>\n\n\n\n<p>Le mard<strong>i 28 d\u00e9cembre 1810,</strong>\u00a0une temp\u00eate effroyable se d\u00e9cha\u00eenait sur les parages de Dunkerque, et un trois-m\u00e2ts anglais de la Compagnie des Indes, <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10que-0213b/\">Queen Elizabeth</a>, s&rsquo;\u00e9chouait sur les bancs qui ferment la rade. Deux embarcations du bord, portant vingt-deux personnes, vinrent atterrir au Fort-Risban, o\u00f9 les recueillirent les canonniers garde-c\u00f4tes ; mais la violence du temps paralysa toutes les tentatives de secours et pendant tout le jour on put voir, des remparts de la ville, des malheureux appendus aux vergues et aux huniers, qui disparaissaient tour \u00e0 tour dans les brisants d&rsquo;une mer furieuse.</p>\n\n\n\n<p><strong>Trois cent cinquante-huit cadavres</strong>&nbsp;de tout \u00e2ge et de tout sexe, blancs, n\u00e8gres, lascars, furent jet\u00e9s \u00e0 la c\u00f4te, avec les d\u00e9bris d&rsquo;une riche cargaison de produits europ\u00e9ens que l&rsquo;Elizabeth transportait au Ben\u00adgale.</p>\n\n\n\n<p>Ce fut une profonde consternation par toute la ville. A ce moment m\u00eame \u00e9tait log\u00e9e \u00e0 l&rsquo;H\u00f4tel d&rsquo;Angleterre, aujourd&rsquo;hui la salle Sainte-C\u00e9cile, une famille am\u00e9ricaine du nom d&rsquo;Armstrong, compos\u00e9e d&rsquo;un vieux p\u00e8re, de la m\u00e8re et d&rsquo;une jeune demoiselle. Ces voyageurs \u00e9taient venus \u00e0 Dunkerque, attendre l&rsquo;occasion de quelque navire neutre, pour retourner en Am\u00e9rique, passant par l&rsquo;Angleterre. Le naufrage de l&rsquo;Elizabeth accabla ces \u00e9trangers d&rsquo;une indicible douleur, et les familles respectables de la ville, auxquelles ils avaient \u00e9t\u00e9 recommand\u00e9s, s&#8217;empressaient \u00e0 leur porter des consolations.</p>\n\n\n\n<p>Ce fut l\u00e0 que&nbsp;<strong>Jean Joseph Carlier&nbsp;</strong>rencontra&nbsp;la premi\u00e8re fois <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/mor-2074h/\"><strong>Benjamin Morel</strong></a>, et qu&rsquo;ils sympathis\u00e8rent.&nbsp;<strong>Benjamin&nbsp; Morel&nbsp;</strong>exprimait avec un&nbsp;tact de bon go\u00fbt, avec un affectueux langage \u00e0 ces \u00e9trangers attrist\u00e9s, les sentiments d&rsquo;une ing\u00e9nieuse commis\u00e9ration.<br>En se racontant les d\u00e9tails affligeants de la perte de l&rsquo;Elizabeth, ils&nbsp; \u00e9changent d\u00e9j\u00e0&nbsp; les id\u00e9es que leur&nbsp;inspirait un sentiment commun de regret \u00e0 voir que les entr\u00e9es des ports de mer, o\u00f9 des sc\u00e8nes pareilles se renouvellent fr\u00e9quemment, fussent d\u00e9pourvues de tout moyen sp\u00e9cial de sauvetage.</p>\n\n\n\n<h5><strong>Prospection et \u00e9tudes pr\u00e9alables</strong></h5>\n\n\n\n<p>Toutes ces circonstances amass\u00e9es dans leur esprit, depuis de longues ann\u00e9es, les ont port\u00e9 \u00e0 s&rsquo;enqu\u00e9rir express\u00e9ment, dans un voyage qu&rsquo;ils firent&nbsp;&nbsp;au printemps de 1830, allant visiter les ports de mer de l\u2019Angleterre et de l\u2019Ecosse, des mesures d\u00e9j\u00e0 mises en usage dans ce but, sur les divers points des c\u00f4tes de ce pays, essentiellement livr\u00e9 \u00e0 la pratique et \u00e0 l\u2019\u00e9tude de la navigation.</p>\n\n\n\n<p>Ils prirent connaissance, \u00e0 Newcastle et \u00e0 Sunderland, de la fa\u00e7on dont \u00e9taient construits, am\u00e9nag\u00e9s et man\u0153uvr\u00e9s les life-boats \u00e9tablis dans les ports du Northumberland et du Yorkshire. Ils examin\u00e8rent&nbsp; \u00e0 Londres, sous les auspices de l\u2019honorable M. Larking, pr\u00e9sident de la Humane Society, dont le si\u00e8ge est \u00e9tabli sur les bords de la Serpentine de Hide-Park, les appareils qui pr\u00e9servent annuellement d\u2019asphyxie un immense nombre d\u2019imprudents qui se livrent aux plaisirs de la natation ou du patinage.</p>\n\n\n\n<p>Les \u00e9v\u00e9nements qui survinrent en 1830, peu de temps apr\u00e8s ce voyage, les forc\u00e8rent cependant d\u2019ajourner les projets qu&rsquo;ils se proposaient de r\u00e9aliser, dans le but si souvent d\u00e9sir\u00e9 entre nous.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s avoir forc\u00e9ment attendu l\u2019apaisement des orages politiques, ils se mirent&nbsp;de nouveau en qu\u00eate des moyens propres \u00e0 att\u00e9nuer l\u2019effet des fl\u00e9aux m\u00e9t\u00e9orologiques.</p>\n\n\n\n<p>En 1833, ils visit\u00e8rent&nbsp;&nbsp;<strong>la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Boulogne-sur-Mer</strong>, qui venait de rendre des services signal\u00e9s, lors du naufrage de l\u2019Amphytrite o\u00f9 400 femmes, que l\u2019on transportait en Australie, p\u00e9rirent victimes des \u00e9l\u00e9ments.</p>\n\n\n\n<p>Ils retrouv\u00e8rent&nbsp;leur&nbsp;ancien ami, le sous-commissaire de marine de Dunkerque, M. Michelin, qui leur&nbsp;fit tout voir, et les renseigna sur tout ce qu\u2019il leur \u00e9tait n\u00e9cessaire de savoir pour l\u2019organisation d\u2019une pareille institution</p>\n\n\n\n<h5><strong>Naissance de la soci\u00e9t\u00e9 humaine</strong></h5>\n\n\n\n<p>Revenus \u00e0 Dunkerque, ils mod\u00e9lisent les&nbsp;&nbsp;statuts de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque&nbsp;sur ceux de Boulogne, et furent&nbsp;assez heureux pour les mettre sous le patronage de tout ce qu\u2019il y avait de respectables notabilit\u00e9s, Dames et Messieurs, de la ville. Les statuts furent imprim\u00e9s d\u00e8s le mois de&nbsp;<strong>janvier 1834.</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>16 mai 1834</strong></p>\n\n\n\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 est autoris\u00e9e&nbsp; elle a pour objet&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>\u00ab&nbsp;Secourir les noy\u00e9s et les naufrag\u00e9s dans le rayon le plus \u00e9tendu que le permettent les ressources de la soci\u00e9t\u00e9&nbsp;\u00bb</p>\n\n\n\n<p>Les soci\u00e9taires donnent des cours de natation et assurent la protection des baigneurs des bains de mer. Ils recherchent et enseignent les nouvelles techniques de sauvetage pour les mettre en \u0153uvre.</p>\n\n\n\n<p>Etaient membres de cette soci\u00e9t\u00e9 toutes les personnes souscrivant pour une somme de 5 francs au moins pendant trois ans.\u00a0\u00bb</p>\n\n\n\n<p><strong>15 juillet 1834&nbsp;</strong>Les statuts sont d\u00e9pos\u00e9s par&nbsp;Jean Joseph Carlier&nbsp; et Benjamin Morel qui en accepta la pr\u00e9sidence.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h5><strong>Les membres de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine</strong> \u00e0 la cr\u00e9ation</h5>\n\n\n\n<p><strong><u>Pr\u00e9sident</u>&nbsp;:&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp;<strong>Benjamin Morel&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp;<em>Vice-pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Internationale des Naufrag\u00e9s&nbsp; </em></p>\n\n\n\n<p><strong><u>Pr\u00e9sident honoraire&nbsp;</u>: Paul Lemaire</strong>&nbsp;&#8211; <em>Maire de Dunkerque</em></p>\n\n\n\n<p><strong><u>Tr\u00e9sorier&nbsp;</u>: Charles Carlier&nbsp; &nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong><u>Secr\u00e9taire :<span style=\"text-decoration: underline;\">&nbsp;</span></u></strong>Jean Joseph Carlier dit \u00ab\u00a0Carlier l&rsquo;A\u00een\u00e9\u00a0\u00bb&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><em>Membres :&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p>Mme&nbsp;<strong>Bayard<em>&nbsp;</em></strong><em>Sauveteuse</em> &#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/\">&nbsp;<strong>Caron</strong></a>&nbsp; &nbsp;<em>Capitaine au long cours &#8211;&nbsp;</em>Mme<strong>&nbsp;Caron</strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/con-0522h/\">Conseil</a>&nbsp;</strong>&nbsp;<em>Capitaine au long cours&nbsp; &nbsp;Ex Capitaine du port &#8211;&nbsp;</em>Mme&nbsp;<strong>Duclev</strong>&nbsp;&#8211; Mme&nbsp;<strong>Dupouy&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;&nbsp;Mme&nbsp;<strong>Ferrier&nbsp;</strong>&#8211; E.&nbsp;<strong>Perre<em>&nbsp;</em></strong><em>Capitaine au long cours</em>&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;<strong>Lebleu&nbsp;</strong><em>Fils Docteur en m\u00e9decine</em>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/\">&#8211;&nbsp;<strong>Looten</strong></a>&nbsp;<em>Eclusier sauveteur</em>&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;<br><strong>Marbaisse</strong>&nbsp;<em>Capitaine de port&nbsp;</em>&#8211;&nbsp;<strong>Gaspard Malo</strong>&nbsp;<em>Armateur </em>&#8211;<em>&nbsp;</em><strong>Philippe Ain\u00e9</strong>&nbsp;<em>Armateur</em>&nbsp;\u2013 Mme&nbsp;<strong>Randouin</strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Salomez</strong>&nbsp;<em>Courtier maritime </em></p>\n\n\n\n<p><em>Membres honoraires SH</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Duperr\u00e9</strong>&nbsp;<em>Amiral Ministre de la Marine</em>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Duchatel</strong>&nbsp;<em>Comte Ministre du Commerce</em>&nbsp;\u2013&nbsp;<strong>Guillemot</strong><em>&nbsp;Lieutenant-g\u00e9n\u00e9ral Comte et Pair de France</em>&nbsp;\u2013<br><strong>Roger</strong><em>&nbsp;Comte d\u00e9put\u00e9 de Dunkerque &#8211;&nbsp;</em><strong>De Lamartine</strong>&nbsp;<em>Ecrivain D\u00e9put\u00e9 de l\u2019arrondissement</em>&nbsp;\u2013&nbsp;<strong>M\u00e9chin&nbsp;</strong><em>Baron Pr\u00e9fet du Nord</em>&nbsp;&#8211;<br><strong>Dupouy</strong>&nbsp;<em>Ex d\u00e9put\u00e9&nbsp; Pr\u00e9sident de la Chambre de Commerce</em>&nbsp;\u2013&nbsp;<strong>Randouin&nbsp;</strong><em>Sous-Pr\u00e9fet de Dunkerque &#8211;<strong>&nbsp;</strong></em><strong>Duclev</strong>&nbsp;<em>Commissaire de la marine</em>&nbsp;<br><strong>Ferrier&nbsp;</strong>Directeur des douanes</p>\n\n\n\n<p><a href=\"http://www.les-corsaires-dunkerquois.com/\"></a><a></a></p>\n\n\n\n<h4>40 ans de&nbsp; soci\u00e9t\u00e9 humaine de Dunkerque</h4>\n\n\n\n<h5>&nbsp;<strong>7 mai 1835 &#8211; Moyens mat\u00e9riels</strong></h5>\n\n\n\n<p>Le maire de la ville demande au Ministre de la Marine et des Colonies de mettre \u00e0 disposition de la SH un canot&nbsp;de sauvetage insubmersible construit par le gouvernement \u00e0 Cherbourg. La demande est accept\u00e9e. Conduit \u00e0 la mer \u00e0 l\u2019aide d\u2019un chariot, il&nbsp;effectue sa premi\u00e8re sortie le&nbsp;<strong>29 novembre 1836</strong>. Command\u00e9 par le patron Caron, il se porte au secours du voilier la \u00ab <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/36jeu-0122b/\">JEUNE MARIE CHARLOTTE</a> \u00bb.</p>\n\n\n\n<p>En 1835 la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine cr\u00e9e deux \u00e9tablissements \u00e0 l\u2019est&nbsp;<strong>(A)</strong>&nbsp;et \u00e0 l\u2019ouest&nbsp;<strong>(B)</strong>&nbsp;du chenal.&nbsp;Les deux \u00e9tablissements sont \u00e9quip\u00e9s de mat\u00e9riel m\u00e9dical et&nbsp;nautique.&nbsp;Un hangar construit \u00e0 cot\u00e9 de l\u2019\u00e9tablissement de l\u2019est abrite le canot mont\u00e9 sur son chariot.&nbsp;Les poulies, ancres, grelins et cordage y sont stock\u00e9s.</p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"834\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-Dunkerque-emplacement-des-locaux-SH-1024x834.png\" alt=\"Carte Dunkerque emplacement des locaux SH\" class=\"wp-image-2030\"/><figcaption><strong>Carte Dunkerque emplacement des locaux SH</strong><br>La localisation&nbsp; des \u00e9tablissements est une estimation. Les archives de la SH font mention de difficult\u00e9s administratives pour arriver \u00e0&nbsp; les construire en dehors des remparts de la ville. La localisation de l&rsquo;\u00e9tablissement A est coh\u00e9rent avec le futur abri qui sera construit par la SCSN</figcaption></figure>\n\n\n\n<h5><strong>18 mars 1942 &#8211;  Remerciements</strong></h5>\n\n\n\n<p><br>Dans sa s\u00e9ance derni\u00e8re, la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque a d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Jean-Baptiste-Fran\u00e7ois Bense, de Calais, \u00e2g\u00e9 de &nbsp;douze ans, une m\u00e9daille en argent de grand mod\u00e8le, en r\u00e9compense du bel acte de d\u00e9vouement par lequel cet enfant s&rsquo;est distingu\u00e9 le 18 avril 1841, en sauvant, dans le bassin de la Marine, un autre enfant de 8 ans, de cette ville. Le jeune Maes, jouant dans le canot d&rsquo;un navire command\u00e9 par le capitaine Bense, tomba dans le bassin. Aussit\u00f4t le fils de ce capitaine, malgr\u00e9 la temp\u00e9rature encore froide, se pr\u00e9cipita, tout habill\u00e9, plongea et ramena sur l&rsquo;eau le petit malheureux qui se noyait. Bense nagea vers son embarcation, mais celle-ci \u00e9tait trop haute de bord\u00e9e pour qu&rsquo;il p\u00fbt mettre la main sur le plat-bord sans laisser \u00e9chapper sou pr\u00e9cieux fardeau. Bient\u00f4t il sent ses &nbsp;forces s&rsquo;\u00e9puiser par l&rsquo;inutilit\u00e9 de ses efforts, et sa position devenait tellement critique, que tout autre \u00e0 sa place e\u00fbt cherch\u00e9 \u00e0 se sauver d&rsquo;abord, en abandonnant celui qu&rsquo;il peut \u00e0 peine soutenir; mais Bense, dou\u00e9 d&rsquo;une \u00e9nergie au-dessus de son \u00e2ge, veut sauver l&rsquo;enfant ou p\u00e9rir ou avec lui. R\u00e9unissant ses forces et redoublant d&rsquo;efforts, il nage d&rsquo;un bras, tenant toujours de l&rsquo;autre Maes \u00e9vanoui, et cherche \u00e0 gagner une prochaine \u00e9chelle. Ce fut alors que l&rsquo;on put leur venir en aide et sauver l&rsquo;un et l&rsquo;autre.</p>\n\n\n\n<h5><strong>1856 &#8211; Philanthropie</strong></h5>\n\n\n\n<p><em>Elle n\u2019a pas cess\u00e9 depuis lors de m\u00e9riter les plus louables \u00e9loges. Le dernier acte auquel nous-m\u00eames nous coop\u00e9r\u00e2mes, fut la souscription dont la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine prit l\u2019initiative en faveur des familles des 157 marins p\u00e9ris \u00e0 Islande dans la campagne de 1856.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Sans doute, en qualit\u00e9 de secr\u00e9taire de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine, nous pr\u00eemes \u00e0 cette honorable manifestation la part que l\u2019int\u00e9r\u00eat de la cause r\u00e9clamait de notre z\u00e8le ; mais, nous devons l\u2019avouer hautement, le d\u00e9vouement et l\u2019influence personnelle de M. Morel furent les auxiliaires les plus puissants qui en assur\u00e8rent le succ\u00e8s.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Comprenant les grandes souscriptions du Roi, des ministres, du comte Roger, d\u00e9put\u00e9, du Pr\u00e9fet du Nord, de Monseigneur l\u2019\u00e9v\u00eaque de Cambrai, nous e\u00fbmes le bonheur de r\u00e9unir une somme de 56 000 francs, qui nous fut fournie par les lib\u00e9rales offrandes de villes et communes.</em></p>\n\n\n\n<h5><strong>Benjamin Morel&nbsp; &#8211; Un pr\u00e9sident actif et pr\u00e9sent.</strong></h5>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;29 novembre 1856&nbsp;&#8211; <u>Echouement de la Jeune-Marie- Charlotte.</u></em><br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><em>La presse locale relate&nbsp; que le pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 s\u2019\u00e9tait rendu des premiers au poste de la baraque, o\u00f9 \u00e9tait d\u00e9pos\u00e9 le bateau sauveteur, et qu\u2019il ne cessa d\u2019y donner les ordres n\u00e9cessaires \u00e0 la circonstance.</em></p>\n\n\n\n<p><u><em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48por-0208b/\">1848 Naufrage du Porc Epic</a></em></u></p>\n\n\n\n<p><em>La&nbsp;g\u00e9n\u00e9reuse conduite de&nbsp;Benjamin Morel, dans le sauvetage des naufrag\u00e9s eut assez de retentissement pour que le Ministre de la Marine et des Colonies lui en adresse une lettre particuli\u00e8re de sinc\u00e8re gratitude, au nom du corps de la marine qu\u2019il repr\u00e9sente.</em></p>\n\n\n\n<p><em>7 d\u00e9cembre 1855 &#8211; Naufrage des Dorothy et Diana</em><br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><em>M. Morel, accompagn\u00e9 des membres du comit\u00e9, se porta sur le lieu du sinistre et y pr\u00e9sida pendant plusieurs heures \u00e0 toutes les mesures utiles au sauvetage de ces b\u00e2timents. Il ne quitta qu\u2019apr\u00e8s s\u2019\u00eatre assur\u00e9 que tous les secours avaient \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s aux \u00e9quipages naufrag\u00e9s. En t\u00e9moignage de reconnaissance pour cet \u00e9nergique d\u00e9vouement, malgr\u00e9 son grand \u00e2ge, dit le journal la Dunkerquoise,<u><strong>&nbsp;M. Morel \u00e9tait alors \u00e2g\u00e9 de 75 ans,</strong></u>&nbsp;le principal secr\u00e9taire d\u2019Etat de Sa Majest\u00e9 britannique \u00e9crivit \u00e0 M. Morel une lettre officielle de f\u00e9licitation</em></p>\n\n\n\n<p><em>29 janvier 1857- Naufrage des Trois S\u0153urs</em></p>\n\n\n\n<p><em>C&rsquo;est dans ce drame&nbsp;&nbsp;o\u00f9 la mer furieuse se fit l\u2019horrible part de cinq victimes, parmi lesquelles la cit\u00e9 eut \u00e0 pleurer le brave pilote Mathias Bommelaer,&nbsp; l\u2019intr\u00e9pide vieillard Gaspard Neuts&nbsp;</em>capitaine de navire de p\u00eache<em>&nbsp;et le jeune pilote Celle, que&nbsp;&nbsp;M<strong>. </strong>Conseil<strong>,</strong>&nbsp;ancien capitaine de port \u00e0 Dunkerque \u00e9crit et raconte le z\u00e8le incessant de M. Benjamin Morel dans ces crises d\u00e9sastreuses. On y verra M. Morel pr\u00e9sent sur les lieux, pendant tout le temps du sinistre, il prodigue \u00e0 tous, bless\u00e9s et naufrag\u00e9s, les soins les plus affectueux.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Son devoir ne s\u2019arr\u00eatait pas pour lui \u00e0 ces faits mat\u00e9riels ; quelques jours plus tard, M. Morel accompagnait, en t\u00eate des membres de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine, le cort\u00e8ge fun\u00e8bre des malheureux p\u00e9ris dans cette funeste journ\u00e9e. On l\u2019y voyait, le deuil au c\u0153ur, suivi de toute une population attendrie, qui n\u2019avait que des \u00e9lans d\u2019admiration pour un courage aussi sublime.</em></p>\n\n\n\n<p><em><u>1860 janvier ou f\u00e9vrier &#8211;</u>&nbsp;Nous n&rsquo;avons&nbsp; pas de trace de&nbsp; naufrage dans ce moment signal\u00e9 par Carlier l&rsquo;Ain\u00e9 dans sa biographie de B. Morel</em>.</p>\n\n\n\n<p><em>A la sortie du spectacle, au temps le plus rude de l\u2019hiver (dans l\u2019ann\u00e9e m\u00eame de la mort de M. Morel), on vint le pr\u00e9venir que plusieurs navires \u00e9taient menac\u00e9s de se perdre \u00e0 l\u2019est du port. La nuit \u00e9tait obscure, le froid intense ; M. Morel, n\u2019\u00e9coutant que son c\u0153ur, se rendit sur la jet\u00e9e, o\u00f9 il dirigea avec d\u2019autres membres de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine tous les moyens de sauvetage. Il ne quitta les lieux qu\u2019apr\u00e8s s\u2019\u00eatre assur\u00e9 que la vie de tous \u00e9tait sauve. Il avait pass\u00e9 la nuit enti\u00e8re \u00e0 essuyer la pluie et la gr\u00eale, ne r\u00e9sistant aux efforts de la temp\u00eate qu\u2019en se cramponnant aux barres de l\u2019estacade.</em></p>\n\n\n\n<h5><strong>Les premi\u00e8res ann\u00e9es</strong></h5>\n\n\n\n<p>Ainsi que le mentionne le compte-rendu des travaux de la premi\u00e8re ann\u00e9e, rien n\u2019avait \u00e9t\u00e9 accompli efficacement au point de vue des sauvetages. La&nbsp;premi\u00e8re ann\u00e9e s\u2019\u00e9tait pass\u00e9e tout en d\u00e9marches, afin d\u2019obtenir \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 l\u2019attache administrative, afin d\u2019obtenir surtout l\u2019autorisation d\u2019\u00e9tablir des lieux de d\u00e9p\u00f4ts pour le mat\u00e9riel, en dehors des fortifications.</p>\n\n\n\n<p>ll fallut acheter et faire confectionner les objets n\u00e9cessaires, et avant tout solliciter de toutes parts les souscripteurs, que nous e\u00fbmes la bonne chance d\u2019attacher pour plusieurs ann\u00e9es \u00e0 raison de cinq francs par an, et de fa\u00e7on \u00e0 produire une somme d\u2019environ trois mille francs, comme dotation annuelle pendant les premi\u00e8res ann\u00e9es, naturellement les plus co\u00fbteuses, \u00e0 cause des frais d\u2019installation.</p>\n\n\n\n<p>Le compte-rendu des travaux de la seconde ann\u00e9e prit d\u00e9j\u00e0 de l\u2019extension par l\u2019importance des faits auxquels la Soci\u00e9t\u00e9 avait apport\u00e9 son secours. Il mentionnait l\u2019encaisse de 4 000 francs, et, sous l\u2019impulsion active de son pr\u00e9sident, admirablement second\u00e9 par tous les membres du Comit\u00e9, la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine \u00e9tait toute pr\u00eate \u00e0 accomplir partout le but de son institution.</p>\n\n\n\n<h5><strong>1869</strong></h5>\n\n\n\n<p>La Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque s&rsquo;est adress\u00e9e \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s et a r\u00e9clam\u00e9 son concours pour l&rsquo;aider \u00e0 organiser sur de nouvelles bases le service du sauvetage, qui jusqu&rsquo;ici a laiss\u00e9 beaucoup \u00e0 d\u00e9sirer. Il n&rsquo;existe \u00e0 Dunkerque qu&rsquo;un bateau de sauvetage ancien, d\u00e9pourvu des propri\u00e9t\u00e9s les plus essentielles et des moyens propres \u00e0 assurer son fonctionnement. La premi\u00e8re chose \u00e0 faire sera de doter cette station d&rsquo;un canot de sauvetage, le Comit\u00e9 se propose de donner cette affectation au canot primitivement destin\u00e9 \u00e0 L&rsquo;Herbaudi\u00e8re.</p>\n\n\n\n<h5><strong>1872</strong></h5>\n\n\n\n<p>La station de Dunkerque a \u00e9t\u00e9 annex\u00e9e \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale en mettant \u00e0 sa disposition son mat\u00e9riel et la somme de 14,000 francs, qu&rsquo;elle avait en r\u00e9serve. Son Comit\u00e9 a adh\u00e9r\u00e9 avec empressement au d\u00e9sir exprim\u00e9 par MM. Marc Dessurne pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 et Plocq, ing\u00e9nieur en chef des Ponts et Chauss\u00e9es, son secr\u00e9taire.</p>\n\n\n\n<h5><strong>Lundi 30 novembre 1874</strong></h5>\n\n\n\n<p>Derni\u00e8re assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque&nbsp;sous la pr\u00e9sidence de&nbsp;Marc&nbsp;Dessurne.</p>\n\n\n\n<p>Le manque de ressources disponibles, financi\u00e8res&nbsp; formation etc. pour assurer correctement les services rendus pour le sauvetage en mer \u00e0 Dunkerque am\u00e8ne le conseil d&rsquo;administration \u00e0 se dissoudre au profit de la&nbsp;<strong>S</strong>oci\u00e9t\u00e9&nbsp;<strong>C</strong>entrale de&nbsp;<strong>S</strong>auvetage des&nbsp;<strong>N</strong>aufrag\u00e9s \u00e0 qui elle demande d&rsquo;assurer dor\u00e9navant les missions de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>La surveillance des bains de mer est transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 une organisation municipale.</p>\n\n\n\n<p>Le comit\u00e9 d&rsquo;administration de la SCSN du 9 octobre 1874 avalise la demande de la SH. Elle d\u00e9p\u00eache son inspecteur g\u00e9n\u00e9ral afin de prendre toutes les mesures n\u00e9cessaires \u00e0 la transition.</p>\n\n\n\n<p>Les \u00e9tablissements,&nbsp;mat\u00e9riels&nbsp; et&nbsp;mobiliers de la SH sont transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 la SCSN.</p>\n\n\n\n<p>Les 14 000 francs qui restent au bilan de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine sont&nbsp; transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 la SCSN.</p>\n\n\n\n<p>Le SH devient bienfaitrice de la SCSN.</p>\n\n\n\n<h5><strong>Comit\u00e9 de Direction&nbsp;&#8211;  \u00c0 partir du mois de novembre 1869</strong></h5>\n\n\n\n<p><br>MM.&nbsp;<strong>Delelis,</strong>&nbsp;<em>Maire de Dunkerque</em>, Pr\u00e9sident Honoraire ;</p>\n\n\n\n<p><strong>Lezeret de Lamaurmie</strong>,<em>&nbsp;Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Imp\u00e9riale des Sauveteurs du&nbsp;D\u00e9partement de la Seine, m\u00e9daill\u00e9s du Gouvernement</em>, Pr\u00e9sident Honoraire</p>\n\n\n\n<p><strong>J.J. Carlier,</strong>&nbsp;<em>ancien secr\u00e9taire, Fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque,</em>&nbsp;Pr\u00e9sident Honoraire<br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>Marc Dessurne</strong>,&nbsp;<em>N\u00e9gociant &#8211;&nbsp;</em>Pr\u00e9sident</p>\n\n\n\n<p><strong>C. Coquelin</strong>,<em>&nbsp;Armateur &#8211;&nbsp;</em>Tr\u00e9sorier</p>\n\n\n\n<p><strong>A. Plocq</strong>,&nbsp;<em>Ing\u00e9nieur en Chef des Ports &#8211; S</em>ecr\u00e9taire</p>\n\n\n\n<p><em>Membres :</em></p>\n\n\n\n<p>MM.&nbsp;<strong>Deman</strong>,&nbsp;<em>Courtier &#8211;</em>&nbsp;<strong>Fournier</strong>,<em>&nbsp;Commissaire de l\u2019Inscription Maritime</em>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>P. Huez</strong>,&nbsp;<em>Capitaine au long-cours </em><br><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/\">Looten</a></strong>,<em>&nbsp;\u00c9clusier, Prix Monthyon en 1848</em>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>G. Malo</strong>,&nbsp;<em>Armateur constructeur</em>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Messemaecker</strong>,&nbsp;<em>Capitaine au long-cours</em></p>\n\n\n\n<p>MM. H. Petyt,&nbsp;<em>Capitaine du port</em>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Rouill\u00e9</strong>,&nbsp;<em>Chef \u00e0 terre des pilotes</em>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Wittevronghel</strong>,&nbsp;<em>Capitaine au long-cours</em>,&nbsp;<strong>Wynnaert</strong>,&nbsp;<em>Ma\u00eetre au cabotage</em>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Didier</strong>,<em>&nbsp;Armateur&nbsp;</em>&#8211;&nbsp;<strong>Berteloot</strong>,<em>&nbsp;Lieutenant de vaisseau</em>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Breynaert</strong>,&nbsp;<em>Ma\u00eetre au cabotage</em></p>\n\n\n\n<h5><strong>1874</strong> </h5>\n\n\n\n<p>La Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque qui a \u00e9t\u00e9 dissoute est cit\u00e9e comme\u00a0<em><strong>Bienfaitrice de la SCSN</strong></em></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><span style=\"color:#0f0f0f\" class=\"has-inline-color\">Sources :</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0f0f0f\" class=\"has-inline-color\">La presse du 17 mars 1842</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0f0f0f\" class=\"has-inline-color\">\u0152uvres Dunkerquoise</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0f0f0f\" class=\"has-inline-color\">Lamartine et la Flandre par Henri Cochin (1854 &#8211; 1926)</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0f0f0f\" class=\"has-inline-color\">Archives de Dunkerque Centre de la M\u00e9moire Urbaine</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0f0f0f\" class=\"has-inline-color\">Biographie de Benjamin Morel par JJ. Carlier</span></sup><br></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\t\t<style>\r\n                    </style>\r\n        \t    <div id=\"h5vp61a8faa1008c8\" class=\"pdfp_wrapper\">\r\n                        <div class=\"cta_wrapper\">\r\n                \t            <p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/plugins/pdf-poster/pdfjs/web/viewer.html?file=https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/organisation-statut-de-la-societe-humaine-1834.pdf&#038;download=true&#038;print=false&#038;openfile=false\"><button>View Fullscreen</button></a></p>\r\n            </div>\r\n            <div class=\"iframe_wrapper\">\r\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"100%\" height=\"1122px\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/plugins/pdf-poster/pdfjs/web/viewer.html?file=https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/organisation-statut-de-la-societe-humaine-1834.pdf&#038;download=true&#038;print=false&#038;openfile=false\"></iframe>\r\n            </div>\r\n\t    </div>\r\n        \n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>La Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque 40 ans de sauvetage En France, il est plus ais\u00e9 d\u2019improviser une r\u00e9volution qui bouleverse en quelques heures tout l\u2019ordre social, que de fonder un \u00e9tablissement philanthropique, destin\u00e9 \u00e0 encourager aux v\u00e9ritables sentiments de la fraternit\u00e9 humaine. Jean Joseph Carlier dit \u00ab\u00a0Carlier l&rsquo;A\u00een\u00e9\u00a0\u00bb Secr\u00e9taire et fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine\u00a01794 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1559,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>40-ans-de-Soci\u00e9t\u00e9-Humaine &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la cr\u00e9ation et de la vie de la soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"40-ans-de-Soci\u00e9t\u00e9-Humaine &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la cr\u00e9ation et de la vie de la soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-30T16:32:57+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Morel-Benjamin-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"332\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"13 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Morel-Benjamin-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Morel-Benjamin-Portrait.jpg\",\"width\":332,\"height\":400,\"caption\":\"Morel Benjamin Portrait\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\",\"name\":\"40-ans-de-Soci\\u00e9t\\u00e9-Humaine &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-21T17:54:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-30T16:32:57+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Histoire de la cr\\u00e9ation et de la vie de la soci\\u00e9t\\u00e9 Humaine de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"40-ans-de-Soci\\u00e9t\\u00e9-Humaine\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "40-ans-de-Soci\u00e9t\u00e9-Humaine &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la cr\u00e9ation et de la vie de la soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "40-ans-de-Soci\u00e9t\u00e9-Humaine &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la cr\u00e9ation et de la vie de la soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-30T16:32:57+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 332,
                "height": 400,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Morel-Benjamin-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "13 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Morel-Benjamin-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Morel-Benjamin-Portrait.jpg",
                    "width": 332,
                    "height": 400,
                    "caption": "Morel Benjamin Portrait"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/",
                    "name": "40-ans-de-Soci\u00e9t\u00e9-Humaine &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-21T17:54:26+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-30T16:32:57+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la cr\u00e9ation et de la vie de la soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "40-ans-de-Soci\u00e9t\u00e9-Humaine"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2026"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2026"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 14,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2026/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9346,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2026/revisions/9346"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1559"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2026"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
