{
    "id": 2032,
    "date": "2021-09-21T20:46:42",
    "date_gmt": "2021-09-21T18:46:42",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2032"
    },
    "modified": "2021-10-31T19:17:14",
    "modified_gmt": "2021-10-31T18:17:14",
    "slug": "historique",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/",
    "title": {
        "rendered": "Historique"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Histoire du sauvetage en mer&nbsp;</strong></h1>\n\n\n\n<h4>Le sauvetage maritime des origines \u00e0 nos jours</h4>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong><sup>Textes et recherches conjointes du webmaster et Lysiane Varlet</sup></strong></p></blockquote>\n\n\n\n<p>On les admire ces grands navigateurs&nbsp; qui, bravant les \u00e9l\u00e9ments , sont partis \u00e0 la conqu\u00eate des oc\u00e9ans. Mais qui dit oc\u00e9an , dit aussi temp\u00eates, naufrages .&nbsp; Et le naufrage est un \u00e9l\u00e9ment que l\u2019on retrouve dans la litt\u00e9rature o\u00f9 l\u2019on met en sc\u00e8ne des h\u00e9ros,&nbsp;<strong>Ulysse, Sindbad, Virginie, Robinson</strong>&#8230; ou des \u00e9v\u00e9nements, celui de la Blanche-Nef sur le Rocher de Quilleboeuf pr\u00e8s de Barfleur dans lequel va dispara\u00eetre, avec le prince anglo-normand,&nbsp; toute la jeunesse de la cour anglaise&#8230;Les catastrophes maritimes s\u2019encha\u00eenent, naufrages, voire massacres, lorsque les malheureux parviennent parfois \u00e0 la c\u00f4te, frappant l\u2019imagination.</p>\n\n\n\n<p>Qu\u2019en est-il des tentatives de sauvetages ?</p>\n\n\n\n<p>Lorsqu\u2019un malheureux tombait \u00e0 la mer, il fallait s\u2019en apercevoir et pouvoir s\u2019arr\u00eater pour le r\u00e9cup\u00e9rer, avec la vapeur, le bruit de la machine et la rapidit\u00e9 de la marche, comment entendre les cris de d\u00e9tresse&#8230;.</p>\n\n\n\n<p>Aucune obligation r\u00e9glement\u00e9e, aucune association pour porter assistance ; au contraire, dans de nombreuses r\u00e9gions, et jusqu\u2019\u00e0 une \u00e9poque relativement r\u00e9cente le naufrage \u00e9tait une aubaine et il arrivait m\u00eame qu\u2019il soit provoqu\u00e9 \u00e0 l\u2019aide de feux allum\u00e9s en haut des falaises&#8230;</p>\n\n\n\n<p>Quelques royaumes avaient cependant commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir.</p>\n\n\n\n<p>Ali\u00e9nor d\u2019Aquitaine qui fut d\u2019abord reine de France puis reine d\u2019Angleterre s\u2019int\u00e9resse au droit maritime et promulgue les R\u00f4les et Jugements en&nbsp;<strong>1160</strong>&nbsp;qui serviront de base \u00e0 notre droit maritime. Ainsi seront prot\u00e9g\u00e9s les biens de l\u2019\u00e9quipage, la cargaison mais aussi les vies humaines afin que cessent les actes de barbarie des populations qui massacraient les naufrag\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Le Danemark paraissait au commencement du XIV si\u00e8cle bien pr\u00e9par\u00e9&nbsp;&nbsp; aux d\u00e9couvertes maritimes et la reine Marguerite, surnomm\u00e9e la S\u00e9miramis du Nord avait r\u00e9ussi \u00e0 humilier la Ligue hans\u00e9atique en donnant \u00e0 ses \u00e9tablissements maritimes un &nbsp;caract\u00e8re de noblesse et de justice&nbsp; associ\u00e9 \u00e0 celui de&nbsp; force.</p>\n\n\n\n<p>Pour cela, dans un \u00e9dit publi\u00e9 en&nbsp;<strong>1396</strong>,&nbsp; la&nbsp;<strong>Reine Marguerite</strong>&nbsp;ordonne qu&rsquo;aucun droit ne soit &nbsp;per\u00e7u autre que ceux que la loi ordonne , que tout secours soit&nbsp; accord\u00e9 aux b\u00e2timents \u00e9trangers en cas de naufrage ou de d\u00e9tresse sans&nbsp; exiger d&rsquo;autre r\u00e9compense que celle que la loi fixe&nbsp;; enfin que \u00ab&nbsp;tout ce que l&rsquo;humanit\u00e9 conseille et qui se trouve&nbsp; en accord avec une saine politique soit&nbsp; mis en usage envers les \u00e9trangers .&nbsp;\u00bb</p>\n\n\n\n<p><em>La Ligue hans\u00e9atique \u00e9galement appel\u00e9e germanique ou teutonique et l&rsquo;association historique des villes marchandes de l&rsquo;Europe du Nord, autour de la mer du Nord et de la mer Baltique, &nbsp;&nbsp;se distinguent en ce&nbsp; sens que leur commerce s\u2019appuie sur des privil\u00e8ges jalousement d\u00e9fendus qui leur sont octroy\u00e9s par divers souverains europ\u00e9ens. Cette Ligue a \u00e9t\u00e9 active du 12e au 17e si\u00e8cle pour dispara\u00eetre en 1648 suite au&nbsp;&nbsp; trait\u00e9 de Wesphalie,&nbsp; signant la fin de la guerre de 30 ans et de la guerre de 80 ans.</em></p>\n\n\n\n<p>L\u2019important \u00e9tait le sauvetage du navire et des marchandises. Tant mieux si quelques marins r\u00e9ussissaient \u00e0 \u00eatre sauv\u00e9s. On refusait m\u00eame parfois \u00e0 envoyer un canot de sauvetage quand cela \u00e9tait possible.</p>\n\n\n\n<p>En&nbsp;<strong>1749,</strong>&nbsp;les \u00e9chevins du Havre et des repr\u00e9sentants des soci\u00e9t\u00e9s de commerce cr\u00e9ent un magasin de sauvetage avec tout ce qui est n\u00e9cessaire pour intervenir en cas de naufrage.</p>\n\n\n\n<p>Dans les Flandres,&nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ordonnance-de-1770/\">une ordonnance de&nbsp;<strong>1770</strong>, &nbsp;sign\u00e9e de&nbsp;<strong>Caumarti</strong></a><strong>n</strong>, intendant des Flandres et reprise&nbsp; par les baillis de la r\u00e9gion de Dunkerque donne des directives sur la conduite \u00e0 tenir devant une personne noy\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>En&nbsp;<strong>1775</strong>, M. de&nbsp;<strong>Bernier</strong>, contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des Ponts et Chauss\u00e9es, con\u00e7oit une premi\u00e8re embarcation de sauvetage&#8230;.L\u2019id\u00e9e sera reprise par les Anglais.</p>\n\n\n\n<p>En Angleterre, en&nbsp;<strong>1789</strong>,&nbsp;<strong>Henri Greathead</strong>&nbsp;invente le canot de sauvetage insubmersible. En 1803, 31 canots sont construits par ses chantiers .</p>\n\n\n\n<p>En <strong>1824 </strong> c&rsquo;est la cr\u00e9ation de la \u00ab\u00a0Royal&nbsp;Institution for the&nbsp;Preservation of&nbsp;Life from Shipwreck\u00a0\u00bb (Institution Royale pour le Sauvetage de la Vie des Naufrages) : Elle a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 un appel \u00e0 la Nation *, lanc\u00e9 par Sir William Hillary. Elle deviendra plus tard la \u00ab\u00a0Royal&nbsp;National&nbsp;Lifeboat&nbsp;Institution\u00a0\u00bb (Institut National du Bateau de Sauvetage). </p>\n\n\n\n<p>Les Anglais ont d\u00e9j\u00e0 une bonne exp\u00e9rience des canots de sauvetages qu&rsquo;ils perfectionnent depuis 1789, notamment par Henry Greathead, celui que l&rsquo;on reconna\u00eet comme l&rsquo;inventeur du canot de sauvetage insubmersible. La principale qualit\u00e9 de ce canot de 9,14 m, large de trois m\u00e8tres et pointu des deux bouts, est d&rsquo;\u00eatre insubmersible, gr\u00e2ce \u00e0 un doublage int\u00e9rieur en li\u00e8ge et l&rsquo;adjonction d&rsquo;une ceinture de d\u00e9fense \u00e9galement en li\u00e8ge. </p>\n\n\n\n<p>Les Anglais fourniront nombre de Soci\u00e9t\u00e9s de Sauvetage Fran\u00e7aises en canots et en plans Anglais. En 1803, 31 canots de ce type ont \u00e9t\u00e9 construits par les chantiers Greathead.</p>\n\n\n\n<p>La RNLI&nbsp; est toujours en activit\u00e9.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"217\" height=\"145\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/RNLI.png\" alt=\"LogoRNLI\" class=\"wp-image-1198\"/></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>1825\u00a0</strong>&#8211; La SHN Soci\u00e9t\u00e9 Humaine et des Naufrages de BOULOGNE SUR MER est la 1\u00e9re soci\u00e9t\u00e9 de sauvetage fond\u00e9e sur le continent</p>\n\n\n\n<p><strong>1834</strong>\u00a0&#8211; La\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\">soci\u00e9t\u00e9 humaine de Dunkerque</a> est cr\u00e9\u00e9e\u00a0 Les statuts sont d\u00e9pos\u00e9s le 15 juillet.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#151616\" class=\"has-inline-color\">Source</span></p><p><span style=\"color:#151616\" class=\"has-inline-color\">KBC penmarch&nbsp;</span></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Histoire du sauvetage en mer&nbsp; Le sauvetage maritime des origines \u00e0 nos jours Textes et recherches conjointes du webmaster et Lysiane Varlet On les admire ces grands navigateurs&nbsp; qui, bravant les \u00e9l\u00e9ments , sont partis \u00e0 la conqu\u00eate des oc\u00e9ans. Mais qui dit oc\u00e9an , dit aussi temp\u00eates, naufrages .&nbsp; Et le naufrage est un [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1198,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Historique &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire et chronologie du sauvetage en mer depuis 1396\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Historique &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire et chronologie du sauvetage en mer depuis 1396\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-31T18:17:14+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/RNLI.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"217\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"145\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/RNLI.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/RNLI.png\",\"width\":217,\"height\":145,\"caption\":\"LogoRNLI\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/\",\"name\":\"Historique &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-21T18:46:42+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-31T18:17:14+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Histoire et chronologie du sauvetage en mer depuis 1396\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Historique\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Historique &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire et chronologie du sauvetage en mer depuis 1396",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Historique &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire et chronologie du sauvetage en mer depuis 1396",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-31T18:17:14+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 217,
                "height": 145,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/RNLI.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/RNLI.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/RNLI.png",
                    "width": 217,
                    "height": 145,
                    "caption": "LogoRNLI"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/",
                    "name": "Historique &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-21T18:46:42+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-31T18:17:14+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire et chronologie du sauvetage en mer depuis 1396",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Historique"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2032"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2032"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2032/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7989,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2032/revisions/7989"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1198"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2032"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
