{
    "id": 2035,
    "date": "2021-09-21T21:26:17",
    "date_gmt": "2021-09-21T19:26:17",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2035"
    },
    "modified": "2021-11-30T17:31:12",
    "modified_gmt": "2021-11-30T16:31:12",
    "slug": "la-scsn",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/",
    "title": {
        "rendered": "La-SCSN"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h4>La Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</h4>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1.png\" alt=\"Plaque de la SCSN d\u00e9croch\u00e9e de l'Amiral Ronarc'h lors du passage en SNSM\" class=\"wp-image-2036\"/><figcaption><strong>Plaque de la SCSN d\u00e9croch\u00e9e de l&rsquo;Amiral Ronarc&rsquo;h lors du passage en SNSM</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p>En 1824, au moment o\u00f9 l\u2019\u0153uvre du sauvetage se fondait de l&rsquo;autre c\u00f4t\u00e9 du d\u00e9troit, des efforts \u00e9taient faits en France dans le m\u00eame but.</p>\n\n\n\n<p>Boulogne,&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\" data-type=\"page\" data-id=\"2026\">Dunkerque</a>, Calais voyaient se constituer des soci\u00e9t\u00e9s humaines qui ont rendu des services et existent encore aujourd&rsquo;hui.</p>\n\n\n\n<p>Toutefois, les faibles ressources mises \u00e0 leur disposition ne leur ont pas permis d&rsquo;\u00e9tendre leur action ni d&rsquo;entretenir dans tous les temps un mat\u00e9riel et un personnel suffisant.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;exemple donn\u00e9 par nos villes du nord ne se propagea pas ; des tentatives faites \u00e0 diverses \u00e9poques pour constituer un centre d&rsquo;action furent infructueuses, et nos c\u00f4tes demeur\u00e8rent priv\u00e9es de moyens de secours.</p>\n\n\n\n<p>Frapp\u00e9 des cons\u00e9quences d&rsquo;une telle situation, le Ministre des Travaux Publics provoqua, en 1861, la formation d&rsquo;une commission mixte ayant pour mission de rechercher les mesures les plus propres \u00e0 assurer, sur le littoral un service complet de sauvetage ; la cr\u00e9ation de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme le premier corollaire des travaux de cette commission et des mesures dont elle avait propos\u00e9 l&rsquo;adoption La soci\u00e9t\u00e9 anglaise des Life-boats servira, entre autres, de mod\u00e8le pour cr\u00e9er la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des naufrag\u00e9s, SCSN.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;Amiral Charles Rigault de Genouilly lancera son&nbsp; appel :</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Des hommes, des femmes et aussi des enfants ont agi, parfois&nbsp; au p\u00e9ril de leur vie pour sauver leurs semblables que ce soit en mer, dans les ports, les plages, les canaux voire dans les zones habit\u00e9es. Vous d\u00e9couvrirez la vie et les actes de nos sauveteurs embl\u00e9matiques&nbsp; (Looten, Lauwick &#8230;) et des&nbsp;actes individuels&nbsp;qui m\u00e9ritent d&rsquo;\u00eatre rappel\u00e9s \u00e0 la m\u00e9moire collective.</em></p><p><em>S&rsquo;ils \u00e9taient souvent marins ou proches du monde maritime il ne faut pas oublier nos douaniers qui, \u00e0 partir des ann\u00e9es 1860 assureront, de par leur pr\u00e9sence permanente dans le secteur portuaire, le sauvetage d&rsquo;un nombre cons\u00e9quent de personnes.</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p>La premi\u00e8re station du dunkerquois \u00e0 faire partie de la SCSN sera Gravelines suivie par Dunkerque puis Fort-Mardyck et Malo-les-Bains.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>LA DEUXIEME GUERRE MONDIALE 1939-1945&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><br>Pour la troisi\u00e8me fois depuis sa fondation, la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale va voir son activit\u00e9 brutalement interrompue par une guerre. Mais, alors qu&rsquo;en 1870 et en 1914 elle n&rsquo;avait subi d&rsquo;autre mal que l&rsquo;arr\u00eat de ses constructions neuves et Ia d\u00e9sorganisation de ses comit\u00e9s et \u00e9quipages rappel\u00e9s par la mobilisation, elle devait, cette fois-ci, \u00e9prouver de consid\u00e9rables dommages</p>\n\n\n\n<p>Pendant la dr\u00f4le de guerre ses canots sortent partout, montrant une magnifique activit\u00e9, avec des \u00e9quipages de volontaires la plupart du temps. Dans les 52 sorties que l&rsquo;on rel\u00e8ve au cours de cette p\u00e9riode, nous citerons seulement les beaux sauvetages de vingt-quatre hommes du dragueur de mines Notre-Dame-des-Dunes par le canot de Gravelines, le 16 janvier 1940, et, le 26 du m\u00eame mois, celui du chalutier Abel-Allair par le canot de Doelan qui reste pr\u00e8s de 32 heures \u00e0 la mer.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><br>Le 22 mai 1940, notre canot de Gravelines sauve 30 hommes d&rsquo;un cargo en flammes. Le 5 juin, Gravelines \u2014 toujours le Maurice-Pinel, le canot actuel, avec son ancien patron <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/\">Edouard Brunet</a> \u2014 sauve 6 soldats Fran\u00e7ais dont 2 gravement blesses. </p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;Amiral Lacaze entreprend alors une d\u00e9marche aupr\u00e8s de l&rsquo;Amiraut\u00e9 allemande pour que soit respect\u00e9e la libert\u00e9 d&rsquo;action de nos canots en cas de sinistre en mer. II est \u00e9cout\u00e9&nbsp;avec d\u00e9f\u00e9rence et compr\u00e9hension et re\u00e7oit des promesses qui ne seront pas toujours tenues. </p>\n\n\n\n<p>Dans certains ports les autorit\u00e9s occupantes maintiennent les r\u00e9quisitions et les interdictions de sortir en mer\u2026 Dans d&rsquo;autres, nos canots parviennent \u00e0 faire du bon travail et on peut compter 64 sorties de sauvetage du 1&Prime; juillet 1940 \u00e0 la Lib\u00e9ration mais ils doivent se conformer \u00e0 des consignes strictes.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>En 1960 le Pr\u00e9sident de&nbsp; la R\u00e9publique fait, sur ses deniers personnels, un don \u00e0 la SCSN*</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"537\" height=\"286\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SCSN-DOn-du-General-De-Gaulle-President-de-la-Republique.png\" alt=\"SCSN DOn du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\" class=\"wp-image-2037\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SCSN-DOn-du-General-De-Gaulle-President-de-la-Republique.png 537w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SCSN-DOn-du-General-De-Gaulle-President-de-la-Republique-300x160.png 300w\" sizes=\"(max-width: 537px) 100vw, 537px\" /><figcaption><strong>SCSN Don du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>En 1967 la SCSN fusionne avec les Hospitaliers Bretons pour devenir la&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Sauvetage en Mer (SNSM)</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources :&nbsp;<br><a href=\"http://kbcpenmarch.franceserv.com/societes-de-sauvetage.html\">http://kbcpenmarch.franceserv.com</a><br>Cr\u00e9dit photographique Mus\u00e9e Portuaire de Dunkerque / Philippe Boutelier</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>La Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s En 1824, au moment o\u00f9 l\u2019\u0153uvre du sauvetage se fondait de l&rsquo;autre c\u00f4t\u00e9 du d\u00e9troit, des efforts \u00e9taient faits en France dans le m\u00eame but. Boulogne,&nbsp;Dunkerque, Calais voyaient se constituer des soci\u00e9t\u00e9s humaines qui ont rendu des services et existent encore aujourd&rsquo;hui. Toutefois, les faibles ressources mises \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 2036,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>La-SCSN &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s - SCSN -\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"La-SCSN &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s - SCSN -\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-30T16:31:12+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1-e1632852258374.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"348\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1-e1632852258374.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1-e1632852258374.png\",\"width\":600,\"height\":348,\"caption\":\"Plaque de la SCSN d\\u00e9croch\\u00e9e de l'Amiral Ronarc'h lors du passage en SNSM\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/\",\"name\":\"La-SCSN &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-21T19:26:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-30T16:31:12+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Histoire de la Soci\\u00e9t\\u00e9 centrale de Sauvetage des Naufrag\\u00e9s - SCSN -\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La-SCSN\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "La-SCSN &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s - SCSN -",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "La-SCSN &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s - SCSN -",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-30T16:31:12+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 600,
                "height": 348,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1-e1632852258374.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1-e1632852258374.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1-e1632852258374.png",
                    "width": 600,
                    "height": 348,
                    "caption": "Plaque de la SCSN d\u00e9croch\u00e9e de l'Amiral Ronarc'h lors du passage en SNSM"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/",
                    "name": "La-SCSN &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-21T19:26:17+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-30T16:31:12+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s - SCSN -",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "La-SCSN"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2035"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2035"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2035/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9345,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2035/revisions/9345"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2036"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2035"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
