{
    "id": 2041,
    "date": "2021-09-21T21:43:18",
    "date_gmt": "2021-09-21T19:43:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2041"
    },
    "modified": "2021-11-30T15:38:38",
    "modified_gmt": "2021-11-30T14:38:38",
    "slug": "la-snsm",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/",
    "title": {
        "rendered": "La-SNSM"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>La Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Sauvetage en Mer&nbsp; SNSM</strong></h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"176\" height=\"176\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-820\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM.png 176w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 176px) 100vw, 176px\" /></figure></div>\n\n\n\n<p>\u00c0 la suite de la Seconde Guerre mondiale, tout est \u00e0 reconstruire ; la plupart des abris et des moyens nautiques de la  Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s  et de la Soci\u00e9t\u00e9 des Hospitaliers Sauveteurs Bretons.</p>\n\n\n\n<p>La Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s (SCSN) et la Soci\u00e9t\u00e9 des Hospitaliers Sauveteurs Bretons (SHSB) ont la m\u00eame raison d&rsquo;\u00eatre : secourir b\u00e9n\u00e9volement et gratuitement les vies humaines en danger en mer.</p>\n\n\n\n<p>Les deux soci\u00e9t\u00e9s ont de plus en plus de mal \u00e0 remplir pleinement leur mission face au d\u00e9veloppement du trafic maritime et des loisirs nautiques. Leurs activit\u00e9s sont redondantes.</p>\n\n\n\n<p>Afin d&rsquo;am\u00e9liorer l&rsquo;efficacit\u00e9 au profit du public, une fusion des moyens, des soci\u00e9taires et des subsides devient \u00e9vidente.</p>\n\n\n\n<p>A la demande des pouvoirs publics, la SCSN et les HSB fusionnent en 1967 pour donner naissance \u00e0 la&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9&nbsp;Nationale de&nbsp;Sauvetage en&nbsp;Mer.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Source</span></p><p><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">SNSM</span></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>La Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Sauvetage en Mer&nbsp; SNSM \u00c0 la suite de la Seconde Guerre mondiale, tout est \u00e0 reconstruire ; la plupart des abris et des moyens nautiques de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s et de la Soci\u00e9t\u00e9 des Hospitaliers Sauveteurs Bretons. La Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s (SCSN) et la [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 820,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>La-SNSM &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * histoire de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Sauvetage en Mer -SNSM\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"La-SNSM &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * histoire de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Sauvetage en Mer -SNSM\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-30T14:38:38+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"176\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"176\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM.png\",\"width\":176,\"height\":176},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/\",\"name\":\"La-SNSM &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-21T19:43:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-30T14:38:38+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * histoire de la Soci\\u00e9t\\u00e9 Nationale de Sauvetage en Mer -SNSM\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La-SNSM\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "La-SNSM &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * histoire de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Sauvetage en Mer -SNSM",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "La-SNSM &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * histoire de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Sauvetage en Mer -SNSM",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-30T14:38:38+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 176,
                "height": 176,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM.png",
                    "width": 176,
                    "height": 176
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/",
                    "name": "La-SNSM &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-21T19:43:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-30T14:38:38+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * histoire de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale de Sauvetage en Mer -SNSM",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-snsm/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "La-SNSM"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2041"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2041"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2041/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9315,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2041/revisions/9315"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/820"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2041"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
