{
    "id": 2044,
    "date": "2021-09-21T21:51:18",
    "date_gmt": "2021-09-21T19:51:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2044"
    },
    "modified": "2021-11-01T16:55:35",
    "modified_gmt": "2021-11-01T15:55:35",
    "slug": "les-comites-locaux",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/",
    "title": {
        "rendered": "Les comit\u00e9s locaux"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p><em>Les sauvetages en mer sont l&rsquo;apanage des&nbsp;marins et b\u00e9n\u00e9voles qui arment les canots de sauvetage.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mais cela ne peut aller sans une organisation structur\u00e9e et organis\u00e9e. C&rsquo;est le r\u00f4le des bureaux et comit\u00e9s divers&nbsp;&nbsp;compos\u00e9s de personnalit\u00e9s diverses du dunkerquois. *</em></p>\n\n\n\n<p><em>Vous trouverez dans cette page la liste des membres connus du comit\u00e9 d\u2019administration de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque , des comit\u00e9s locaux de la SCSN, des stations de la SNSM.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les personnes n&rsquo;apparaissent qu&rsquo;une fois sauf en cas de prise de fonction au sein du bureau</em></p>\n\n\n\n<p><em>Listes non&nbsp; exhaustives</em></p>\n\n\n\n<p><em>*Pour la soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque la constitution du bureau d\u00e9passe le territoire du dunkerquois.&nbsp;</em><a></a></p>\n\n\n\n<h4>Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque</h4>\n\n\n\n<p><strong>1834&nbsp;&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/MOR-2074H/\">Benjamin&nbsp;Morel&nbsp;&nbsp;<strong>Pr\u00e9sident&nbsp;</strong></a></p>\n\n\n\n<p>Paul&nbsp; Lemaire&nbsp;&nbsp;<strong>Pr\u00e9sident honoraire</strong>&nbsp; Maire de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Jean Joseph&nbsp;Carlier&nbsp;<strong>Secr\u00e9taire</strong>&nbsp;Courtier maritime</p>\n\n\n\n<p>Charles&nbsp;Carlier<em>&nbsp;<strong>Tr\u00e9sorier&nbsp;</strong></em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Bayart&nbsp;</strong>Mme n\u00e9e Barenne Sauveteuse</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/\">Caron</a>\u00a0</strong>Membre\u00a0 Chef \u00e0 terre des pilotes Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Caron&nbsp;&nbsp;</strong>Mme Membre&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Co<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/con-0522h/\">nseil</a>\u00a0</strong>Membre\u00a0 \u00a0Capitaine du port Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>De Lamartine</strong>&nbsp;Membre honoraire&nbsp; D\u00e9put\u00e9 de l\u2019arrondissement Ecrivain</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Duchatel&nbsp;</strong>Membre honoraire&nbsp; Comte&nbsp; Ministre du commerce</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Duclev&nbsp;</strong>Membre honoraire&nbsp; Commissaire de la marine</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Duclev&nbsp;</strong>Mme Membre&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Dupouy&nbsp;</strong>Mme Membre</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Ferrier&nbsp;</strong>Membre honoraire&nbsp; Directeur des&nbsp; douanes</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Ferrier&nbsp;</strong>Mme Membre&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Guillemot&nbsp;</strong>Membre honoraire&nbsp; Lieutenant g\u00e9n\u00e9ral&nbsp; Comte et pair de France</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Lebleu&nbsp;</strong>(Fils)&nbsp;Membre Docteur en m\u00e9decine</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Marbaisse&nbsp;&nbsp;</strong>Membre Capitaine de port</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Malo&nbsp;</strong>Gaspard&nbsp;Membre Armateur</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Perre&nbsp;</strong>E. Membre Capitaine au long cours</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Philippe&nbsp;</strong>Aim\u00e9&nbsp; Membre&nbsp; &nbsp;Armateur</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Randouin&nbsp;</strong>Mme&nbsp;Membre&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Rasamel&nbsp;</strong>Membre honoraire&nbsp; Amiral Ministre de la marine</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Roger&nbsp;</strong>Membre honoraire&nbsp; Comte d\u00e9put\u00e9 de Dunkerque</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Salomez&nbsp;</strong>Ain\u00e9 Membre&nbsp; Courtier maritime</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>M\u00e9chin&nbsp;</strong>Membre honoraire&nbsp; Baron Pr\u00e9fet du Nord</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Dupouy&nbsp;</strong>Membre honoraire&nbsp; Ex d\u00e9put\u00e9&nbsp; Pr\u00e9sident de la chambre de commerce</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Randouin&nbsp;</strong>Membre honoraire&nbsp; Sous-pr\u00e9fet de Dunkerque</em></p>\n\n\n\n<p><strong>1858</strong></p>\n\n\n\n<p><em><strong>F\u00e9nard&nbsp;</strong>Membre de la SH</em></p>\n\n\n\n<p><strong>1860</strong></p>\n\n\n\n<p>Marc Dessurne&nbsp;<strong>Pr\u00e9sident&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Mollet<strong>&nbsp;Pr\u00e9sident honoraire&nbsp;&nbsp;</strong>Maire de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Pigalle&nbsp;<strong>Tr\u00e9sorier</strong>&nbsp; Administrateur hospice civil</p>\n\n\n\n<p><strong>Dessurne&nbsp;</strong>Secr\u00e9taire&nbsp; Juge suppl\u00e9ant Tribunal de commerce</p>\n\n\n\n<p><em><strong>Fournier</strong>&nbsp;Membre&nbsp; Sous commissaire de la marine</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Huet&nbsp;</strong>Prosper&nbsp;Membre&nbsp; Capitaine au long cours</em></p>\n\n\n\n<p><em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/\"><strong>Looten</strong>\u00a0Joseph</a>\u00a0Membre\u00a0 Eclusier Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019honneur</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Malo</strong>&nbsp;Ain\u00e9 Membre&nbsp; Constructeur de navires&nbsp; Ancien membre de la constituante</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Petit&nbsp;&nbsp;</strong>Membre&nbsp; Capitaine au long cours Lieutenant de port</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Sharp&nbsp;</strong>Membre&nbsp; Capitaine de navire</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Wynnaert&nbsp;</strong>Membre&nbsp; Commandant du remorqueur le Commerce</em></p>\n\n\n\n<p>Rouill\u00e9 &#8211; Membre &#8211; Chef des pilotes<a></a></p>\n\n\n\n<h4>Comit\u00e9 SCSN de Gravelines<strong>1866</strong></h4>\n\n\n\n<p>Leroy Angois &#8211;&nbsp;<strong>Pr\u00e9sident&nbsp;</strong>&#8211; Maire de Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Jezequel &#8211;&nbsp;<strong>Vice-Pr\u00e9sident&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Administrateur inscription maritime</p>\n\n\n\n<p>Jules&nbsp; Torris&nbsp;<strong>Tr\u00e9sorier&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Ancien armateur</p>\n\n\n\n<p>Joseph&nbsp;Weens &#8211;&nbsp;&nbsp;<strong>Secr\u00e9taire&nbsp;</strong>-armateur</p>\n\n\n\n<p><strong>XX</strong>&nbsp;Membre &#8211; Cur\u00e9 de Grand-Fort-Philippe</p>\n\n\n\n<p><strong>XX</strong>&nbsp;Lieutenant des douanes Membre</p>\n\n\n\n<p><strong>Landes</strong>&nbsp;-Jannin&nbsp;&nbsp;Membre &#8211;&nbsp;Ancien capitaine</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mar-0562b/\"><strong>Lepr\u00eatre\u00a0</strong>Joseph</a>\u00a0 &#8211; Membre -Patron du canot &#8211; Maire De grand-Fort-Philippe\u00a0Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</p>\n\n\n\n<p><strong>Merlin&nbsp;&nbsp;</strong>Coquet&nbsp;Membre -Ancien capitaine</p>\n\n\n\n<p><strong>1877</strong></p>\n\n\n\n<p>Fenard &#8211;&nbsp;<strong>Pr\u00e9sident&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Sous commissaire de la marine</p>\n\n\n\n<p><strong>Carru Butez</strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;Membre &#8211;&nbsp;Conseiller municipal</p>\n\n\n\n<p><strong>Demarie Fetel</strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;Membre &#8211;&nbsp;Conseiller municipal</p>\n\n\n\n<p><strong>Ficquet&nbsp;</strong>Pierre Louis&nbsp;&#8211;&nbsp;Membre &#8211; Sous-patron du canot</p>\n\n\n\n<p><strong>1881</strong></p>\n\n\n\n<p>Boyn *-&nbsp;<strong>Pr\u00e9sident&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Sous commissaire de la marine</p>\n\n\n\n<p>Demarle Fetel &#8211;&nbsp;<strong>Vice</strong>&#8211;<strong>Pr\u00e9sident&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Maire</p>\n\n\n\n<p>Jezequel &#8211;&nbsp;<strong>Vice-pr\u00e9sident et secr\u00e9taire&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Administrateur&nbsp;Inscription maritime</p>\n\n\n\n<p><strong>Hanau&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Membre &#8211;&nbsp;Cur\u00e9 de Grand-Fort-Philippe</p>\n\n\n\n<p><strong>Lavall\u00e9e&nbsp;</strong>&#8212;&nbsp;Membre</p>\n\n\n\n<p><strong>1884</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Carney&nbsp;</strong>Charles-Eug\u00e8ne- Membre &#8211;&nbsp;Maire de Grand Fort Philippe</p>\n\n\n\n<p><strong>1885</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Coeugnet&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp; Membre &#8211;&nbsp;Brigadier Douanes Petit-Fort-Philippe</p>\n\n\n\n<p><strong>1886</strong></p>\n\n\n\n<p>Demarle Fetel&nbsp;<strong>&nbsp;Pr\u00e9sident</strong>&nbsp;Maire de Gravelines</p>\n\n\n\n<p><strong>Torris</strong>&nbsp;Adolphe &#8211; membre &#8211; N\u00e9gociant armateur</p>\n\n\n\n<p><strong>Evrard</strong>&nbsp;-membre&nbsp; &#8211; Sous-patron</p>\n\n\n\n<p><strong>1890</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Barbier &#8211;</strong>&nbsp;Membre &#8211;&nbsp;Lieutenant des douanes</p>\n\n\n\n<p><strong>Bourdon&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Membre &#8211;&nbsp;Conducteur des Ponts et Chauss\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>Hann&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Membre &#8211;&nbsp;Cur\u00e9 de Grand-Fort-Philippe</p>\n\n\n\n<p><strong>1891</strong></p>\n\n\n\n<p>Paqueron &#8211;&nbsp;<strong>Vice-pr\u00e9sident et secr\u00e9taire</strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;Commissaire de l\u2019inscription maritime</p>\n\n\n\n<p><strong>1893</strong></p>\n\n\n\n<p>De Gueydon &#8211;&nbsp;<strong>Vice-pr\u00e9sident et secr\u00e9taire&nbsp;</strong>*-&nbsp;Commissaire de l\u2019inscription maritime</p>\n\n\n\n<p><strong>1894</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Pitt&nbsp;</strong>&#8211; Membre &#8211;&nbsp;Cur\u00e9 de Grand-Fort-Philippe</p>\n\n\n\n<p><strong>1896</strong></p>\n\n\n\n<p>Adolphe&nbsp; Torris &#8211;&nbsp;&nbsp;<strong>Pr\u00e9sident</strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;Maire de Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Rheinhart &#8211;&nbsp;<strong>Vice-pr\u00e9sident&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Commissaire de l\u2019inscription maritime</p>\n\n\n\n<p><strong>1900</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Fournier&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Membre &#8211;&nbsp;Sous-lieutenant des douanes</p>\n\n\n\n<p><strong>Brunet&nbsp;</strong>Alfred&nbsp;&#8211;&nbsp;Membre &#8211;&nbsp;Sous-patron du canot Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;<strong>Evrard&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Membre &#8211;&nbsp;Patron du canot</p>\n\n\n\n<p><strong>1902</strong></p>\n\n\n\n<p>Eguay&nbsp; &#8211;<strong>Vice-pr\u00e9sident&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Commissaire de l\u2019inscription maritime</p>\n\n\n\n<p><strong>Richard&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;Membre &#8211;&nbsp;Lieutenant des douanes</p>\n\n\n\n<p><strong>1910</strong></p>\n\n\n\n<p>Torris Paul Tr\u00e9sorier</p>\n\n\n\n<p><strong>1926</strong></p>\n\n\n\n<p>Torris Paul &#8211; Pr\u00e9sident &#8211;&nbsp; Armateur</p>\n\n\n\n<p>Torris Maurice &#8211; Secr\u00e9taire</p>\n\n\n\n<p><strong>1931&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Pierre Lepr\u00eatre &#8211; Membre _ Ancien patron du canot<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Administration/#%23SCSN+Gavelines\"><strong>Gravelines comit\u00e9 SCSN</strong></a><a><strong>Dunkerque comit\u00e9 SCSN</strong></a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Administration/#%23FM\"><strong>Fort-Mardyck comit\u00e9 SCSN</strong></a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Administration/#%23Malo\"><strong>Malo-les-Bains comit\u00e9 SCSN</strong></a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Administration/#%23SH\"><strong>Dunkerque Soci\u00e9t\u00e9 Humaine</strong></a><a></a></p>\n\n\n\n<h4>Comit\u00e9  SCSN  de  Fort-Mardyck<strong>1883</strong></h4>\n\n\n\n<p>B\u00e9nard -Pr\u00e9sident- Maire de Fort-Mardyck</p>\n\n\n\n<p>Legrand -Secr\u00e9taire&nbsp; tr\u00e9sorier &#8211; Instituteur</p>\n\n\n\n<p>Gens Jean L\u00e9onard &#8211; Membre &#8211; Garde maritime</p>\n\n\n\n<p>Hars Pierre Andr\u00e9</p>\n\n\n\n<p>Turbot Jean-Fran\u00e7ois Membre&nbsp; Ma\u00eetre de p\u00eache &#8211; patron du canot</p>\n\n\n\n<p>Hars Bonefois &#8211; Membre&nbsp; &#8211; Sous patron</p>\n\n\n\n<p><strong>1891</strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;B\u00e9nard &#8211;&nbsp;<strong>Pr\u00e9sident</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Gens &nbsp;</strong>&#8211; Membre &nbsp;-Ancien garde maritime</p>\n\n\n\n<p><strong>Hars&nbsp;</strong>Fran\u00e7ois&nbsp; &#8211; Membre&nbsp;&#8211;&nbsp; Garde Maritime</p>\n\n\n\n<p><strong>Hars&nbsp;</strong>Pierre JJ &nbsp;&#8211; Membre &#8211; patron du canot</p>\n\n\n\n<p><strong>Hars&nbsp;</strong>Pierre JB &#8211; Membre</p>\n\n\n\n<p><strong>Everrard&nbsp;</strong>&#8211; Pr\u00e9sident &nbsp;&#8211; capitaine marin adjoint au maire</p>\n\n\n\n<p><strong>1898</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Plachot&nbsp;</strong>&#8211; Membre &nbsp;&#8211; Cur\u00e9</p>\n\n\n\n<p><strong>1907</strong></p>\n\n\n\n<p>Chevrel &#8211;&nbsp;<strong>Pr\u00e9sident&nbsp;</strong>&#8211; Garde maritime</p>\n\n\n\n<p>Deconinck \u2013&nbsp;<strong>Tr\u00e9sorier&nbsp;</strong>-Maitre au cabotage</p>\n\n\n\n<p>Plachot \u2013&nbsp;<strong>Secr\u00e9taire &nbsp;</strong>-Cur\u00e9</p>\n\n\n\n<p>Godin Jean-Baptiste&nbsp; Membre- Ma\u00eetre de P\u00eache<a></a></p>\n\n\n\n<h4>Comit\u00e9 SCSN  de Malo-les-Bains<strong>1891&nbsp;&nbsp;&nbsp;</strong></h4>\n\n\n\n<p>D\u00e9sir\u00e9&nbsp; Vancauwenberghe &#8211;&nbsp;<strong>Pr\u00e9sident &nbsp;</strong>&#8211; membre de la Chambre de commerce</p>\n\n\n\n<p>Alfred Roche&nbsp;&nbsp;<strong>Pr\u00e9sident d&rsquo;&nbsp;honneur&nbsp;</strong>&#8211; directeur de l&rsquo;octroi municipal de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Fran\u00e7ois Lessent &#8211;<strong>Secr\u00e9taire</strong>-Tr\u00e9sorier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>Bardou&nbsp;</strong>&#8211; Membre</p>\n\n\n\n<p><strong>Camus&nbsp;</strong>&#8211; Membre &nbsp;&#8211; capitaine au cabotage</p>\n\n\n\n<p><strong>Delugny&nbsp;</strong>Pierre- Membre &nbsp;-ancien chef des Pilotes</p>\n\n\n\n<p><strong>Lavrilliere</strong>-Baucl\u00e8re &#8211; Membre &nbsp;-r\u00e9dacteur en chef du Phare de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p><strong>Messemaecker&nbsp;</strong>&#8211; Membre &#8211; &nbsp;&nbsp; commissaire de l&rsquo;inscription maritime</p>\n\n\n\n<p><strong>Fockemberge&nbsp;&nbsp;</strong>Membre &#8211; Capitaine d \u2019armement de chambre de commerce</p>\n\n\n\n<p><strong>1894&nbsp;&nbsp;&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Guillermou&nbsp;</strong>Louis&nbsp;&nbsp; &#8211; Membre -Capitaine de feux flottants</p>\n\n\n\n<p><strong>Delille&nbsp;</strong>Oscar&nbsp;&nbsp; &#8211; Membre &#8211; Lieutenant des pompiers</p>\n\n\n\n<p><strong>1895&nbsp;&nbsp;&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Vallerey&nbsp;</strong>Jules&nbsp;&nbsp;&nbsp; &#8211; Membre &#8211; professeur d\u2019hydrographie</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Les sauvetages en mer sont l&rsquo;apanage des&nbsp;marins et b\u00e9n\u00e9voles qui arment les canots de sauvetage. Mais cela ne peut aller sans une organisation structur\u00e9e et organis\u00e9e. C&rsquo;est le r\u00f4le des bureaux et comit\u00e9s divers&nbsp;&nbsp;compos\u00e9s de personnalit\u00e9s diverses du dunkerquois. * Vous trouverez dans cette page la liste des membres connus du comit\u00e9 d\u2019administration de la [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Les comit\u00e9s locaux &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description et constitution des comites locaux du sauvetage en mer\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les comit\u00e9s locaux &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description et constitution des comites locaux du sauvetage en mer\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-01T15:55:35+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/\",\"name\":\"Les comit\\u00e9s locaux &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-21T19:51:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-01T15:55:35+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Description et constitution des comites locaux du sauvetage en mer\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les comit\\u00e9s locaux\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Les comit\u00e9s locaux &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description et constitution des comites locaux du sauvetage en mer",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Les comit\u00e9s locaux &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description et constitution des comites locaux du sauvetage en mer",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-01T15:55:35+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/",
                    "name": "Les comit\u00e9s locaux &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-21T19:51:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-01T15:55:35+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description et constitution des comites locaux du sauvetage en mer",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/les-comites-locaux/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Les comit\u00e9s locaux"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2044"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2044"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2044/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8848,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2044/revisions/8848"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2044"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
