{
    "id": 2057,
    "date": "2021-09-21T23:16:08",
    "date_gmt": "2021-09-21T21:16:08",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2057"
    },
    "modified": "2021-10-31T17:06:40",
    "modified_gmt": "2021-10-31T16:06:40",
    "slug": "dunkerque",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/",
    "title": {
        "rendered": "Dunkerque"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Station de Dunkerque</strong></h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Dunkerque.png\" alt=\"Armoiries Dunkerque\" class=\"wp-image-2058\" width=\"192\" height=\"211\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Dunkerque.png 400w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Dunkerque-273x300.png 273w\" sizes=\"(max-width: 192px) 100vw, 192px\" /></figure></div>\n\n\n\n<h5><strong>1834</strong></h5>\n\n\n\n<p>Cr\u00e9ation de la\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\">soci\u00e9t\u00e9 humaine,</a>\u00a0soutenue par la municipalit\u00e9, la Chambre de Commerce et par le service du pilotage , \u00a0cette nouvelle institution ouvre bient\u00f4t deux postes de secours :</p>\n\n\n\n<p>Le premier \u00e0 l\u2019est du port pr\u00e8s de l\u2019Estran au del\u00e0 de l&rsquo;\u00e9cluse de la lunette&nbsp; (1)&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Le second \u00e0 l\u2019ouest, pr\u00e8s du bassin de chasse. (2)</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"356\" height=\"355\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SH-Localisation-des-locaux-en-1834.png\" alt=\"SH Localisation des locaux en 1834\" class=\"wp-image-2059\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SH-Localisation-des-locaux-en-1834.png 356w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SH-Localisation-des-locaux-en-1834-300x300.png 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SH-Localisation-des-locaux-en-1834-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 356px) 100vw, 356px\" /><figcaption><strong>SH Localisation des locaux en 1834</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>Id\u00e9alement situ\u00e9, le premier se voit confier l\u2019unique canot de sauvetage alors disponible sur le littoral dunkerquois. \u00c9quip\u00e9e de deux voiles et bordant six avirons, cette embarcation de 9 m\u00e8tres est \u00e9galement dot\u00e9e de caissons \u00e0 air d\u2019insubmersibilit\u00e9 lui permettant de se redresser apr\u00e8s un chavirage.</p>\n\n\n\n<h5>1857</h5>\n\n\n\n<p>Au moment ou la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine va perdre trois de ses sauveteurs dans le naufrage des Trois S\u0153urs un nouveau canot, de type anglais, vient d&rsquo;arriver pour remplacer le pr\u00e9c\u00e9dent qui n&rsquo;est plus op\u00e9rationnel. Bloqu\u00e9 par les douanes il ne pourra servir en cette funeste journ\u00e9e.</p>\n\n\n\n<h5><strong>1872</strong>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p>La Soci\u00e9t\u00e9&nbsp; humaine est annex\u00e9e \u00e0&nbsp; la&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/La-SCSN/\">Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s</a>. Le premier canot de la SCSN, le NOUVEAU DUNKERQUE, est&nbsp;&nbsp;install\u00e9 dans un abri provisoire en briques et planches, \u00e0 la naissance de l&rsquo;estacade est , de l&rsquo;autre c\u00f4t\u00e9 de la route (3). Il est \u00e0 une vingtaine de m\u00e8tres de la rampe d&rsquo;acc\u00e8s construite pour le descendre dans le chenal, man\u0153uvre qui avec des hommes exerc\u00e9s se fait en moins de dix minutes. Il doit alors parcourir 1300 m\u00e8tres pour sortir des passes ce qui est trop long pour porter secours \u00e0 un navire en d\u00e9tresse o\u00f9 chaque minute compte. Il doit sortir \u00e0 l\u2019aviron quand la mar\u00e9e est trop basse pour que les remorqueurs puissent lui apporter un soutien.</p>\n\n\n\n<h5><strong>1876</strong>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p>Un nouvel abri est construit 600 m\u00e8tres plus loin&nbsp; (\u00e0 proximit\u00e9 des \u00e9cluses de chasse). L&rsquo;abri donne acc\u00e8s \u00e0 un plan inclin\u00e9 permettant une mise&nbsp;\u00e0 l&rsquo;eau ais\u00e9e du canot.(4)</p>\n\n\n\n<p>La chambre de commerce de Dunkerque a mis \u00e0 la disposition du Comit\u00e9 de sauvetage ses remorqueurs pour faciliter la sortie du canot quand il aura \u00e0 se porter au secours d&rsquo;un b\u00e2timent en d\u00e9tresse. Cette d\u00e9cision ent\u00e9rine une situation mise en \u0153uvre depuis 1862 </p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ecluse-des-chasses-et-abri-sdu-canot-de-la-SCSN-1024x571.jpg\" alt=\"Ecluse des chasses et abri du canot de la SCSN\" class=\"wp-image-2060\" width=\"558\" height=\"311\"/><figcaption><strong>Ecluse des chasses et abri du canot de la SCSN</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Descente-du-canot-a-lecluse-des-chasses-1024x703.png\" alt=\"Descente du canot \u00e0 l'\u00e9cluse des chasses\" class=\"wp-image-2062\" width=\"537\" height=\"368\"/><figcaption>Descente du canot \u00e0 l&rsquo;\u00e9cluse des chasses</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<h5><strong>1878&nbsp;</strong></h5>\n\n\n\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 humaine \u00e9quipe 3 remorqueurs de postes de secours avec fusil lance amarre.</p>\n\n\n\n<h5><strong>1880</strong>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p>Un g\u00e9n\u00e9reux donateur offre \u00e0 la SCSN un canot de sauvetage&nbsp; pour Dunkerque qui portera le nom de SUSAN GRAY. Ce canot est affect\u00e9 \u00e0 la jet\u00e9e est. La station de Dunkerque est maintenant \u00e9quip\u00e9e de deux canots.</p>\n\n\n\n<p>Le deuxi\u00e8me canot sera install\u00e9&nbsp;\u00e0 flot pr\u00e8s de l&rsquo;\u00e9cluse dite de la \u00ab\u00a0belle inutile\u00a0\u00bb situ\u00e9e&nbsp; au pied du Leughenaer (recouverte au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle).(5)</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile.jpg\" alt=\"Canot de sauvetage et lamaneur pr\u00e8s de la belle inutile\" class=\"wp-image-2061\" width=\"575\" height=\"366\"/><figcaption>Canot de sauvetage et lamaneur pr\u00e8s de la belle inutile</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<h5><strong>1880</strong></h5>\n\n\n\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 installe un poste de secours au Risban (6) et le deuxi\u00e8me au lieu&nbsp; dit Cayenne*. Les mat\u00e9riels qui y sont entrepos\u00e9s sont du ressort des brigades des Douanes. Ils sont \u00e9quip\u00e9s de&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Canon/\">canons&nbsp;</a>et de&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Fusil/\">fusils&nbsp;</a>destin\u00e9s \u00e0 lancer les fl\u00e8ches&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Delvigne/\">Delvigne&nbsp;</a>qui permettront d&rsquo;\u00e9tablir des&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Va-et-vient/\">va-et-vient</a>&nbsp;entre la terre et le bateau en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>*Le poste de Cayenne est situ\u00e9, approximativement, dans le secteur de l&rsquo;actuelle station de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>\u200b\u200b</p>\n\n\n\n<h5><strong>1913&nbsp; Modernisation</strong></h5>\n\n\n\n<p>D&rsquo;importants travaux  sont entrepris par la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s  pour recevoir et utiliser le canot \u00e0 moteur \u00ab COMMANDANT EUGENE VOIELLAUD&nbsp;\u00bb . Ils consistent en la construction d&rsquo;une maison-abri prolong\u00e9e par une glissi\u00e8re en bois de 70 m\u00e8tres de longueur support\u00e9e par des pilotis. Gr\u00e2ce \u00e0 la collaboration d\u00e9vou\u00e9e du service des Ponts-et-Chauss\u00e9es, rien n&rsquo;est n\u00e9glig\u00e9 pour donner \u00e0 cette installation toute la perfection d\u00e9sirable. Nous aurons, donc bient\u00f4t, dans notre grand port du Nord, une station de sauvetage mod\u00e8le et essentiellement efficace : canot puissant et rapide pouvant \u00eatre lanc\u00e9 tout arm\u00e9 en quelques secondes, canot sur lequel tous pourront compter, car le type en est \u00e9prouv\u00e9 ; les deux similaires \u00ab Emile Perrin \u00bb et \u00ab Sainte Lucie \u00bb en service depuis un ou deux ans ne nous ont, en effet, donn\u00e9 aucun m\u00e9compte. Nous \u00e9tions s\u00fbrs de l&rsquo;excellence de leurs formes qui sont celles de nos canots inchavirables ; l&rsquo;exp\u00e9rience nous a montr\u00e9 que nous pouvions faire la m\u00eame confiance \u00e0 leur mode de propulsion.&nbsp;Le canot arrivera en r\u00e9alit\u00e9 en 1919 ..</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Eugene-Voiellaud.jpg\" alt=\"Canot Eugene Voiellaud\" class=\"wp-image-2064\" width=\"331\" height=\"498\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Eugene-Voiellaud.jpg 541w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Eugene-Voiellaud-199x300.jpg 199w\" sizes=\"(max-width: 331px) 100vw, 331px\" /><figcaption>Canot Eugene Voiellaud</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<h5><strong>Le 29 Mai 1940</strong></h5>\n\n\n\n<p>A 9 h20 une bombe incendiaire tombait sur la station de sauvetage de Dunkerque. A 10 heures, sans qu&rsquo;aucune intervention ne soit&nbsp;possible il ne reste&nbsp;plus rien de l&rsquo;abri ni du canot.</p>\n\n\n\n<p>En mai 1940 la station de Dunkerque est compl\u00e8tement d\u00e9truite. Dunkerque reste occup\u00e9 jusqu&rsquo;au 9 mai 1945. La reconstruction du port est lanc\u00e9. Le port est de nouveau ouvert en 1946&nbsp; et l&rsquo;\u00e9cluse Wattier ouvre en 1947.</p>\n\n\n\n<p>En 1948, le 10 d\u00e9cembre, la catastrophe du RAPHAEL face \u00e0 Mardyck qui fera 6 morts en laissant&nbsp; 14 orphelins mettra en exergue le manque cruel de moyens de sauvetage sur le dunkerquois.</p>\n\n\n\n<p>Dunkerque n&rsquo;a toujours pas de canot et celui de Gravelines est en r\u00e9paration.</p>\n\n\n\n<p>Ces \u00e9v\u00e9nements ont sans doute contribu\u00e9 \u00e0 ce que la SNSM se d\u00e9cide \u00e0 remettre en place une structure de sauvetage sur Dunkerque</p>\n\n\n\n<h5><strong>1949&nbsp; La reconstruction</strong></h5>\n\n\n\n<p>Ce sera chose faite le&nbsp;23 mars 1949 avec la premi\u00e8re r\u00e9union du comit\u00e9 de Dunkerque de la SCSN.</p>\n\n\n\n<p><br>Il est demand\u00e9, par les instances nationales et les organes portuaires, \u00e0 Maitre&nbsp;<strong>Jean Allemes&nbsp;</strong>Notaire, d&rsquo;en assurer la pr\u00e9sidence.<br>Le vice-pr\u00e9sident sera le lieutenant de vaisseau de r\u00e9serve &nbsp;<strong>Paul Raoul&nbsp;</strong>&nbsp;Chef des services du pilotage<br>Le secr\u00e9taire tr\u00e9sorier sera&nbsp;<strong>Emmanuel Allemes</strong>&nbsp;&nbsp;courtier maritime et constructeur de navire<br>Membres&nbsp;<br><strong>&nbsp; &nbsp;&#8211; Le Gorgeu</strong>&nbsp;ing\u00e9nieur en chef des Ponts-et-Chauss\u00e9es<br>&nbsp; &nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Ternant</strong>&nbsp;Ing\u00e9nieur des Ponts-et-Chauss\u00e9es<br>&nbsp; &nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Blanche</strong>&nbsp;Administrateur de l&rsquo;inscription maritime</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Emile Dubuisson&nbsp;</strong>Pr\u00e9sident de la &nbsp;&nbsp;chambre de commerce<br>&nbsp; &nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Seguin</strong>&nbsp;&nbsp;directeur de la compagnie des bateaux \u00e0 vapeur du Nord<br>&nbsp; &nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>L\u00e9on Duboc</strong>&nbsp;Commandant du port<br>&nbsp; &nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Louis Ayello</strong>&nbsp;Armateur<br>&nbsp; &nbsp;&#8211;&nbsp;<strong>Six &nbsp;</strong>&nbsp;Commandant Inspecteur de la navigation maritime \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p><br><em>Le pr\u00e9sident avoue avoir \u00e9t\u00e9 surpris d&rsquo;\u00eatre choisi par les instances pour mettre en place ce premier comit\u00e9 d&rsquo;apr\u00e8s guerre.&nbsp;Il compte sur ses coll\u00e8gues pour l&rsquo;\u00e9pauler de par leurs connaissances maritimes.</em></p>\n\n\n\n<p>Le nouveau canot AMIRAL RONARC&rsquo;H&nbsp;appareillera de Sartouville pour s&rsquo;arr\u00eater \u00e0 Rouen o\u00f9 son \u00e9quipage dunkerquois le prendra en charge.<br>Celui-ci&nbsp;le conduira d&rsquo;abord au Havre o\u00f9 le commandant<strong>&nbsp;Durand Gosselin</strong>&nbsp;inspecteur de la SCSN montera \u00e0 bord pour faire la travers\u00e9e jusqu&rsquo;\u00e0 Dunkerque<br>L&rsquo;arriv\u00e9e est escompt\u00e9e pour le jeudi 7 avril \u00e0 la cale des p\u00eacheurs, quai du Leughenaer, avec comme premier \u00e9quipage&nbsp;<br>Patron du canot &nbsp;<strong>Auguste Brunet</strong>&nbsp;Pilote dunkerquois<br>Sous Patron&nbsp;<strong>Louis Bossu&nbsp;</strong>Patron lamaneur<br>M\u00e9canicien&nbsp;<strong>Joseph Bouteille&nbsp;</strong>&nbsp; d\u00e9j\u00e0 m\u00e9canicien au pilotage.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-essai-en-mer-amiral-ronarch-1024x534.jpg\" alt=\"Canot essai en mer Amiral Ronarc'h\" class=\"wp-image-2063\" width=\"608\" height=\"317\"/><figcaption><strong>Canot essai en mer Amiral Ronarc&rsquo;h</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>Les autres membres \u00e9tant<strong>&nbsp;Lucien Bossu, &nbsp;Louis Dewitte, Marcel Legrand*, Francis Legrand, Joseph Loyer*, Charles Blondel</strong></p>\n\n\n\n<p>Il faudra attendre 9 ans pour que la station soit \u00e0 nouveau \u00e9quip\u00e9 d&rsquo;un canot. Ce sera l&rsquo;AMIRAL RONARC&rsquo;H qui restera \u00e0&nbsp; flot durant 5 ans le temps de construire un nouvel abri.</p>\n\n\n\n<p>* Ces deux lamaneurs&nbsp; p\u00e9riront dans le cadre de leur profession</p>\n\n\n\n<h5><strong>1950&nbsp;&nbsp;</strong></h5>\n\n\n\n<p>L&rsquo;AMIRAL RONARCH a besoin d&rsquo;un nettoyage de coque.&nbsp;Il est demand\u00e9 aux Ateliers des Chantiers de France de pouvoir amener&nbsp;l&rsquo;amener sur le slip-way afin de&nbsp;proc\u00e9der au nettoyage.</p>\n\n\n\n<p>Le comit\u00e9 re\u00e7oit&nbsp;une facture des ACF&nbsp;&nbsp;de 36291 francs correspondant aux d\u00e9penses engag\u00e9es par les ACF et l&rsquo;immobilisation du slip way.</p>\n\n\n\n<p>Mais un&nbsp; ch\u00e8que de 50 000 Francs accompagne cette facture couvrant ainsi largement les frais et laissant un don de plus de 10 000 francs.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lucien-Lefol.jpg\" alt=\"pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral des ACF\" class=\"wp-image-2066\" width=\"277\" height=\"358\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lucien-Lefol.jpg 417w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lucien-Lefol-232x300.jpg 232w\" sizes=\"(max-width: 277px) 100vw, 277px\" /><figcaption><strong>Lucien Lefol</strong>&nbsp;1891-1979<br><strong>pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral des ACF</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>Ce ch\u00e8que est sign\u00e9 par&nbsp;<strong>Lucien Lefol&nbsp;</strong>pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral des ACF</p>\n\n\n\n<p>Les&nbsp;<strong>Corsaires dunkerquois</strong>, association philanthropique, offrent une paire de jumelles d&rsquo;une valeur de 16 000 francs.</p>\n\n\n\n<p>Un groupe scolaire de Marcq-en-Bareul remet une somme de 1330 francs \u00e0 la station de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Mr&nbsp;<strong>Lechien&nbsp;</strong>Cafetier \u00e0 Malo-les-Bains a organis\u00e9 un bal de Sainte Catherine et remet 1 000 francs \u00e0 la station</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Arriv\u00e9e de l&rsquo;AMIRAL RONARCH \u00e0 Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<h5>9 f\u00e9vrier 1954&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p>Le canot et sa nouvelle station abri, encore visible&nbsp;aujourd&rsquo;hui, sont officiellement inaugur\u00e9s</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"433\" height=\"259\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Amiral-Ronarch-abricanot.jpg\" alt=\"Canot Amiral Ronarc'h abri canot\" class=\"wp-image-2065\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Amiral-Ronarch-abricanot.jpg 433w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Amiral-Ronarch-abricanot-300x179.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 433px) 100vw, 433px\" /><figcaption>Canot Amiral Ronarc&rsquo;h abri canot</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<h5>1967</h5>\n\n\n\n<p>La station de Dunkerque, comme celle de Gravelines ou de Bray-Dunes passe sous le pavillon de la SNSM</p>\n\n\n\n<p><sup><em><span style=\"color:#151616\" class=\"has-inline-color\">Sources</span><br><span style=\"color:#151616\" class=\"has-inline-color\">Archives de la station de sauvetage de Dunkerque SNSM</span><br><span style=\"color:#151616\" class=\"has-inline-color\">Cr\u00e9dit photographique Alain Lefol</span></em></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Station de Dunkerque 1834 Cr\u00e9ation de la\u00a0soci\u00e9t\u00e9 humaine,\u00a0soutenue par la municipalit\u00e9, la Chambre de Commerce et par le service du pilotage , \u00a0cette nouvelle institution ouvre bient\u00f4t deux postes de secours : Le premier \u00e0 l\u2019est du port pr\u00e8s de l\u2019Estran au del\u00e0 de l&rsquo;\u00e9cluse de la lunette&nbsp; (1)&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la Station de Dunkerque et son organisation\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la Station de Dunkerque et son organisation\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-31T16:06:40+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Dunkerque.png\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"9 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Dunkerque.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Dunkerque.png\",\"width\":400,\"height\":440,\"caption\":\"Armoiries Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/\",\"name\":\"Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-21T21:16:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-31T16:06:40+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Histoire de la Station de Dunkerque et son organisation\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Dunkerque\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la Station de Dunkerque et son organisation",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la Station de Dunkerque et son organisation",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-31T16:06:40+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Dunkerque.png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "9 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Dunkerque.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Dunkerque.png",
                    "width": 400,
                    "height": 440,
                    "caption": "Armoiries Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/",
                    "name": "Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-21T21:16:08+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-31T16:06:40+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la Station de Dunkerque et son organisation",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/dunkerque/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Dunkerque"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2057"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2057"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2057/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7965,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2057/revisions/7965"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2057"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
