{
    "id": 2073,
    "date": "2021-09-22T02:38:26",
    "date_gmt": "2021-09-22T00:38:26",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2073"
    },
    "modified": "2021-11-25T13:44:18",
    "modified_gmt": "2021-11-25T12:44:18",
    "slug": "douanes-organisation-caserne",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/",
    "title": {
        "rendered": "Douanes"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Organisation des Douanes dans les ports</h1>\n\n\n\n<h5>Surveillance dans les ports&nbsp;:</h5>\n\n\n\n<p>Les navires qui y entrent sont soumis \u00e0 une surveillance plus \u00e9troite. Une embarcation de la brigade maritime des douanes stationne \u00e0 la passe des grands ports. Aussit\u00f4t arriv\u00e9 \u00e0 quai, le navire subit la visite.</p>\n\n\n\n<p>Dans les ports, le service se r\u00e9partit de deux fa\u00e7ons distinctes :</p>\n\n\n\n<p><strong>1. La garde des quais</strong> est confi\u00e9e \u00e0 des factionnaires qui sont plac\u00e9s de distance en distance et dont le seul but est de s&rsquo;opposer \u00e0 l&#8217;embarquement ou au d\u00e9barquement des marchandises sans autorisation.</p>\n\n\n\n<p><strong>2. La garde des tentes ou magasins</strong> est assur\u00e9e par des pr\u00e9pos\u00e9s charg\u00e9s de surveiller les marchandises d\u00e9barqu\u00e9es. Enfin, une brigade sp\u00e9ciale d&rsquo; \u00ab ambulants \u00bb exerce dans le port une surveillance sp\u00e9ciale analogue, quant au but, \u00e0 celle de leurs camarades des fronti\u00e8res de terre.</p>\n\n\n\n<p>Ici, le service est moins monotone que sur les c\u00f4tes, mais, en revanche, il est tr\u00e8s dur dans les grands ports. Au Havre, par exemple, les pr\u00e9pos\u00e9s de faction font vingt-quatre heures de service ; ils sont divis\u00e9s en deux s\u00e9ries alternant par quart de trois heures en moyenne. Ils entrent \u00e0 la caserne \u00e0 5 heures du matin, assistent \u00e0 l&rsquo;appel de 9 heures et s&rsquo;en vont, soit d&rsquo;escorte, soit \u00e0 nouveau de faction jusqu&rsquo;\u00e0 5 heures du soir, puis couchent enfin dans leur lit et peuvent jouir d&rsquo;une bonne nuit. En effet, dans leur service de faction, ils n&rsquo;ont pour se reposer que la planche du corps de garde et la p\u00e8lerine comme oreiller. </p>\n\n\n\n<p>A qui n&rsquo;est-il pas arriv\u00e9, se promenant sur la jet\u00e9e d&rsquo;un de nos ports, de voir hisser le pavillon jaune par tout navire avant son entr\u00e9e au port ? C&rsquo;est le signal convenu pour demander la visite sanitaire. Ce qui nous am\u00e8ne \u00e0 dire quelques mots de la police sanitaire, c&rsquo;est-\u00e0-dire des mesures prises pour \u00e9viter, par mer, l&rsquo;introduction en France des maladies contagieuses telles que le chol\u00e9ra, la peste, etc. Les douaniers formant une v\u00e9ritable barri\u00e8re mobile qu&rsquo;il n&rsquo;est pas possible d&rsquo;\u00e9viter, et le littoral ayant \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 en circonscriptions sanitaires, c&rsquo;est encore \u00e0 eux que l&rsquo;on a eu recours pour l&rsquo;ex\u00e9cution de ce service.</p>\n\n\n\n<p>Tout navire arrivant dans un port fran\u00e7ais doit \u00eatre reconnu par l&rsquo;autorit\u00e9 sanitaire, presque toujours un officier des douanes, avant d&rsquo;entrer en communication avec la terre. Ce n&rsquo;est qu&rsquo;une formalit\u00e9. L\u2019agent sanitaire se renseigne sur l&rsquo;\u00e9tat de sant\u00e9 \u00e0 bord pendant la travers\u00e9e. La loi punit s\u00e9v\u00e8rement (amende et prison) tout capitaine qui essayerait de s&rsquo;y soustraire. Au cas o\u00f9 l&rsquo;agent sanitaire le juge \u00e0 propos, l&rsquo;examen peut \u00eatre pouss\u00e9 plus \u00e0 fond et la visite m\u00e9dicale de l&rsquo;\u00e9quipage et des passagers peut \u00eatre ordonn\u00e9e. Le service actif des douanes coop\u00e8re aussi dans une certaine mesure \u00e0 la partie mat\u00e9rielle des op\u00e9rations de la visite.</p>\n\n\n\n<p>Il existe <strong>un corps sp\u00e9cial de pr\u00e9pos\u00e9s et de sous-officiers visiteurs </strong>(les emballeurs, en argot douanier) dont le r\u00f4le est d&rsquo;assister le v\u00e9rificateur dans la v\u00e9rification des marchandises. Ce sont eux qui sondent les colis, prennent le poids des marchandises et appliquent sur les caisses v\u00e9rifi\u00e9es la marque M V (marchandise v\u00e9rifi\u00e9e).</p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est au service des brigades qu&rsquo;incombe aussi le service d&rsquo;\u00e9cor (reconnaissance et d\u00e9nombrement des colis) sur les deux fronti\u00e8res, maritime et terrestre. On entend par l\u00e0 le d\u00e9nombrement des colis, soit \u00e0 leur d\u00e9barquement, soit \u00e0 leur embarquement, \u00e0 leur entr\u00e9e ou \u00e0 leur sortie des entrep\u00f4ts ou magasins. Ce service, qui, \u00e0 premi\u00e8re vue, pourrait para\u00eetre n\u00e9gligeable, est au contraire un des plus importants. Il garantit la prise en charge des marchandises et leur d\u00e9charge \u00e0 leur sortie. Bien qu&rsquo;il ne soit pas n\u00e9cessaire d&rsquo;\u00eatre bachelier pour l&rsquo;ex\u00e9cuter, il est difficile de le bien remplir. Aussi les bons \u00ab \u00e9coreurs \u00bb sont-ils fort appr\u00e9ci\u00e9s de leurs chefs. Le pr\u00e9pos\u00e9 n&rsquo;a qu&rsquo;\u00e0 v\u00e9rifier avec certains papiers la marque et le num\u00e9ro des colis qu&rsquo;on lui pr\u00e9sente, mais il faut aller vite. Sur les quais, certaines marchandises venant en un grand nombre de caisses analogues, il ne lui faut pas en laisser enlever une de plus, ce qui serait facile en raison de l&rsquo;encombrement.</p>\n\n\n\n<p>Le service des grands ports n\u00e9cessitant un nombre consid\u00e9rable de douaniers, il n&rsquo;est pas surprenant de rencontrer dans ces centres maritimes une agglom\u00e9ration de pr\u00e9pos\u00e9s de douanes pouvant para\u00eetre anormale.</p>\n\n\n\n<p>Leur modeste traitement, d&rsquo;une part (120 francs par mois) et la chert\u00e9 de la vie et du loyer, d&rsquo;autre part, faisaient qu&rsquo;autrefois ceux-ci habitaient le plus souvent la banlieue de leur r\u00e9sidence et se trouvaient par suite \u00e9loign\u00e9s de leur travail.</p>\n\n\n\n<h5>Les casernes</h5>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est alors que l&rsquo;id\u00e9e vint de les caserner, id\u00e9e toute naturelle, car n&rsquo;avait-on pas affaire \u00e0 des soldats? Aussi de tous c\u00f4t\u00e9s s&rsquo;\u00e9lev\u00e8rent des casernes sur les deux fronti\u00e8res terrestre (Avricourt, Givet, Petitcroix&#8230;) et maritime (La Rochelle, Calais, Dunkerque&#8230;.) dont les deux plus importantes sont sans contredit celles de Marseille et du Havre. Sans entrer dans des d\u00e9tails de minime importance, nous dirons cependant que la caserne poss\u00e8de son poste de police \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e principale, son officier et son sous-officier de casernement.</p>\n\n\n\n<p>Les agents mari\u00e9s ont \u00e0 leur disposition deux ou trois pi\u00e8ces et greniers suivant le nombre d&rsquo;enfants ; quant aux c\u00e9libataires, habitant des pavillons s\u00e9par\u00e9s de ceux des m\u00e9nages, leurs dortoirs sont vastes et spacieux. Trois \u00e9coles (maternelle, de filles, de gar\u00e7ons) sont \u00e0 la caserne.</p>\n\n\n\n<p>A l&rsquo;int\u00e9rieur et contre le mur d&rsquo;enceinte se trouvent d&rsquo;immenses jardins sym\u00e9triques divis\u00e9s en portions c\u00e9d\u00e9es aux plus anciens douaniers mari\u00e9s qui en sont en quelque sorte les propri\u00e9taires et les arrangent \u00e0 leur guise. Certains, tout comme \u00e0 la campagne, y ont \u00e9lev\u00e9 de petites cahutes en bois. Quand il est de repos, le douanier vient l\u00e0 fumer sa pipe, tandis qu&rsquo;autour de lui peuvent gambader les bambins.</p>\n\n\n\n<p>Un restaurant existe aussi \u00e0 la caserne. L\u00e0 le douanier ne paie presque jamais ses repas. Au moyen d&rsquo;un num\u00e9ro d&rsquo;ordre, il a un compte ouvert qu&rsquo;il r\u00e8gle au mois. Nous pouvons dire que, pour des prix minimes, il a l\u00e0 ce qu&rsquo;il n&rsquo;aurait nulle part : une nourriture saine, abondante et r\u00e9confortante.</p>\n\n\n\n<p>D&rsquo;une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, il peut se nourrir pour 1,50 fr par jour. Une preuve certaine de la qualit\u00e9 est que beaucoup de m\u00e9nag\u00e8res n&rsquo;h\u00e9sitent pas \u00e0 venir au restaurant y acheter les portions n\u00e9cessaires \u00e0 leur int\u00e9rieur.</p>\n\n\n\n<p>Bien qu&rsquo;\u00e0 la caserne le douanier ait sa pleine libert\u00e9, la discipline y est militaire ainsi que le r\u00e9veil se fait au clairon le matin ; peu apr\u00e8s a lieu l&rsquo;appel par sections, lesquelles se rendent alors sous la conduite de leurs chefs aux lieux de service.</p>\n\n\n\n<p>De m\u00eame, \u00e0 7 heures du soir, apr\u00e8s le coup de clairon, il faut que tous les enfants soient rentr\u00e9s chez eux. A 10 heures sonne l&rsquo;extinction des feux et la fermeture de la porte de la caserne.</p>\n\n\n\n<h4>Les postes de porte amarres du dunkerquois</h4>\n\n\n\n<p>\u00a05 stations sont pr\u00e9sentes sur le dunkerquois : Cayenne\u00a0\u00a0 &#8211; Risban Ouest\u00a0 &#8211;\u00a0 Leffrinckoucke &#8211; Mardyck\u00a0 &#8211; Fort-Philippe.</p>\n\n\n\n<p>Le mat\u00e9riel\u00a0 est confi\u00e9 aux agents des douanes\u00a0 et est d\u00e9crit dans la section  mat\u00e9riels : canon porte-amarre, fusil porte-amarres, fl\u00e8che Delvigne.</p>\n\n\n\n<h4>Les casernes du dunkerquois au 19e si\u00e8cle</h4>\n\n\n\n<p>La caserne de la rue Caumartin :</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Dunkerque-caumartin.jpg\" alt=\"Douanes Dunkerque Caumartin\" class=\"wp-image-2075\" width=\"473\" height=\"824\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Dunkerque-caumartin.jpg 439w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Dunkerque-caumartin-172x300.jpg 172w\" sizes=\"(max-width: 473px) 100vw, 473px\" /><figcaption>Douanes Dunkerque Caumartin</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>La caserne de Ghyvelde :</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Ghyvelde-n.jpg\" alt=\"Caserne des douanes\" class=\"wp-image-2076\" width=\"495\" height=\"294\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Ghyvelde-n.jpg 769w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Ghyvelde-n-300x178.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 495px) 100vw, 495px\" /></figure></div>\n\n\n\n<p>La caserne de Rosendael :</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Rosendael.jpg\" alt=\"Douanes Rosendael\" class=\"wp-image-2078\" width=\"490\" height=\"227\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Rosendael.jpg 822w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Rosendael-300x139.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Rosendael-768x356.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 490px) 100vw, 490px\" /><figcaption><strong>Caserne des Douanes Rosendael</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>La caserne de Gravelines :</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Gravelines.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2077\" width=\"477\" height=\"299\"/><figcaption>Caserne des Douanes Gravelines</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>Le poste de douanes de Bray-Dunes :</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"598\" height=\"396\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-agence-de-Ghyvelde.png\" alt=\"Douanes Bray-Dunes\" class=\"wp-image-2074\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-agence-de-Ghyvelde.png 598w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-agence-de-Ghyvelde-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 598px) 100vw, 598px\" /></figure></div>\n\n\n\n<p>L&rsquo;agence en\u00a0 douanes de Ghyvelde :\u00a0 \u00a0</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Agence-de-Ghyvelde.jpg\" alt=\"Douanes Agence de Ghyvelde\" class=\"wp-image-2079\" width=\"593\" height=\"389\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Agence-de-Ghyvelde.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Agence-de-Ghyvelde-300x197.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Agence-de-Ghyvelde-768x504.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 593px) 100vw, 593px\" /><figcaption>Douanes Agence de Ghyvelde</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>Petit-Fort-Philippe :</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/gabelous-Maroniez.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3045\" width=\"675\" height=\"471\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/gabelous-Maroniez.jpg 960w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/gabelous-Maroniez-300x209.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/gabelous-Maroniez-768x536.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 675px) 100vw, 675px\" /><figcaption><strong>Photo de Gabelous Plage de Petit-Fort  Georges Maroniez</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>Je recherche photo de la caserne de Fort-Mardyck.</p>\n\n\n\n<p><sup><em><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">Sources :</span><br><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Le Mois Litt\u00e9raire et Pittoresque n\u00b0101, Paris, mai 1907, article de E. Laval .</span><br><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">Mus\u00e9e national des douanes. http://www.musee-douanes.fr</span><br><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">http://casernesdesdouanes.centerblog.net</span></em></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Organisation des Douanes dans les ports Surveillance dans les ports&nbsp;: Les navires qui y entrent sont soumis \u00e0 une surveillance plus \u00e9troite. Une embarcation de la brigade maritime des douanes stationne \u00e0 la passe des grands ports. Aussit\u00f4t arriv\u00e9 \u00e0 quai, le navire subit la visite. Dans les ports, le service se r\u00e9partit de deux [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1635,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Douanes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * organisation des Douanes dans le port de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Douanes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * organisation des Douanes dans le port de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T12:44:18+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douaniers-sur-le-quai-e1632775299668.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"534\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douaniers-sur-le-quai-e1632775299668.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douaniers-sur-le-quai-e1632775299668.jpg\",\"width\":900,\"height\":534,\"caption\":\"Douaniers sur le quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/\",\"name\":\"Douanes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T00:38:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T12:44:18+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * organisation des Douanes dans le port de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Douanes\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Douanes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * organisation des Douanes dans le port de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Douanes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * organisation des Douanes dans le port de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T12:44:18+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 900,
                "height": 534,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douaniers-sur-le-quai-e1632775299668.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "7 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douaniers-sur-le-quai-e1632775299668.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douaniers-sur-le-quai-e1632775299668.jpg",
                    "width": 900,
                    "height": 534,
                    "caption": "Douaniers sur le quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/",
                    "name": "Douanes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-22T00:38:26+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T12:44:18+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * organisation des Douanes dans le port de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/douanes-organisation-caserne/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Douanes"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2073"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2073"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2073/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8924,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2073/revisions/8924"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1635"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2073"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
