{
    "id": 2091,
    "date": "2021-09-22T03:02:52",
    "date_gmt": "2021-09-22T01:02:52",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2091"
    },
    "modified": "2021-11-27T19:07:33",
    "modified_gmt": "2021-11-27T18:07:33",
    "slug": "commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/",
    "title": {
        "rendered": "Commandant Eug\u00e8ne Voiellaud"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">1920 COMMANDANT EUGENE VOIELLAUD</h1>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Envoy\u00e9 \u00e0 l\u2019Exposition de Boulogne en 1914 il y reste bloqu\u00e9 pendant toute la guerre.</em></p><p></p></blockquote>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud.jpg\" alt=\"Canot  Cdt Voiellaud\" class=\"wp-image-2093\" width=\"415\" height=\"311\"/><figcaption><strong>Canot Dunkerque Cdt Voiellaud</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p><strong>Constructeur</strong>&nbsp;Atelier Normand (Le Havre)</p>\n\n\n\n<p><strong>Type :&nbsp;</strong>Canot en bois non redressable \u00e0 d\u00e9riveur central</p>\n\n\n\n<p><strong>\u200bDimensions :</strong> Longueur: 11,40 m &#8211; Largeur&nbsp;: 3,07 m&nbsp; &#8211; Tirant d\u2019eau&nbsp;0,87 m \u00e0 800 kg &#8211; Poids de la coque \u00e0 l\u00e8ge&nbsp;8T887 &#8211;&nbsp; Poids arm\u00e9&nbsp;9T340</p>\n\n\n\n<p><strong>Voilure</strong>&nbsp;32M\u00b2 (deux m\u00e2ts)</p>\n\n\n\n<p><strong>Motorisation</strong>&nbsp; Moteur&nbsp;Panhard 4 cylindres de 35 hp</p>\n\n\n\n<p>Vitesse et&nbsp;consommation&nbsp;7 n\u0153uds \u00e0 668 tours &#8211;&nbsp; 15,5 litres/ heure &#8211; R\u00e9servoir 440 Litres</p>\n\n\n\n<p><strong>Command\u00e9</strong>&nbsp; 1913</p>\n\n\n\n<p><strong>Essais&nbsp;</strong>&nbsp; 23 mai 1914</p>\n\n\n\n<p><strong>Nom donn\u00e9</strong>&nbsp; en&nbsp;1914</p>\n\n\n\n<p><strong>Installation</strong>&nbsp;juin 1920</p>\n\n\n\n<p><strong>Bapt\u00eame&nbsp;</strong>27 juin 1920</p>\n\n\n\n<p><strong>Fin de service&nbsp;</strong>d\u00e9truit le 29 mai 1940 par une bombe incendiaire allemande</p>\n\n\n\n<p><strong>Bapt\u00eame&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>B\u00e9n\u00e9diction le 27 juin 1920 par l\u2019abb\u00e9 Chirouter, cur\u00e9-doyen, en pr\u00e9sence de la donatrice*, \u00e9pouse de feu le Capitaine de Vaisseau Eug\u00e8ne Voiellaud, et du Commandant Chollet repr\u00e9sentant le Vice-Amiral Touchard, pr\u00e9sident de la SCSN.</p>\n\n\n\n<p>Marraine&nbsp;: Mme Lugeol.</p>\n\n\n\n<p>Parrain&nbsp;: Vice-amiral Amet, Inspecteur G\u00e9n\u00e9ral de la Marine.</p>\n\n\n\n<p><em>* Donatrice en 1912, Mme Voiellaud fait un don de 25.000 f. pour construire un canot \u00e0 moteur qui portera le nom de COMMANDANT EUGENE VOIELLAUD.&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Eugene-Voiellaud-et-abri.png\" alt=\"Canot Dunkerque Eug\u00e8ne Voiellaud et abri\" class=\"wp-image-2094\" width=\"620\" height=\"286\"/><figcaption><strong>Canot Dunkerque Eug\u00e8ne Voiellaud et abri</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"541\" height=\"814\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-sur-rampe-.jpg\" alt=\"Canot Dunkerque Cdt Voiellaud sur rampe\" class=\"wp-image-2092\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-sur-rampe-.jpg 541w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-sur-rampe--199x300.jpg 199w\" sizes=\"(max-width: 541px) 100vw, 541px\" /><figcaption><strong>Canot Dunkerque Cdt Voiellaud sur rampe</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Automatisation du treuil</strong></p>\n\n\n\n<p>Nous hissions jusqu&rsquo;\u00e0 pr\u00e9sent notre canot \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;un treuil \u00e0 bras ; la manoeuvre \u00e9tait lente et l&rsquo;obligation pour nos canotiers de la faire apr\u00e8s une sortie de sauvetage ou d&rsquo;exercice \u00e9tait p\u00e9nible; aussi avons-nous pourvu la station d&rsquo;un moto-treuil \u00e0 essence \u00e0 attaque directe d&rsquo;une puissance de 3 tonnes sur brin simple, dont la vitesse de levage est de 0 m. 30 \u00e0 la seconde, et qui est m\u00fb par un moteur Ballot 16 HP.,- 4 cylindres.</p>\n\n\n\n<p>Ce treuil, dont les essais tr\u00e8s satisfaisants ont \u00e9t\u00e9 faits \u00e0 Paris, aux Etablissements Pierre Bernard, dans le courant du mois d&rsquo;ao\u00fbt, a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 dans notre abri de Dunkerque en septembre et mis \u00e0 l&rsquo;\u00e9preuve d\u00e9finitive en pr\u00e9sence d&rsquo;un de nos inspecteurs. Le hissage du canot depuis le bas de la glissi\u00e8re jusqu&rsquo;\u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur de la maison-abri s&rsquo;effectue en 1 minute 30 secondes environ.</p>\n\n\n\n<p>La glissi\u00e8re avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement visit\u00e9e et tous les galets d\u00e9fectueux chang\u00e9s.&nbsp;</p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Le commandant Eug\u00e8ne Voiellaud \u00e9tait pr\u00e9sent lors des sorties suivantes :</p>\n\n\n\n<p>PECHEUR 1914 WN 1925 INCONNU 1923 INCONNU 1923 INCONNU 1923<br>GISELE 1936 KANNIK 1926 GREDAM 1927 PECHEUR D26 1931<br>INCONNU 1936 744D 1935</p>\n\n\n\n<p>Patrons du canot  <a data-type=\"page\" data-id=\"1422\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/etc-3403h/\">Gaston Etcheverry</a>, Auguste Vanhille et Jules Leroy</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"693\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Localisation-abri-Eugene-Voilleaud-1024x693.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2391\"/><figcaption><strong>Localisation abri Eug\u00e8ne Voilleaud</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"481\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rampe-de-labri-Eugene-Voilleaud--1024x481.png\" alt=\"Rampe de l'abri Eug\u00e8ne Voilleaud\" class=\"wp-image-2393\"/><figcaption><strong>Rampe de l&rsquo;abri Eug\u00e8ne Voilleaud</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">Centre de la m\u00e9moire urbaine de Dunkerque</span></sup></p><p></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>1920 COMMANDANT EUGENE VOIELLAUD Envoy\u00e9 \u00e0 l\u2019Exposition de Boulogne en 1914 il y reste bloqu\u00e9 pendant toute la guerre. Constructeur&nbsp;Atelier Normand (Le Havre) Type :&nbsp;Canot en bois non redressable \u00e0 d\u00e9riveur central \u200bDimensions : Longueur: 11,40 m &#8211; Largeur&nbsp;: 3,07 m&nbsp; &#8211; Tirant d\u2019eau&nbsp;0,87 m \u00e0 800 kg &#8211; Poids de la coque \u00e0 l\u00e8ge&nbsp;8T887 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2092,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Commandant Eug\u00e8ne Voiellaud &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description du canot dunkerquois Eug\u00e8ne Voiellaud\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Commandant Eug\u00e8ne Voiellaud &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description du canot dunkerquois Eug\u00e8ne Voiellaud\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-27T18:07:33+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-sur-rampe-.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"541\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"814\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-sur-rampe-.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-sur-rampe-.jpg\",\"width\":541,\"height\":814,\"caption\":\"Canot Dunkerque Cdt Voiellaud sur rampe\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/\",\"name\":\"Commandant Eug\\u00e8ne Voiellaud &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T01:02:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-27T18:07:33+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Description du canot dunkerquois Eug\\u00e8ne Voiellaud\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Commandant Eug\\u00e8ne Voiellaud\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Commandant Eug\u00e8ne Voiellaud &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description du canot dunkerquois Eug\u00e8ne Voiellaud",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Commandant Eug\u00e8ne Voiellaud &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description du canot dunkerquois Eug\u00e8ne Voiellaud",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-27T18:07:33+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 541,
                "height": 814,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-sur-rampe-.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-sur-rampe-.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-sur-rampe-.jpg",
                    "width": 541,
                    "height": 814,
                    "caption": "Canot Dunkerque Cdt Voiellaud sur rampe"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/",
                    "name": "Commandant Eug\u00e8ne Voiellaud &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-22T01:02:52+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-27T18:07:33+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description du canot dunkerquois Eug\u00e8ne Voiellaud",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Commandant Eug\u00e8ne Voiellaud"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2091"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2091"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 10,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2091/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9063,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2091/revisions/9063"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2092"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2091"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
