{
    "id": 2104,
    "date": "2021-09-22T03:22:52",
    "date_gmt": "2021-09-22T01:22:52",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2104"
    },
    "modified": "2021-10-06T00:50:01",
    "modified_gmt": "2021-10-05T22:50:01",
    "slug": "brunel",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/",
    "title": {
        "rendered": "Brunel"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>La ligne BRUNEL</strong></h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Technique-Ligne-Brunel.jpg\" alt=\"Ligne BRunel\" class=\"wp-image-2111\" width=\"281\" height=\"211\"/><figcaption><strong>Ligne Brunel</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Tr\u00e8s utilis\u00e9e par les douaniers en faction au bord de mer l\u2019utilisation de cette ligne a permis de sauver de la noyade bon nombre de personnes.</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p>Au nombre des petits engins de sauvetage utilis\u00e9s dans plusieurs de nos ports pour porter secours aux personnes qui tombent accidentellement \u00e0 l&rsquo;eau, figure la ligne invent\u00e9e par M.&nbsp;<strong>Brunel,</strong>&nbsp;lieutenant des Douanes, aujourd&rsquo;hui en retraite \u00e0 Dieppe. </p>\n\n\n\n<p>Ce petit instrument, aussi simple que pratique, rend les plus grands services et il nous a paru utile d&rsquo;en donner ci-apr\u00e8s la description : La ligne Brunel qui est portative a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9e en 1874 par M. Brunel, lieutenant des douanes \u00e0 Dieppe. Dans sa longue carri\u00e8re, cet officier inventeur de plusieurs autres appareils de sauvetage avait eu l&rsquo;occasion de constater souvent l&rsquo;insuffisance des moyens de secours dans les ports. Aussi sa pr\u00e9occupation constante \u00e9tant de rechercher ce qu&rsquo;il y aurait \u00e0 faire pour combler cette lacune, il imagina ce petit engin tr\u00e8s simple et tr\u00e8s maniable.</p>\n\n\n\n<p>Ind\u00e9pendamment du grand avantage d&rsquo;\u00eatre portative et de pouvoir \u00e0 la rigueur \u00eatre mise dans sa poche, la ligne Brunel a celui non moins grand de pouvoir \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9e tr\u00e8s rapidement sur une longueur double de&nbsp;celle de la plus grande gaffe. Avec l&rsquo;autorisation de M. le directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes, ce petit engin fait d\u00e9sormais partie dans presque tous les ports de l&rsquo;\u00e9quipement de chaque factionnaire qui le remet \u00e0 celui qui vient le relever de quart. Il se place g\u00e9n\u00e9ralement au ceinturon, quelquefois \u00e0 la poign\u00e9e du sabre</p>\n\n\n\n<p>Recommandations.&nbsp;: Pour sortir facilement l&rsquo;appareil de sa gaine il faut rabattre en dessous la grande languette de cuir qui se trouve \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur et tirer dessus verticalement</p>\n\n\n\n<p>Cet appareil se compose d&rsquo;une petite ligne tr\u00e8s solide enroul\u00e9e sur un flotteur en bois auquel elle tient d&rsquo;un bout, l&rsquo;autre extr\u00e9mit\u00e9 \u00e9tant fix\u00e9e \u00e0 un grappin \u00e0 quatre branches dont le corps garni de plomb se place dans l&rsquo;int\u00e9rieur du flotteur. Une gaine en cuir sert d&rsquo;enveloppe \u00e0 l&rsquo;engin. Mani\u00e8re de s&rsquo;en servir</p>\n\n\n\n<p>Quand le douanier aper\u00e7oit une personne en danger de se noyer, il peut s&rsquo;en servir de deux mani\u00e8res</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; 1 Si la personne tient bien \u00e0 l&rsquo;eau mais, est entrain\u00e9 pour une cause ou une autre, le douanier garde le grappin en main&nbsp; et lance le b\u00e2ton qui, faisant flotteur, peut \u00eatre saisi par l&rsquo;individu.</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp;2&nbsp; Si la personne ne peut r\u00e9sister \u00e0 la mer o\u00f9&nbsp;est en train de se noyer le douanier garde le b\u00e2ton et lance le grappin sur la personne pour l&rsquo;agripper</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s avoir sorti l&rsquo;appareil de sa gaine le moyen de s&rsquo;en servir est des plus simples. Il suffit d&rsquo;\u00f4ter le grappin de l&rsquo;int\u00e9rieur du flotteur, dans lequel il est plac\u00e9, de le mettre dans la main gauche et de lancer avec la main droite la pelote de ligne, en la tenant horizontalement, le bout de la corde en dessous.</p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est alors que si la personne ne saisissait pas le flotteur, ou la ligne m\u00eame, on remonte le tout et on envoie aussit\u00f4t le grappin en ayant soin quand l&rsquo;espace le permet, de le jeter \u00e0 quelques m\u00e8tres au, del\u00e0 du but \u00e0 atteindre. (Fig. 3).</p>\n\n\n\n<p>Avec cette, pr\u00e9caution on a le temps de faire prendre une bonne direction \u00e0 l&rsquo;engin qui ne doit pas \u00eatre conduit trop rapidement. Il est entendu que si la n\u00e9cessit\u00e9 commandait de se servir imm\u00e9diatement du grappin, il faudrait d\u00e9rouler la longueur de ligne jug\u00e9e n\u00e9cessaire, ce qui se fait du reste \u00e0 la minute.</p>\n\n\n\n<p>Le bout du flotteur o\u00f9 se trouve le grappin doit toujours \u00eatre tourn\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de la lani\u00e8re destin\u00e9e \u00e0 accrocher l&rsquo;appareil au ceinturon ou \u00e0 la poign\u00e9e du sabre. Ce bout ne doit sortir de la gaine que le dernier ; c&rsquo;est le contraire qui a lieu pour le mettre en place.</p>\n\n\n\n<p>Quand la ligne a \u00e9t\u00e9 mouill\u00e9e \u00e0 l&rsquo;eau de mer il est essentiel de la passer \u00e0 l&rsquo;eau douce; de la faire bien s\u00e9cher sans l&rsquo;approcher du feu \u00e0 cause du flotteur qui pourrait se fendiller et de l&rsquo;\u00e9tirer avant de l&rsquo;enrouler. Le lovage sur le flotteur doit \u00eatre bien serr\u00e9 et bien r\u00e9gulier.</p>\n\n\n\n<p>Dans le cas o\u00f9 un des bras du grappin se trouverait forc\u00e9 par la rencontre d&rsquo;un objet r\u00e9sistant, il suffit pour lui faire reprendre sa forme primitive de replacer le grappin dans le flotteur et de frapper sur la branche forc\u00e9e avec un marteau ou m\u00eame avec un galet de la plage.</p>\n\n\n\n<p>Ne jamais chercher \u00e0 soulever avec le grappin une personne au del\u00e0 de la surface de l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"166\" height=\"332\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunel-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2107\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunel-1.png 166w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunel-1-150x300.png 150w\" sizes=\"(max-width: 166px) 100vw, 166px\" /></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunel-2.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2108\" width=\"244\" height=\"289\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunel-2.png 319w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunel-2-253x300.png 253w\" sizes=\"(max-width: 244px) 100vw, 244px\" /></figure></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunel-3.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2109\" width=\"242\" height=\"289\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunel-3.png 355w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunel-3-251x300.png 251w\" sizes=\"(max-width: 242px) 100vw, 242px\" /></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunel-4.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2110\" width=\"234\" height=\"290\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunel-4.png 323w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunel-4-241x300.png 241w\" sizes=\"(max-width: 234px) 100vw, 234px\" /></figure></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#111010\" class=\"has-inline-color\">Sources :</span></p><p><span style=\"color:#111010\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1889&nbsp;</span></p><p><span style=\"color:#111010\" class=\"has-inline-color\">http://recherches.historiques-leconquet.over-blog.com</span></p></blockquote>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>La ligne BRUNEL Tr\u00e8s utilis\u00e9e par les douaniers en faction au bord de mer l\u2019utilisation de cette ligne a permis de sauver de la noyade bon nombre de personnes. Au nombre des petits engins de sauvetage utilis\u00e9s dans plusieurs de nos ports pour porter secours aux personnes qui tombent accidentellement \u00e0 l&rsquo;eau, figure la ligne [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2111,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Brunel &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La ligne Brunel mat\u00e9riel de sauvetage utilis\u00e9 principalement par les Douaniers\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Brunel &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La ligne Brunel mat\u00e9riel de sauvetage utilis\u00e9 principalement par les Douaniers\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T22:50:01+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Technique-Ligne-Brunel.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"258\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"194\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Technique-Ligne-Brunel.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Technique-Ligne-Brunel.jpg\",\"width\":258,\"height\":194,\"caption\":\"Ligne Brunel\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/\",\"name\":\"Brunel &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T01:22:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T22:50:01+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * La ligne Brunel mat\\u00e9riel de sauvetage utilis\\u00e9 principalement par les Douaniers\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Brunel\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Brunel &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La ligne Brunel mat\u00e9riel de sauvetage utilis\u00e9 principalement par les Douaniers",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Brunel &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La ligne Brunel mat\u00e9riel de sauvetage utilis\u00e9 principalement par les Douaniers",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-05T22:50:01+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 258,
                "height": 194,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Technique-Ligne-Brunel.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Technique-Ligne-Brunel.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Technique-Ligne-Brunel.jpg",
                    "width": 258,
                    "height": 194,
                    "caption": "Ligne Brunel"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/",
                    "name": "Brunel &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-22T01:22:52+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-05T22:50:01+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La ligne Brunel mat\u00e9riel de sauvetage utilis\u00e9 principalement par les Douaniers",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Brunel"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2104"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2104"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2104/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 2133,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2104/revisions/2133"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2111"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2104"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
