{
    "id": 2126,
    "date": "2021-09-22T10:15:42",
    "date_gmt": "2021-09-22T08:15:42",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2126"
    },
    "modified": "2021-10-30T15:32:19",
    "modified_gmt": "2021-10-30T13:32:19",
    "slug": "gaffe-legrand",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/",
    "title": {
        "rendered": "gaffe Legrand"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">La gaffe Legrand</h1>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>M. <strong>Jules Legrand</strong>, courtier au Havre, a imagin\u00e9 une sorte de gaffe permettant non plus seulement de lancer une bou\u00e9e munie d&rsquo;une corde \u00e0 l&rsquo;homme qui se noie, mais encore de l&rsquo;accrocher et d&rsquo;aller le chercher m\u00eame sous l\u2019eau.</p></blockquote>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaffe-Legrand.png\" alt=\"Gaffe Legrand\" class=\"wp-image-2127\" width=\"836\" height=\"172\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaffe-Legrand.png 679w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaffe-Legrand-300x62.png 300w\" sizes=\"(max-width: 836px) 100vw, 836px\" /></figure>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9, \u00e9crit M. Jules Legrand, de l&rsquo;insuffisance des moyens de sauvetage employ\u00e9s pour secourir les individus qui tombent \u00e0 l&rsquo;eau car sans chercher \u00e0 m\u00e9conna\u00eetre les services rendus par les bou\u00e9es, et particuli\u00e8rement par la ligne syst\u00e8me Torr\u00e8s, ces engins sont malheureusement impuissants dans la plupart des accidents.</p>\n\n\n\n<p>Cela tient aux diverses circonstances indispensables pour que leur emploi r\u00e9ussisse.\u00ab Il faut d&rsquo;abord que l&rsquo;individu tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau ne soit pas ivre, or c\u2019est tr\u00e8s-souvent le cas. Il faut, en second lieu, qu&rsquo;il conserve assez de sang-froid et de pr\u00e9sence d&rsquo;esprit pour saisir la ligne ou la bou\u00e9e qui lui est lanc\u00e9e, condition bien rare chez un individu sur le point de se noyer, suffoqu\u00e9, aveugl\u00e9, et qui, la plupart du temps, se trouve entre deux eaux quand les secours arrivent \u00e0 lui\u2026</p>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai donc cherch\u00e9 \u00e0 \u00e9tablir un appareil, de telle sorte que tous ces inconv\u00e9nients disparaissent.</p>\n\n\n\n<p>\u200bCet appareil se compose d&rsquo;une gaule en sapin de Norv\u00e8ge d\u2019environ 6 m\u00e8tres, \u00e0 la fois tr\u00e8s-l\u00e9g\u00e8re et tr\u00e8s-solide, au bout de laquelle se trouve emmanch\u00e9 une esp\u00e8ce de grappin en fer \u00e0 trois branches de 25 centim\u00e8tres termin\u00e9es chacune par une sorte de fourchette aux extr\u00e9mit\u00e9s assez arrondies pour ne pas blesser. \u00ab A environ 1 m\u00e8tre de l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 du manche, est plac\u00e9e une barre transversale en fr\u00eane, de 40 centim\u00e8tres, assez forte pour permettre de s&rsquo;y tenir \u00e0 deux mains, et m\u00eame de se mettre \u00e0 cheval dessus ; chacune des extr\u00e9mit\u00e9s de cette barre est, en outre, munie d&rsquo;un bout de ligne double termin\u00e9 par une petite bou\u00e9e : la ligne est double afin que l&rsquo;individu qu&rsquo;il s&rsquo;agit de sauver puisse, en cas de besoin se la passer autour du bras ou du corps, s&rsquo;il sent les forces lui manquer, en attendant qu&rsquo;on puisse le ramener \u00e0 terre.</p>\n\n\n\n<p>\u200bJe suppose maintenant un homme \u00e0 l\u2019eau.</p>\n\n\n\n<p>S\u2019il conserve assez de sang-froid et de pr\u00e9sence d&rsquo;esprit pour profiter des moyens actuels, le manche de la gaffe, la barre transversale, le grappin \u00e0 trois branches, les deux bouts de lignes garnies de bou\u00e9es lui suffiront amplement pour se sauver, d&rsquo;autant plus qu&rsquo;on pourra pour ainsi dire lui mettre l&rsquo;appareil dans la main.</p>\n\n\n\n<p>Avantage qui n&rsquo;existe pas avec les bou\u00e9es ou lignes r\u00e9clamant encore une certaine habilet\u00e9 de la part de ceux qui les lancent.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Dans le cas contraire, f\u00fbt-il \u00e0 demi mort de peur ou de saisissement, f\u00fbt-il m\u00eame coul\u00e9 entre deux eaux, l&rsquo;extr\u00eame l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de cette gaffe, la rigidit\u00e9 du manche, permettront d&rsquo;engager les pattes bifurqu\u00e9es du trident dans ses v\u00eatements et de le maintenir hors de l&rsquo;eau sans qu&rsquo;il s&rsquo;aide en aucune fa\u00e7on, on pourrait presque dire malgr\u00e9 lui.</p>\n\n\n\n<p>En outre, et pour plus de s\u00e9curit\u00e9, un fort fil de cuivre rouge (le cuivre jaune ne vaudrait rien) \u00e9prouv\u00e9 \u00e0 200 kilogrammes, attach\u00e9 \u00e0 la partie la plus forte du grappin, descend tout le long du manche, et y est appliqu\u00e9 par des crampons en fer distanc\u00e9s d&rsquo;environ 20 \u00e0 25 centim\u00e8tres : le manche viendrait-il \u00e0 casser par suite de la fa\u00e7on maladroite dont on se servirait de l&rsquo;appareil, que les deux parties de la gaule resteraient unies et assureraient encore le sauvetage.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup>\u200bNDLR  L&rsquo;usage de cette ligne sera abandonn\u00e9 dans les ann\u00e9es 1870  au profit de la ligne <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/\">Brunel </a>avec parfois en compl\u00e9ment la ligne <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/\">Torres\u200b</a></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Source :</p><p>BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s</p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>La gaffe Legrand M. Jules Legrand, courtier au Havre, a imagin\u00e9 une sorte de gaffe permettant non plus seulement de lancer une bou\u00e9e munie d&rsquo;une corde \u00e0 l&rsquo;homme qui se noie, mais encore de l&rsquo;accrocher et d&rsquo;aller le chercher m\u00eame sous l\u2019eau. J&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9, \u00e9crit M. Jules Legrand, de l&rsquo;insuffisance des moyens de sauvetage [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2127,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>gaffe Legrand &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la gaffe Legrand mat\u00e9riel de sauvetage surtout utilis\u00e9 par les douaniers\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"gaffe Legrand &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la gaffe Legrand mat\u00e9riel de sauvetage surtout utilis\u00e9 par les douaniers\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-30T13:32:19+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaffe-Legrand.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"679\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"140\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaffe-Legrand.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaffe-Legrand.png\",\"width\":679,\"height\":140,\"caption\":\"Gaffe Legrand\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/\",\"name\":\"gaffe Legrand &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T08:15:42+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-30T13:32:19+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * la gaffe Legrand mat\\u00e9riel de sauvetage surtout utilis\\u00e9 par les douaniers\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"gaffe Legrand\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "gaffe Legrand &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la gaffe Legrand mat\u00e9riel de sauvetage surtout utilis\u00e9 par les douaniers",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "gaffe Legrand &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la gaffe Legrand mat\u00e9riel de sauvetage surtout utilis\u00e9 par les douaniers",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-30T13:32:19+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 679,
                "height": 140,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaffe-Legrand.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaffe-Legrand.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gaffe-Legrand.png",
                    "width": 679,
                    "height": 140,
                    "caption": "Gaffe Legrand"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/",
                    "name": "gaffe Legrand &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-22T08:15:42+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-30T13:32:19+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la gaffe Legrand mat\u00e9riel de sauvetage surtout utilis\u00e9 par les douaniers",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gaffe-legrand/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "gaffe Legrand"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2126"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2126"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2126/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7824,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2126/revisions/7824"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2127"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2126"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
