{
    "id": 2130,
    "date": "2021-09-22T10:24:14",
    "date_gmt": "2021-09-22T08:24:14",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2130"
    },
    "modified": "2021-10-31T11:54:16",
    "modified_gmt": "2021-10-31T10:54:16",
    "slug": "torres",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/",
    "title": {
        "rendered": "Torres"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>La ligne Torr\u00e8s</strong></h1>\n\n\n\n<p>&nbsp;L&rsquo;appareil imagin\u00e9 par M. Torr\u00e8s se compose, ainsi que l&rsquo;indique le croquis ci-dessous, d&rsquo;une corde de 5 \u00e0 7 m\u00e8tres garnie sur toute sa longueur de cabillots de bois et termin\u00e9e \u00e0 l&rsquo;une des extr\u00e9mit\u00e9s par une bou\u00e9e en li\u00e8ge et par un \u0153il.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"718\" height=\"348\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ligne-Torres.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2131\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ligne-Torres.jpg 718w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ligne-Torres-300x145.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 718px) 100vw, 718px\" /></figure></div>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Lorsque quelqu&rsquo;un tombe \u00e0 l&rsquo;eau le long d&rsquo;un quai, il peut se faire qu&rsquo;aucune amarre, aucun objet flottant ne se trouve \u00e0 port\u00e9e, et si le malheureux ne sait pas nager, il a le temps de se noyer pendant que l&rsquo;on court chercher du secours.</p>\n\n\n\n<p>Il arrive parfois, dans les ports de la Manche et de l&rsquo;Oc\u00e9an, que de braves douaniers, seuls t\u00e9moins d&rsquo;accidents de cette esp\u00e8ce et n&rsquo;ayant rien sous la main, retirent leur capote pour s&rsquo;en servir en guise de corde.</p>\n\n\n\n<p>Mais parfois aussi l&rsquo;homme est trop \u00e9loign\u00e9 du bord, ou la hauteur du quai est trop grande, et ce moyen devient insuffisant.</p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est pour parer \u00e0 cette absence de moyens de secours que M. Torr\u00e8s, habitant du Havre, a imagin\u00e9 l&rsquo;appareil en question, mais il peut \u00eatre \u00e9galement utile dans les ports fluviaux et \u00e0 bord des navires, en servant \u00e0 amarrer et \u00e0 soutenir des hommes qui se jettent \u00e0 l&rsquo;eau pour en secourir d&rsquo;autres.</p>\n\n\n\n<p><sup>NDLR Cette ligne viendra souvent en compl\u00e9ment de la ligne <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brunel/\">Brunel</a></sup></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#141515\" class=\"has-inline-color\">Source&nbsp;:&nbsp;</span></p><p><span style=\"color:#141515\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 &#8211; 1939</span></p></blockquote>\n\n\n\n<p><a href=\"mailto:sauveteurdudunkerquois@gmail.com\"></a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>La ligne Torr\u00e8s &nbsp;L&rsquo;appareil imagin\u00e9 par M. Torr\u00e8s se compose, ainsi que l&rsquo;indique le croquis ci-dessous, d&rsquo;une corde de 5 \u00e0 7 m\u00e8tres garnie sur toute sa longueur de cabillots de bois et termin\u00e9e \u00e0 l&rsquo;une des extr\u00e9mit\u00e9s par une bou\u00e9e en li\u00e8ge et par un \u0153il. \u200b Lorsque quelqu&rsquo;un tombe \u00e0 l&rsquo;eau le long [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2131,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Torres &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Technique la ligne Torr\u00e8s utilis\u00e9e pour les sauvetages individuels - Douaniers\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Torres &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Technique la ligne Torr\u00e8s utilis\u00e9e pour les sauvetages individuels - Douaniers\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-31T10:54:16+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ligne-Torres.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"718\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"348\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ligne-Torres.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ligne-Torres.jpg\",\"width\":718,\"height\":348},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/\",\"name\":\"Torres &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T08:24:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-31T10:54:16+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Technique la ligne Torr\\u00e8s utilis\\u00e9e pour les sauvetages individuels - Douaniers\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Torres\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Torres &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Technique la ligne Torr\u00e8s utilis\u00e9e pour les sauvetages individuels - Douaniers",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Torres &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Technique la ligne Torr\u00e8s utilis\u00e9e pour les sauvetages individuels - Douaniers",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-31T10:54:16+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 718,
                "height": 348,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ligne-Torres.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ligne-Torres.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ligne-Torres.jpg",
                    "width": 718,
                    "height": 348
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/",
                    "name": "Torres &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-22T08:24:14+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-31T10:54:16+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Technique la ligne Torr\u00e8s utilis\u00e9e pour les sauvetages individuels - Douaniers",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/torres/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Torres"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2130"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2130"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2130/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7909,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2130/revisions/7909"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2131"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2130"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
