{
    "id": 2147,
    "date": "2021-09-22T14:25:46",
    "date_gmt": "2021-09-22T12:25:46",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2147"
    },
    "modified": "2021-10-31T15:32:34",
    "modified_gmt": "2021-10-31T14:32:34",
    "slug": "canon-porte-amarre",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/",
    "title": {
        "rendered": "Canon porte amarre"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Le canon porte amarre</strong></h1>\n\n\n\n<h2>Canon Perrier &#8211; 1870</h2>\n\n\n\n<p>Le canon porte-amarre, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d&rsquo;un canon perrier r\u00e9form\u00e9 mont\u00e9 sur aff\u00fbt ou sur fourche. Ce canon pouvait lancer sa fl\u00e8che de fer Delvigne \u00e0 225 m environ, selon la force et la direction du vent.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"521\" height=\"349\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-Perrier.jpg\" alt=\"Canon Perrier\" class=\"wp-image-2187\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-Perrier.jpg 521w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-Perrier-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 521px) 100vw, 521px\" /><figcaption><strong>Canon Perrier</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-perrier-et-Douaniers.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2186\" width=\"642\" height=\"400\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-perrier-et-Douaniers.jpg 640w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-perrier-et-Douaniers-300x187.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" /><figcaption><strong>Douaniers et canon Perrier</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<h2>Mortier Mamby</h2>\n\n\n\n<p>Le canon porte-amarre mont\u00e9 sur aff\u00fbt, type Manby, port\u00e9e 130 \u00e0 140m et sa variante, port\u00e9 \u00e0 l&rsquo;\u00e9paule, d\u00e9solidaris\u00e9 de son aff\u00fbt ou brancard. Il comporte alors un dispositif amortisseur de recul (ressorts et caoutchouc), sa port\u00e9e est de 100m environ</p>\n\n\n\n<p>Le mortier Manby est en bronze, du calibre de 14 centim\u00e8tres, pesant 70 kilogrammes, lan\u00e7ant une bombe cylindro-sph\u00e9rique de 15 kilogrammes, au moyen d&rsquo;une charge de poudre de 200 \u00e0 400 grammes. Sa port\u00e9e, avec une ligne de 9 millim\u00e8tres, est de 200 m\u00e8tres, mais la fr\u00e9quence des ruptures fait employer de pr\u00e9f\u00e9rence une ligne de 10 millim\u00e8tres de diam\u00e8tre. La bombe porte \u00e0 sa t\u00eate quatre fus\u00e9es \u00e9clairantes ; l&rsquo;attache de la corde est garnie de cuir, qu&rsquo;il convient de mouiller avant le tir,&nbsp;afin d&rsquo;\u00e9viter que les gaz de la poudre ne br\u00fblent l&rsquo;attache. Les inconv\u00e9nients de ce syst\u00e8me sont la difficult\u00e9 que pr\u00e9sente le transport de la pi\u00e8ce, le poids de la charge et celui du projectile, qui sont consid\u00e9rables, eu \u00e9gard au r\u00e9sultat obtenu. Le canon Perrier lui sera pr\u00e9f\u00e9r\u00e9.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-Lance-Amarre\u00a9KBCPenmarch.jpg\" alt=\"Mortier Mamby\" class=\"wp-image-2188\" width=\"514\" height=\"392\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-Lance-Amarre\u00a9KBCPenmarch.jpg 699w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-Lance-Amarre\u00a9KBCPenmarch-300x229.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 514px) 100vw, 514px\" /><figcaption><strong>Mortier Mamby</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p><em><span style=\"color:#101111\" class=\"has-inline-color\"><sup>Source :</sup></span><br><span style=\"color:#101111\" class=\"has-inline-color\"><sup>BNF Gallica Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</sup></span><br><span style=\"color:#101111\" class=\"has-inline-color\"><sup>Cr\u00e9dits photographiques KBCpenmarch</sup></span></em></p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Le canon porte amarre Canon Perrier &#8211; 1870 Le canon porte-amarre, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d&rsquo;un canon perrier r\u00e9form\u00e9 mont\u00e9 sur aff\u00fbt ou sur fourche. Ce canon pouvait lancer sa fl\u00e8che de fer Delvigne \u00e0 225 m environ, selon la force et la direction du vent. Mortier Mamby Le canon porte-amarre mont\u00e9 sur aff\u00fbt, type Manby, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2187,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Canon porte amarre &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * mat\u00e9riel de sauvetage utilis\u00e9 principalement par les Douaniers\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Canon porte amarre &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * mat\u00e9riel de sauvetage utilis\u00e9 principalement par les Douaniers\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-31T14:32:34+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-Perrier.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"521\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"349\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-Perrier.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-Perrier.jpg\",\"width\":521,\"height\":349,\"caption\":\"Canon Perrier\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/\",\"name\":\"Canon porte amarre &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T12:25:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-31T14:32:34+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * mat\\u00e9riel de sauvetage utilis\\u00e9 principalement par les Douaniers\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Canon porte amarre\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Canon porte amarre &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * mat\u00e9riel de sauvetage utilis\u00e9 principalement par les Douaniers",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Canon porte amarre &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * mat\u00e9riel de sauvetage utilis\u00e9 principalement par les Douaniers",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-31T14:32:34+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 521,
                "height": 349,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-Perrier.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-Perrier.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canon-Perrier.jpg",
                    "width": 521,
                    "height": 349,
                    "caption": "Canon Perrier"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/",
                    "name": "Canon porte amarre &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-22T12:25:46+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-31T14:32:34+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * mat\u00e9riel de sauvetage utilis\u00e9 principalement par les Douaniers",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canon-porte-amarre/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Canon porte amarre"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2147"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2147"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2147/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7954,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2147/revisions/7954"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2187"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2147"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
