{
    "id": 2149,
    "date": "2021-09-22T14:26:23",
    "date_gmt": "2021-09-22T12:26:23",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2149"
    },
    "modified": "2021-10-06T11:17:56",
    "modified_gmt": "2021-10-06T09:17:56",
    "slug": "fusil-porte-amarre",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/",
    "title": {
        "rendered": "Fusil porte-Amarre"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p>/</p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Le fusil porte amarres&nbsp;&nbsp; &#8211; Article de 1866</strong></h1>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fleche-porte-amarre.png\" alt=\"Fl\u00e8che porte-amarre\" class=\"wp-image-2195\"/><figcaption>Fl\u00e8che porte-amarre</figcaption></figure>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>M. Delvigne, membre du Conseil d&rsquo;administration de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale, bien connu d\u00e9j\u00e0 pour ses travaux ant\u00e9rieurs concernant les porte-amarres, travaux qu&rsquo;il venait de reprendre sur la demande du Comit\u00e9, re\u00e7ut la mission d&rsquo;exp\u00e9rimenter l&#8217;emploi du mousqueton comme engin de secours.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>M. Delvigne fit observer tout d&rsquo;abord qu&rsquo;il lui paraissait indispensable de substituer \u00e0 la baguette en fer du mousqueton une baguette en bois, dispos\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 permettre d&rsquo;amarrer la ligne en \u00e9vitant les chances de rupture. D&rsquo;apr\u00e8s ces donn\u00e9es, une s\u00e9rie d&rsquo;exp\u00e9riences furent faites au polygone de Vincennes, o\u00f9 le Comit\u00e9 d&rsquo;administration se transporta le 16 octobre, afin de juger par lui-m\u00eame des r\u00e9sultats obtenus.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>A la suite de ces exp\u00e9riences, le Comit\u00e9 d\u00e9cida que plusieurs stations seraient imm\u00e9diatement pourvues, \u00e0 titre d&rsquo;essai, de baguettes, de lignes et d&rsquo;appareils va-et-vient, ou simplement d&rsquo;amarres, suivant les localit\u00e9s. On d\u00e9signa les jet\u00e9es de Dunkerque, de Calais, de Boulogne, de Dieppe, du Havre, de Honfleur, de Port-en-Bessin, de Granville, de Camaret , deux postes de douane dans les passes d&rsquo;Arcachon, un poste \u00e0 l&#8217;embouchure de l&rsquo;Adour.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Diverses circonstances, au nombre desquelles il faut compter les changements apport\u00e9s r\u00e9cemment dans le service des douanes sur le littoral, ont retard\u00e9 jusqu&rsquo;ici les pr\u00e9paratifs de cette installation. L&rsquo;exp\u00e9rience n&rsquo;a donc pas encore prononc\u00e9 sur la valeur pratique de ces engins. D\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent, cependant, il est indubitable que dans beaucoup de cas ils peuvent rendre des services, et comme partout o\u00f9 il existe un fusil, un mousqueton ou un fusil de chasse, ce syst\u00e8me, tr\u00e8s simple d&rsquo;ailleurs, peut \u00eatre employ\u00e9, on nous saura gr\u00e9 de publier les extraits suivants d&rsquo;un m\u00e9moire remis au Comit\u00e9 par M. Delvigne.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;arme plac\u00e9e entre les mains des pr\u00e9pos\u00e9s des douanes est le mousqueton de gendarmerie. Son poids est.de 3,280 Kg., la longueur du canon de 76 centim\u00e8tres, son calibre de 17 mm sa charge de poudre r\u00e9glementaire de 4 gr. La charge d&rsquo;\u00e9preuve de son canon de 22 gr. et 18 gr.</p>\n\n\n\n<p>La fl\u00e8che porte-amarre est en bois de fr\u00eane rond de 13 millim\u00e8tres de diam\u00e8tre, et de 90 centim\u00e8tres de longueur. L&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 qui porte sur la charge est garnie d&rsquo;une virole en cuivre de 3 centim\u00e8tres de longueur et de 17 mm de diam\u00e8tre solidement fix\u00e9e par deux goupilles en fer.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<h5>INSTRUCTION SUR LE TIR DES FL\u00c8CHES PORTE-AMARRES.</h5>\n\n\n\n<p>1\u00b0 S&rsquo;assurer si la ligne est bien dispos\u00e9e pour se d\u00e9velopper.</p>\n\n\n\n<p>2\u00b0 Examiner si les attaches et le coulant de la fl\u00e8che serrent convenablement, les resserrer s&rsquo;il est utile, les pousser contre la virole ant\u00e9rieure et graisser le bois de la fl\u00e8che au besoin.</p>\n\n\n\n<p>3\u00b0 Br\u00fbler une capsule, ou flamber m\u00eame, par pr\u00e9caution.</p>\n\n\n\n<p>4\u00b0 Verser dans le mousqueton 2 \u00e0 2 1/2 grammes de poudre.</p>\n\n\n\n<p>5\u00b0 Introduire une bourre ou le sabot en carton, l&rsquo;\u00e9vasement du c\u00f4t\u00e9 de la poudre et puis placer la fl\u00e8che dans l&rsquo;arme.</p>\n\n\n\n<p>6\u00b0 Passer la ligne en deux ou trois passes dans les quatre boucles de l&rsquo;attache, et relier son bout par deux demi-n\u0153uds coulants.</p>\n\n\n\n<p>7\u00b0 Placer la pelote de ligne \u00e0 terre, ou la porter en sautoir dans sa bo\u00eete.</p>\n\n\n\n<p>8\u00b0 Pointer le mousqueton sous 15 \u00e0 25 degr\u00e9s au-dessus du point \u00e0. atteindre, si on est dans la direction du vent ou bien \u00e0 droite ou \u00e0 gauche d&rsquo;une quantit\u00e9 proportionn\u00e9e \u00e0 sa force et \u00e0 sa direction.</p>\n\n\n\n<p>9\u00b0 S&rsquo;il y a lieu de faire entra\u00eener par la fl\u00e8che le chapelet de bouchons, on attache le bout de corde qui les porte \u00e0 l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 de la ligne pelot\u00e9e ; on place les bouchons, tous en ligne droite devant soi, on ram\u00e8ne en arri\u00e8re l&rsquo;autre bout de la corde qui les porte, et on la passe et fixe dans les boucles de l&rsquo;attache.</p>\n\n\n\n<p>10\u00b0 Faire s\u00e9cher les lignes, les d\u00e9tordre au besoin et les repeloter.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Extraits de la suite de l\u2019article/..</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Pour le fusil d&rsquo;infanterie, par exemple, dont le canon a 1 m\u00e8tre 3 centim\u00e8tres de longueur, il faut porter la longueur de la fl\u00e8che \u00e0 1 m\u00e8tre 10 centim\u00e8tres environ.</p>\n\n\n\n<p>Un fusil de chasse, une baguette de bois dispos\u00e9e \u00e0 la h\u00e2te et une pelote de bonne ficelle se d\u00e9vidant de l&rsquo;int\u00e9rieur, pourraient d\u00e9j\u00e0 rendre de grands services dans les inondations et dans les cas d&rsquo;incendie.</p>\n\n\n\n<p>Au besoin le tireur-sauveteur pourrait lancer deux \u00e0 trois fl\u00e8ches en une minute.</p>\n\n\n\n<p>Tout \u00e9tant pr\u00eat pour tirer, le sauveteur pointe le mousqueton sous 15 \u00e0 25 degr\u00e9s d&rsquo;inclinaison au-dessus de l&rsquo;objet \u00e0 atteindre, s&rsquo;il est dans la direction du vent ; \u00e0 droite ou \u00e0 gauche en raison des d\u00e9viations pr\u00e9vues, si le vent vient de c\u00f4t\u00e9, et il fait feu.</p>\n\n\n\n<p>II est indispensable de bien se p\u00e9n\u00e9trer ici du ph\u00e9nom\u00e8ne qui se passe pendant le tir, afin d&rsquo;assurer toujours les conditions n\u00e9cessaires, puisque tout le syst\u00e8me repose enti\u00e8rement sur sa r\u00e9alisation.</p>\n\n\n\n<p>A l&rsquo;instant m\u00eame o\u00f9 la fl\u00e8che se met en mouvement, les attaches glissant le long du bois \u00e0 frottement dur jusqu&rsquo;au ressaut de la virole plac\u00e9e \u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re, entra\u00eenent la ligne, dont l&rsquo;inertie se trouve graduellement vaincue.</p>\n\n\n\n<p>Si cette condition du glissement \u00e0 frottement dur n&rsquo;\u00e9tait pas r\u00e9alis\u00e9e, le choc briserait infailliblement les attaches. Il faut donc, avant de tirer, s&rsquo;assurer qu&rsquo;une assez forte pression de la main est n\u00e9cessaire pour faire descendre et monter les boucles. Si le frottement n&rsquo;est pas suffisamment fort, on ajoute quelques tours de ligature, et on refait un autre coulant. Il est toujours utile et quelquefois n\u00e9cessaire de graisser l\u00e9g\u00e8rement le bois de la fl\u00e8che, afin de favoriser le glissement.</p>\n\n\n\n<p>Quand par la pluie les bagues des boucles et surtout le coulant se trouvent trop serr\u00e9s, on refait ce dernier pour que la r\u00e9sistance ne soit pas par trop forte et on graisse bien la fl\u00e8che.</p>\n\n\n\n<p>Lorsqu&rsquo;il s&rsquo;agit de lancer une fl\u00e8che pour porter secours ou pour \u00e9tablir une communication, la premi\u00e8re r\u00e8gle \u00e0 observer est, autant que possible, de tirer dans la direction du vent et d&rsquo;\u00e9viter le vent de travers, quitte \u00e0 augmenter un peu la distance \u00e0 parcourir. Par une forte brise de travers, la ligne est toujours emport\u00e9e et rejet\u00e9e loin en dehors de la direction du tir ; la fl\u00e8che subit aussi jusqu&rsquo;\u00e0 un certain point cette influence, mais il est \u00e0 remarquer que sa d\u00e9viation est loin d&rsquo;\u00eatre aussi grande que celle des projectiles sph\u00e9riques, par cette raison que l&rsquo;action de la ligne sur l&rsquo;arri\u00e8re de la fl\u00e8che faisant incliner sa t\u00eate en sens oppos\u00e9, elle pique dans le vent et d\u00e9rive moins qu&rsquo;on ne pourrait croire.</p>\n\n\n\n<p>Sans nul doute, il e\u00fbt \u00e9t\u00e9 d\u00e9sirable d&#8217;employer des fl\u00e8ches pouvant flotter ; mais devant \u00eatre lanc\u00e9es par un mousqueton ou par un fusil, de pareilles fl\u00e8ches seraient trop l\u00e9g\u00e8res pour entra\u00eener une ligne d&rsquo;une r\u00e9sistance suffisante.</p>\n\n\n\n<p>Le dessin reproduit \u00e0 l&rsquo;appui de cette note et les renseignements qui l&rsquo;accompagnent donnent une id\u00e9e exacte des fl\u00e8ches de M. Delvigne, de leurs accessoires et des caisses destin\u00e9es \u00e0 les contenir. On trouvera parmi les documents, dans le compte rendu de la s\u00e9ance du 16 octobre dernier, le proc\u00e8s-verbal des exp\u00e9riences faites \u00e0 Vincennes. Depuis cette \u00e9poque on est parvenu \u00e0 accro\u00eetre la port\u00e9e des fl\u00e8ches jusqu&rsquo;\u00e0 90 m\u00e8tres.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<h5>OBJETS CONTENUS DANS LA CAISSE DE FL\u00c8CHES PORTE-AMARRES DE SAUVETAGE.</h5>\n\n\n\n<p>1\u00b0 Six fl\u00e8ches pourvues de leurs attaches et coulants .</p>\n\n\n\n<p>2\u00b0 Quatre pelotes de lignes de cent m\u00e8tres de long</p>\n\n\n\n<p>3\u00bb Une pelote de vingt m\u00e8tres de cordeau pour attaches.</p>\n\n\n\n<p>4\u00b0 Une petite pelote portant 12 bouchons pour flotter</p>\n\n\n\n<p>5\u00b0 Une petite pelote de fil goudronn\u00e9 pour les ligatures.</p>\n\n\n\n<p>6\u00b0 Deux mandrins coniques pour peloter les lignes.</p>\n\n\n\n<p>7\u00b0 Une bo\u00eete pour porter la pelote en sautoir.</p>\n\n\n\n<p>8\u00bb Deux mesures pour la poudre, l&rsquo;une pour 2 grammes, l&rsquo;autre 2 \u00bd.</p>\n\n\n\n<p>9\u00b0 Deux petits mandrins en bois pour rouler les cartouches.</p>\n\n\n\n<p>10\u00b0 Deux petites bo\u00eetes en fer-blanc pour la poudre et pour la graisse.</p>\n\n\n\n<p>11\u00b0 Un bout de cylindre en cuivre, \u00e0 engager sur la virole ant\u00e9rieure de la fl\u00e8che, pour servir de moule \u00e0 couler le lingot. .</p>\n\n\n\n<p>12\u00b0 Une cuiller \u00e0 fondre le plomb.</p>\n\n\n\n<p>13\u00b0 Vingt-quatre culots en carton embouti .</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#161617\" class=\"has-inline-color\">Source :</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#161617\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>/ Le fusil porte amarres&nbsp;&nbsp; &#8211; Article de 1866 \u200b \u200b \u200b M. Delvigne, membre du Conseil d&rsquo;administration de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale, bien connu d\u00e9j\u00e0 pour ses travaux ant\u00e9rieurs concernant les porte-amarres, travaux qu&rsquo;il venait de reprendre sur la demande du Comit\u00e9, re\u00e7ut la mission d&rsquo;exp\u00e9rimenter l&#8217;emploi du mousqueton comme engin de secours. \u200b M. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2195,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Fusil porte-Amarre &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le fusil porte amarre utilis\u00e9s surtout par les douaniers Mat\u00e9riel\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fusil porte-Amarre &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le fusil porte amarre utilis\u00e9s surtout par les douaniers Mat\u00e9riel\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T09:17:56+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fleche-porte-amarre-e1632852125998.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"520\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fleche-porte-amarre-e1632852125998.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fleche-porte-amarre-e1632852125998.png\",\"width\":800,\"height\":520,\"caption\":\"Fl\\u00e8che porte-amarre\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/\",\"name\":\"Fusil porte-Amarre &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T12:26:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T09:17:56+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le fusil porte amarre utilis\\u00e9s surtout par les douaniers Mat\\u00e9riel\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fusil porte-Amarre\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Fusil porte-Amarre &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le fusil porte amarre utilis\u00e9s surtout par les douaniers Mat\u00e9riel",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Fusil porte-Amarre &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le fusil porte amarre utilis\u00e9s surtout par les douaniers Mat\u00e9riel",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T09:17:56+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 520,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fleche-porte-amarre-e1632852125998.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "7 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fleche-porte-amarre-e1632852125998.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fleche-porte-amarre-e1632852125998.png",
                    "width": 800,
                    "height": 520,
                    "caption": "Fl\u00e8che porte-amarre"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/",
                    "name": "Fusil porte-Amarre &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-22T12:26:23+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T09:17:56+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le fusil porte amarre utilis\u00e9s surtout par les douaniers Mat\u00e9riel",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fusil-porte-amarre/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Fusil porte-Amarre"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2149"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2149"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2149/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3860,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2149/revisions/3860"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2195"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2149"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
