{
    "id": 2151,
    "date": "2021-09-22T14:26:56",
    "date_gmt": "2021-09-22T12:26:56",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2151"
    },
    "modified": "2021-10-31T18:57:13",
    "modified_gmt": "2021-10-31T17:57:13",
    "slug": "fleche-delvigne",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/",
    "title": {
        "rendered": "Fl\u00e8che Delvigne"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>La&nbsp;fl\u00e8che&nbsp;Delvigne</strong></h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Henri Gustave DELVIGNE</p>\n\n\n\n<p>N\u00e9 \u00e0 Hambourg le 10 avril 1800</p>\n\n\n\n<p>Mort \u00e0 Toulon le 18 octobre 1887</p>\n\n\n\n<p>Militaire et inventeur fran\u00e7ais.</p>\n\n\n\n<p>Officier d&rsquo;infanterie dans la Garde Royale.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9missionne de l&rsquo;arm\u00e9e \u00e0 la suite de la R\u00e9volution de Juillet.</p>\n\n\n\n<p>Delvigne a r\u00e9volutionn\u00e9 la technologie du fusil et donn\u00e9 son nom \u00e0 une arme.</p>\n\n\n\n<p>Inventeur des fl\u00e8ches porte amarres de sauvetage.</p>\n</div></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"265\" height=\"337\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Delvigne.png\" alt=\"Henri Delvigne\" class=\"wp-image-2191\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Delvigne.png 265w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Delvigne-236x300.png 236w\" sizes=\"(max-width: 265px) 100vw, 265px\" /><figcaption><strong>Henri Delvigne</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Le principe de la fl\u00e8che Delvigne consiste \u00e0 envoyer avec celle\u2013ci vers un bateau en perdition une ligne de vie.</p>\n\n\n\n<p>Cette fl\u00e8che est envoy\u00e9e par une arme \u00e0 feu</p>\n\n\n\n<p>En effet la fl\u00e8che Delvigne, peut s&rsquo;adapter aux armes \u00e0 feu de toute sorte et de toute dimension.</p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est une baguette en bois ou en fer portant \u00e0 ses deux extr\u00e9mit\u00e9s, ou seulement m\u00eame \u00e0 son extr\u00e9mit\u00e9 post\u00e9rieure, une virole saillante. On fait autour de la baguette, au moyen de plusieurs tours de ligne, un coulant glissant \u00e0 frottement dur d&rsquo;un bout \u00e0 l&rsquo;autre.</p>\n\n\n\n<p>Sur le coulant on place une bague embrassant et serrant la fl\u00e8che, et aux deux doubles&nbsp;de cette bague on amarre l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 de la ligne destin\u00e9e \u00e0 \u00e9tablir la communication. Apr\u00e8s avoir vers\u00e9 dans l&rsquo;arme \u00e0 feu de la poudre et plac\u00e9 une bourre par-dessus, on introduit la fl\u00e8che, la virole la premi\u00e8re lorsqu&rsquo;il n&rsquo;y en a qu&rsquo;une; on fait glisser le coulant de mani\u00e8re \u00e0 ce qu&rsquo;il se trouve hors du canon, la bague est plac\u00e9e sur le coulant, la ligne forme une pelote ordinaire que l&rsquo;on pose \u00e0 terre.</p>\n\n\n\n<p>On en prend le bout int\u00e9rieur pour l&rsquo;amarrer \u00e0 la bague. Lorsque le coup part, la bague et le coulant glissent le long de la fl\u00e8che et s&rsquo;arr\u00eatent \u00e0 la virole. La ligne est mise en mouvement progressivement, et le choc qu&rsquo;elle re\u00e7oit, se trouve en partie amorti.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>C<strong>es mat\u00e9riels \u00e9quipaient principalement les postes de Douanes.</strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>Tir au fusil</strong></h2>\n\n\n\n<p>On utilisera un mousqueton ou un fusil de rempart suivant les cas&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le mousqueton, port\u00e9e de 30 \u00e0 40m selon la direction du vent (Fl\u00e8che Delvigne en bois) appropri\u00e9 pour le lancement d&rsquo;amarre dans les ports.</p>\n\n\n\n<p><br>Le fusil de rempart, port\u00e9e de 80 \u00e0 90m selon la direction du vent (Fl\u00e8che Delvigne en bois) appropri\u00e9 pour les sauvetages en bords de&nbsp;c\u00f4te.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tir-au-fusil.png\" alt=\"Fusil et fl\u00e8che Delvigne\" class=\"wp-image-2192\" width=\"751\" height=\"349\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tir-au-fusil.png 744w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tir-au-fusil-300x140.png 300w\" sizes=\"(max-width: 751px) 100vw, 751px\" /><figcaption><strong>Fusil et fl\u00e8che Delvigne</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<h2>T<strong>ir au canon</strong></h2>\n\n\n\n<p>La fl\u00e8che Delvigne peut \u00e9galement \u00eatre tir\u00e9e depuis un bateau avec un canon \u00ab&nbsp;Perrier \u00ab&nbsp; r\u00e9form\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Pour proc\u00e9der au tir des fl\u00e8ches porte-amarres au canon il faut commencer par installer le canon de 4, mont\u00e9&nbsp;sur son aff\u00fbt d&#8217;embarcation, dans l&rsquo;endroit du pont qu&rsquo;on jugera le plus convenable \u00e0 ce genre de tir, et de fa\u00e7on&nbsp;\u00e0 ce qu&rsquo;aucun cordage ne se trouve sur le trajet de la fl\u00e8che.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>On placera ensuite le grand coin en bois sous le ch\u00e2ssis, et l&rsquo;on v\u00e9rifiera avec le quart de cercle si l&rsquo;angle de tir est de 30 degr\u00e9s ; le coin de mire \u00e9tant enlev\u00e9 au pr\u00e9alable et le canon reposant sur la semelle de l&rsquo;aff\u00fbt. Si l&rsquo;on tire vent arri\u00e8re et par coup de vent, on emploiera un angle de 40 \u00e0 45 degr\u00e9s qui, dans ces circonstances-l\u00e0, peut \u00eatre plus avantageux s&rsquo;il arrive d\u00e9vider \u00e0 l&rsquo;avance quelques m\u00e8tres de ligne \u00e0 chacune des pelotes et du bout qui est lov\u00e9 \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur de la pelote, surtout pour la premi\u00e8re pelote, qui est de beaucoup celle qui fatigue le plus dans le tir, par suite de la grande vitesse de la fl\u00e8che au d\u00e9part, et qui fournit \u00e0 elle seule presque toutes les ruptures de ligne.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Lorsqu&rsquo;on tire vent de travers, il faut, suivant la force de la brise, tirer au vent du point \u00e0 atteindre; \u00e0 300 m\u00e8tres de distance et par une jolie brise, la d\u00e9viation peut aller jusqu&rsquo;\u00e0 50 m\u00e8tres. Elle est moins forte pour les autres directions du vent et peu sensible pour le vent de bout et le vent arri\u00e8re ; dans ces deux cas, elle est tant\u00f4t \u00e0 droite, tant\u00f4t \u00e0 gauche de quelques m\u00e8tres; il faudra donc viser sur le but lui-m\u00eame. En somme, le tir des porte-amarres est loin d&rsquo;\u00eatre aussi mauvais qu&rsquo;on serait port\u00e9 \u00e0 le croire \u00e0 premi\u00e8re vue d&rsquo;apr\u00e8s les \u00e9l\u00e9ments qui y sont employ\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Il faut attendre, pour mettre le feu \u00e0 la pi\u00e8ce, que le navire soit dans une position moyenne \u00e0 ses balancements de roulis. S&rsquo;il est \u00e9chou\u00e9, on devra tenir compte de l&rsquo;inclinaison du pont pour le pointage, ce qui est toujours tr\u00e8s-facile au moyen du quart de cercle.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Les port\u00e9es sur lesquelles on peut compter, par calme ou petite brise, avec les fl\u00e8ches porte-amarres, sont de 300 m\u00e8tres environ avec la ligne de 4,5mm et de 250 m\u00e8tres avec la ligne de 6.5mm.&nbsp;Elles augmentent, rapidement quand le vent fra\u00eechit et vient de l&rsquo;arri\u00e8re, ce qui est le cas qui se pr\u00e9sentera le plus souvent pour un navire mis \u00e0 la c\u00f4te ; dans un tir simultan\u00e9, vent de bout et vent arri\u00e8re, avec fl\u00e8ches en bois, par une brise assez fra\u00eeche, sous l&rsquo;angle de 30 degr\u00e9s , la port\u00e9e vent arri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 d&rsquo;environ 75 0/0 plus forte que celle vent de bout, c&rsquo;est-\u00e0-dire de 200 m\u00e8tres contre 355 m\u00e8tres, et 255 m\u00e8tres contre 375 m\u00e8tres.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Il est probable que dans un coup de vent et vent arri\u00e8re, on atteindrait, sous l&rsquo;angle de 40 degr\u00e9s, des port\u00e9es de plus de 400 m\u00e8tres. que le coin de pointage ne suffise pas pour obtenir l&rsquo;angle qu&rsquo;on d\u00e9sire, et cela arrivera n\u00e9cessairement pour l&rsquo;angle de 40 degr\u00e9s, il suffira d&rsquo;exhausser l&rsquo;avant du ch\u00e2ssis en y pla\u00e7ant quelques bouts de planche. Il n&rsquo;est pas n\u00e9cessaire, d&rsquo;ailleurs, de s&rsquo;attacher \u00e0 obtenir exactement l&rsquo;angle de tir, un degr\u00e9 en plus ou en moins ayant peu d&rsquo;influence sur les port\u00e9es. Pour terminer l&rsquo;installation de la pi\u00e8ce, on fixera les deux extr\u00e9mit\u00e9s de la brague*&nbsp; apr\u00e8s les taquets , boucles ou pitons du pont ou de la muraille du b\u00e2timent qui se trouvent \u00e0 port\u00e9e du canon, en r\u00e9glant la longueur de la brague de telle sorte que l&rsquo;aff\u00fbt puisse reculer jusque vers l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 du ch\u00e2ssis. On placera successivement dans l&rsquo;\u00e2me une gargousse et une fl\u00e8che garnie, en refoulant l\u00e9g\u00e8rement avec celle-ci sur la gargousse pour bien assurer sa position au fond de l&rsquo;\u00e2me, et l&rsquo;on placera, sous la tige des fl\u00e8ches en fer, \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e du canon, un petit bouchon en \u00e9toupe pour que l&rsquo;axe de la fl\u00e8che soit \u00e0 peu pr\u00e8s parall\u00e8le \u00e0 celui du canon. Avant d&rsquo;introduire la fl\u00e8che dans l&rsquo;\u00e2me, il faut la graisser avec soin sur toute la longueur, au moyen d&rsquo;une brosse \u00e0 platine et de saindoux; il faut aussi faire jouer les coulants et les attaches sur la tige, pour s&rsquo;assurer qu&rsquo;ils sont convenablement serr\u00e9s et en \u00e9tat, de bien fonctionner. La pratique seule peut bien enseigner tous ces d\u00e9tails relatifs aux lignes; ils ont une importance capitale, et l&rsquo;on ne saurait y apporter trop de soin, car ils constituent la partie la plus importante et la plus d\u00e9licate du syst\u00e8me, et si les lignes ne sont pas en parfait \u00e9tat, ainsi que les coulants et les attaches, on cassera les premi\u00e8res presque \u00e0 tout coup, et l\u2019on n&rsquo;aura plus dans les mains qu&rsquo;un instrument inutile.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Les pelotes de lignes (au nombre de 4 ou 8 suivant le cas), pr\u00e9par\u00e9es \u00e0 l&rsquo;avance, seront plac\u00e9es sur le pont, \u00e0 un m\u00e8tre l&rsquo;une de l&rsquo;autre s&rsquo;il est possible, sur une ligne perpendiculaire ou parall\u00e8le au plan de tir, suivant les circonstances locales ; la premi\u00e8re pelote sera fix\u00e9e aux deux attaches de la fl\u00e8che par trois tours morts ou deux tours demi-clefs; chaque pelote sera, en outre, r\u00e9unie \u00e0 la suivante au moyen d&rsquo;un n\u0153ud droit bien serr\u00e9, et la derni\u00e8re sera enfin amarr\u00e9e au b\u00e2timent, afin de faciliter le d\u00e9lovage des pelotes.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Pour \u00e9viter soit les ruptures de ligne, soit que des portions de pelotes soient entra\u00een\u00e9es sans \u00eatre d\u00e9lov\u00e9es, il faut d\u00e9vider \u00e0 l&rsquo;avance quelques m\u00e8tres de ligne \u00e0 chacune des pelotes et du bout qui est lov\u00e9 \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur de la pelote, surtout pour la premi\u00e8re pelote, qui est de beaucoup celle qui fatigue le plus dans le tir, par suite de la grande vitesse de la fl\u00e8che au d\u00e9part, et qui fournit \u00e0 elle seule presque toutes les ruptures de ligne.</p>\n\n\n\n<p>Lorsqu&rsquo;on tire vent de travers, il faut, suivant la force de la brise, tirer au vent du point \u00e0 atteindre; \u00e0 300 m\u00e8tres de distance et par une jolie brise, la d\u00e9viation peut aller jusqu&rsquo;\u00e0 50 m\u00e8tres. Elle est moins forte pour les autres directions du vent et peu sensible pour le vent de bout et le vent arri\u00e8re ; dans ces deux cas, elle est tant\u00f4t \u00e0 droite, tant\u00f4t \u00e0 gauche de quelques m\u00e8tres; il faudra donc viser sur le but lui-m\u00eame. En somme, le tir des porte-amarres est loin d&rsquo;\u00eatre aussi mauvais qu&rsquo;on serait port\u00e9 \u00e0 le croire \u00e0 premi\u00e8re vue d&rsquo;apr\u00e8s les \u00e9l\u00e9ments qui y sont employ\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Il faut attendre, pour mettre le feu \u00e0 la pi\u00e8ce, que le navire soit dans une position moyenne \u00e0 ses balancements de roulis; s&rsquo;il est \u00e9chou\u00e9, on devra tenir compte de l&rsquo;inclinaison du pont pour le pointage, ce qui est toujours tr\u00e8s-facile au moyen du quart de cercle.</p>\n\n\n\n<p>Les port\u00e9es sur lesquelles on peut compter, par calme ou petite brise, avec les fl\u00e8ches porte-amarres, sont de 300 m\u00e8tres environ avec la ligne de 4,5 mm, et de 250 m\u00e8tres avec la ligne de 6,5mm.</p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<p>Elles augmentent, rapidement quand le vent fra\u00eechit et vient de l&rsquo;arri\u00e8re, ce qui est le cas qui se pr\u00e9sentera le plus souvent pour un navire mis \u00e0 la c\u00f4te ; dans un tir simultan\u00e9, vent de bout et vent arri\u00e8re, avec fl\u00e8ches en bois, par une brise assez fra\u00eeche, sous l&rsquo;angle de 30 degr\u00e9s , la port\u00e9e vent arri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 d&rsquo;environ 75 0/0 plus forte que celle vent de bout, c&rsquo;est-\u00e0-dire de 200 m\u00e8tres contre 355 m\u00e8tres, et 255 m\u00e8tres contre 375 m\u00e8tres.</p>\n\n\n\n<p>Il est probable que dans un coup de vent et vent arri\u00e8re, on atteindrait, sous l&rsquo;angle de 40 degr\u00e9s, des port\u00e9es de plus de 400 m\u00e8tres.</p>\n\n\n\n<p>* Cordage utilis\u00e9 afin d\u2019emp\u00eacher les canons de reculer lors du tir.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Site&nbsp;http://kbcpenmarch.franceserv.com/</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Wikip\u00e9dia</span></sup></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>La&nbsp;fl\u00e8che&nbsp;Delvigne Henri Gustave DELVIGNE N\u00e9 \u00e0 Hambourg le 10 avril 1800 Mort \u00e0 Toulon le 18 octobre 1887 Militaire et inventeur fran\u00e7ais. Officier d&rsquo;infanterie dans la Garde Royale. D\u00e9missionne de l&rsquo;arm\u00e9e \u00e0 la suite de la R\u00e9volution de Juillet. Delvigne a r\u00e9volutionn\u00e9 la technologie du fusil et donn\u00e9 son nom \u00e0 une arme. Inventeur des [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2192,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Fl\u00e8che Delvigne &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Mat\u00e9riel la fl\u00eache Delvigne qui permettra de sauver pl\u00e9thore de marins\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fl\u00e8che Delvigne &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Mat\u00e9riel la fl\u00eache Delvigne qui permettra de sauver pl\u00e9thore de marins\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-31T17:57:13+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tir-au-fusil.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"744\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"346\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tir-au-fusil.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tir-au-fusil.png\",\"width\":744,\"height\":346,\"caption\":\"Fusil et fl\\u00e8che Delvigne\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/\",\"name\":\"Fl\\u00e8che Delvigne &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T12:26:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-31T17:57:13+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Mat\\u00e9riel la fl\\u00eache Delvigne qui permettra de sauver pl\\u00e9thore de marins\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fl\\u00e8che Delvigne\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Fl\u00e8che Delvigne &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Mat\u00e9riel la fl\u00eache Delvigne qui permettra de sauver pl\u00e9thore de marins",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Fl\u00e8che Delvigne &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Mat\u00e9riel la fl\u00eache Delvigne qui permettra de sauver pl\u00e9thore de marins",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-31T17:57:13+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 744,
                "height": 346,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tir-au-fusil.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tir-au-fusil.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tir-au-fusil.png",
                    "width": 744,
                    "height": 346,
                    "caption": "Fusil et fl\u00e8che Delvigne"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/",
                    "name": "Fl\u00e8che Delvigne &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-22T12:26:56+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-31T17:57:13+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Mat\u00e9riel la fl\u00eache Delvigne qui permettra de sauver pl\u00e9thore de marins",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fleche-delvigne/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Fl\u00e8che Delvigne"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2151"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2151"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2151/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7976,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2151/revisions/7976"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2192"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2151"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
