{
    "id": 2156,
    "date": "2021-09-22T14:35:43",
    "date_gmt": "2021-09-22T12:35:43",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2156"
    },
    "modified": "2021-11-14T16:38:47",
    "modified_gmt": "2021-11-14T15:38:47",
    "slug": "estaminet-2",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/",
    "title": {
        "rendered": "Estaminet"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p>/Mettre photo estaminet</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Des articles, anecdotes d\u00e9couverts pendant les recherches aux archives et de  quoi alimenter des discussions sans fin au bar sur des sujets hors sauvetage&#8230;</p><p></p></blockquote>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet12/\">Lib\u00e9rez nos pilotes 1802 &#8211; 12</a></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/\"><strong><br></strong></a><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet11/\">19eme Invention dunkerquoise la Drague Lutzer</a>  11</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/\">1926 D\u00e9sespoir juv\u00e9nile et mortel-</a> 10 &#8211; <br><a data-type=\"page\" data-id=\"2164\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/esta10/\"><br></a><sup>Une enfant de 12 ans qui d\u00e9cide de mourir</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><a data-type=\"page\" data-id=\"2212\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet09/\">1904 Islande l&rsquo;esprit familial </a>&#8211; 9 &#8211; <br><br><sup>ou le sacrifice d&rsquo;un papa</sup></p>\n\n\n\n<p><a data-type=\"page\" data-id=\"2215\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/\">1850\u00a0 Jean Valjean \u00e0 Dunkerque</a> &#8211; 8 &#8211;<br><br><sup>un bagnard au grand c\u0153ur</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07a/\" data-type=\"page\" data-id=\"2217\">R\u00e8glement sanitaire du port de dunkerque en 1876</a> &#8211; 7A<br><br><sup>Tous concern\u00e9s&#8230;</sup><br></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">I<a data-type=\"page\" data-id=\"2220\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/\">slande 1888 La dramatique campagne</a> &#8211; 7 &#8211;<br><br><sup>99 veuves et 259 orphelins</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/\" data-type=\"page\" data-id=\"2222\">Fait de baraterie \u00e0 Dunkerque en 1901-</a> 6A &#8211;<br><br><sup>Baraterie??</sup></p>\n\n\n\n<p>1<a data-type=\"page\" data-id=\"2769\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06/\">874\u00a0Les inventions du sauvetage Boyton</a> &#8211; 6 &#8211;</p>\n\n\n\n<p><sup>Et pourtant il flotte&#8230;</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><a data-type=\"page\" data-id=\"2226\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet05a/\">La peste \u00e0 Dunkerque en 1902 </a>5A<br><br><sup>Peste donc&#8230;</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">18<a data-type=\"page\" data-id=\"2337\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet05/\">59 Sauvetage et terre-neuve\u00a0</a>&#8211; 5 &#8211;<br><br><sup>Chien sauveteur par excellence</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><a data-type=\"page\" data-id=\"2228\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet04a/\">1799  Prise de la corvette des pilotes</a> 4A<br><br><sup>Pilote prisonnier</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>19<a data-type=\"page\" data-id=\"2342\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet04/\">08 Mousse courage </a>&#8211; 4 &#8211;<br><br><sup>La valeur n&rsquo;attend&#8230;</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><a data-type=\"page\" data-id=\"2252\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet03a/\">1903 Le voilier ALEXANDRE coule en atlantique</a> 3A<br><br><sup>Un an apr\u00e8s son lancement aux ACF</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\"><a data-type=\"page\" data-id=\"2344\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet03/\">1911 Janvier noir aux Forts-Philippe </a>&#8211; 3 <br><br><sup>Quand la famine est l\u00e0</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><a data-type=\"page\" data-id=\"2362\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02a/\">1911 &#8211; Le DYCK a disparu </a>&#8211; 2A-<br><br><sup>Ou est il?</sup></p>\n\n\n\n<p><a data-type=\"page\" data-id=\"2766\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/\">Devoir de m\u00e9moire 1950\u00a0</a> &#8211; 2 <br><br><sup>Histoire de la plaque du Leughenaer</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><a data-type=\"page\" data-id=\"2365\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet01a/\">1907\u00a0 Dunkerque la Variole arrive par la mer</a> -1A-<br><br><br></p>\n\n\n\n<p>L<a data-type=\"page\" data-id=\"2358\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet01/\">es inventions bizarres du sauvetage Ostende 1899 &#8211;</a>1 &#8211;<br><br><sup>Ouvrez la bouche..</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>N&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 me contacter pour me signaler des faits non cit\u00e9s</strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>/Mettre photo estaminet Des articles, anecdotes d\u00e9couverts pendant les recherches aux archives et de quoi alimenter des discussions sans fin au bar sur des sujets hors sauvetage&#8230; Lib\u00e9rez nos pilotes 1802 &#8211; 12 19eme Invention dunkerquoise la Drague Lutzer 11 1926 D\u00e9sespoir juv\u00e9nile et mortel- 10 &#8211; Une enfant de 12 ans qui d\u00e9cide de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Estaminet &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L&#039;estaminet donn\u00e9es et histoires diverses sur le dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Estaminet &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L&#039;estaminet donn\u00e9es et histoires diverses sur le dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-14T15:38:47+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/\",\"name\":\"Estaminet &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T12:35:43+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-14T15:38:47+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * L'estaminet donn\\u00e9es et histoires diverses sur le dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Estaminet\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Estaminet &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'estaminet donn\u00e9es et histoires diverses sur le dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Estaminet &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'estaminet donn\u00e9es et histoires diverses sur le dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-14T15:38:47+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/",
                    "name": "Estaminet &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-22T12:35:43+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-14T15:38:47+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'estaminet donn\u00e9es et histoires diverses sur le dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet-2/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Estaminet"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2156"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2156"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 33,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2156/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8591,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2156/revisions/8591"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2156"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
