{
    "id": 2164,
    "date": "2021-09-22T22:36:34",
    "date_gmt": "2021-09-22T20:36:34",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2164"
    },
    "modified": "2021-10-06T10:57:51",
    "modified_gmt": "2021-10-06T08:57:51",
    "slug": "estaminet10",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/",
    "title": {
        "rendered": "ESTAMINET10"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>D\u00e9sespoir juv\u00e9nile et mortel</strong></h1>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp; 5 janvier 1926</p>\n\n\n\n<p><em>Hier soir, &nbsp;vers 17h, &nbsp;la jeune&nbsp;<strong>Lucie Brunel</strong>&nbsp;\u00e2g\u00e9e de 12 ans et dont les parents tiennent une laiterie rue Jean Bart se rendait comme \u00e0 l&rsquo;habitude chez son oncle monsieur Carpentier pour &nbsp;lui porter son lait</em></p>\n\n\n\n<p><em>La fillette ayant un visage sombre et particuli\u00e8rement triste, l\u2019oncle &nbsp;lui demanda le motif de ce chagrin visible. Lucie&nbsp;r\u00e9pondit :</em></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em><strong>Ca ne va pas !!</strong></em></p></blockquote>\n\n\n\n<p>e<em>t &nbsp;se renferma &nbsp;dans son mutisme obstin\u00e9.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Cependant, monsieur&nbsp;<strong>Carpentier&nbsp;</strong>ayant insist\u00e9 pour que l&rsquo;enfant s&rsquo;expliqu\u00e2t, celle-ci \u00e9clata subitement &nbsp;en sanglots et quitta &nbsp;le magasin en disant :&nbsp; \u00ab&nbsp;Je &nbsp;vais me noyer&nbsp;\u00bb. Comme effectivement, elle se dirigeait vers le canal de Mardyck, une cliente, madame&nbsp;<strong>Marcant&nbsp;</strong>qui se trouvait \u00e0 ce moment \u00e0 l&rsquo;\u00e9picerie se pr\u00e9cipita vers l&rsquo;enfant qu&rsquo;elle ramena chez son oncle.</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Lucie Brunel</strong>&nbsp;ne voulut toujours pas r\u00e9pondre aux questions que &nbsp;multipliait monsieur&nbsp;<strong>Carpentier&nbsp;</strong>et resta blottie dans un coin. Ne pouvant rien en tirer, l&rsquo;\u00e9picier &nbsp;reprit ses occupations. Soudain, il s&rsquo;aper\u00e7ut que sa ni\u00e8ce avait disparu. Inquiet, il courut \u00e0 la laiterie des parents o\u00f9 monsieur&nbsp;<strong>Georges Deschryver,</strong>&nbsp;&nbsp;beau-p\u00e8re de l&rsquo;enfant, d\u00e9clara n&rsquo;avoir pas revu la fillette depuis qu&rsquo;elle \u00e9tait partie livrer le lait.</em></p>\n\n\n\n<p><em>En compagnie &nbsp;du cousin de la petite&nbsp;<strong>Lucie</strong>, le jeune&nbsp;<strong>D\u00e9sir\u00e9&nbsp; Brunel</strong>&nbsp;inspecta alors le bord du canal de Mardyck, mais en vain. Monsieur Carpentier eut alors l&rsquo;id\u00e9e d&rsquo;aller chercher ses chiens. Quand il revint, il entendit \u00e0 50 m\u00e8tres de lui, la chute d&rsquo;un corps dans l&rsquo;eau.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Il se pr\u00e9cipita \u00e0 cet endroit et malgr\u00e9 l&rsquo;obscurit\u00e9 qui r\u00e9gnait \u00e0 ce moment, il vit sa malheureuse ni\u00e8ce qui va se d\u00e9battait dans l&rsquo;eau perfide. Ne sachant pas nager, monsieur  Carpentier appela au secours. Son appel fut entendu par le sieur Aim\u00e9 Lejeune,docker qui habitait un bateau,la Marie-Jeanne amarr\u00e9e sur la rive de Saint Pol.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Aussit\u00f4t, celui-ci sauta dans une barque et \u00e0 force de rame, fut \u00e0 l&rsquo;endroit d\u00e9sign\u00e9 par monsieur Carpentier. H\u00e9las, la malheureuse enfant avait d\u00e9j\u00e0 coul\u00e9 au fond et ce ne fut qu&rsquo;apr\u00e8s 1/4 d&rsquo;heure de recherche qu&rsquo;on put &nbsp;ramener sur la berge &nbsp;son corps sans vie. Le docteur&nbsp;<strong>Lef\u00e8vre</strong>, de Petite-Synthe, qui avait \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 en urgence fit de longues et patientes traction Britney, mais tous les soins furent inutiles.</em></p>\n\n\n\n<p><em>La mort avait fait son \u0153uvre. Le beau-p\u00e8re de la pauvre fillette ne put donner. aucun renseignement utile sur les motifs exacts pour d\u00e9terminer &nbsp;pareille r\u00e9solution &nbsp;chez une e</em>nfant de cet \u00e2ge. Il a simplement pu dire que la fille de sa femme acceptait tr\u00e8s mal les remontrances et que bien souvent, quand elle avait \u00e9t\u00e9 admonest\u00e9e, elle disait :&nbsp;</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>\u00ab&nbsp;Un &nbsp;jour, je vais partir pour ne plus revenir&#8230;.. \u00bb.</strong></p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Source, le nord maritime.6 janvier 1926&nbsp;</span></sup></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>D\u00e9sespoir juv\u00e9nile et mortel Dunkerque&nbsp; 5 janvier 1926 Hier soir, &nbsp;vers 17h, &nbsp;la jeune&nbsp;Lucie Brunel&nbsp;\u00e2g\u00e9e de 12 ans et dont les parents tiennent une laiterie rue Jean Bart se rendait comme \u00e0 l&rsquo;habitude chez son oncle monsieur Carpentier pour &nbsp;lui porter son lait La fillette ayant un visage sombre et particuli\u00e8rement triste, l\u2019oncle &nbsp;lui demanda [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>ESTAMINET10 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * quand une enfant d\u00e9termin\u00e9e veut en finir avec la vie\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"ESTAMINET10 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * quand une enfant d\u00e9termin\u00e9e veut en finir avec la vie\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T08:57:51+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/\",\"name\":\"ESTAMINET10 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T20:36:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T08:57:51+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * quand une enfant d\\u00e9termin\\u00e9e veut en finir avec la vie\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ESTAMINET10\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "ESTAMINET10 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * quand une enfant d\u00e9termin\u00e9e veut en finir avec la vie",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "ESTAMINET10 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * quand une enfant d\u00e9termin\u00e9e veut en finir avec la vie",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T08:57:51+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/",
                    "name": "ESTAMINET10 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-22T20:36:34+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T08:57:51+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * quand une enfant d\u00e9termin\u00e9e veut en finir avec la vie",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet10/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "ESTAMINET10"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2164"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2164"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2164/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 2794,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2164/revisions/2794"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2164"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
