{
    "id": 2215,
    "date": "2021-09-22T22:45:33",
    "date_gmt": "2021-09-22T20:45:33",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2215"
    },
    "modified": "2021-10-06T10:56:41",
    "modified_gmt": "2021-10-06T08:56:41",
    "slug": "estaminet08",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/",
    "title": {
        "rendered": "ESTAMINET08"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Un Jean Valjean \u00e0 Dunkerque?</h1>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p>Au bagne de Brest, depuis quatorze ans, un homme expie dans les fers les peines d\u2019un crime, en donnant au monde l&rsquo;exemple d\u2019une admirable charit\u00e9, d\u2019une persistance unique dans le bien pour le seul amour du bien, au prix des privations les plus dures qu\u2019il soit possible de s&rsquo;imposer dans les conditions de son existence. Frapp\u00e9 par la loi du juste ch\u00e2timent r\u00e9serv\u00e9 aux coupables,&nbsp;<strong>J-L. Allaire</strong>&nbsp;accepte avec r\u00e9signation le sort du condamn\u00e9 , mais en se promettant de racheter, par une p\u00e9nitence plus rigoureuse encore, l&rsquo;\u00e9normit\u00e9 de son pass\u00e9 : Il aspire au pardon de Dieu par le repentir, \u00e0 la paix de l\u2019\u00e2me par le bienfait. Cependant, chaque jour il accomplit son pieux dessein, il adoucit le regret amer de sa vie ; dans la religion il puise de douces consolations, et la pens\u00e9e du bien lui ouvre les jouissances du c\u0153ur. Mais, dans sa triste position, comment peut-il soulager l\u2019infortune? En se privant de son petit p\u00e9cule, de quelques centimes par jour, et en vendant m\u00e8me une partie de sa nourriture. C&rsquo;est ainsi que, dans l&rsquo;espace de quatorze ann\u00e9es, il a remis \u00e0 M.&nbsp;<strong>A Le Fourdrey</strong>, aum\u00f4nier de la marine, plus de 600 fr. pour des \u0153uvres de charit\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Citons cet \u00e9v\u00e8nement \u00e0 l&rsquo;occasion duquel nous connaissons la belle conduite au bagne de cet homme extraordinaire : le 10 octobre dernier, le bateau, le SAINT-JEAN-BAPTISTE, faisant la p\u00eache au poisson frais et appartenant au port de Dunkerque, a \u00e9t\u00e9 submerg\u00e9. L\u2019\u00e9quipage a p\u00e9ri.</p>\n\n\n\n<p><strong>J.-L, Allaire</strong>&nbsp;apprend que les hommes qui le composent, laissent des veuves et des enfants. Il r\u00e9sout d\u00e8s lors de venir au secours de la famille la plus malheureuse, pressant l\u2019aum\u00f4nier de remettre une somme de 20 francs, en faisant parvenir un mandat au maire de cette ville.</p>\n\n\n\n<p>La pauvre qui en a \u00e9t\u00e9 gratifi\u00e9e a perdu son mari et son fils dans ce sinistre. Elle a 4 enfants en bas \u00e2ge.</p>\n\n\n\n<p>Mais ne croyons pas que&nbsp;<strong>J.L Allaire</strong>&nbsp;ait un but int\u00e9ress\u00e9, qu\u2019il cherche \u00e0 recouvrer sa libert\u00e9 qu\u2019il a constamment refus\u00e9. Tous les jours, il refuse l\u2019intercession de personnes influentes, les offres de l\u2019administration elle m\u00eame pour l\u2019obtention de sa gr\u00e2ce.</p>\n\n\n\n<p>Nous avons, dit il, fait le bien pour l\u2019amour du bien, tenu par la foi, c\u2019est \u00e0 dire de Dieu.&nbsp; Il le fait avec une rare pers\u00e9v\u00e9rance, soutenue par la foi et l\u2019esp\u00e9rance du salut ; mais il n\u2019attend rien de la faveur des hommes. L\u2019\u00e2me s\u2019est elle relev\u00e9e si haut apr\u00e8s l&rsquo;erreur, la faute et la chute&nbsp;?</p>\n\n\n\n<p>Depuis cette \u00e9poque, la belle conduite de&nbsp;<strong>Allaire</strong>&nbsp;ne s\u2019est pas d\u00e9mentie un instant : le 23 octobre de la m\u00eame ann\u00e9e, le 21 avril et le 22 juillet 1652, le 1er janvier et le 15 juillet 1833, il a fait des envois de pareille somme, toujours par interm\u00e9diaire de M. le ministre protestant&nbsp;<strong>A. Le Fourdrey</strong>; et chaque fois, par les soins de M. le maire, la veuve&nbsp;<strong>Charlemain</strong>, si malheureusement atteinte dans ses ressources et ses affections, a re\u00e7u avec l&rsquo;effusion d\u2019une vive reconnaissance et les douces larmes de l&rsquo;attendrissement, des secours qui sont parfois refus\u00e9s, sous de vains pr\u00e9textes, par un dur et vil \u00e9go\u00efsme r\u00e9gnant au sein de l\u2019opulence m\u00eame. </p>\n\n\n\n<p>Quelle le\u00e7on que la bienfaisance d&rsquo; Allaire ! il a fait parvenir, vendredi dernier, une nouvelle somme de 20 fr, qui a eu tout de suite une destination conforme \u00e0 son d\u00e9sir, en aidant \u00e0 soulager la plus grande infortune qu&rsquo;aient caus\u00e9e des sinistres maritimes. Par malheur, la veuve Charlemain n\u2019est pas la seule \u00e0 plaindre ; d&rsquo;autres douleurs et d&rsquo;autres mis\u00e8res \u00e9galent, si elles ne surpassent les siennes : le naufrage de deux bateaux de p\u00eache, dont nous avons rendu compte tout r\u00e9cemment, ne prouve que trop cette v\u00e9rit\u00e9. Nous avons \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s du regret qu\u2019\u00e9prouve Allaire d&rsquo;avoir d\u00fb retarder son dernier envoi, parce qu\u2019il ne lui est plus permis de faire tourner au profit de la charit\u00e9, le prix de sa ration de vin qu\u2019il doit prendre ou abandonner maintenant.</p>\n\n\n\n<p>Combien est digne d\u2019un autre sort un for\u00e7at qui fait une abn\u00e9gation si exemplaire de lui-m\u00eame et exprime un si noble sentiment. D&rsquo;ailleurs, le crime qui a conduit&nbsp;<strong>Allaire&nbsp;</strong>aux travaux forc\u00e9s, n\u2019est pas de ceux qui accusent un caract\u00e8re odieux, une profonde d\u00e9pravation du c\u0153ur ; le motif de sa condamnation a \u00e9t\u00e9 l\u2019\u00e9mission de fausse monnaie.</p>\n\n\n\n<p>Nous avons eu connaissance de ce fait depuis la publication de notre article du 12 avril 1851, et nous avons su aussi que, protestant de son innocence, il ne veut pas accepter la gr\u00e2ce due au coupable ; il se soumet sans murmurer, a-t-il dit, \u00e0 cette rude \u00e9preuve et s&rsquo;attache \u00e0 faire tout le bien possible dans sa p\u00e9nible situation. Dieu seul et lui ont le secret, sans doute ; mais il faut respecter les arr\u00eats de la justice humaine.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#0f1010\" class=\"has-inline-color\">Source&nbsp;: </span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#0f1010\" class=\"has-inline-color\">D\u2018apr\u00e8s le num\u00e9ro du journal le Commerce de Dunkerque, du 12 avril 1851 repris dans l\u2019Autorit\u00e9</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Un Jean Valjean \u00e0 Dunkerque? &nbsp; Au bagne de Brest, depuis quatorze ans, un homme expie dans les fers les peines d\u2019un crime, en donnant au monde l&rsquo;exemple d\u2019une admirable charit\u00e9, d\u2019une persistance unique dans le bien pour le seul amour du bien, au prix des privations les plus dures qu\u2019il soit possible de s&rsquo;imposer [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3851,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>ESTAMINET08 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand un bagnard prend en charge financi\u00e8re une famille dans le besoin\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"ESTAMINET08 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand un bagnard prend en charge financi\u00e8re une famille dans le besoin\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T08:56:41+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bagnard.gif\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"200\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"254\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bagnard.gif\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bagnard.gif\",\"width\":200,\"height\":254,\"caption\":\"Image bagnard\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/\",\"name\":\"ESTAMINET08 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T20:45:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T08:56:41+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Quand un bagnard prend en charge financi\\u00e8re une famille dans le besoin\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ESTAMINET08\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "ESTAMINET08 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand un bagnard prend en charge financi\u00e8re une famille dans le besoin",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "ESTAMINET08 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand un bagnard prend en charge financi\u00e8re une famille dans le besoin",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T08:56:41+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 200,
                "height": 254,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bagnard.gif",
                "type": "image/gif"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bagnard.gif",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bagnard.gif",
                    "width": 200,
                    "height": 254,
                    "caption": "Image bagnard"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/",
                    "name": "ESTAMINET08 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-22T20:45:33+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T08:56:41+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand un bagnard prend en charge financi\u00e8re une famille dans le besoin",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet08/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "ESTAMINET08"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2215"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2215"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2215/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3344,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2215/revisions/3344"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3851"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2215"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
