{
    "id": 2220,
    "date": "2021-09-22T23:16:41",
    "date_gmt": "2021-09-22T21:16:41",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2220"
    },
    "modified": "2021-11-21T13:00:41",
    "modified_gmt": "2021-11-21T12:00:41",
    "slug": "estaminet07",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/",
    "title": {
        "rendered": "ESTAMINET07"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">La dramatique campagne d&rsquo;Islande de 1888 </h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">163 marins disparus, 99 veuves et 259 orphelins</h2>\n\n\n\n<p>De tous temps, des marins-p\u00eacheurs ont pay\u00e9 de leur vie leur participation a une activit\u00e9 \u00e9conomique qui fut l&rsquo;une des principales de notre r\u00e9gion. Les campagnes d&rsquo;Islande ont souvent \u00e9t\u00e9, pour les familles du littoral, \u00e0 l&rsquo;origine de s\u00e9parations d\u00e9finitives. </p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;une des ann\u00e9es les plus meurtri\u00e8res fut celle de 1888, celle que les Fort-Mardyckois ont appel\u00e9e <strong>\u00ab\u00a0L&rsquo;ann\u00e9e des malheurs\u00a0\u00bb</strong>. </p>\n\n\n\n<p>Les statistiques officielles ont conclu, pour cette campagne, \u00e0 la perte de 163 marins qui laissaient, 99 veuves et 259 enfants orphelins. </p>\n\n\n\n<p>Ces malheurs se sont, pour la plupart, concentr\u00e9s en quelques jours du mois d&rsquo;avril alors qu&rsquo;une temp\u00eate tenace \u00e0 laquelle se m\u00ealaient neige et verglas, balayait les c\u00f4tes sud d&rsquo;Islande. Dans la seule journ\u00e9e du 28, sept go\u00e9lettes dunkerquoises ont sombr\u00e9 en entrainant dans la mort 125 hommes et mousses.</p>\n\n\n\n<p>Sept autres bateaux dunkerquois ont coul\u00e9 les jours pr\u00e9c\u00e9dents, perdant dix-huit de leurs hommes d&rsquo;\u00e9quipage. </p>\n\n\n\n<p>Deux autres, les go\u00e9lettes \u00ab\u00a0La Mardyckoise\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Schotter Hof\u00a0\u00bb s&rsquo;\u00e9taient \u00e9chou\u00e9es puis avaient pu gagner Reykjavik. <br>Sur \u00ab\u00a0La Mardyckoise\u00a0\u00bb le capitaine Jules Admont, 40 ans, et le second, Pierre (ou D\u00e9sir\u00e9, suivant les listes \u00e9tablies) (1) Dumont, 40 ans, tous deux de Fort-Mardyck, ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s avec sept des dix-huit hommes d&rsquo;\u00e9quipage, les Fort-Mardyckois Pierre-Auguste Druel, 35 ans ; Joseph (ou Pierre) Hars, 46 ans ; D\u00e9sir\u00e9 (ou Alfred) Sonnekindt, 25 ans ; les Gravelinois Charles Merlen, lieutenant, et Louis Goslin, le Dunkerquois Jules Dormael et un matelot beige, Edouard Decorte. </p>\n\n\n\n<p>La \u00ab\u00a0Shottef Hof&rsquo; perdit onze de ses dix-huit membres d&rsquo;\u00e9quipage : le capitaine Hubert (ou Jean) Evrard, 36 ans, et son fr\u00e8re Georges, 23 ans, qui \u00e9tait aussi son second ; Louis Grisolet, 46 ans ; Joseph Bouchard, 16 ans, tous quatre de Fort-Mardyck ; deux Zuydcootois, Charles Louis Schabaille, 30 ans, p\u00e8re d&rsquo;un enfant, et Th\u00e9ophile (ou Emile) Pollefoort, 19 ans ; deux autres matelots inscrits \u00e0 Dunkerque, Louis Vangendt et Adolphe Fatou ; le Boulonnais Pierre Beauvais et deux Belges, Charles Toreele et Jean Cloet. </p>\n\n\n\n<p>Une liste porte un douzi\u00e8me nom, celui de Roch Hiele, d&rsquo;Oostduinkerque (2). Ce qui nous parait aujourd&rsquo;hui extraordinaire mais qui n&rsquo;\u00e9tait que le lot des marins, c&rsquo;est que ces deux go\u00e9lettes regagn\u00e8rent Dunkerque pour compl\u00e9ter leur \u00e9quipage et retourn\u00e8rent sur les lieux de p\u00e8che.</p>\n\n\n\n<p>Ce fut le cas aussi pour la \u00ab\u00a0Jeanne d&rsquo;Arc\u00a0\u00bb, qui rentra en remorque et repartit apr\u00e8s r\u00e9parations. \u00ab\u00a0L&rsquo;Hirondelle\u00a0\u00bb, ramen\u00e9e dans un \u00e9tat lamentable ne put reprendre la campagne en cours.</p>\n\n\n\n<p><strong>La journ\u00e9e du 28 avril</strong></p>\n\n\n\n<p>Suite \u00e0 des recherches effectu\u00e9es par des descendants de Zuydcootois disparus et par notre correspondant de Fort-Mardyck, M. Jacques Hondermarck, historien local, nous avons pu rassembler les indications qui suivent concernant les bateaux et \u00e9quipages perdus en cette dramatique journ\u00e9e du 28 avril 1888. </p>\n\n\n\n<p>Sur la DAME BLANCHE se trouvaient neuf Zuydcootois : le capitaine D\u00e9sir\u00e9 Pollefoort, 35 ans, 6 enfants ; Jules Reynaert, lieutenant, 27 ans, 2 enfants ; Edouard Popieul, 43 ans, 5 enfants ; Jacob Schabaille, 33 ans, 3 enfants ; Jules Schabaille, 27 ans, Emile Schabaille, 20 ans ; Louis Marteel, 39 ans, 4 enfants ; Louis Popieul, 16 ans, et Jacob Marteel, mousse de 13 ans ; cinq Bray-Dunois : Edmond Vanhoutte, second, 32 ans, 5 enfants ; Omer Marteel, 30 ans, 3 enfants; Polydor Marteel, 26 ans, 2 enfants ; Florimond Desfresne, 19 ans ; Francois Henri Marteel, mousse, 11 ans ; un Dunkerquois : Louis-Joseph Vanpraet, 36 ans, 3 enfants, et quatre matelots beiges de La Panne, Charles Calcoen, 30 ans, 4 enfants ; Desire Dewitte, 25 ans ; Desire Duveel, 40 ans, 4 enfants et Leopold Vercouter, 41 ans, 8 enfants. L&rsquo;\u00e9quipage de la \u00ab\u00a0Sarcelle\u00a0\u00bb \u00e9tait compose de Louis-Francois Marteel, capitaine, 28 ans, 2 enfants ; Francois-Louis Guilleman, second, 33 ans, 3 enfants ; le lieutenant Desire Guilleman, 26 ans, 2 enfants ; Adonis Deswelle, 30 ans, 3 enfants; Henri Deswelle, 18 ans ; Theophile Marteel, 18 ans, et Jules Marteel, 16 ans, tous de Zuydcoote ; le lieutenant Gustave Adolf Roere, 35 ans, 2 enfants, de Ghyvelde ; Emile Fontaine, 24 ans ; Theodore Pieters, 33 ans; Pierre Salembier, 23 ans ; Michel Salemhien, 17 ans, tous de Dunkerque ; Jacob Popieul, 40 ans, 3 enfants ; Arthur Popieul, 15 ans; Alfred Popieul, 13 ans, de Bray-Dunes ; Louis Janssen, 48 ans, 5 enfants ; Jean-Fran\u00e7ois Steven, 47 ans, tous deux de Rosendael et un Gravelinois, Desire Flandrinck, 41 ans, 7 enfants.</p>\n\n\n\n<p>Le lieutenant et ses deux fils</p>\n\n\n\n<p>La JEANNE a coul\u00e9 avec ses dix-huit occupants. Il y avait \u00e0 bord un Zuydcootois, le matelot Charles-Louis Verschaene. 44 ans, 6 enfants, et trois Belges : Ange et Pierre Legrin et Benjamin Zoete. Le reste de l\u2019\u00e9quipage \u00e9tait en majorit\u00e9 fort-mardyckois : le capitaine D\u00e9sir\u00e9 Deconinck, 43 ans, le second D\u00e9sir\u00e9 (ou Honor\u00e9) Labre, 26 ans, les lieutenants Alphonse (ou Adolphe) Carru, 24 ans, Charles (ou Augustin) Bouchard, 49 ans, et Jules Benard, 26 ans ; Louis Tange, Georges (ou Alfred) Danes, 47 ans, Bernard Hars, 41 ans, Isidore Roere, Auguste et Benoit Agnieray, Jules Bouchard, 17 ans, et les deux mousses Joseph (ou Julien) Carru, 16 ans, et Edouard (ou Alfred) Bouchard, 14 ans. Ce dernier, ainsi que Jules Bouchard, \u00e9taient les fils du lieutenant Charles Bouchard. </p>\n\n\n\n<p>La MARTHA n&rsquo;a pas sombr\u00e9 mais elle a perdu quatre hommes : Jules Popieul, Isidore Lacomte et deux Zuydcootois : Desire Brickaert, 43 ans, 7 enfants, et Jean Dewaele, 27 ans. </p>\n\n\n\n<p>La VAILLANTE a coul\u00e9 avec dix-huit hommes dont les Fort-Mardyckois Joseph Admont, 23 ans, patron, Louis Boulogne, 37 ans, et son fils Alphonse, 12 ans ; Theophile Hars, 46 ans, son fr\u00e8re Pierre-Louis, 37 ans, et son fils J\u00e9r\u00f4me, 15 ans, et Louis Fatou, 27 ans ; il y avait aussi des marins belges : Auguste Van Billemont, Francois Vilain, Charles Traversier et Auguste Rietaghe (3). </p>\n\n\n\n<p>Sur L &lsquo;AMBITIEUSE, perdue corps et biens avec ses dix-huit hommes se trouvaient les Fort-Mardyckois Joseph Carru, patron, son fr\u00e8re Jules, 24 ans, Alfred Benard, 34 ans, et Joseph Evrard, 16 ans (3). </p>\n\n\n\n<p>La FRIGGA a coul\u00e9 avec ses dix-huit hommes dont la liste n&rsquo;a pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e. </p>\n\n\n\n<p>La LULU ZAZA a \u00e9galement disparu avec tout son \u00e9quipage dont deux matelots belges Gustave uyss</p>\n\n\n\n<p>La goelette ACTIVE a coul\u00e9. Elle a perdu un homme, le lieutenant Armand Vindard. Les dix-sept autres ont \u00e9t\u00e9 recueillis par la go\u00e9lette VIRGINIE</p>\n\n\n\n<p>La LOUISE MARIE a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e en mer et a coul\u00e9. Deux de ses hommes, Alphonse Leynaert et Jean-Adolphe Chinot ont disparu (une liste comporte aussi le nom de L\u00e9opold Braun, de Furnes) . Les autres ont \u00e9t\u00e9 recueillis par le brick norv\u00e9gien CAMILLE.</p>\n\n\n\n<p> La JEUNE BERTHE a coul\u00e9 Ses dix-huit hommes d&rsquo;\u00e9quipage ont \u00e9t\u00e9 recueillis par la go\u00e9lette SEDUISANTE. Une liste comporte toutefois le nom de Jacob Baelen, d&rsquo;Adinkerque, comme victime (2). </p>\n\n\n\n<p>La CHARMANTE a coul\u00e9. Ses dix-huit hommes ont \u00e9t\u00e9 recueillis par la go\u00e9lette </p>\n\n\n\n<p>Le lougre AGNEAU DE DIEU s&rsquo;est \u00e9chou\u00e9 et s&rsquo;est bris\u00e9. Il a perdu un homme. Les autres ont pu gagner Ia terre par les moyens du bord. </p>\n\n\n\n<p>La MARIE VALENTINE  a coul\u00e9. les dix-huit hommes d&rsquo;\u00e9quipage ont \u00e9t\u00e9&nbsp; recueillis par la go\u00e9lettes FIANCEE</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Rejet\u00e9 sur le pont</p>\n\n\n\n<p>Sur la CONCORDE le capitaine Jules Carru, de Fort-Mardyck, et un matelot belge ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s par une lame. Dans les instants qui suivirent un paquet de mer rejeta le marin belge sur le pont du bateau mais on ne devait plus revoir le capitaine. Son fils, \u00e2ge de 10 ans, qui \u00e9tait mousse \u00e0 bord, resta \u00e0 jamais marqu\u00e9 par ce souvenir. </p>\n\n\n\n<p>Un lougre de Saint-Brieuc, le \u00ab\u00a0B.C.\u00a0\u00bb a coul\u00e9, lui aussi, avec quinze hommes, de m\u00eame que trois go\u00e9lettes de Paimpol qui ont perdu 37 hommes en tout. </p>\n\n\n\n<p>II faut ajouter a cette liste la go\u00e9lette dunkerquoise FORTE qui rentrait d&rsquo;Oran et a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e dans l&rsquo;Atlantique par temps de brouillard par un navire anglais, le Whickham, et a perdu un homme. Les six autres on \u00e9t\u00e9 recueillis par le b\u00e2timent abordeur. </p>\n\n\n\n<p>Le 4 juin 1888 le commandant de la station d&rsquo;Islande faisait savoir au minist\u00e8re de la Marine que parmi les bateaux qui avaient perdu des hommes lors des coups de vent figuraient aussi les navires dunkerquois MARIE JEANNE (victime Adrien Loyer), ETINCELLE (Charles Messeleyn, marin beige), NOTRE DAME DES DUNES (Pierre Bouteille, de Gravelines) et EMILE LOUISE (un homme), ainsi que la MARIE de Boulogne (Louis Dupont) et la BLANCHE, de Gravelines (deux hommes). Pour l&rsquo;ensemble de l&rsquo;ann\u00e9e 1888, la mer a emport\u00e9 397 marins fran\u00e7ais dont 221 de grande p\u00e8che et 86 de petite p\u00eache&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Les autres disparitions pour 45 du long &nbsp;cours, 14 du cabotage, 12 du Dunkerque,  14 du pilotage et 5 de la plaisance.</p>\n\n\n\n<p>71 bateaux \u00e9taient partis de Dunkerque d\u00e9but mars et ce ne fut qu&rsquo;en mai que l&rsquo;on apprit la s\u00e9rie de naufrages quand certains des b\u00e2timents rentr\u00e8rent\u00a0 pour subir des r\u00e9parations.</p>\n\n\n\n<h2>Un \u00e9lan de solidarit\u00e9</h2>\n\n\n\n<p>Le 26 septembre le minist\u00e8re de la Marine autorisa le chef du service de la Marine de Dunkerque qui lui avait \u00e9crit lr 21&nbsp; septermbre \u00e0 ce sujet&nbsp;&nbsp; \u00e0 allouer aux familles des marins embarqu\u00e9s sur les sept go\u00e9lettes coul\u00e9es le 28 avril, les secours d&rsquo;urgence accord\u00e9s&nbsp; sur la Caisse des invalides. Le temps \u00e9tait venu, en effet, de consid\u00e9rer officiellement comme certaine la perte de ces bateaux.</p>\n\n\n\n<p>Mais d\u00e9j\u00e0, en juin 1888, le chef du service de la Marine de Dunkerque avait fait repartir 2.700 F de secours d&rsquo;urgence aux familles des 30 marins disparus des goelettes \u00ab\u00a0Shotter Hof\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Mardyckoise\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Active\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Concorde\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Louise-Marie\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Martha\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Hirondelle\u00a0\u00bb.</p>\n\n\n\n<p>Il fut invit\u00e9, par le ministre, \u00e0 faire payer des secours aux familles des marins embarqu\u00e9s sur les autres navires dont la perte lui paraissait certain. </p>\n\n\n\n<p>Le montant total des secours \u00e0 attribuer par la Caisse s&rsquo;\u00e9levait \u00e0 128.500 F mais la Caisse \u00e9tait dans l&rsquo;impossibilit\u00e9 de fournir toute la somme. Une souscription fut lanc\u00e9&nbsp; dans tout Ie pays. A la  suite des subventions accord\u00e9es par la Chambre de commerce, le Conseil g\u00e9n\u00e9ral, la Ville de Dunkerque, le minist\u00e8re de l&rsquo;Int\u00e9rieur, le Chemin de fer du Nord. La soci\u00e9t\u00e9 des Femmes de France organisa une vente de chance qui rapporta 14.000 F. Des journaux ouvrirent leurs colonnes \u00e0 la souscription. Les armateurs, les pilotes, les peseurs-jur\u00e9s de Dunkerque, Ies associations locales, Paris et une quantit\u00e9 d\u2019autres villes apport\u00e8rent leur&nbsp; participation. </p>\n\n\n\n<p>On comptait parmi les bienfaiteurs le comte de Paris, le duc de Chartres, l\u2019archev\u00eaque le Paris, le g\u00e9n\u00e9ral boulanger. 406 F furent collectes lors d\u2019une messe du souvenir c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 Fort-Mardyck et des qu\u00eates furent organises dans les autres paroisses de la r\u00e9gion.</p>\n\n\n\n<p>Le total de la souscription atteignit&nbsp; 128.339 F c&rsquo;est \u00e0 dire&nbsp;\u00e0 peu pr\u00e8s&nbsp; la somme \u00e0 r\u00e9partir par la Caisse de secours. A l&rsquo;\u00e9poque, cet \u00e9v\u00e8nement rappela une autre campagne d\u00e9sastreuse, celle&nbsp; de 1839. Des go\u00e9lettes dunkerquoises qui avaient&nbsp; mis Ie cap sur l\u2019Islande 18 n&rsquo;\u00e9taient pas revenues.</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;185 marins avaient p\u00e9ri&nbsp; dans Ies naufrages. Par contre, tors de Ia campagne de 1889, pas un des 1.390 hommes embarqu\u00e9s ne manqua au retour. Ce fut la premi\u00e8re fois depuis la fondation de la Caisse de secours qu&rsquo;il n&rsquo;y eut aucun sinistre \u00e0 d\u00e9plorer. Depuis, les choses&nbsp; ont beaucoup \u00e9volu\u00e9 mais le milieu des marins-p\u00eacheurs a continu\u00e9 de compter les pertes d&rsquo;hommes et de bateaux.</p>\n\n\n\n<p>Au cimeti\u00e8re de Dunkerque, un monument a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9 par Ia Ville en hommage \u00e0 ses marins p\u00e9ris dans les mers d&rsquo;Islande pendant la campagne de 1888. les noms de trente-six disparus&nbsp; y sont grav\u00e9s dont certains qui ne sont pas repris dans Ies listes ci-dessus. On y trouve D. Vivier, G. Del-hors, J. Chinn, A. Vindard, L. Vangendt, A. Fatou, J. Dormael, A. Loyer, V. Vangcndt, G. Carnian, L. Tange, E. Rant, A. Rant, J. Hedel, L. Hedel, A. Tjaeckx, J. Guiton, F. Maesen, L. Berkein, 0. Dhenry, A. Vangendt, F. Pane, C. Delpierre, G. Hacuw, E. Fontaine, J. Steven, A. Fland-vinck, P. Salenbier, N. Salen-bier, A. Vangragelinghe, L. Croske, L. Averaer, F. Caszier, J. Dilazio, 0. Demo! et L. Hutin. Parmi Ies noms des victimes nombreux sont ceux que portent encore aujourd&rsquo;hui des habitants de certaines localit\u00e9s c\u00f4ti\u00e8res</p>\n\n\n\n<p>Quelques-uns de ces descendants ont voulu rappeler leur m\u00e9moire. C&rsquo;est dans cette&nbsp; intention qu&rsquo;un service religieux sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9&nbsp; ce dimanche a 10 h l&rsquo;\u00e9glise de Zuydcoote.</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>La dramatique campagne d&rsquo;Islande de 1888 163 marins disparus, 99 veuves et 259 orphelins De tous temps, des marins-p\u00eacheurs ont pay\u00e9 de leur vie leur participation a une activit\u00e9 \u00e9conomique qui fut l&rsquo;une des principales de notre r\u00e9gion. Les campagnes d&rsquo;Islande ont souvent \u00e9t\u00e9, pour les familles du littoral, \u00e0 l&rsquo;origine de s\u00e9parations d\u00e9finitives. L&rsquo;une [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3849,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>ESTAMINET07 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Campagne d&#039;Islande 1888 Campagne tragique laissant pl\u00e9thore d&#039;orphelins\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"ESTAMINET07 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Campagne d&#039;Islande 1888 Campagne tragique laissant pl\u00e9thore d&#039;orphelins\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-21T12:00:41+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marins-e1633623052784.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"602\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"9 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marins-e1633623052784.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marins-e1633623052784.jpg\",\"width\":400,\"height\":602,\"caption\":\"Monument cimeti\\u00e8re de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/\",\"name\":\"ESTAMINET07 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T21:16:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-21T12:00:41+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Campagne d'Islande 1888 Campagne tragique laissant pl\\u00e9thore d'orphelins\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ESTAMINET07\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "ESTAMINET07 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Campagne d'Islande 1888 Campagne tragique laissant pl\u00e9thore d'orphelins",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "ESTAMINET07 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Campagne d'Islande 1888 Campagne tragique laissant pl\u00e9thore d'orphelins",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-21T12:00:41+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 602,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marins-e1633623052784.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "9 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marins-e1633623052784.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marins-e1633623052784.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 602,
                    "caption": "Monument cimeti\u00e8re de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/",
                    "name": "ESTAMINET07 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-22T21:16:41+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-21T12:00:41+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Campagne d'Islande 1888 Campagne tragique laissant pl\u00e9thore d'orphelins",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet07/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "ESTAMINET07"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2220"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2220"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2220/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8814,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2220/revisions/8814"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3849"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2220"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
