{
    "id": 2222,
    "date": "2021-09-22T23:41:12",
    "date_gmt": "2021-09-22T21:41:12",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2222"
    },
    "modified": "2021-10-06T10:43:49",
    "modified_gmt": "2021-10-06T08:43:49",
    "slug": "estaminet06a",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/",
    "title": {
        "rendered": "ESTAMINET06A"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><br>Jugement en baraterie</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><br>18 octobre 1901<br>Jugement en baraterie d&rsquo;un capitaine de p\u00eache en Islande</h2>\n\n\n\n<p><br><strong>Emotion \u00e0 DunkerqueTous les marins sont pour Godin</strong><br><br>L&rsquo;\u00e9motion est toujours vive Dunkerque, \u00e0 la suite de l&rsquo;arrestation du capitaine Jean Baptiste Godin, alias Petite souris, totalisant 38 campagnes de p\u00eache et de son lieutenant Micke, pr\u00e9venus de baraterie apr\u00e8s le naufrage de leur go\u00e9lette YVONNE en Islande.<br>On conna\u00eet aujourd&rsquo;hui le nom du marin qui accuse \u00ab Petite Souris \u00bb et son lieutenant. C&rsquo;est un nomm\u00e9 Guillain, tonnelier \u00e0 bord de l&rsquo;Islandais FILEUR, qui en voulait \u00e0 Godin, depuis que ce dernier avait refus\u00e9 de l&#8217;embarquer.<br>Le brave capitaine en \u00e9tant \u00e0 sa derni\u00e8re campagne de p\u00eache et devant d\u00e9sormais vivre \u00e0 Fort-Mardyck, dans sa petite maison avec sa famille et gr\u00e2ce \u00e0 de petites \u00e9conomies. Guillain s&rsquo;\u00e9tait jur\u00e9 de lui faire arriver malheur au cours de la campagne. On voit qu&rsquo;il n&rsquo;a pas manqu\u00e9 son coup.<br>II est certain raconte Guillain que l&rsquo;YVONNE battue par le cyclone avait de graves avaries, mais elle \u00e9tait encore en \u00e9tat de navigabilit\u00e9, et le capitaine, au lieu de la couler et d&rsquo;y mettre le feu, aurait parfaitement pu la conduire la c\u00f4te, soit en demandant \u00e0 \u00eatre remorqu\u00e9 par un navire qui lui avait port\u00e9 assistance, soit en se servant de ses propres moyens, son gouvernail \u00e9tant en excellent \u00e9tat. <br>Et c\u2019est sur cette d\u00e9claration que se base le parquet pour motiver ses poursuites. Mais le r\u00e9cit de Guillain est \u00e9nergiquement d\u00e9menti par tous les marins de l&rsquo;YVONNE, notamment par le second lieutenant Fran\u00e7ois Legrand.<br>Les vents, nous a-t&rsquo;il dit, \u00e9taient de Nord-Est d\u2019un bord sur l&rsquo;autre, et l&rsquo;on ne pouvait attraper la terre. Nous \u00e9tions au Sud-Ouest des iles Westman. A chaque coup de tangage l\u2019\u00e9trave arrachait et crevait le bordage de l&rsquo;Yvonne.<br>Pendant 48 heures le beaupr\u00e9 resta suspendu le long du bord. Nous avons vu passer l&rsquo;EUTERPE qui \u00e9tait comme nous en danger et qui a failli nous aborder. Plus tard, notre grand m\u00e2t craqua. Nous n&rsquo;avions plus de canot et nous \u00e9tions perdus. Nous nous pr\u00e9parions \u00e0 mourir lorsque nous avons vu l&rsquo;ESPERANCE La FAVORITE et le FILEUR. </p>\n\n\n\n<p>Micke, le second, a lui-m\u00eame cri\u00e9 dans un porte-voix aux capitaines de la FAVORITE et du FILEUR.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><br>Nous allons quitter le navire au premier beau temps.</p></blockquote>\n\n\n\n<p><br>Le capitaine a pris l&rsquo;avis de l\u2019\u00e9quipage. Nous avons tous demand\u00e9 \u00e0 quitter l&rsquo;YVONNE. Les fr\u00e8res Jean-Baptiste Wils, capitaine de la FAVORITE et Joseph Wils qui commande le FILEUR sont venus bord et ont \u0303aussi \u00e9t\u00e9 d&rsquo;avis qu&rsquo;il fallait d\u00e9barquer, ce que nous avons fait.</p>\n\n\n\n<p>Avez vous vu le capitaine Godin et le second Micke mettre le feu au navire ?</p>\n\n\n\n<p>Non, le capitaine, son beau-fr\u00e8re le lieutenant Salmon et Micke sont rest\u00e9s les derniers \u00e0 bord, mais je ne sais ce<br>qu&rsquo;ils ont fait. Godin a d\u00e9barqu\u00e9 le dernier, comme c\u2019est l\u2019usage.</p>\n\n\n\n<p>En r\u00e9sum\u00e9, votre opinion?<br>C&rsquo;est que, si notre capitaine a fait dispara\u00eetre l&rsquo;\u00e9pave de l&rsquo;YVONNE, il a bien fait.<br></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Les fr\u00e8res Wils de la Favorite et du Fileur, deux habitants de Fort-Mardyck \u00e9galement ont \u00e9crit et attest\u00e9 ce qui suit :<br>Sur les lieux de p\u00e8che, le sieur Fran\u00e7ois Jean-Baptiste Godin, capitaine de l&rsquo;YVONNE, nous a consult\u00e9 le 10 avril \u00e0 son bord, sur la question de l&rsquo;abandon de son navire. Nous avons reconnu que ce dernier n&rsquo;\u00e9tait plus en \u00e9tat de navigabilit\u00e9 qu&rsquo;il \u00e9tait urgent de l&rsquo;abandonner sans plus tarder. En cons\u00e9quence, nous avons recueilli chacun \u00e0 notre bord la moiti\u00e9 de son \u00e9quipage en foi de quoi nous avons d\u00e9livr\u00e9 le pr\u00e9sent certificat.<br>Voila donc un \u00e9quipage qui demande \u00e0 quitter un navire qui coule sous leurs pieds, deux capitaines qui, sur les lieux m\u00eames du sinistre, jugent que l&rsquo;YVONNE n&rsquo;est plus en \u00e9tat de navigabilit\u00e9, que deviens devant cela l&rsquo;accusation ?</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Vous auriez d\u00fb conduire votre navire la c\u00f4te, dit-on au capitaine Godin. \u00bb</p></blockquote>\n\n\n\n<p>J\u2019aurais voulu vous voir \u00e0 ma place, pourrai r\u00e9pondre le malheureux capitaine de l\u2019YVONNE<br>Cherche \u00e0 qui le crime profite dit un vieil axiome judiciaire.<br>Dans le cas pr\u00e9sent, ce n&rsquo;est certes pas du capitaine Godin. Avait-il un int\u00e9r\u00eat p\u00e9cuniaire \u00e0 perdre son navire ?<br>Bien loin de la, la perte de YVONNE lui a caus\u00e9 un grand pr\u00e9judice. Le gain d&rsquo;un capitaine Islandais est de 4 \u00e0 6000 francs. C&rsquo;est donc une perte s\u00e8che pour lui. </p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;YVONNE \u00e9tait un bon, beau et solide navire, un fin marcheur comme nous le disait Godin, lorsqu&rsquo;en mai dernier nous f\u00fbmes l&rsquo;interviewer \u00e0 Fort Mardyck \u00e0 son retour d&rsquo;Islande.<br>Ce n&rsquo;\u00e9tait donc pas non plus l&rsquo;int\u00e9r\u00eat de l&rsquo;abandonner sur les lieux de p\u00eache. La haute honorabilit\u00e9 commerciale et la fortune de M. Numa Vancauwenberghe sont d&rsquo;ailleurs trop connues pour le supposer un seul instant.<br>Le capitaine Godin a donc, \u00e0 notre avis, eu le tort de ne pas dire carr\u00e9ment dans son rapport de mer qu&rsquo;il avait fait disparaitre la coque mi-submerg\u00e9e de l&rsquo;YVONNE, par prudence, par humanit\u00e9.<br>Son rapport de mer que nous avons lu ce matin est \u00e0 peu pr\u00e8s ainsi con\u00e7u</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><br>Je suis parti de Dunkerque le navire \u00e9tant en bon \u00e9tat de navigabilit\u00e9 et avec les engins de p\u00eache. Parti avec vent de Sud, bonne travers\u00e9e. Arriv\u00e9 \u00e0 Ostre-Orn le 13 mars, temps maniable jusqu&rsquo;au 6 avril. Ce jour la, mis en cap sec (c&rsquo;est-\u00e0-dire r\u00e9duit \u00e0 la moindre voilure) par cyclone, vent de l&rsquo;Est, neige et mer affreuse. Envergu\u00e9 la voile de cap.<br>A trois heures de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, le m\u00e2t de beaupr\u00e9 tomba et d\u00e9truisit la coque b\u00e2bord.<br>Par le mauvais temps, il fut impossible de couper les agr\u00e8s du beaupr\u00e9.<br>Un quart d&rsquo;heure apr\u00e8s le tonnelier (Matelot Pieters) \u00e9tait enlev\u00e9 par un coup de mer qui balaya le pont, emporta le capot de la cambuse, les parcs \u00e0 morues, etc. L&rsquo;\u00e9quipage se mit aux pompes, mais il fut impossible de les franchir.<br>Le temps redevenu maniable, on appareilla avec la voile de cap, la trinquette, pour t\u00e2cher de gagner la terre. A 9 heures du matin, un coup de tangage craqua le mat \u00e0 2,5 m du pont. Le 10, le temps se mit au beau et il y avait dans la cale 1,50 m d&rsquo;eau. Je fit appel aux capitaines du FILEUR et de la FAVORITE pour expertiser le navire.<br>Il nous ont dit qu&rsquo;il \u00e9tait temps d\u2019abandonner le navire et qu\u2019il n\u2019\u00e9tait plus en \u00e9tat d\u2019atteindre un port ou la terre. Je me suis d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 abandonner L\u2019YVONNE.</p></blockquote>\n\n\n\n<p><br>On le voit, pas un mot de l&rsquo;\u00e9pave. Et depuis qu&rsquo;il est en prison, il aurait eu le tort, vraiment grave, avant d&rsquo;\u00eatre confront\u00e9 avec Guillain, de jurer \u00e0 trois reprises, sur la foi du serment, que son navire avait coul\u00e9 normalement.<br>Quoi qu&rsquo;il en soit, tous les marins lui donnent raison et sont tr\u00e8s mont\u00e9s contre Guillain. Abandonner L\u2019YVONNE en l\u2019\u00e9tat d&rsquo;\u00e9pave c&rsquo;\u00e9tait commettre une mauvaise action. Ce navire qui renfermait dans ses flancs une centaine de tonnes aurait flott\u00e9 entre deux eaux telle la go\u00e9lette ESPERANCE qui a \u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9e par un vapeur su\u00e9dois, un mois et demi apr\u00e8s son abandon errant sur la cime des flots : danger permanent pour les navires qui fr\u00e9quentent ces<br>parages.<br>En coulant son navire \u00e0 demi submerg\u00e9 dans un \u00e9tat absolu de navigabilit\u00e9 Godin a fait son devoir, tout son devoir de marin.</p>\n\n\n\n<p><br>7 octobre Arrestation de Godin par la gendarmerie maison d\u2019arr\u00eat<br>13 octobre Arrestation de Micke<br>17 octobre Godin et Micke toujours incarc\u00e9r\u00e9s<br>30 octobre Mise en libert\u00e9 provisoire<br>2 mai 1902 Le capitaine Godin est suspendu de commandement \u00e0 la mer pour une ann\u00e9e </p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources <br>Grand Echo du Nord de la France du 2 mai 1902<br>BNF Gallica L\u2019Ouest Eclair</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Jugement en baraterie 18 octobre 1901Jugement en baraterie d&rsquo;un capitaine de p\u00eache en Islande Emotion \u00e0 DunkerqueTous les marins sont pour Godin L&rsquo;\u00e9motion est toujours vive Dunkerque, \u00e0 la suite de l&rsquo;arrestation du capitaine Jean Baptiste Godin, alias Petite souris, totalisant 38 campagnes de p\u00eache et de son lieutenant Micke, pr\u00e9venus de baraterie apr\u00e8s le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>ESTAMINET06A &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours /* Un proc\u00e8s en baratrie sur le Dunkerquois. ou sont les responsabilit\u00e9s\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"ESTAMINET06A &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours /* Un proc\u00e8s en baratrie sur le Dunkerquois. ou sont les responsabilit\u00e9s\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T08:43:49+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/\",\"name\":\"ESTAMINET06A &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T21:41:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T08:43:49+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours /* Un proc\\u00e8s en baratrie sur le Dunkerquois. ou sont les responsabilit\\u00e9s\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ESTAMINET06A\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "ESTAMINET06A &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours /* Un proc\u00e8s en baratrie sur le Dunkerquois. ou sont les responsabilit\u00e9s",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "ESTAMINET06A &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours /* Un proc\u00e8s en baratrie sur le Dunkerquois. ou sont les responsabilit\u00e9s",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T08:43:49+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/",
                    "name": "ESTAMINET06A &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-22T21:41:12+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T08:43:49+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours /* Un proc\u00e8s en baratrie sur le Dunkerquois. ou sont les responsabilit\u00e9s",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet06a/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "ESTAMINET06A"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2222"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2222"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2222/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3342,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2222/revisions/3342"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2222"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
