{
    "id": 2308,
    "date": "2021-09-23T15:02:36",
    "date_gmt": "2021-09-23T13:02:36",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2308"
    },
    "modified": "2021-12-01T02:12:02",
    "modified_gmt": "2021-12-01T01:12:02",
    "slug": "accueil",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
    "title": {
        "rendered": "Accueil"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p></p>\n\n\n\n<p>Bienvenue sur le site des sauveteurs du dunkerquois. Ce site rend hommage aux femmes, hommes et enfants qui ont r\u00e9alis\u00e9 des actes de sauvetages en milieu aquatique.<br>Ces sauveteurs, habitants du dunkerquois (de Bray-Dunes \u00e0 Grand-Fort-Philippe), ont particip\u00e9 \u00e0 plus de 900 sauvetages en mer et plus de 1100 sauvetages individuels. \u0152uvrant avec courage, abn\u00e9gation et souvent au m\u00e9pris du risque ils m\u00e9ritent amplement que leurs actes soient p\u00e9rennis\u00e9s. </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">La citation ci-dessous, sign\u00e9e <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a>, \u00e0 un journaliste du Grand Echo du Nord de la France en 1932, r\u00e9sume \u00e0 elle seule l&rsquo;\u00e9tat d&rsquo;esprit des sauveteurs du Dunkerquois.</p>\n</div></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover aligncenter has-background-dim has-background-gradient\" style=\"min-height:236px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__gradient-background\" style=\"background:linear-gradient(135deg,rgb(6,147,227) 37%,rgb(155,81,224) 100%)\"></span><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"315\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-2012\" alt=\"\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-1024x315.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-1024x315.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-300x92.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-768x236.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-1536x472.jpg 1536w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-2048x629.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /><div class=\"wp-block-cover__inner-container\">\n<p class=\"has-text-align-center has-large-font-size\"><em><span class=\"has-inline-color has-white-color\"><sup>Les sauvetages? Mais tout le monde en fait \u2026<br>Si un homme tombe dans la \u00ab&nbsp;Baille&nbsp;\u00bb<br>est ce qu\u2019on ne va pas le chercher?<br>Il n\u2019y a \u00e0 cela aucun m\u00e9rit</sup></span></em><sup><em><span class=\"has-inline-color has-white-color\">e</span></em>&#8230;</sup></p>\n</div></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<hr class=\"wp-block-separator\"/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Journal-e1634902104276.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-6754\" width=\"332\" height=\"224\"/></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size has-normal-font-size\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-vivid-cyan-blue-background-color has-text-color has-background\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/\">1905 CAP-HORN  sauvetage GARDSALE</a></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Semaine-e1634902115510.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-6755\" width=\"335\" height=\"225\"/></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size has-normal-font-size\"><a class=\"wp-block-button__link has-vivid-cyan-blue-background-color has-background\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/\"><strong><strong><strong>il y a 136 ans sauvetage de la go\u00e9lette anglaise GOLDEN SHEAF</strong></strong></strong></a></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Nos amis de la SNSM</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Dunkerque </em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Le pr\u00e9sident de la station s&rsquo;exprime</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-font-size has-normal-font-size\"><a class=\"wp-block-button__link has-vivid-cyan-blue-background-color has-background\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/\">Sorties du mois de  novembre  <br>(Version provisoire)</a></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:80%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/interview-le-daguenel.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" width=\"696\" height=\"819\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/interview-le-daguenel.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9004\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/interview-le-daguenel.jpg 696w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/interview-le-daguenel-255x300.jpg 255w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" /></a><figcaption>Interview du 25 novembre</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:60%\">\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>Coin info</strong></h2>\n</div></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong><em>Pas d&rsquo;id\u00e9e pour No\u00ebl ?</em></strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Des cadeaux \u00e0  faire \u00e0 la boutique SNSM de la station de Dunkerque derri\u00e8re le Frac.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Ouvert le samedi de 11 \u00e0 12h30.</strong> <br></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>PORTE OUVERTE SPECIALE NO\u00cbL</strong><br>Samedi 11 et dimanche 12 d\u00e9cembre  2021 de 10h \u00e0 13h</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:40%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/boutique-snsm-e1636323796949.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8280\" width=\"404\" height=\"303\"/><figcaption><strong>La boutique SNSM vous attend</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile is-vertically-aligned-center has-background\" style=\"background-color:#bfc3c4;grid-template-columns:16% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-899 size-full\"/></figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-font-size\"><br><strong><sup>Le partenariat avec les Corsaires Dunkerquois garantit la p\u00e9rennit\u00e9 du site</sup></strong></p>\n</div></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"326\" height=\"300\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Corsaires.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8622\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Corsaires.jpg 326w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Corsaires-300x276.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 326px) 100vw, 326px\" /><figcaption><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/presse/\"><strong>Avec les Corsaires dans la Voix du Nord</strong><br>Edition du 15 novembre</a></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Bienvenue sur le site des sauveteurs du dunkerquois. Ce site rend hommage aux femmes, hommes et enfants qui ont r\u00e9alis\u00e9 des actes de sauvetages en milieu aquatique.Ces sauveteurs, habitants du dunkerquois (de Bray-Dunes \u00e0 Grand-Fort-Philippe), ont particip\u00e9 \u00e0 plus de 900 sauvetages en mer et plus de 1100 sauvetages individuels. \u0152uvrant avec courage, abn\u00e9gation et [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1316,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Accueil &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Derni\u00e8res publications et \u00e9v\u00e8nements en relation avec le sauvetage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Accueil &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Derni\u00e8res publications et \u00e9v\u00e8nements en relation avec le sauvetage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-01T01:12:02+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"365\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"577\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\",\"width\":365,\"height\":577,\"caption\":\"Ars\\u00e8ne Bossu Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Accueil &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-23T13:02:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-01T01:12:02+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Derni\\u00e8res publications et \\u00e9v\\u00e8nements en relation avec le sauvetage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Accueil\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Accueil &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Derni\u00e8res publications et \u00e9v\u00e8nements en relation avec le sauvetage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Accueil &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Derni\u00e8res publications et \u00e9v\u00e8nements en relation avec le sauvetage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-12-01T01:12:02+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 365,
                "height": 577,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                    "width": 365,
                    "height": 577,
                    "caption": "Ars\u00e8ne Bossu Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Accueil &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-23T13:02:36+00:00",
                    "dateModified": "2021-12-01T01:12:02+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Derni\u00e8res publications et \u00e9v\u00e8nements en relation avec le sauvetage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Accueil"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2308"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2308"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 75,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2308/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9362,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2308/revisions/9362"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1316"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2308"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
