{
    "id": 2380,
    "date": "2021-09-23T23:18:15",
    "date_gmt": "2021-09-23T21:18:15",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2380"
    },
    "modified": "2021-11-28T16:33:52",
    "modified_gmt": "2021-11-28T15:33:52",
    "slug": "decorations-et-recompenses",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/",
    "title": {
        "rendered": "D\u00e9corations et r\u00e9compenses"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">D\u00e9corations, M\u00e9dailles, Prix et R\u00e9compenses</h1>\n\n\n\n<p>La&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\">Soci\u00e9t\u00e9 Humaine&nbsp;de Dunkerque</a>, La&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/la-scsn/\">Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</a>, le Minist\u00e8re de la Marine ou de l&rsquo;Int\u00e9rieur, l&rsquo;Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise,&nbsp;la Soci\u00e9t\u00e9 des Sauveteurs du Nord Pas-de-Calais&nbsp;&nbsp;ont souvent r\u00e9compens\u00e9 les personnes r\u00e9alisant des actes de sauvetages.</p>\n\n\n\n<p>Les\u00a0d\u00e9corations fran\u00e7aises et \u00e9trang\u00e8res, les m\u00e9dailles,\u00a0dipl\u00f4mes, lettres, cadeaux, seront, dans la limite des connaissances,\u00a0d\u00e9crits dans cette partie.</p>\n\n\n\n<h1>D\u00e9corations nationales</h1>\n\n\n\n<p>L\u00e9gion d&rsquo;Honneur cr\u00e9\u00e9e en 1802 par Napol\u00e9on Bonaparte (<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_national_de_la_L\u00e9gion_d'honneur\">lien vers Wikip\u00e9dia</a>)&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>28 personnes du dunkerquois d\u00e9cor\u00e9es au titre du sauvetage (liste non exhaustive)</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Chevalier</strong></p>\n\n\n\n<p>\u00a0 Jacques Bommelaer &#8211;\u00a0 \u00a0Ars\u00e8ne Bossu &#8211;\u00a0Louis Bossu &#8211;\u00a0Auguste Brunet &#8211;\u00a0Eug\u00e8ne Charet &#8211;\u00a0Pierre Delugny &#8211;\u00a0</p>\n\n\n\n<p>Fr\u00e9deric Denquin &#8211;\u00a0Gaston Etcheverry &#8211;\u00a0Auguste Ficquet &#8211;\u00a0 Pierre Ficquet &#8211; Pierre Jean &#8211; Baptiste Gens (Gr) &#8211;\u00a0Auguste Hivin\u00a0 &#8211;</p>\n\n\n\n<p>Pierre Jannekeyn &#8211;&nbsp;Charles Lavie &#8211; Charles Lauwick &#8211;&nbsp;Charles Lefebvre&nbsp;&nbsp;&#8211; Joseph Lepr\u00eatre&nbsp;(Gr) &#8211;&nbsp;Jules Leroy &#8211; Joseph Looten&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&#8211;\u00a0Emile Rees &#8211;\u00a0 Maurice Renault -Thomas Salomont &#8211;\u00a0JosephTaylor &#8211;\u00a0Fran\u00e7ois Tixier &#8211; Julien Vandenbroucke &#8211; Pierre Weins &#8211; Eug\u00e8ne Vandenbussche (Gr)<br>\u00a0</p>\n\n\n\n<p><strong>Officier</strong></p>\n\n\n\n<p>Charles Gossin</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_du_M%C3%A9rite_maritime\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">M\u00e9rite Maritime cr\u00e9\u00e9 en 1930 par le Ministre de la marine marchande</a>&nbsp;(lien vers Wikip\u00e9dia)</p>\n\n\n\n<p><strong>10 personnes du dunkerquois d\u00e9cor\u00e9es au titre du sauvetage (Liste non exhaustive)</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Chevalier</strong></p>\n\n\n\n<p>Ars\u00e8ne Bossu &#8211;\u00a0Didier Bossu &#8211; Auguste Brunet &#8211; Alfred Brunet &#8211; Jo\u00ebl Brunet &#8211; Pierre Jean-Baptiste Gens (Gr)\u00a0 &#8211; Eug\u00e8ne Vandenbussche (Gr) &#8211; Claude Vandendriessche </p>\n\n\n\n<p><strong>Officier</strong></p>\n\n\n\n<p>Charles Gossin &#8211; </p>\n\n\n\n<p><strong>Grand Croix</strong></p>\n\n\n\n<p>Louis Bossu &#8211;</p>\n\n\n\n<h2>Prix Montyon appel\u00e9 Prix de Vertu remis par l&rsquo;Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:20%\">\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized is-style-default\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Monthyon.png\" alt=\"M\u00e9daille Prix Monthyon Prix de vertu Acad\u00e9mie Francaise\" class=\"wp-image-1548\" width=\"173\" height=\"172\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>Le\u00a0prix Montyon\u00a0est un ensemble de prix cr\u00e9\u00e9s \u00e0 l&rsquo;initiative de\u00a0Jean-Baptiste Auget de Montyon\u00a0et d\u00e9cern\u00e9s par l&rsquo;Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise\u00a0et par l&rsquo;Acad\u00e9mie des Sciences.</p>\n\n\n\n<p>Jean-Baptiste de Montyon\u00a0avait fond\u00e9 trois prix, tous trois appel\u00e9s prix Montyon. Les deux premiers sont d\u00e9cern\u00e9s par l&rsquo;Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise\u00a0: le premier sous la d\u00e9nomination de Prix de Vertu, \u00e9tait remis \u00e0 des personnes m\u00e9ritantes, le second, prix pour l&rsquo;Ouvrage litt\u00e9raire le plus utile aux m\u0153urs, fut remis pour la premi\u00e8re fois en 1782. Le troisi\u00e8me est un prix scientifique remis par l&rsquo;Acad\u00e9mie des Sciences.</p>\n\n\n\n<p>Le\u00a0Prix de Vertu\u00a0a \u00e9t\u00e9 maintes fois mentionn\u00e9 par\u00a0Balzac\u00a0dans ses romans et vivement critiqu\u00e9 par divers auteurs tels que\u00a0R\u00e9my de Gourmont\u00a0ou\u00a0Charles Baudelaire\u00a0en raison de l&rsquo;aspect ostentatoire de la charit\u00e9 qu&rsquo;il r\u00e9compense. Baudelaire a \u00e9galement d\u00e9sapprouv\u00e9 les prix attribu\u00e9s \u00e0 ceux qui font une litt\u00e9rature \u00e0 base de bons sentiments. Il est \u00e9galement critiqu\u00e9 par\u00a0Octave Mirbeau.</p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h5>Depuis sa cr\u00e9ation le prix \u00e0 \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 certains de nos sauveteurs</h5>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;1846&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sio-2530h/\">Fr\u00e9d\u00e9ric Sion</a> </p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;1848&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LOO-1893H/\">Joseph Looten</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;1884 &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\">&nbsp;Charles Pierre Lavie</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;1896&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/GOS-1261H/\">Charles Gossin</a></p>\n\n\n\n<h2>Prix Henri Durand&nbsp; (De Blois) remis par l&rsquo;Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:20%\">\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"208\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Henri-Durand.png\" alt=\"M\u00e9daille Henri Durand de Blois\" class=\"wp-image-1643\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>M. HENRI DURAND (de Blois), ancien n\u00e9gociant, demeurant de son vivant&nbsp;\u00e0&nbsp;Paris, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Nice, le&nbsp;10 mars 1890, sans laisser d&rsquo;h\u00e9ritier \u00e0 r\u00e9serve, a institu\u00e9 pour sa l\u00e9gataire universelle la caisse des invalides de la marine, en vertu&nbsp;d&rsquo;un&nbsp;testament en date du 15 septembre 1889, qui contient, \u00e0 l&rsquo;article 13, au sujet de l&#8217;emploi de sa fortune, des dispositions que nous ayons d\u00e9j\u00e0 rappel\u00e9es lors des premi\u00e8res attributions de ces prix.</p>\n\n\n\n<p>En ex\u00e9cution de ces dispositions testamentaires, \u00e0 formuler de nouvelles propositions, le comit\u00e9 des inspecteurs g\u00e9n\u00e9raux de la marine, attribue des prix et des portions de prix, aux personnes m\u00e9ritantes dans la limite de 4 000 francs annuels</p>\n\n\n\n<p><strong>Depuis sa cr\u00e9ation plus 23\u00a0sauveteurs du dunkerquois ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s</strong>.\u00a0</p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>M\u00e9daille pour Actes de Courage et D\u00e9vouement Minist\u00e8re de la Marine</h2>\n\n\n\n<h2> M\u00e9daille pour Actes de Courage et D\u00e9vouement de l&rsquo;Int\u00e9rieur</h2>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>D\u00e9corations, M\u00e9dailles, Prix et R\u00e9compenses La&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9 Humaine&nbsp;de Dunkerque, La&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s, le Minist\u00e8re de la Marine ou de l&rsquo;Int\u00e9rieur, l&rsquo;Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise,&nbsp;la Soci\u00e9t\u00e9 des Sauveteurs du Nord Pas-de-Calais&nbsp;&nbsp;ont souvent r\u00e9compens\u00e9 les personnes r\u00e9alisant des actes de sauvetages. Les\u00a0d\u00e9corations fran\u00e7aises et \u00e9trang\u00e8res, les m\u00e9dailles,\u00a0dipl\u00f4mes, lettres, cadeaux, seront, dans la limite des connaissances,\u00a0d\u00e9crits dans cette [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>D\u00e9corations et r\u00e9compenses &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des m\u00e9dailles et d\u00e9coration attribu\u00e9es aux sauveteurs\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"D\u00e9corations et r\u00e9compenses &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des m\u00e9dailles et d\u00e9coration attribu\u00e9es aux sauveteurs\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T15:33:52+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Monthyon.png\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Monthyon.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Monthyon.png\",\"width\":150,\"height\":149,\"caption\":\"M\\u00e9daille Prix Monthyon Prix de vertu Acad\\u00e9mie Francaise\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/\",\"name\":\"D\\u00e9corations et r\\u00e9compenses &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-23T21:18:15+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T15:33:52+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Description des m\\u00e9dailles et d\\u00e9coration attribu\\u00e9es aux sauveteurs\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"D\\u00e9corations et r\\u00e9compenses\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "D\u00e9corations et r\u00e9compenses &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des m\u00e9dailles et d\u00e9coration attribu\u00e9es aux sauveteurs",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "D\u00e9corations et r\u00e9compenses &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des m\u00e9dailles et d\u00e9coration attribu\u00e9es aux sauveteurs",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T15:33:52+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Monthyon.png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Monthyon.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Monthyon.png",
                    "width": 150,
                    "height": 149,
                    "caption": "M\u00e9daille Prix Monthyon Prix de vertu Acad\u00e9mie Francaise"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/",
                    "name": "D\u00e9corations et r\u00e9compenses &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-23T21:18:15+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T15:33:52+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des m\u00e9dailles et d\u00e9coration attribu\u00e9es aux sauveteurs",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/decorations-et-recompenses/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "D\u00e9corations et r\u00e9compenses"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2380"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2380"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 11,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2380/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9140,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2380/revisions/9140"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2380"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
