{
    "id": 2401,
    "date": "2021-09-24T16:23:22",
    "date_gmt": "2021-09-24T14:23:22",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2401"
    },
    "modified": "2021-11-27T15:32:42",
    "modified_gmt": "2021-11-27T14:32:42",
    "slug": "nouveau-dunkerque",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/",
    "title": {
        "rendered": "Nouveau-Dunkerque"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">1874 NOUVEAU DUNKERQUE</h1>\n\n\n\n<p><em>Le canot de sauvetage de Dunkerque \u00e9tant compl\u00e8tement hors service, la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s a envoy\u00e9 \u00e0 Dunkerque l&#8217;embarcation que son constructeur au Havre, M. Normand, venait de terminer.</em></p>\n\n\n\n<p><em>\u200b</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le canot a \u00e9t\u00e9 conduit \u00e0 sa station par l&rsquo;aviso de l&rsquo;\u00c9tat l\u2019AVERNE.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Gr\u00e2ce au bienveillant concours de l&rsquo;Administration des ponts et chauss\u00e9es, le canot et son mat\u00e9riel ont pu \u00eatre remis\u00e9s dans un hangar provisoire ; l&rsquo;\u00e9quipage est form\u00e9, le Comit\u00e9 local constitu\u00e9, et la station peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme d\u00e9finitivement organis\u00e9e.</em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>Constructeur\u00a0\u00a0</strong>Atelier Normand (Le Havre.\u00a0Command\u00e9\u00a0en\u00a01874</p><p>\u200b<strong>Type\u00a0\u00a0</strong>Canot en bois \u00e0 redressement, caisses \u00e0 air en bois, \u00e0 10 avirons</p><p><strong>\u200bDimensions\u00a0\u00a0</strong>Longueur :\u00a09,78 m\u00a0 Largeur :\u00a02,24 m\u00a0</p><p>Tirant d\u2019eau /\u00a00,36 m \u00e0 800 kg\u00a0&#8211;\u00a0Poids de la coque\u00a02T 080</p><p><strong>Essais\u00a0\u00a0</strong>9 novembre 1874</p><p><strong>Installation\u00a0</strong>janvier 1875</p><p><em>Affect\u00e9 \u00e0 la jet\u00e9e ouest.</em></p><p><strong>1889</strong> Envoy\u00e9 en r\u00e9paration et ensuite \u00e0 la Cotini\u00e8re (17) sous le nom de \u00ab\u00a0Louis M\u00e9ret II\u00a0\u00bb</p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-content-justification-center\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1875procedurecanot/\" style=\"background-color:#046daa\">Proc\u00e9dure de sortie du canot</a></div>\n</div>\n\n\n\n<p>Il est remplac\u00e9 par le SUSAN GRAY</p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"581\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-SCSN-type-1866-1024x581.jpg\" alt=\"canot SCSN type 1866\" class=\"wp-image-2404\"/><figcaption><strong>canot SCSN type 1866</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"601\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-SCSN-type-1866-chariot-1-1024x601.png\" alt=\"canot SCSN type 1866 chariot \" class=\"wp-image-2402\"/><figcaption><strong>canot SCSN type 1866 chariot </strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"529\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-SCSN-type-1866-paln-1-1024x529.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2403\"/></figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Type-SCSN.png\" alt=\"Canot Type SCSN\" class=\"wp-image-2405\" width=\"417\" height=\"237\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Type-SCSN.png 406w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Type-SCSN-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 417px) 100vw, 417px\" /><figcaption>Canot Type SCSN</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">Source\u00a0:</span></p><p><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>1874 NOUVEAU DUNKERQUE Le canot de sauvetage de Dunkerque \u00e9tant compl\u00e8tement hors service, la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s a envoy\u00e9 \u00e0 Dunkerque l&#8217;embarcation que son constructeur au Havre, M. Normand, venait de terminer. \u200b Le canot a \u00e9t\u00e9 conduit \u00e0 sa station par l&rsquo;aviso de l&rsquo;\u00c9tat l\u2019AVERNE. Gr\u00e2ce au bienveillant concours de l&rsquo;Administration [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2404,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Nouveau-Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Descriptif du canot Nouveau-Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nouveau-Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Descriptif du canot Nouveau-Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-27T14:32:42+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-SCSN-type-1866-e1632774743289.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"567\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-SCSN-type-1866-e1632774743289.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-SCSN-type-1866-e1632774743289.jpg\",\"width\":1000,\"height\":567,\"caption\":\"canot SCSN type 1866\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/\",\"name\":\"Nouveau-Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-24T14:23:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-27T14:32:42+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Descriptif du canot Nouveau-Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nouveau-Dunkerque\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Nouveau-Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Descriptif du canot Nouveau-Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Nouveau-Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Descriptif du canot Nouveau-Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-27T14:32:42+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 1000,
                "height": 567,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-SCSN-type-1866-e1632774743289.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-SCSN-type-1866-e1632774743289.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-SCSN-type-1866-e1632774743289.jpg",
                    "width": 1000,
                    "height": 567,
                    "caption": "canot SCSN type 1866"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/",
                    "name": "Nouveau-Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-24T14:23:22+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-27T14:32:42+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Descriptif du canot Nouveau-Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Nouveau-Dunkerque"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2401"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2401"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2401/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9009,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2401/revisions/9009"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2404"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2401"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
