{
    "id": 2424,
    "date": "2021-09-24T18:52:03",
    "date_gmt": "2021-09-24T16:52:03",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2424"
    },
    "modified": "2021-11-27T15:52:11",
    "modified_gmt": "2021-11-27T14:52:11",
    "slug": "amicia",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/",
    "title": {
        "rendered": "AMICIA"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">1899 AMICIA</h1>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>Constructeur :&nbsp;</strong>&nbsp;Atelier Normand (Le Havre)</p><p><strong>\u200bCommand\u00e9</strong>&nbsp;&nbsp;le&nbsp;18 f\u00e9vrier 1899.\u200b Donateur anonyme (fondation perp\u00e9tuelle)</p><p><strong>Type</strong>&nbsp;:&nbsp;Canot en bois \u00e0 redressement, caisses \u00e0 air en cuivre &#8211; 10 avirons</p><p><strong>Dimensions</strong>&nbsp;Longueur&nbsp;: 10,10 m&nbsp; &#8211;&nbsp; Largeur&nbsp;: 2,27 m&nbsp; &#8211;&nbsp; Tirant d\u2019eau&nbsp;0,500 m \u00e0 800 kg &#8211;&nbsp; Poids de la coque&nbsp;2T 590&nbsp;</p><p><strong>Essais&nbsp;</strong>13 octobre 1899</p><p><strong>Bapt\u00eame&nbsp;</strong>&nbsp;24 octobre</p><p><strong>Installation&nbsp;</strong>&nbsp;Octobre 1899 &#8211;&nbsp;Affect\u00e9 \u00e0 la jet\u00e9e ouest.</p><p><strong>Fin de service \u00e0 Dunkerque&nbsp;</strong>1922</p><p>Envoy\u00e9 en service \u00e0 Gravelines&nbsp; &#8211;<strong>&nbsp;Fin de service 1927</strong></p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>Les patrons de l&rsquo;AMICIA</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"> Jacques Fran\u00e7ois Jannekeyn</a> &#8211; Charles Marin &#8211;  <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a> &#8211;\u00a0 Lucien Cailliez &#8211;  Fournier  <strong>Sorties en mer</strong></p>\n\n\n\n<p>ENIGHEDEN&nbsp; &#8211; bateau p\u00eacheur &#8211; VOLONTAIRE&nbsp;&#8211; MADELEINE&nbsp;&#8211; VIOLETTE&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>NORDEN&nbsp;&#8211;  trois-m\u00e2ts  &#8211; chaland anglais&nbsp;&nbsp;&#8211;  ABEILLE&nbsp;&nbsp;&#8211;  UNION&nbsp;</p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amicia-et-Lauwick.png\" alt=\"L'AMICIA avec Charles  Lauwick\" class=\"wp-image-2426\"/><figcaption><strong>L&rsquo;AMICIA avec Charles  Lauwick</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p><em><sup><strong>NDLR :</strong>&nbsp;La carte postale avec Charles Lauwick en patron de l&rsquo;Amicia est une volont\u00e9 du photographe. </sup></em><br><em><sup>Charles Lauwick n&rsquo;y fait qu&rsquo;une sortie et en qualit\u00e9 de sous-patron. Il prend sa retraite ensuite.</sup></em></p>\n\n\n\n<p><strong>Bapt\u00eame de l&rsquo;AMICIA</strong>&nbsp;24 octobre</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><br>Le Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 M<strong>. Collet</strong>, vice-pr\u00e9sident de la Chambre de Commerce, allait&nbsp; chercher la marraine du canot&nbsp;<strong>Mme Olmi&nbsp;</strong>rempla\u00e7ant&nbsp;<strong>Mme Collet,</strong>&nbsp;sa tante, retenue chez elle, \u00e0 son tr\u00e8s grand regret, par une indisposition. Le parrain \u00e9tait le Maire de Dunkerque,&nbsp;<strong>M. Dumont</strong>, qui a bien voulu donner aux marins cette preuve d&rsquo;amiti\u00e9. M. l&rsquo;abb\u00e9 Brousse, cur\u00e9-doyen, a tenu \u00e0 b\u00e9nir lui-m\u00eame le canot. Nous nous sommes joints au Comit\u00e9 et aux anciens sauveteurs pour nous rendre au quai des p\u00eacheurs, centre m\u00eame du quartier maritime. Le canot fort bien pavois\u00e9 nous y attendait avec son armement complet.&nbsp;<strong>M. Collet</strong>&nbsp;a, dans une aimable allocution, charg\u00e9 le Repr\u00e9sentant de la Soci\u00e9t\u00e9 des remerciements de la population pour le donateur et pour la Soci\u00e9t\u00e9. Il s&rsquo;est exprim\u00e9 en ces termes :</p><p>\u00ab Messieurs,</p><p>Ce m&rsquo;est un devoir tr\u00e8s agr\u00e9able de remercier aujourd&rsquo;hui au nom de mes coll\u00e8gues du Comit\u00e9 et de tous nos braves sauveteurs, M. l&rsquo;inspecteur&nbsp;<strong>Brossard de Corbigny</strong>&nbsp;d&rsquo;avoir bien voulu rehausser par sa pr\u00e9sence cette c\u00e9r\u00e9monie du bapt\u00eame du nouveau canot l&rsquo;AMICIA , dont un g\u00e9n\u00e9reux philanthrope vient de doter la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s, et que le conseil d&rsquo;administration a bien voulu affecter \u00e0 notre station. Nous ne pouvons que nous incliner devant la d\u00e9cision du donateur de garder l&rsquo;anonymat, mais rien ne peut nous dispenser de lui t\u00e9moigner notre gratitude et je suis certain d&rsquo;\u00eatre votre interpr\u00e8te \u00e0 tous en priant&nbsp;<strong>M. de Corbigny</strong>&nbsp;de demander \u00e0 notre v\u00e9n\u00e9rable pr\u00e9sident, l&rsquo;amiral<strong> Lafont</strong>, de vouloir bien faire parvenir \u00e0 cette personne g\u00e9n\u00e9reuse l&rsquo;expression de nos sentiments de reconnaissance ; d&rsquo;y ajouter l&rsquo;assurance que l\u2019AMICIA est remis en bonnes mains et que nos braves sauveteurs sauront l&rsquo;utiliser pour continuer la noble et grande mission de notre Soci\u00e9t\u00e9 en s&rsquo;effor\u00e7ant d&rsquo;arracher \u00e0 la mer les malheureux naufrag\u00e9s qu&rsquo;elle tenterait d&rsquo;engloutir. Vous me reprocheriez avec raison, en cette circonstance, d&rsquo;\u00eatre incomplet si je n&rsquo;ajoutais \u00e0 ces paroles quelques mots de remerciements \u00e0 l&rsquo;amiral pour sa sollicitude constante pour notre station, de m\u00eame qu&rsquo;\u00e0 M. le Maire de Dunkerque, M.&nbsp;<strong>Alfred Dumont</strong>, qui a bien voulu, avec sa bonne gr\u00e2ce habituelle, accepter d&rsquo;\u00eatre le parrain de notre nouveau canot ; je me permettrai d&rsquo;\u00eatre plus discret en ce qui concerne la marraine Mme&nbsp;<strong>Charles Collet</strong>, que son \u00e9tat de sant\u00e9 retient chez elle et qui m&rsquo;a charg\u00e9 de vous prier d&rsquo;excuser son absence forc\u00e9e. Son concours en cette occasion \u00e9tait tout naturellement acquis \u00e0 notre Compagnie et elle vous remercie de l&rsquo;honneur que vous lui aviez fait en la d\u00e9signant ; je vous prierai donc de reporter vos remerciements sur sa ni\u00e8ce, Mme<strong>&nbsp;Eug\u00e9nie Olmi,&nbsp;</strong>qui a bien voulu de la meilleure gr\u00e2ce du monde remplacer sa tante emp\u00each\u00e9e. Ceci dit, je passe la parole \u00e0 M. le commandant&nbsp;<strong>Brossard de Corbigny</strong>, inspecteur de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s \u00bb.</p><p>J&rsquo;ai r\u00e9pondu par ces quelques mots :</p><p>\u00ab&nbsp;&nbsp;MM. les membres du Comit\u00e9 de Sauvetage, marins de Dunkerque,</p><p>Je suis appel\u00e9 par le pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 de Sauvetage des Naufrag\u00e9s, l&rsquo;<strong>amiral Lafont,</strong>&nbsp;\u00e0 l&rsquo;honneur de remettre entre vos mains le superbe canot que voici. Les embarcations qu&rsquo;il remplace ont \u00e9t\u00e9 vaillamment utilis\u00e9es par vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs. Je les aper\u00e7ois parmi vous, ils viennent \u00e0 cette c\u00e9r\u00e9monie en souvenir du pass\u00e9. Marins de sauvetage d&rsquo;aujourd&rsquo;hui, vous avez d\u00e9j\u00e0 suivi les beaux exemples qu&rsquo;ils vous ont l\u00e9gu\u00e9s. Aucune temp\u00eate, si forte qu&rsquo;elle f\u00fbt, n&rsquo;a pu arr\u00eater ni eux, ni vous, \u00e0 la vue du signal de d\u00e9tresse, et les capitaines de vos remorqueurs, m\u00e9prisant les chances d&rsquo;avaries, ont toujours tenu \u00e0 honneur de vous apporter le concours de leurs forces et l&rsquo;appui de leurs \u00e9quipages. Ce canot de sauvetage, mieux encore que les pr\u00e9c\u00e9dents, r\u00e9pondra \u00e0 vos g\u00e9n\u00e9reux efforts ; L\u2019AMICIA comporte en effet des perfectionnements nouveaux et ses grandes dimensions satisferont les d\u00e9sirs que vous avez exprim\u00e9s. La station de Dunkerque, si importante, si bien desservie, re\u00e7oit donc aujourd&rsquo;hui un beau et parfait cadeau, dernier terme de ce genre sp\u00e9cial de constructions, habilement ex\u00e9cut\u00e9 par les grands chantiers de M. Normand, du Havre. Qui dit cadeau dit donateur, et, dans le cas actuel, donateur tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux, ami des marins, capable d&rsquo;\u00e9lever son esprit \u00e0 la hauteur de cette grande id\u00e9e anonyme : Le sauvetage des naufrag\u00e9s. Anonyme en effet ! car si vous savez quelquefois le nom, la nationalit\u00e9 des victimes que vous arrachez \u00e0 la mer, c&rsquo;est seulement apr\u00e8s les avoir recueillies. Vous ne comprenez pas toujours leur langage reconnaissant, mais leur cri d&rsquo;appel a d&rsquo;abord \u00e9t\u00e9 pour vous d&rsquo;une claire \u00e9loquence. Les m\u00eames sentiments, la m\u00eame grande id\u00e9e ont rempli l&rsquo;esprit et le c\u0153ur de celui ou de celle qui vous offre L\u2019AMICIA ; l&rsquo;anonymat le plus complet cachera son nom. Est-ce un riche philanthrope, un grand armateur, ou une m\u00e8re de naufrag\u00e9 qui met entre vos mains ce moyen de la venger d&rsquo;une perte cruelle ? Nous n&rsquo;en savons absolument rien sinon, comme nous l&rsquo;a dit notre amiral-pr\u00e9sident, que \u00absa charit\u00e9 est in\u00e9puisable \u00bb. La reconnaissance de tous, sauveteurs et sauv\u00e9s, pour n&rsquo;avoir pas d&rsquo;objet d\u00e9termin\u00e9 n&rsquo;en sera pas moins vive, et la meilleure mani\u00e8re de reconna\u00eetre cette g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 n&rsquo;est-elle pas, hommes d&rsquo;action que vous \u00eates&#8230; de s&rsquo;en servir au premier signal ? L\u2019AMICIA va donc passer sans retard du chantier \u00e0 l&rsquo;activit\u00e9. Tous les essais ont \u00e9t\u00e9 faits au Havre ; ses qualit\u00e9s techniques sont parfaites. Mais ces avantages ne sont rien sans l&rsquo;habilet\u00e9, sans la bravoure des \u00e9quipages. Vous \u00eates habiles et braves, et je le prouve \u00e0 ceux qui vous conna\u00eetraient peu, en ouvrant notre livre d&rsquo;or \u00e0 la page de Dunkerque. Prenons les vingt derni\u00e8res ann\u00e9es : Vous avez fait dans ce laps de temps 60 sorties de sauvetage, la plupart tr\u00e8s dures, et recueilli 224 naufrag\u00e9s. Il est \u00e0 remarquer que depuis cinq ans environ, c&rsquo;est presque toujours par quantit\u00e9 de 15, 28, 26, 27 personnes que les sauvetages sont effectu\u00e9s ; c&rsquo;est un nouvel indice du progr\u00e8s de la grande navigation au d\u00e9triment des faibles tonnages. Vous devez donc, vous aussi, augmenter la capacit\u00e9 de vos canots. N&rsquo;h\u00e9sitez pas dans le doute \u00e0 employer simultan\u00e9ment tous les moyens de votre station. Mais, pour triompher du p\u00e9ril de mer, l&rsquo;audace ne suffit pas, il faut aussi la confiance..! Voici que vous l&rsquo;apporte un pr\u00eatre que vous connaissez bien ; car le pr\u00eatre de nos c\u00f4tes est plus souvent que tout autre, appel\u00e9 \u00e0 adoucir par ses consolations des deuils d&rsquo;autant plus cruels qu&rsquo;ils sont impr\u00e9vus. Que ses v\u0153ux soient pour vous, marins-sauveteurs, une protection au milieu du danger, un r\u00e9confort dans les man\u0153uvres p\u00e9rilleuses que vous aurez certainement \u00e0 faire dans votre nouveau canot. Quelque jour, cet hiver peut-\u00eatre, la temp\u00eate, votre vieille ennemie, vous jettera ses hurlements de d\u00e9fit \u00ab Navire en danger !&#8230; \u00bb Allons !&nbsp;<strong>Lauwick, Cailliez, Marquette, Jannekeyn, Bossu, Dejonghe, Fournier, Marin</strong>&#8230; et tant d&rsquo;autres ! Qui de vous sautera le premier \u00e0 la terre ? Cinquante bras se tendent pour armer 14 avirons. Est-ce bien vous, hommes du Nord, si calmes quand la mer est belle ? Vous voil\u00e0 tout \u00e0 coup t\u00eatus comme des Bretons, exub\u00e9rants comme des Gascons et frondeurs comme des Proven\u00e7aux ! (vous voyez que je fr\u00e9quente nos c\u00f4tes) mais pourtant&#8230; c&rsquo;est avec ces d\u00e9fauts-l\u00e0 qu&rsquo;on fait de bons marins et vos succ\u00e8s restent seuls dans nos m\u00e9moires pour prouver encore, pour prouver toujours que si nous avons en France des bienfaiteurs magnifiquement g\u00e9n\u00e9reux, nous avons aussi tout le long de notre cher littoral, des l\u00e9gions de braves gens pr\u00eats \u00e0 lutter jusqu&rsquo;\u00e0 la mort pour sauver quelques inconnus. Oui ! ne vous semble-t-il pas que le nom m\u00eame de votre canot rappelle qu&rsquo;il est beau de secourir, qu&rsquo;il est bon d&rsquo;aimer ? Ce nom, retenons-le, marins !</p><p>AMICIA&#8230; Aimons !</p><p>En, terminant, je tiens \u00e0 remercier Mme la marraine du canot et M. le Maire, parrain, d&rsquo;avoir bien voulu apporter l&rsquo;appui de leur sympathique notori\u00e9t\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9union toute maritime ; c&rsquo;est une preuve touchante de l&rsquo;int\u00e9r\u00eat qu&rsquo;ils portent aux gens de mer du grand port de Dunkerque. M. le cur\u00e9 doyen apr\u00e8s avoir, dans une improvisation \u00e9loquente, appel\u00e9 sur les marins et sur le donateur la protection providentielle, a b\u00e9ni le canot. Les avirons aussit\u00f4t arm\u00e9s ont permis \u00e0 nos hommes de promener dans le chenal, devant toute la population, leur belle embarcation et la c\u00e9r\u00e9monie s&rsquo;est termin\u00e9e par une coupe de Champagne et des drag\u00e9es offertes aux notables dunkerquois. Le Maire s&rsquo;est fait alors l&rsquo;interpr\u00e8te de tous en remerciant chaleureusement le donateur anonyme et la Soci\u00e9t\u00e9. A 4 h 30 la r\u00e9union prenait fin et la foule tr\u00e8s nombreuse se dispersait emportant, de cette f\u00eate maritime, une excellente impression.</p><p><strong>Le Capitaine de Fr\u00e9gate de r\u00e9serve, Inspecteur de la Soci\u00e9t\u00e9,&nbsp;Brossard de Corbigny</strong></p></blockquote>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"957\" height=\"688\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amicia-Bapteme.jpg\" alt=\"Bapt\u00eame de l'AMICIA\" class=\"wp-image-2425\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amicia-Bapteme.jpg 957w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amicia-Bapteme-300x216.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amicia-Bapteme-768x552.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 957px) 100vw, 957px\" /><figcaption>Bapt\u00eame de l&rsquo;AMICIA</figcaption></figure>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0f1010\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0f1010\" class=\"has-inline-color\">Bnf Gallica&nbsp; Annales de&nbsp; la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s&nbsp;</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0f1010\" class=\"has-inline-color\">Bnf Gallica&nbsp;Echo d&rsquo;Alger du&nbsp;18 d\u00e9cembre 1929.</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>1899 AMICIA Constructeur :&nbsp;&nbsp;Atelier Normand (Le Havre) \u200bCommand\u00e9&nbsp;&nbsp;le&nbsp;18 f\u00e9vrier 1899.\u200b Donateur anonyme (fondation perp\u00e9tuelle) Type&nbsp;:&nbsp;Canot en bois \u00e0 redressement, caisses \u00e0 air en cuivre &#8211; 10 avirons Dimensions&nbsp;Longueur&nbsp;: 10,10 m&nbsp; &#8211;&nbsp; Largeur&nbsp;: 2,27 m&nbsp; &#8211;&nbsp; Tirant d\u2019eau&nbsp;0,500 m \u00e0 800 kg &#8211;&nbsp; Poids de la coque&nbsp;2T 590&nbsp; Essais&nbsp;13 octobre 1899 Bapt\u00eame&nbsp;&nbsp;24 octobre Installation&nbsp;&nbsp;Octobre 1899 &#8211;&nbsp;Affect\u00e9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>AMICIA &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; de 1899 \u00e0 1922 le canot de sauvetage Amicia permettra de sauver pl\u00e9thore d&#039;\u00e9quipages et personnes\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"AMICIA &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; de 1899 \u00e0 1922 le canot de sauvetage Amicia permettra de sauver pl\u00e9thore d&#039;\u00e9quipages et personnes\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-27T14:52:11+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amicia-et-Lauwick.png\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amicia-et-Lauwick.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amicia-et-Lauwick.png\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/\",\"name\":\"AMICIA &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-24T16:52:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-27T14:52:11+00:00\",\"description\":\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; de 1899 \\u00e0 1922 le canot de sauvetage Amicia permettra de sauver pl\\u00e9thore d'\\u00e9quipages et personnes\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"AMICIA\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "AMICIA &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; de 1899 \u00e0 1922 le canot de sauvetage Amicia permettra de sauver pl\u00e9thore d'\u00e9quipages et personnes",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "AMICIA &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; de 1899 \u00e0 1922 le canot de sauvetage Amicia permettra de sauver pl\u00e9thore d'\u00e9quipages et personnes",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-27T14:52:11+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amicia-et-Lauwick.png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amicia-et-Lauwick.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amicia-et-Lauwick.png"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/",
                    "name": "AMICIA &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-24T16:52:03+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-27T14:52:11+00:00",
                    "description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; de 1899 \u00e0 1922 le canot de sauvetage Amicia permettra de sauver pl\u00e9thore d'\u00e9quipages et personnes",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "AMICIA"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2424"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2424"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2424/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9020,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2424/revisions/9020"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2424"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
