{
    "id": 2430,
    "date": "2021-09-24T19:04:16",
    "date_gmt": "2021-09-24T17:04:16",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2430"
    },
    "modified": "2021-11-27T16:03:43",
    "modified_gmt": "2021-11-27T15:03:43",
    "slug": "alexis-joffroy",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/",
    "title": {
        "rendered": "ALEXIS-JOFFROY"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">  ALEXIS JOFFROY </h1>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>\u200bCommand\u00e9\u00a0</strong>en 1906</p><p><strong>Constructeur\u00a0\u00a0</strong>Atelier Normand (Le Havre)\u00a0</p><p><strong>Type\u00a0</strong>\u00a0Canot en bois \u00e0 redressement, caisses \u00e0 air en cuivre 10 avirons</p><p><strong>Dimensions\u00a0</strong>Longueur\u00a0: 10,10 m &#8211; Largeur :\u00a02,27 m &#8211; Tirant d\u2019eau\u00a00,516 m \u00e0 800 kg\u00a0 &#8211; Poids de la coque\u00a02T 750\u00a0</p><p><strong>Command\u00e9 le</strong>\u00a028 f\u00e9vrier 1907</p><p><strong>Bapt\u00eame</strong>\u00a0 1907</p><p><strong>Installation</strong>\u00a0mars 1907</p><p><strong>Fin de service</strong>\u00a01945</p></blockquote>\n\n\n\n<p>En 1906 la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des nNROY.</p>\n\n\n\n<p>A Dunkerque puis \u00e0 Berck sous le nom EDMOND ADELAIDE DE ROTSCHILD puis au Tr\u00e9port sous le nom de DES ESSARTS.</p>\n\n\n\n<p>En juin 1913, envoy\u00e9 au Havre et ult\u00e9rieurement \u00e0 Berck sous le nom EDMOND ADELAIDE DE ROTSCHILD o\u00f9 il est install\u00e9 en mai 1914.</p>\n\n\n\n<p>Il y est plac\u00e9 \u00e0 titre provisoire en attendant l\u2019ach\u00e8vement du canot non-redressable de 8m (et du m\u00eame nom) destin\u00e9 \u00e0 cette station.</p>\n\n\n\n<p>En ao\u00fbt 1920, envoy\u00e9 au Tr\u00e9port o\u00f9 il a pris le nom de DES ESSARTS. Install\u00e9 le m\u00eame mois (le chariot a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 au nouveau canot).</p>\n\n\n\n<p>Irr\u00e9parable apr\u00e8s la guerre et vendu en juillet 1945 \u00e0 M. Bonard, marin p\u00eacheur. Tout le mat\u00e9riel d\u2019armement perdu. Chariot d\u00e9moli par les allemands.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><u><em>Qui est Alexis Joffroy ?</em></u></strong></p>\n\n\n\n<p><em>N\u00e9 \u00e0 Dunkerque le 28 octobre 1820 rue\u00a0Dampierre (?) dans une famille de p\u00eacheurs qui s&rsquo;exile \u00e0 Anvers. Il entre comme commis dans une maison de n\u00e9goce o\u00f9 il est remarqu\u00e9 pour ses capacit\u00e9s et obtient vite la direction d&rsquo;affaires importantes .</em></p>\n\n\n\n<p><em>Il fonde tr\u00e8s vite une maison de commerce dont la prosp\u00e9rit\u00e9 fut rapide. Fortune faite, il occupe ses loisirs aux Beaux Arts .</em></p>\n\n\n\n<p><em>C\u00e9libataire, il revient \u00e0 plusieurs reprises \u00e0 Dunkerque et communique \u00e0 M. Alfred Dumont, maire, son intention de ne pas oublier le berceau de sa famille.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Il d\u00e9c\u00e8de \u00e0 Anvers le 14 octobre 1898 en l\u00e9guant \u00e0 la ville de Dunkerque la totalit\u00e9 de sa fortune et une collection de 185 tableaux.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Dans son testament il manifeste le d\u00e9sir que la majeure partie de son avoir soit convertie en \u0153uvres philanthropiques principalement au profit des marins. La fortune sommeilla le temps des interminables exigences administratives et des revendications formul\u00e9es par des parents tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s. Pendant son sommeil forc\u00e9, le legs subit une hausse consid\u00e9rable, d&rsquo;ailleurs . (subir n&rsquo;est pas le mot ! )</em></p>\n\n\n\n<p><em>Entre autres, une partie de l&rsquo;argent fut consacr\u00e9e \u00e0 l&rsquo;agrandissement et \u00e0 l&#8217;embellissement du mus\u00e9e. Une autre partie \u00e0 l&rsquo;achat chez Auguste Lenormand d&rsquo;un canot de sauvetage inaugur\u00e9 en 1907 pour la jet\u00e9e est et baptis\u00e9 l&rsquo;ALEXIS JOFFROY</em>.</p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Visite-du-president-Falliere.jpg\" alt=\"Alexis Jeoffroy Visite du pr\u00e9sident Falli\u00e8res\" class=\"wp-image-2432\" width=\"840\" height=\"517\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Visite-du-president-Falliere.jpg 919w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Visite-du-president-Falliere-300x185.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Visite-du-president-Falliere-768x473.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" /><figcaption><strong>1908 &#8211; Alexis Joffroy &#8211; Visite du Pr\u00e9sident Falli\u00e8res</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"918\" height=\"643\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Epave-en-1945.jpg\" alt=\"1945 au Tr\u00e9port R\u00e9duit \u00e0 l'\u00e9tat d'\u00e9pave1945 au Tr\u00e9port R\u00e9duit \u00e0 l'\u00e9tat d'\u00e9pave\" class=\"wp-image-2431\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Epave-en-1945.jpg 918w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Epave-en-1945-300x210.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Epave-en-1945-768x538.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 918px) 100vw, 918px\" /><figcaption><strong>1945 au Tr\u00e9port. R\u00e9duit \u00e0 l&rsquo;\u00e9tat d&rsquo;\u00e9pave</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0e0e0e\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0e0e0e\" class=\"has-inline-color\">Annales du sauvetage maritime</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0e0e0e\" class=\"has-inline-color\">Presse diverse</span></sup></p>\n\n\n\n<p>\u200b</p>\n\n\n\n<h3><a href=\"mailto:sauveteurdudunkerquois@gmail.com\"></a></h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>ALEXIS JOFFROY \u200bCommand\u00e9\u00a0en 1906 Constructeur\u00a0\u00a0Atelier Normand (Le Havre)\u00a0 Type\u00a0\u00a0Canot en bois \u00e0 redressement, caisses \u00e0 air en cuivre 10 avirons Dimensions\u00a0Longueur\u00a0: 10,10 m &#8211; Largeur :\u00a02,27 m &#8211; Tirant d\u2019eau\u00a00,516 m \u00e0 800 kg\u00a0 &#8211; Poids de la coque\u00a02T 750\u00a0 Command\u00e9 le\u00a028 f\u00e9vrier 1907 Bapt\u00eame\u00a0 1907 Installation\u00a0mars 1907 Fin de service\u00a01945 En 1906 la Soci\u00e9t\u00e9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2432,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>ALEXIS-JOFFROY &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois * le canot de sauvetage Alexis Joffroy servira \u00e0 dunkerque de 1919 \u00e0 1940 avant d&#039;\u00eatre d\u00e9truit par une bombe\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"ALEXIS-JOFFROY &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois * le canot de sauvetage Alexis Joffroy servira \u00e0 dunkerque de 1919 \u00e0 1940 avant d&#039;\u00eatre d\u00e9truit par une bombe\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-27T15:03:43+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Visite-du-president-Falliere.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"919\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"566\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Visite-du-president-Falliere.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Visite-du-president-Falliere.jpg\",\"width\":919,\"height\":566,\"caption\":\"1908 - Alexis Jeoffroy Visite du pr\\u00e9sident Falli\\u00e8res\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/\",\"name\":\"ALEXIS-JOFFROY &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-24T17:04:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-27T15:03:43+00:00\",\"description\":\"Sauveteurs du dunkerquois * le canot de sauvetage Alexis Joffroy servira \\u00e0 dunkerque de 1919 \\u00e0 1940 avant d'\\u00eatre d\\u00e9truit par une bombe\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ALEXIS-JOFFROY\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "ALEXIS-JOFFROY &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "Sauveteurs du dunkerquois * le canot de sauvetage Alexis Joffroy servira \u00e0 dunkerque de 1919 \u00e0 1940 avant d'\u00eatre d\u00e9truit par une bombe",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "ALEXIS-JOFFROY &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "Sauveteurs du dunkerquois * le canot de sauvetage Alexis Joffroy servira \u00e0 dunkerque de 1919 \u00e0 1940 avant d'\u00eatre d\u00e9truit par une bombe",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-27T15:03:43+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 919,
                "height": 566,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Visite-du-president-Falliere.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Visite-du-president-Falliere.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alexis-Jeoffroy-Visite-du-president-Falliere.jpg",
                    "width": 919,
                    "height": 566,
                    "caption": "1908 - Alexis Jeoffroy Visite du pr\u00e9sident Falli\u00e8res"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/",
                    "name": "ALEXIS-JOFFROY &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-24T17:04:16+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-27T15:03:43+00:00",
                    "description": "Sauveteurs du dunkerquois * le canot de sauvetage Alexis Joffroy servira \u00e0 dunkerque de 1919 \u00e0 1940 avant d'\u00eatre d\u00e9truit par une bombe",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/alexis-joffroy/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "ALEXIS-JOFFROY"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2430"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2430"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2430/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9024,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2430/revisions/9024"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2432"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2430"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
