{
    "id": 2455,
    "date": "2021-09-24T21:29:24",
    "date_gmt": "2021-09-24T19:29:24",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2455"
    },
    "modified": "2021-11-28T16:18:45",
    "modified_gmt": "2021-11-28T15:18:45",
    "slug": "pat040-2",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/",
    "title": {
        "rendered": "carPAT040"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Jean Baptiste CARON</strong></h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>Chef pilote &nbsp;&#8211;&nbsp;5 sorties en mer</p>\n\n\n\n<p>Bien que chef pilote \u00e0 terre il a agi en simple canotier</p>\n\n\n\n<p>N\u00e9 le 07 avril 1788 (Dunkerque)</p>\n\n\n\n<p>Chef \u00e0 terre des pilotes le 19 janvier 1836</p>\n\n\n\n<p>Retrait\u00e9 le 1er avril 1864</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 28 septembre 1867</p>\n\n\n\n<p><strong>participe aux sauvetages\u00a0 suivants :</strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/36JEU-0122B/\">JEUNE MARIE CHARLOTTE</a> &#8211; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/48POR-0208B/\">PORC&nbsp;EPIC</a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81MAB-0151B/\">D</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/55DOR-0017B/\">OROTHY</a> &#8211; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82MAA-0150B/\">D</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/55DIA-0013B/\">IANA</a> &#8211; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/57TRO-0250B/\">TROIS SOEURS&nbsp;</a></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:20%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" alt=\"L\u00e9gion d'honneur -Chevalier\" class=\"wp-image-57\" width=\"125\" height=\"267\"/></figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">2 juillet 1813&nbsp; Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">L\u00e9onore Base L\u00e9gion d&rsquo;Honneur LH/431/51</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">Jacky Messiaen\u00a0 Des corvettes et des hommes &#8211; \u00e9dition Kim\u00a0 Dunkerque</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Jean Baptiste CARON Chef pilote &nbsp;&#8211;&nbsp;5 sorties en mer Bien que chef pilote \u00e0 terre il a agi en simple canotier N\u00e9 le 07 avril 1788 (Dunkerque) Chef \u00e0 terre des pilotes le 19 janvier 1836 Retrait\u00e9 le 1er avril 1864 D\u00e9c\u00e9d\u00e9 28 septembre 1867 participe aux sauvetages\u00a0 suivants : &nbsp;JEUNE MARIE CHARLOTTE &#8211; &nbsp;&nbsp;PORC&nbsp;EPIC [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>carPAT040 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme CARON\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"carPAT040 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme CARON\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T15:18:45+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png\",\"width\":125,\"height\":267,\"caption\":\"L\\u00e9gion d'honneur -Chevalier\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/\",\"name\":\"carPAT040 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-24T19:29:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T15:18:45+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme CARON\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"carPAT040\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "carPAT040 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme CARON",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "carPAT040 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme CARON",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T15:18:45+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/Decoration-Legion-d-Honneur-1.png",
                    "width": 125,
                    "height": 267,
                    "caption": "L\u00e9gion d'honneur -Chevalier"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/",
                    "name": "carPAT040 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-24T19:29:24+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T15:18:45+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme CARON",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat040-2/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "carPAT040"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2455"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2455"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2455/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9129,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2455/revisions/9129"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2455"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
