{
    "id": 2459,
    "date": "2021-09-24T22:21:31",
    "date_gmt": "2021-09-24T20:21:31",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2459"
    },
    "modified": "2021-11-28T16:59:37",
    "modified_gmt": "2021-11-28T15:59:37",
    "slug": "pat012",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/",
    "title": {
        "rendered": "crePAT012"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>CRETON</strong></h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#bbd5e5\">\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d9e6ec;flex-basis:66.66%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center\">Julien Charles Louis\u00a0CRETON  <br>Patron du canot de sauvetage de Gravelines</h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup>Patron p\u00eacheur</sup></p><p><sup>Fils de\u00a0Charles Beno\u00eet Julien Creton\u00a01882-/1920\u00a0marin et de\u00a0Julienne Estelle El\u00e9onore Dollet\u00a01888-1972</sup></p><p><sup>N\u00e9 le\u00a028\u00a0mai\u00a01910 &#8211; Grand-Fort-Philippe</sup></p><p><sup><strong>Fratrie\u00a0</strong></sup><br><sup>Fernand Mari\u00e9\u00a0le\u00a013\u00a0mai\u00a01939, Grand-Fort-Philippe avec\u00a0Marie Jos\u00e8phe Augusta Lemaire</sup><br><sup><strong>Mariage et descendance</strong></sup><br><sup>22\u00a0octobre\u00a01932 avec\u00a0Genevi\u00e8ve Wadoux dont</sup><br><sup><strong>Jacques Julien\u00a0 M\u00e9canicien du canot de sauvetage</strong></sup><br><sup>Jean Claude</sup><br><sup>le\u00a017\u00a0avril\u00a01953 avec Marguerite Wadoux dont</sup><br><sup>Marguerite</sup><br><sup>Nadine</sup></p><p><sup>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le\u00a01er\u00a0ao\u00fbt\u00a01958 &#8211; Grand-Fort-Philippe, 59</sup><br><sup><strong>D\u00e9c\u00e8de des suites d&rsquo;une p\u00e9ritonite en pleine mer pendant une campagne de p\u00eache</strong></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p>Sorties en&nbsp; mer</p>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp; DC864&nbsp; &#8211; </strong> <strong>PIERROT</strong> &#8211; <strong>DACK LEANG</strong> &#8211;<strong>DEUX SOEURS</strong><br><strong>ALBERT&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Julien Creton donnant son avis sur un <strong>\u00e9ventuel\u00a0tunnel sous la Manche</strong> &#8211; Document INA de 1958&#8230;.\u00a0<br>Julien appara\u00eet vers 4 minutes 30 de reportage</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https://www.ina.fr/ina-eclaire-actu/video/rcd06013345/une-visite-dans-les-archives-de-la-tele-du-nord-pas-de-calais-le-voyage\" target=\"_blank\">A LIRE ICI</a></p>\n</div></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d9e6ec;flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"190\" height=\"256\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Creton1.jpg\" alt=\"Creton\" class=\"wp-image-2460\"/></figure></div>\n\n\n\n<h5><strong>R\u00e9compenses et D\u00e9corations</strong></h5>\n\n\n\n<p><em>Dans l&rsquo;ordre des d\u00e9corations port\u00e9es sur la photo</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><sup><strong>R\u00e9publique Fran\u00e7aise</strong><br>Croix de Guerre 39-45 avec citation<br><strong>Sauveteurs Nord Pas-de-Calais</strong><br>M\u00e9daille de &#8230;..<br><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br>1956 M\u00e9daille de bronze &#8211; Services rendus<br>1957 M\u00e9daille de bronze &#8211; Sauvetage du ALBERT<br>M\u00e9daille de&#8230;</sup></p>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#dcebf1\">\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#b9d0da;flex-basis:66.66%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center\"><br>Jacques Julien CRETON <br>M\u00e9canicien canot de sauvetage de Gravelines\u00a0</h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup>Fils de\u00a0Julien Charles Louis Creton\u00a01910-1958 et de\u00a0Genevi\u00e8ve Wadoux\u00a01911-1952</sup><br><sup>n\u00e9 le\u00a015\u00a0juin\u00a01933 \u00e0 Grand-Fort-Philippe Marin</sup><br><sup>Mari\u00e9\u00a0le\u00a025\u00a0mai\u00a01957 avec\u00a0Marthe Reine Marie Julienne Verove\u00a01935\u00a0dont</sup><br><sup>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Yannick Julien Creton</sup><br><sup>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le</sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>Sorties en&nbsp; mer</strong></p>\n\n\n\n<p> LUANA &#8211; HENRIETTE &#8211; alerte&nbsp;fus\u00e9e de d\u00e9tresse &#8211; </p>\n\n\n\n<p> IO VADO &#8211;  Assistance yacht -MARCEL MARTHE </p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#c5dfea;flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>D\u00e9corations</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>1963</strong>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Dipl\u00f4me d&rsquo;Honneur<br>yacht britannique IO VADO deux sorties</p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#dce8ee\">\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#baddec;flex-basis:66.66%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center\">Jean Baptiste\u00a0CRETON </h3>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center\">Canotier canot de sauvetage de Gravelines </h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><sup>Fils de\u00a0Jean Chrisostome 1813-1886 et de\u00a0Marie Sophie Carton\u00a01813-1900<br>Mari\u00e9\u00a0le\u00a028\u00a0juin\u00a01875, Gravelines avec\u00a0</sup><br><sup>C\u00e9line Aurore Vasseur\u00a01857-1925\u00a0dont<br>Joseph Jean Baptiste Creton\u00a01882- &lsquo;Sauveteur en mer&rsquo;<br>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 mars 1932</sup></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p><strong>Sorties en&nbsp; mer</strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;H<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/\">ILDA</a> &#8211; &nbsp;Sauvetage d&rsquo;un enfant &#8211;&nbsp;MADELEINE FELICIE  RACHEL&nbsp; &#8211; JUPITER &#8211; Inconnu &#8211; MOUETTE &#8211;&nbsp; ALEXANDRE &#8211; GAMBETTA &#8211; PETIT JULIEN &#8211; JEUNE MARGUERITE </p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#bad8e5;flex-basis:33.33%\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>D\u00e9corations</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>3&nbsp;M\u00e9dailles de Bronze</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>1&nbsp;</strong><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Argent&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>prix Henri Durand de 80 fr</strong></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Or-SCSN.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1753\" width=\"111\" height=\"107\"/></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Henri-Durand.png\" alt=\"M\u00e9daille Henri Durand de Blois\" class=\"wp-image-1643\" width=\"113\" height=\"117\"/></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#dce9ef\">\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#acccda;flex-basis:66.66%\">\n<h3 class=\"has-text-align-center\">Joseph Jean Baptiste&nbsp;CRETON &#8211; </h3>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center\">Canotier canot de sauvetage de Gravelines</h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup>Fils de\u00a0Jean Baptiste Creton\u00a01856-1932 et de\u00a0C\u00e9line Aurore Vasseur\u00a01857-1925</sup><br><sup>N\u00e9 le\u00a021\u00a0juin\u00a01882 &#8211; Grand-Fort-Philippe</sup><br><sup>Mari\u00e9 \u00a0le\u00a024\u00a0avril\u00a01902, Grand-Fort-Philippe avec\u00a0Eug\u00e9nie FOURNIER\u00a01880-\u00a0dont</sup><br><sup>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Marie Jos\u00e8phe El\u00e9onore Creton\u00a01902-1986</sup><br><sup>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Joseph Jean Baptiste Creton\u00a01907-1972</sup><br><sup>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Jos\u00e8phe Marie Jeanne Creton\u00a01909-2002</sup><br><sup>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 septembre 1958</sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>Sorties en&nbsp; mer</strong></p>\n\n\n\n<p> MOUETTE &#8211; CREDO </p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#acd2e2;flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>1&nbsp;M\u00e9daille&nbsp;de Bronze</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Prix Henri Durand de 80 fr</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>1 prix Carnegie</strong></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Henri-Durand.png\" alt=\"M\u00e9daille Henri Durand de Blois\" class=\"wp-image-1643\" width=\"121\" height=\"126\"/></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"100\" height=\"145\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canergie-1.jpg\" alt=\"M\u00e9daille Canergie\" class=\"wp-image-2461\"/></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>CRETON Julien Charles Louis\u00a0CRETON Patron du canot de sauvetage de Gravelines Patron p\u00eacheur Fils de\u00a0Charles Beno\u00eet Julien Creton\u00a01882-/1920\u00a0marin et de\u00a0Julienne Estelle El\u00e9onore Dollet\u00a01888-1972 N\u00e9 le\u00a028\u00a0mai\u00a01910 &#8211; Grand-Fort-Philippe Fratrie\u00a0Fernand Mari\u00e9\u00a0le\u00a013\u00a0mai\u00a01939, Grand-Fort-Philippe avec\u00a0Marie Jos\u00e8phe Augusta LemaireMariage et descendance22\u00a0octobre\u00a01932 avec\u00a0Genevi\u00e8ve Wadoux dontJacques Julien\u00a0 M\u00e9canicien du canot de sauvetageJean Claudele\u00a017\u00a0avril\u00a01953 avec Marguerite Wadoux dontMargueriteNadine D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le\u00a01er\u00a0ao\u00fbt\u00a01958 &#8211; Grand-Fort-Philippe, 59D\u00e9c\u00e8de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2460,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>crePAT012 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Creton\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"crePAT012 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Creton\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T15:59:37+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Creton1.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"190\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"256\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Creton1.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Creton1.jpg\",\"width\":190,\"height\":256,\"caption\":\"Creton\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\",\"name\":\"crePAT012 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-24T20:21:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T15:59:37+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours - Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Creton\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"crePAT012\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "crePAT012 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Creton",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "crePAT012 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Creton",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T15:59:37+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 190,
                "height": 256,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Creton1.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Creton1.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Creton1.jpg",
                    "width": 190,
                    "height": 256,
                    "caption": "Creton"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/",
                    "name": "crePAT012 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-24T20:21:31+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T15:59:37+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - Hommage aux sauveteurs du dunkerquois ayant pour patronyme Creton",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "crePAT012"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2459"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2459"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2459/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9142,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2459/revisions/9142"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2460"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2459"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
