{
    "id": 2485,
    "date": "2021-09-24T23:12:37",
    "date_gmt": "2021-09-24T21:12:37",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2485"
    },
    "modified": "2021-10-06T19:40:46",
    "modified_gmt": "2021-10-06T17:40:46",
    "slug": "sauvind1850",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/",
    "title": {
        "rendered": "sauvind1850"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Ann\u00e9e 1850 Sauvetage&nbsp;individuel</h1>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p>12 juin 1850&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Mercredi dernier, deux jeunes enfants, l&rsquo;un de huit ans, l&rsquo;autre de dix ans, s&rsquo;\u00e9taient arr\u00eat\u00e9s sur le bord du canal Saint-Martin, et regardaient baigner un chien. Le pied ayant manqu\u00e9 \u00e0 l&rsquo;un d&rsquo;eux, il tomba dans l&rsquo;eau, entrainant dans sa chute son camarade, qui s\u2019appuyait sur lui.</p>\n\n\n\n<p>Tous deux allaient dispara\u00eetre, lorsque&nbsp;<strong>Andr\u00e9 Looten,</strong>&nbsp;\u00e2g\u00e9 de seize ans, apprenti menuisier en fauteuils, natif de Dunkerque, et demeurant chez ses parents, place des Vosges au N\u00b0 17, n&rsquo;\u00e9coutant que son courage, s&rsquo;\u00e9lance tout habill\u00e9 dans le canal, et parvient \u00e0 les ramener tous deux vivants sur le bord, aux applaudissements de tous les spectateurs de cet acte de courage et de d\u00e9vouement. </p>\n\n\n\n<p>Aussi modeste que brave, le jeune&nbsp;<strong>Looten&nbsp;</strong>a tent\u00e9 de se soustraire aux \u00e9loges que m\u00e9ritait son action g\u00e9n\u00e9reuse, et ce n&rsquo;est qu&rsquo;avec beaucoup de peine qu&rsquo;on est parvenu \u00e0 le conduire chez le commissaire de police de la section Popincourt, qui a constat\u00e9 les faits.</p>\n\n\n\n<p>Ce magistrat lui a offert les&nbsp;<strong>50 francs&nbsp;</strong>de prime auxquels il avait droit pour son double sauvetage, mais Looten les a refus\u00e9s, pr\u00e9tendant que son action \u00e9tait toute naturelle et ne devait avoir d&rsquo;autre r\u00e9compense que l&rsquo;estime publique. <br>On s&rsquo;explique cette mani\u00e8re modeste d&rsquo;envisager les belles actions dans une famille ou elles sont pour ainsi dire h\u00e9r\u00e9ditaires. <br>En effet, l&rsquo;oncle paternel de&nbsp;<strong>Looten&nbsp;</strong>s&rsquo;est distingu\u00e9 \u00e0 Dunkerque dans quarante-cinq sauvetages qui lui ont valu la d\u00e9coration de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur, et son p\u00e8re a retir\u00e9 cinq personnes de l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p><sup>Selon le moniteur universel du 8 mai 1850&nbsp;<strong>monsieur D\u00e9sir\u00e9&nbsp; Looten&nbsp;</strong>a d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9 53</sup> <sup>sauvetages au p\u00e9ril de sa vie</sup></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#090909\" class=\"has-inline-color\">Source&nbsp;: &nbsp;<br>La Dunkerquoise du 19 juin 1850 &#8211; a0079</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1850 Sauvetage&nbsp;individuel &nbsp; 12 juin 1850&nbsp; Mercredi dernier, deux jeunes enfants, l&rsquo;un de huit ans, l&rsquo;autre de dix ans, s&rsquo;\u00e9taient arr\u00eat\u00e9s sur le bord du canal Saint-Martin, et regardaient baigner un chien. Le pied ayant manqu\u00e9 \u00e0 l&rsquo;un d&rsquo;eux, il tomba dans l&rsquo;eau, entrainant dans sa chute son camarade, qui s\u2019appuyait sur lui. Tous [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>sauvind1850 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1850\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"sauvind1850 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1850\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T17:40:46+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/\",\"name\":\"sauvind1850 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-24T21:12:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T17:40:46+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1850\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"sauvind1850\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "sauvind1850 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1850",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "sauvind1850 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1850",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T17:40:46+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/",
                    "name": "sauvind1850 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-24T21:12:37+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T17:40:46+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1850",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1850/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "sauvind1850"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2485"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2485"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2485/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3911,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2485/revisions/3911"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2485"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
