{
    "id": 2493,
    "date": "2021-09-24T23:29:50",
    "date_gmt": "2021-09-24T21:29:50",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2493"
    },
    "modified": "2021-11-03T13:41:28",
    "modified_gmt": "2021-11-03T12:41:28",
    "slug": "51hui-0068b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/",
    "title": {
        "rendered": "51HUI-0068B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du flambard HUIT FRERES-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 f\u00e9vrier 1851</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup>Participants et armement du<strong> canot :\u00a0</strong></sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/neu-2111h/\">Gaspard\u00a0Neuts</a> &#8211;\u00a0Fr\u00e9d\u00e9ric Benjamin\u00a0Lefebvre</sup><br><sup>Monier &#8211;<a data-type=\"page\" data-id=\"1405\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/con-0522h/\"> Conseil</a></sup>  </p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le flambard&nbsp;les HUIT FRERES, capitaine&nbsp;<strong>Gicquel&nbsp;</strong>de Saint-Brieuc, charg\u00e9&nbsp;d&rsquo;os,&nbsp;\u00e9chou\u00e9 sur le banc du port, avait subi de nombreuses avaries.&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>La <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\">Soci\u00e9t\u00e9 Humaine\u00a0</a>\u00e9tait\u00a0 fid\u00e8le\u00a0\u00e0 son mandat d&rsquo;humanit\u00e9 : ses membres \u00e9taient en surveillance aux deux c\u00f4t\u00e9s du port.\u00a0\u00a0</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine\u00a0<strong>Conseil\u00a0</strong>s&rsquo;\u00e9tait rendu \u00e0 l&rsquo;estacade de l&rsquo;ouest et M. le Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9tait \u00e0 celle de l\u2019est o\u00f9 il rencontra M. le capitaine\u00a0<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/car-0424h/\">Caron</a>\u00a0</strong>et le brave capitaine\u00a0<strong>Gaspard\u00a0Neuts</strong>\u00a0avec quelques hommes qu&rsquo;ils avaient r\u00e9unis pr\u00e8s\u00a0de l\u2019embarcad\u00e8re du bateau de sauvetage.\u00a0\u00a0</p>\n\n\n\n<p>Des chevaux avaient \u00e9t\u00e9, par M.&nbsp;<strong>Conseil</strong>, command\u00e9s&nbsp; pour la mise \u00e0 l\u2019eau du bateau, mais malgr\u00e9&nbsp;l\u2019activit\u00e9 que l&rsquo;on y mit, le temps s&rsquo;\u00e9coulait, M. le Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine et&nbsp;<strong>Caron&nbsp;</strong>engag\u00e8rent&nbsp;l\u2019intr\u00e9pide&nbsp;<strong>Neuts&nbsp;</strong>\u00e0 se jeter, avec ses braves marins, dans un canot lamaneur amarr\u00e9 \u00e0 l\u2019estacade et gard\u00e9 par un jeune matelot.&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Ils le firent aussit\u00f4t, nageant avec vigueur, ils dirig\u00e8rent l\u2019embarcation avec l\u2019intelligence que donne une longue pratique, vers le navire en p\u00e9ril.&nbsp;<strong>Neuts&nbsp;</strong>sauta le premier \u00e0 bord et d\u00e8s que l\u2019on put consid\u00e9rer l&rsquo;\u00e9quipage comme hors de danger, le navire, que la mar\u00e9e montante et les efforts de l&rsquo;\u00e9quipage avaient remis \u00e0 flot, gagna le port et parvint jusqu&rsquo;\u00e0 hauteur de la porte \u00e0 Couronne, o\u00f9 il coula.&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Le lieutenant des douanes&nbsp;<strong>F. Lefebvre</strong>&nbsp;et deux canotiers participent au sauvetage en allant chercher \u00e0 la nage une bou\u00e9e afin de l\u2019amener \u00e0 l\u2019estacade.</p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport du capitaine Conseil, qui&nbsp;dirigeait les secours depuis l\u2019estacade de&nbsp;l&rsquo;ouest :&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><em>A son arriv\u00e9e M. le capitaine&nbsp;<strong>F. Lefebvre,</strong>&nbsp;et deux canotiers de la douane, \u00e9taient non loin du bord du navire \u00e9chou\u00e9. L\u2019\u00e9quipage leur avait envoy\u00e9 une bou\u00e9e qui n\u2019accosta pas et que M.&nbsp;<strong>Lefebvre&nbsp;</strong>\u00e9tait&nbsp;all\u00e9 &nbsp;chercher \u00e0&nbsp;la nage. Il avait port\u00e9&nbsp;cette amarre sur l\u2019estacade, mais au moment o\u00f9 plusieurs marins halaient dessus, elle se rompit. Ensuite, le patron <strong>Monier </strong>du&nbsp;bateau lamaneur N \u00b010 tenta vainement d\u2019aller jusqu&rsquo;\u00e0 bord.&nbsp;Esp\u00e9rant \u00eatre plus heureux, Messieurs<strong> F. Lefebvre</strong>  et <strong>Conseil</strong>, avec une embarcation des ponts-et-chauss\u00e9es, firent aussi des efforts pour gagner le navire \u00e9chou\u00e9, mais durent y renoncer.&nbsp;</em></p><p><em>Tant de d\u00e9vouement doit&nbsp;n\u00e9cessairement&nbsp;avoir pour r\u00e9sultat de diminuer le nombre de sinistres maritimes.&nbsp;</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">Sources&nbsp;&nbsp;</span></sup><br><sup><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">La Dunkerquoise 8 f\u00e9vrier 1851&nbsp;&nbsp;</span></sup><br><sup><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">Archives municipales de Dunkerque \u2013 Michel&nbsp;Dahaene&nbsp;\u00ab&nbsp;Drames en mer&nbsp;\u00bb&nbsp;</span></sup><br><sup><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">Archives municipales de Dunkerque \u2013 Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc&nbsp;Porhel&nbsp;</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du flambard HUIT FRERES- 6 f\u00e9vrier 1851 Equipage sauv\u00e9 Participants et armement du canot :\u00a0Gaspard\u00a0Neuts &#8211;\u00a0Fr\u00e9d\u00e9ric Benjamin\u00a0LefebvreMonier &#8211; Conseil Dunkerque&nbsp;: Le flambard&nbsp;les HUIT FRERES, capitaine&nbsp;Gicquel&nbsp;de Saint-Brieuc, charg\u00e9&nbsp;d&rsquo;os,&nbsp;\u00e9chou\u00e9 sur le banc du port, avait subi de nombreuses avaries.&nbsp;&nbsp;&nbsp; La Soci\u00e9t\u00e9 Humaine\u00a0\u00e9tait\u00a0 fid\u00e8le\u00a0\u00e0 son mandat d&rsquo;humanit\u00e9 : ses membres \u00e9taient en surveillance aux deux c\u00f4t\u00e9s du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>51HUI-0068B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - sauvetage du flambard avec un canot lamaneur arm\u00e9 par les sauveteurs de la SH\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"51HUI-0068B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - sauvetage du flambard avec un canot lamaneur arm\u00e9 par les sauveteurs de la SH\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-03T12:41:28+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/\",\"name\":\"51HUI-0068B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-24T21:29:50+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-03T12:41:28+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours - sauvetage du flambard avec un canot lamaneur arm\\u00e9 par les sauveteurs de la SH\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"51HUI-0068B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "51HUI-0068B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - sauvetage du flambard avec un canot lamaneur arm\u00e9 par les sauveteurs de la SH",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "51HUI-0068B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - sauvetage du flambard avec un canot lamaneur arm\u00e9 par les sauveteurs de la SH",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-03T12:41:28+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/",
                    "name": "51HUI-0068B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-24T21:29:50+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-03T12:41:28+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - sauvetage du flambard avec un canot lamaneur arm\u00e9 par les sauveteurs de la SH",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51hui-0068b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "51HUI-0068B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2493"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2493"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2493/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8157,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2493/revisions/8157"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2493"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
