{
    "id": 2498,
    "date": "2021-09-24T23:42:02",
    "date_gmt": "2021-09-24T21:42:02",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2498"
    },
    "modified": "2021-10-06T21:38:15",
    "modified_gmt": "2021-10-06T19:38:15",
    "slug": "51nor-0184b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/",
    "title": {
        "rendered": "51NOR-0184B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du trois-m\u00e2ts dunkerquois NORMAN-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 f\u00e9vrier 1851</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Participants au sauvetage :</strong>\u00a0</sup><br><sup>Neuts Gaspard</sup><br><sup>les lamaneurs</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d8d3b3\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><br><sup>Apr\u00e8s ce naufrage&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/MOR-2074H/\">Benjamin Morel&nbsp;</a><br>Pr\u00e9sident de la<br><a data-type=\"page\" data-id=\"2026\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/historique/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\">Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque </a><br>remet \u00e0 Gaspard Neuts<br>une m\u00e9daille grav\u00e9e avec la mention :</sup><br><sup>A l&rsquo;intr\u00e9pide Gaspard Neuts</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><br>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>L\u2019obscurit\u00e9 la plus profonde r\u00e9gnait de toutes parts, la brume enveloppait les estacades et les phares, impossible de trouver sa route au milieu de la rade, chang\u00e9e, pour le moment, en p\u00e9rilleux labyrinthe. Il y avait un violent vent de nord.</p>\n\n\n\n<p>Un trois\u2013m\u00e2ts dunkerquois, le NORMAN arm\u00e9 par <strong>Gaspard Malo</strong> et command\u00e9 par le capitaine <strong>Versaille </strong>fait c\u00f4te \u00e0 l\u2019est du port.</p>\n\n\n\n<p>Le pr\u00e9sident et plusieurs membres de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine se rendent sur place. Le capitaine<a data-type=\"page\" data-id=\"1405\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/con-0522h/\"> <strong>Conseil</strong></a><strong>\u00a0</strong>\u00a0arrive avec des hommes afin d&rsquo;armer le canot de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Mais le capitaine&nbsp;<strong>Gaspard Neuts</strong>&nbsp;est d\u00e9j\u00e0 sur place avec des lamaneurs. Ils &nbsp;arrivent \u00e0 porter une amarre sur le trois-m\u00e2ts afin d\u2019\u00e9tablir un va et vient.</p>\n\n\n\n<p>Il \u00e9tait temps le mauvais temps ouvre le navire et la cargaison est enti\u00e8rement perdue.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#131414\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#131414\" class=\"has-inline-color\">La Dunkerquoise \u00e9dition du 11 f\u00e9vrier 1851</span></sup><br><sup><span style=\"color:#131414\" class=\"has-inline-color\">Archives municipales de Dunkerque \u2013 Michel Dahaene \u00ab&nbsp;Drames en mer&nbsp;\u00bb</span></sup><br><sup><span style=\"color:#131414\" class=\"has-inline-color\">Archives municipales de Dunkerque \u2013 Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span></sup></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du trois-m\u00e2ts dunkerquois NORMAN- 8 f\u00e9vrier 1851 Equipage sauv\u00e9 Participants au sauvetage :\u00a0Neuts Gaspardles lamaneurs Apr\u00e8s ce naufrage&nbsp;Benjamin Morel&nbsp;Pr\u00e9sident de laSoci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque remet \u00e0 Gaspard Neutsune m\u00e9daille grav\u00e9e avec la mention :A l&rsquo;intr\u00e9pide Gaspard Neuts Dunkerque&nbsp;: L\u2019obscurit\u00e9 la plus profonde r\u00e9gnait de toutes parts, la brume enveloppait les estacades et les phares, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1872,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>51NOR-0184B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * C&#039;est en mettant en place un va-et-vient sauve l&#039;\u00e9quipage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"51NOR-0184B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * C&#039;est en mettant en place un va-et-vient sauve l&#039;\u00e9quipage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T19:38:15+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"832\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"307\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"width\":832,\"height\":307,\"caption\":\"Canot lamaneur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/\",\"name\":\"51NOR-0184B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-24T21:42:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T19:38:15+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * C'est en mettant en place un va-et-vient sauve l'\\u00e9quipage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"51NOR-0184B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "51NOR-0184B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * C'est en mettant en place un va-et-vient sauve l'\u00e9quipage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "51NOR-0184B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * C'est en mettant en place un va-et-vient sauve l'\u00e9quipage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T19:38:15+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 832,
                "height": 307,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "width": 832,
                    "height": 307,
                    "caption": "Canot lamaneur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/",
                    "name": "51NOR-0184B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-24T21:42:02+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T19:38:15+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * C'est en mettant en place un va-et-vient sauve l'\u00e9quipage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/51nor-0184b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "51NOR-0184B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2498"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2498"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2498/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3956,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2498/revisions/3956"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1872"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2498"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
