{
    "id": 2504,
    "date": "2021-09-24T23:55:57",
    "date_gmt": "2021-09-24T21:55:57",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2504"
    },
    "modified": "2021-10-06T19:41:12",
    "modified_gmt": "2021-10-06T17:41:12",
    "slug": "sauvind1851",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1851"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Ann\u00e9e 1851 &nbsp;Sauvetages individuels</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">21 personnes sauv\u00e9es dont 16&nbsp; enfants -deux d\u00e9c\u00e8s</h2>\n\n\n\n<p><strong>1851</strong></p>\n\n\n\n<p>Le garde maritime&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/sio-2530h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1585\"><strong>Fr\u00e9d\u00e9ric Sion</strong>&nbsp;</a>sauve de la mort une jeune fille tentant de se suicider dans le chenal de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0081</p>\n\n\n\n<p><strong>Pierre Verhaeghe</strong>&nbsp;scieur de long sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;honneur <br>journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 2/1/1868 A0785</p>\n\n\n\n<p><strong>18 f\u00e9vrier</strong>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Natif d\u2019Ostende, \u00e2g\u00e9 de 40 ans, mari\u00e9 et p\u00e8re de cinq enfants, le marin&nbsp;<strong>Ampieren</strong>&nbsp;de la Jeune-Justine est sauv\u00e9 de la noyade dans le port par&nbsp;<strong>Louis Placx, Philippe Gontier&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Jean Manier.</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise &#8211; A0082</p>\n\n\n\n<p><strong>Mars</strong></p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/hiv-1403h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1488\">Hivin Auguste</a></strong>, Gr\u00e9eur Canotier, aper\u00e7oit sur la plage un enfant en train de se noyer. Il se pr\u00e9cipite dans l&rsquo;eau et le sauve.<br><em>La famille de ce jeune anglais fait remettre \u00e0 Hivin de gratification de deux livres sterling, qu\u2019il s\u2019empresse de verser entre les mains des S\u0153urs de Charit\u00e9.</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0083</p>\n\n\n\n<p><strong>28 mars</strong></p>\n\n\n\n<p>Entre le pont national et les 4 \u00e9cluses<strong>&nbsp;Louis-Andr\u00e9 Perot</strong>, marin, 29 quai de Furnes, entendant des cris sauve<strong>&nbsp;Pierre-Fran\u00e7ois Malesie</strong>, \u00e2g\u00e9 de 39 ans de Coudekerque-Branche , qui, pieds et bras li\u00e9s, avait saut\u00e9 dans la Cunette entre le pont des 4 \u00e9cluses et le pont national.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 1er avril 1851 &#8211; A0084</p>\n\n\n\n<p><strong>22 mai 1851</strong></p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/loo-1893h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1545\">Joseph Looten</a></strong>, \u00e9clusier sauve<strong>&nbsp;Fran\u00e7ois Alfred Debrauwer</strong>&nbsp;de 8 ans, fils d&rsquo;un camionneur, tombe dans la Cunette, pr\u00e8s des Quatre-Ecluses. M. Looten se jette tout habill\u00e9 dans l\u2019eau et retire des eaux l\u2019enfant qui avait d\u00e9j\u00e0 perdu connaissance.</p>\n\n\n\n<p><em>M.&nbsp;<strong>Joseph Looten</strong>, \u00e9clusier, re\u00e7oit une m\u00e9daille en or de premi\u00e8re classe et est fait chevalier de la l\u00e9gion d&rsquo;honneur (plus de 50 sauvetages)</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 1852 &#8211; A0085</p>\n\n\n\n<p><strong>26 juin</strong></p>\n\n\n\n<p>A bout de mis\u00e8re sans doute une jeune fille de 19 ans, demeurant place de la Cantine au Vin,&nbsp;&nbsp;est sauv\u00e9e du suicide dans la Cunette par MM.&nbsp;<strong>Delporte&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Reynoudts</strong>, journaliers et par les soins du Dr&nbsp;<strong>Bobillier</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise A0087</p>\n\n\n\n<p><strong>15 juillet&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>L\u2019apprenti-batelier<strong>&nbsp;Pierre-Degain Galoy</strong>, \u00e2g\u00e9 de 13 ans, tomb\u00e9 dans le bassin, est sauv\u00e9 de la noyade et de l\u2019\u00e9crasement par&nbsp;<strong>Balthazar Chi\u00e9r\u00e9sin</strong>&nbsp;qui, bien que coinc\u00e9 t\u00eate en bas entre quai et coque de navire et craignant l\u2019\u00e9crasement \u00e0 tout moment, parvient \u00e0 remonter sur le quai gr\u00e2ce aux secours.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise A0088</p>\n\n\n\n<p><strong>1 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p>A 6 heures du soir le jeune<strong>&nbsp;Jules D\u00e9sir\u00e9&nbsp; Ducrocq</strong>&nbsp;jouant dans un canot se contusionne en tombant dans l&rsquo;eau. Le sieur&nbsp;<strong>Charles Weisbecker</strong>, 29 ans , demeurant rue de la Paix , voit le danger, se jette \u00e0 l&rsquo;eau et parvient a saisir l&rsquo;enfant qu&rsquo;il ram\u00e8ne vivant \u00e0 ses parents.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise du 5 Ao\u00fbt 1851 A0080</p>\n\n\n\n<p><strong>4 ao\u00fbt&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Ne sachant pas nager,&nbsp;<strong>Jean Dewert</strong>, journalier tomb\u00e9 de sa b\u00e9landre dans le bassin de la Marine, est sauv\u00e9 par&nbsp;<strong>Antoine Aget</strong>&nbsp;conducteur de la b\u00e9landre Jean-Bart.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise A0089</p>\n\n\n\n<p><strong>15 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p>Ag\u00e9 de 2 ans 1/2, le fils du boulanger&nbsp;<strong>Wyts</strong>, rue de Paris, est sorti du canal de Bergues par&nbsp;<strong>Laurent-Pierre Reinder.</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise A0090</p>\n\n\n\n<p><strong>23 ao\u00fbt&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 les recherches acharn\u00e9e dans le canal de M.&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/loo-1893h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1545\">Looten</a>&nbsp;</strong>et de son fils<strong>&nbsp;L\u00e9on Jules Am\u00e9d\u00e9e&nbsp;</strong>pour arriver \u00e0 le sortir de l\u2019eau,&nbsp;<strong>Joseph-Louis Dejans</strong>, \u00e2g\u00e9 de 12 ans, demeurant 12 rue du Coll\u00e8ge, n\u2019a pu \u00eatre sauv\u00e9. Ce sauvetage est le 57e r\u00e9alis\u00e9 par Looten.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise A0091</p>\n\n\n\n<p><strong>Septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/hiv-1403h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1488\">Hivin Auguste</a></strong>, Gr\u00e9eur Canotier, se jette \u00e0 l\u2019eau pour tenter de sauver&nbsp;de la noyade&nbsp;la petite fille d\u2019un batelier, qui \u00e9tait tomb\u00e9e dans un des canaux qui aboutissent \u00e0 l\u2019arri\u00e8re-port.<br>Il ne put, h\u00e9las rapporter \u00e0 la famille qu\u2019un&nbsp; corps priv\u00e9 de vie&nbsp;!</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0092</p>\n\n\n\n<p><strong>2 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 entre le quai de la Citadelle et un navire,&nbsp;<strong>Louis-Auguste Delhors</strong>, \u00e2g\u00e9 de 9 ans, est sauv\u00e9 par M.&nbsp;<strong>Smith</strong>, second de la Syr\u00e8ne.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise A0093</p>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp;5 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Philom\u00e8ne Abeels</strong>, \u00e2g\u00e9e de 8 ans, tomb\u00e9e dans le bassin du Jeu-de-Mail, est sauv\u00e9e par&nbsp;<strong>Ange-Albert Temp\u00e8re</strong>, batelier de la Virginie.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Le sieur Temp\u00e8re s\u2019est d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 par plusieurs sauvetages.</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise A0094</p>\n\n\n\n<p><strong>6 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 d\u2019une planche sur laquelle il navigue dans le port avec un copain,&nbsp;<strong>Emile Dumont</strong>, 11 ans, fils d\u2019un marin habitant 30 rue des Pierres, est sauv\u00e9 par le marin&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois-D\u00e9sir\u00e9 Huysman 1469h&nbsp;</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Le sieur Huysman s\u2019est d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 par plusieurs sauvetages.</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise A0095</p>\n\n\n\n<p><strong>13 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Fran\u00e7ois Pourre</strong>, \u00e2g\u00e9 de 10 ans, tomb\u00e9 dans le port pr\u00e8s de la cale des p\u00eacheurs, est sauv\u00e9 par le marin&nbsp;<strong>Jean Salendrouze&nbsp;</strong>habitant 5 rue Guilleminot,</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise A0096</p>\n\n\n\n<p><strong>9 octobre&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Cl\u00e9mentine Davion Gastalle</strong>, femme du conducteur de la b\u00e9landre Les Cinq Fr\u00e8res de Saint-Omer, est sauv\u00e9e de la noyade dans le bassin de la Marine par&nbsp;<strong>Jean-Pierre Emile Fabre</strong>, second, et&nbsp;<strong>B\u00e9n\u00e9dict Geoffret</strong>, matelot de l\u2019Eole.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Les actes de courage du sieur Fabre ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 r\u00e9compens\u00e9s par une m\u00e9daille.</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise A0097</p>\n\n\n\n<p><strong>16 octobre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Oscar Lach\u00e8vre</strong>, 3 ans, fils du conducteur de l\u2019Union \u00e0 quai au bassin jeu-de-Mail, est sauv\u00e9 de la noyade pr\u00e8s d\u2019une \u00e9cluse aux vannes ouvertes par le conducteur d\u2019un autre bateau,&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Bouvignie&nbsp;</strong>de Mortagne qui venant de diner se jette tout habill\u00e9 dans l&rsquo;eau mettant en p\u00e9ril ses propres jours.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise A0098</p>\n\n\n\n<p><strong>25 octobre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>J. Pentout</strong>, mousse sur le bateau 123 de Calais est sorti de l\u2019eau et ramen\u00e9 sain et sauf sur le 123 par&nbsp;<strong>Philippe Bouquet</strong>, marin \u00e0 bord d\u2019un navire anglais.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>La Dunkerquoise A0099</em></p>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp; 25 octobre&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Jean-Pierre Jouin</strong>, 8 ans, tomb\u00e9 dans le port pr\u00e8s des ponts de la Citadelle, est sauv\u00e9 par&nbsp;<strong>Joseph Jean Coffyn</strong>, marin et M.&nbsp;<strong>Leys</strong>, constructeur de navires.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise A0100</p>\n\n\n\n<p><strong>28 octobre</strong></p>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9e de son bord entre les \u00e9cluses du bassin de la Marine,&nbsp;<strong>C\u00e9cile Dardin</strong>, marini\u00e8re sur la b\u00e9landre Les Deux-Fr\u00e8res de Guines est sauv\u00e9e par&nbsp;<strong>Marc Royer</strong>, commandant du Jeune-Alfred.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Le sieur<strong>&nbsp;Royer</strong>&nbsp;s\u2019est d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 par plusieurs actes de d\u00e9vouement.</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise A0101</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1851 &nbsp;Sauvetages individuels 21 personnes sauv\u00e9es dont 16&nbsp; enfants -deux d\u00e9c\u00e8s 1851 Le garde maritime&nbsp;Fr\u00e9d\u00e9ric Sion&nbsp;sauve de la mort une jeune fille tentant de se suicider dans le chenal de Gravelines. a0081 Pierre Verhaeghe&nbsp;scieur de long sauve un enfant Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;honneur journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 2/1/1868 A0785 18 f\u00e9vrier&nbsp; Natif d\u2019Ostende, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1851 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1851\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1851 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1851\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T17:41:12+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/\",\"name\":\"SAUVIND1851 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-24T21:55:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T17:41:12+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1851\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1851\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1851 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1851",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1851 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1851",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T17:41:12+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/",
                    "name": "SAUVIND1851 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-24T21:55:57+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T17:41:12+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1851",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1851/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1851"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2504"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2504"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2504/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3912,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2504/revisions/3912"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2504"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
