{
    "id": 2512,
    "date": "2021-09-25T00:23:18",
    "date_gmt": "2021-09-24T22:23:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2512"
    },
    "modified": "2021-10-06T22:02:40",
    "modified_gmt": "2021-10-06T20:02:40",
    "slug": "52lam-0774b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/",
    "title": {
        "rendered": "52LAM-0774B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du Canot&nbsp;lamaneur&nbsp;N\u00b010-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 avril 1852&nbsp;&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 hommes sauv\u00e9s &#8211;&nbsp;2 hommes p\u00e9ris en mer</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement\u00a0 du canot lamaneur</sup></strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Le canot lamaneur N\u00b010 patron\u00a0<strong>Noedts</strong>\u00a0faisait route vers un navire en vue et luttait de vitesse avec un autre canot. </p>\n\n\n\n<p><br>Un coup de vent violent portant dans la voile du premier le fit\u00a0incliner\u00a0 et\u00a0l\u2019\u00e9coute se trouvant fatalement attach\u00e9e, on ne put la d\u00e9lier \u00e0 temps et le bateau sombra.\u00a0\u00a0</p>\n\n\n\n<p>Les quatre hommes qui le montaient cherch\u00e8rent\u00a0\u00e0 se sauver \u00e0 la nage\u00a0et, voyant que le canot concurrent faisait de g\u00e9n\u00e9reux efforts pour arriver vers eux, ils se dirig\u00e8rent de ce c\u00f4t\u00e9. <br></p>\n\n\n\n<p>Mais, battus par une mer violente,\u00a0leurs forces\u00a0s&rsquo;\u00e9puisaient\u00a0et lorsque le canot lib\u00e9rateur les atteignit, deux hommes seulement r\u00e9sistaient encore et furent recueillis. </p>\n\n\n\n<p><br>Les deux autres avaient \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9s par les vagues. Ce sont le patron\u00a0<strong>Noedts</strong>, mari\u00e9, p\u00e8re de famille, et le marin <strong>Holtzer</strong>, c\u00e9libataire.\u00a0\u00a0</p>\n\n\n\n<p>Tous deux s&rsquo;\u00e9taient distingu\u00e9s par plusieurs sauvetages et avaient&nbsp;m\u00e9rit\u00e9 des m\u00e9dailles de notre&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9&nbsp;Humaine.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Le corps du patron&nbsp;<strong>Noedts&nbsp;</strong>sera retrouv\u00e9&nbsp;le lendemain&nbsp;sur la plage.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#141414\" class=\"has-inline-color\">Source\u00a0\u00a0</span></sup><br><sup><span style=\"color:#141414\" class=\"has-inline-color\">La Dunkerquoise 7 avril\u00a0 1852\u00a0</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du Canot&nbsp;lamaneur&nbsp;N\u00b010- 7 avril 1852&nbsp;&nbsp; 2 hommes sauv\u00e9s &#8211;&nbsp;2 hommes p\u00e9ris en mer Armement\u00a0 du canot lamaneur Dunkerque&nbsp; Le canot lamaneur N\u00b010 patron\u00a0Noedts\u00a0faisait route vers un navire en vue et luttait de vitesse avec un autre canot. Un coup de vent violent portant dans la voile du premier le fit\u00a0incliner\u00a0 et\u00a0l\u2019\u00e9coute se trouvant fatalement [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1872,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>52LAM-0774B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un canot lamaneur chavire un autre vient eu secours mais 2 morts\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"52LAM-0774B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un canot lamaneur chavire un autre vient eu secours mais 2 morts\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T20:02:40+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"832\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"307\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"width\":832,\"height\":307,\"caption\":\"Canot lamaneur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/\",\"name\":\"52LAM-0774B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-24T22:23:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T20:02:40+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * un canot lamaneur chavire un autre vient eu secours mais 2 morts\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"52LAM-0774B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "52LAM-0774B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un canot lamaneur chavire un autre vient eu secours mais 2 morts",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "52LAM-0774B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un canot lamaneur chavire un autre vient eu secours mais 2 morts",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T20:02:40+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 832,
                "height": 307,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "width": 832,
                    "height": 307,
                    "caption": "Canot lamaneur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/",
                    "name": "52LAM-0774B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-24T22:23:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T20:02:40+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un canot lamaneur chavire un autre vient eu secours mais 2 morts",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52lam-0774b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "52LAM-0774B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2512"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2512"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2512/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3962,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2512/revisions/3962"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1872"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2512"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
