{
    "id": 2514,
    "date": "2021-09-25T00:34:22",
    "date_gmt": "2021-09-24T22:34:22",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2514"
    },
    "modified": "2021-10-06T22:12:18",
    "modified_gmt": "2021-10-06T20:12:18",
    "slug": "52san-0237b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/",
    "title": {
        "rendered": "52SAN-0237B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du brick espagnol SAN GINES-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 janvier 1852</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:60%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du Jeune Alphonse :</strong><br>Gabriel Hur\u00e9<br><strong>Armement du Jeune Alphonse :</strong><br>Adrien Antoine Clou-Pierre Fran\u00e7ois Jannekeyn\u00a0&#8211; </sup><br><sup>jacques Fran\u00e7ois Cordier- Andr\u00e9 Henri Spinnewin</sup><br><sup>Cornil Fran\u00e7ois Rogier- Charles Henri Keller </sup><br><sup> Matthieu D\u00e9sir\u00e9 Truck</sup><br><sup>Jean Fran\u00e7ois Pannequin<br><strong>Patron de l&rsquo;Abondance :</strong>\u00a0<br>Fran\u00e7ois Delpierre<br><strong>Armement de l&rsquo;Abondance :</strong><br>Jean Auguste Bourdel &#8211; Jacques Louis Marchal &#8211; <br>Charles Auguste Damman &#8211; Pierre Louis Ancel &#8211; Jean Everaert &#8211; Victor Lacomte &#8211;Auguste L\u00e9on Grenet</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup>Sur d\u00e9cision de sa Majest\u00e9&nbsp; Catherine<br>Les patrons des bateaux recoivent la<br><strong>Croix d&rsquo;argent Diad\u00e8me Royal</strong><br>et les membres des \u00e9quipages la<br><strong>Croix Simple de Maria Isabel Luise</strong></sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"179\" height=\"200\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dargent-diademe-despagne.jpg\" alt=\"D\u00e9coration Croix d'argent diademe d'espagne\" class=\"wp-image-2515\"/></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p></p><p>&nbsp;</p></blockquote>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le brick espagnol SAN GINES de Bilbao capitaine&nbsp;<strong>Jos\u00e9 Ascensio de Uribes</strong>&nbsp;est au nombre des navires qui ont \u00e9t\u00e9 victimes de la temp\u00eate de ces derniers jours. Voici les d\u00e9tails que le Commerce de Dunkerque publie sur ce naufrage, qui a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 par les p\u00e9rip\u00e9ties les plus \u00e9mouvantes.</p>\n\n\n\n<p>Ce navire, qui avait pris \u00e0 Hambourg un chargement de bl\u00e9 en destination de Liverpool, a, dans la nuit du 23 de ce mois, vers deux heures du matin, touch\u00e9 sur le Tartel, banc qui se trouve \u00e0 environ quatorze ou seize miles dans le nord-est du port de Dunkerque. <br></p>\n\n\n\n<p>Afin de relever le navire, le capitaine dut aussit\u00f4t jeter \u00e0 la\u00a0mer une partie de son chargement. Voyant que cette man\u0153uvre ne l\u2019all\u00e9geait pas suffisamment, il fit monter sa chaloupe par trois hommes pour la tenir pr\u00eate \u00e0 sauver l\u2019\u00e9quipage du p\u00e9ril qui devenait \u00e0 chaque instant plus imminent, et la fit amarrer au navire au moyen de deux bosses.</p>\n\n\n\n<p>Les m\u00e2ts et les haubans de b\u00e2bord ayant ensuite \u00e9t\u00e9 coup\u00e9s sur l\u2019ordre du capitaine, les m\u00e2tures tomb\u00e8rent \u00e0 tribord, et firent, par leur poids et la violence de leur chute, incliner compl\u00e8tement le navire de ce c\u00f4t\u00e9. Chacun dut songer alors \u00e0 son propre salut, malheureusement le canot, qu\u2019un affreux coup de mer avait enlev\u00e9 du navire, ne put, malgr\u00e9 les efforts des trois hommes qui le montaient, atteindre le b\u00e2timent chavir\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Le navire se trouvant presque enti\u00e8rement submerg\u00e9, le capitaine, homme courageux et \u00e9nergique, s\u2019empara d\u2019une main de son jeune fr\u00e8re et du petit mousse, et de l\u2019autre se tint cramponn\u00e9 aux d\u00e9bris flottants du navire. Il eut la force de les tenir dans cette position pendant pr\u00e8s d\u2019une heure, en essayant de les soulever chaque fois qu\u2019une vague venait s\u2019abattre sur eux. <br></p>\n\n\n\n<p>Mais les infortun\u00e9s jeunes gens ne pouvant plus se maintenir et ayant d\u2019ailleurs perdu tout sentiment, le capitaine dut, dans cet instant supr\u00eame, forc\u00e9ment l\u00e2cher prise, car une lame plus furieuse que les autres vint s\u2019abattre sur eux et les s\u00e9parer pour toujours.</p>\n\n\n\n<p>Les naufrag\u00e9s rest\u00e8rent ainsi suspendus sur l\u2019ab\u00eeme jusque vers sept heures du matin, lorsqu\u2019 apr\u00e8s cinq heures de mortelles angoisses, ils furent aper\u00e7us par le bateau p\u00e9cheur ABONDANCE de Dunkerque, patron\u00a0<strong>Delpierre</strong>, qui parvint, non sans danger car la mer continuait d\u2019\u00eatre furieuse et le vent soufflait toujours avec violence, \u00e0 accoster le navire coul\u00e9.<br><br>Le patron\u00a0<strong>Delpierre</strong>\u00a0rapporte que durant le sauvetage le capitaine a \u00e9t\u00e9 admirable de courage et de sang-froid. Le bateau p\u00eacheur est entr\u00e9 dans le port \u00e0 onze heure du matin, et bient\u00f4t apr\u00e8s les naufrag\u00e9s eurent l\u2019inexprimable bonheur d\u2019embrasser leurs trois camarades qui avaient \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s du navire dans la chaloupe\u00a0; non moins providentiellement sauv\u00e9s, ces derniers avaient \u00e9t\u00e9 recueillis en mer par le patron\u00a0<strong>Gabriel</strong>\u00a0<strong>Hure</strong>, du bateau JEUNE ALPHONSE, qui est entr\u00e9 au port ayant l\u2019heureuse chaloupe \u00e0 sa remorque.</p>\n\n\n\n<p>Ce terrible naufrage fera d\u2019autant plus \u00e9poque dans la vie du brave&nbsp;<strong>capitaine Ascensio de Uribes</strong>, que non seulement il a perdu son jeune fr\u00e8re, ainsi que nous l\u2019avons dit, mais qu\u2019il a encore eu la douleur de voir p\u00e9rir son beau-fr\u00e8re sans pouvoir lui porter aucun secours.</p>\n\n\n\n<p>5 hommes de l\u2019\u00e9quipage du brick SAN GINES ont aussi p\u00e9ri, sans compter un sixi\u00e8me qui, en sortant de l\u2019Elbe, \u00e9tant tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau s\u2019y est noy\u00e9. Imm\u00e9diatement apr\u00e8s leur d\u00e9barquement, les naufrag\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 conduits chez M.&nbsp;<strong>Pierre Chamonin</strong>, Vice-Consul de Sardaigne et d\u2019Espagne, qui leur a procur\u00e9 aussit\u00f4t les secours les plus g\u00e9n\u00e9reux.</p>\n\n\n\n<p><strong>La version&nbsp; rapport\u00e9e par le vice-consul dans son discours de remise des d\u00e9corations apporte des compl\u00e9ments interessants:</strong></p>\n\n\n\n<p><em>Dans la nuit du 22 au 23 d\u00e9cembre 1852 pendant que tout le monde se reposait \u00e0 Dunkerque un drame des plus \u00e9mouvants se passait dans la rade de ce port.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le navire espagnol SAN GINES de Bilboa capitaine De Uribe, se rendant de Hambourg \u00e0 Liverpool avec un chargement de bl\u00e9, ayant \u00e9t\u00e9 surpris par la brume et ayant d\u00e9riv\u00e9 sous l\u2019effet des courants, vint talonner sur le Cartel o\u00f9 malgr\u00e9 tous les efforts de l\u2019\u00e9quipage pour all\u00e9ger le navire il ne tarda pas \u00e0 sombrer.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Des 12 hommes qui composaient l\u2019\u00e9quipage sept seulement purent \u00eatre sauv\u00e9s dans les circonstances dont nous allons avoir l\u2019honneur de vous entretenir.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Il \u00e9tait 2h00 du matin, le danger augmentait consid\u00e9rablement. On mit la chaloupe \u00e0 la mer dans laquelle trois hommes s\u2019embarqu\u00e8rent pour l\u2019emp\u00eacher de se briser contre le navire.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mais une lame plus violente que les autres vint tomber \u00e0 bord et s\u00e9parer l\u2019embarcation et malgr\u00e9 les efforts des hommes qui la montaient elle partit en d\u00e9rive. Ils err\u00e8rent alors \u00e0 l\u2019aventure jusqu\u2019au petit matin.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Ils aper\u00e7urent enfin le bateau de p\u00eache Jeune Alphonse de Dunkerque patron Gabriel Huret auquel ils firent des signes de d\u00e9tresse.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les ayant aper\u00e7us ce bateau fit route sur eux afin de les rejoindre, mais ce ne fut qu\u2019avec beaucoup de peine que l\u2019\u00e9quipage du JEUNE ALPHONSE put recueillir les naufrag\u00e9s.</em></p>\n\n\n\n<p><em>La chaloupe coulait d\u00e9j\u00e0 par l&rsquo;effet de l\u2019eau qu&rsquo;elle faisait de toutes parts. Il fallut n\u00e9anmoins y descendre pour en retirer les 3 hommes qui s\u2019y trouvaient et qui \u00e9taient tellement ext\u00e9nu\u00e9s de fatigue et compl\u00e8tement engourdis par le froid.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Une fois ces malheureux \u00e0 bord du bateau p\u00eacheur les sauveteurs s\u2019empressaient de leur prodiguer tous les soins que n\u00e9cessitait leur position et ils d\u00e9barqu\u00e8rent ensuite \u00e0 Dunkerque vers 11h30 du matin.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Peu de temps apr\u00e8s que la chaloupe ait \u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9e du San Gines celui-ci coula. Les 9 hommes restants se cramponn\u00e8rent aux d\u00e9bris du navire. Quand vint le jour plusieurs d\u2019entre eux avaient disparus.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Vers 6h00 du matin l\u2019ABONDANCE Patron Delpierre ayant aper\u00e7u un d\u00e9bris fit route sur eux et les p\u00eacheurs remarqu\u00e8rent qu\u2019il s\u2019y trouvait des naufrag\u00e9s et ils ne r\u00e9ussirent qu\u2019en courant eux-m\u00eames de grands dangers ayant \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 pour y parvenir de casser les&nbsp;<a href=\"http:\">pistolets</a>&nbsp;du navire avec le devant de leur bateau.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Enfin apr\u00e8s avoir lutt\u00e9 pendant pr\u00e8s de 2 heures contre la grosse mer et avoir abord\u00e9 les d\u00e9bris \u00e0 trois reprises diff\u00e9rentes ils eurent le bonheur de sauver 4 des hommes qu\u2019y s\u2019y trouvaient encore. Le 5e n\u2019ayant pu \u00eatre d\u00e9gag\u00e9 des cordages avec lequel il s\u2019\u00e9tait amarr\u00e9.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Lorsque les 4 hommes furent \u00e0 bord du bateau ils re\u00e7urent non seulement tous les secours dont ils avaient besoin mais le patron Delpierre comme ses marins partag\u00e8rent aussi leurs v\u00eatements. Puis \u00e0 demi-v\u00eatus les sauveteurs se dirig\u00e8rent vers le port de Dunkerque ou ils d\u00e9barqu\u00e8rent vers 11h00 du matin.</em></p>\n\n\n\n<p><em><sup>Nota  : Parmi l&rsquo;\u00e9quipage du Jeune Alphonse figure Jannekeyn Pierre qui deviendra pilote du port de </sup><sub><sup>Dunkerque.</sup></sub></em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><span style=\"color:#121313\" class=\"has-inline-color\"><sup>Sources</sup></span><br><span style=\"color:#121313\" class=\"has-inline-color\"><sup>Journal des d\u00e9bats politiques et litt\u00e9raires</sup></span><br><span style=\"color:#121313\" class=\"has-inline-color\"><sup>Centre de la M\u00e9moire Urbaine d&rsquo;Agglom\u00e9ration</sup></span><br><span style=\"color:#121313\" class=\"has-inline-color\"><sup>Archives du Pilotage de Dunkerque</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du brick espagnol SAN GINES- 2 janvier 1852 7 hommes sauv\u00e9s Patron du Jeune Alphonse :Gabriel Hur\u00e9Armement du Jeune Alphonse :Adrien Antoine Clou-Pierre Fran\u00e7ois Jannekeyn\u00a0&#8211; jacques Fran\u00e7ois Cordier- Andr\u00e9 Henri SpinnewinCornil Fran\u00e7ois Rogier- Charles Henri Keller Matthieu D\u00e9sir\u00e9 TruckJean Fran\u00e7ois PannequinPatron de l&rsquo;Abondance :\u00a0Fran\u00e7ois DelpierreArmement de l&rsquo;Abondance :Jean Auguste Bourdel &#8211; Jacques Louis Marchal [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2515,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>52SAN-0237B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des p\u00e9cheurs dunkerquois au secours d&#039;un navire espagnol\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"52SAN-0237B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des p\u00e9cheurs dunkerquois au secours d&#039;un navire espagnol\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T20:12:18+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dargent-diademe-despagne.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"179\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dargent-diademe-despagne.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dargent-diademe-despagne.jpg\",\"width\":179,\"height\":200,\"caption\":\"D\\u00e9coration Croix d'argent diademe d'espagne\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/\",\"name\":\"52SAN-0237B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-24T22:34:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T20:12:18+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Des p\\u00e9cheurs dunkerquois au secours d'un navire espagnol\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"52SAN-0237B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "52SAN-0237B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des p\u00e9cheurs dunkerquois au secours d'un navire espagnol",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "52SAN-0237B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des p\u00e9cheurs dunkerquois au secours d'un navire espagnol",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T20:12:18+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 179,
                "height": 200,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dargent-diademe-despagne.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dargent-diademe-despagne.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dargent-diademe-despagne.jpg",
                    "width": 179,
                    "height": 200,
                    "caption": "D\u00e9coration Croix d'argent diademe d'espagne"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/",
                    "name": "52SAN-0237B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-24T22:34:22+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T20:12:18+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des p\u00e9cheurs dunkerquois au secours d'un navire espagnol",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52san-0237b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "52SAN-0237B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2514"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2514"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2514/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3965,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2514/revisions/3965"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2515"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2514"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
