{
    "id": 2517,
    "date": "2021-09-25T00:39:07",
    "date_gmt": "2021-09-24T22:39:07",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2517"
    },
    "modified": "2021-10-06T19:41:40",
    "modified_gmt": "2021-10-06T17:41:40",
    "slug": "sauvind1852",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1852"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Ann\u00e9e 1852 Sauvetages individuels</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 personnes sauv\u00e9es dont 9&nbsp; enfants &#8211; 1 d\u00e9c\u00e8s</h2>\n\n\n\n<p><strong>Jules Dufour</strong>, 24 ans, il saute dans un foss\u00e9 des fortifications et sauve de la noyade le sieur&nbsp;<strong>D\u00e9maret</strong>, du m\u00eame \u00e2ge, qui s\u2019y baignait.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0118</p>\n\n\n\n<p>Deux mois plus tard, il retire du canal de Saint-Omer le corps h\u00e9las sans vie du m\u00eame&nbsp;<strong>D\u00e9maret</strong>, projet\u00e9 \u00e0 l\u2019eau par la violente ruade d\u2019un des chevaux qu\u2019il y faisait baigner.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Autorit\u00e9 \u2013 5 septembre 1854 A0102&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>12 f\u00e9vrier 1852</strong></p>\n\n\n\n<p>Aid\u00e9 de son fils, M.&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/con-0522h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1405\">Conseil</a></strong>, capitaine de port, tente de faire remonter \u00e0 bord de leur go\u00e9lette 4 matelots anglais ivres mais l\u2019un d\u2019eux tombe t\u00eate premi\u00e8re dans la vase. On arrive \u00e0 le hisser \u00e0 bord o\u00f9 on soigne sa forte contusion \u00e0 la t\u00eate. Nous recommandons la pose d\u2019un garde-corps \u00e0 l\u2019angle du quai, le faible \u00e9clairage du fanal ne suffisant pas \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 du lieu.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 14 f\u00e9vrier 1852&nbsp; a0103</p>\n\n\n\n<p><strong>29 f\u00e9vrier</strong></p>\n\n\n\n<p>Tous deux demeurent quai de la Citadelle,&nbsp;<strong>Alphonse Milani</strong>, \u00e2g\u00e9 de 34 ans, tomb\u00e9 par grand vent entre le quai de la Citadelle et un b\u00e2timent, est sauv\u00e9 au p\u00e9ril de sa vie par le journalier&nbsp;<strong>Etienne Otten.</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise, 4 mars 1852 a0104</p>\n\n\n\n<p><strong>5 mars</strong></p>\n\n\n\n<p>Aid\u00e9 du sieur&nbsp;<strong>Robert</strong>, second du lougre La Flore, le capitaine<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/neu-2111h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1708\"> Gaspard Neuts</a>,&nbsp;sauveteur de la&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9&nbsp;Humaine,&nbsp;a retir\u00e9 du port&nbsp;<strong>Jules Demay</strong>, mousse \u00e0 bord du bateau de p\u00eache de Boulogne n\u00b0 135, patron M.&nbsp;<strong>Sauvage</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise a0105</p>\n\n\n\n<p><strong>25 mars</strong></p>\n\n\n\n<p>Le sieur&nbsp;<strong>Auguste-Fran\u00e7ois Verbrugghe</strong>, arrimeur de navire demeurant Rue Neuve au 17 , sauve le sieur&nbsp;<strong>Pierre-Joseph Lemaire,</strong>&nbsp;conducteur de la b\u00e9landre le PETIT-JOSEPH, tomb\u00e9 accidentellement \u00e0 l\u2019eau pendant que son bateau se rendait du port dans l\u2019arri\u00e8re-port.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0106</p>\n\n\n\n<p><strong>2 mai</strong></p>\n\n\n\n<p>Les sieurs&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Sauvage, Jean Baptiste Roger</strong>&nbsp;et&nbsp;<strong>Beauvois</strong>, marins \u00e0 bord du bateau de p\u00eache n\u00b032 de Boulogne, retirent des eaux dans le port au niveau du quai des Anglais, le sieur&nbsp;<strong>Tasson</strong>, gendarme de la marine jet\u00e9 \u00e0 l\u2019eau par&nbsp;<strong>Jean Wasselin,</strong>&nbsp;en \u00e9tat d\u2019ivresse, marin \u00e0 bord du bateau de p\u00eache N\u00b065 de Boulogne. Le gendarme \u00e9tait intervenu alors que&nbsp;<strong>Wasselin&nbsp;</strong>portait des coups \u00e0 un jeune homme de notre ville.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise a0107</p>\n\n\n\n<p><strong>4 mai</strong></p>\n\n\n\n<p>Le Capitaine<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/neu-2111h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1708\">&nbsp;<strong>Gaspard Neuts</strong></a><strong>&nbsp;</strong>se pr\u00e9cipite \u00e0 l\u2019eau tout habill\u00e9 pour ramener sain et sauf&nbsp;<strong>Jean-Gabriel Walogne</strong>, 13 ans, tomb\u00e9 du bateau de p\u00eache n\u00b046, entre un navire et le quai.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise a0108</p>\n\n\n\n<p><strong>4 mai</strong></p>\n\n\n\n<p>M.&nbsp;<strong>Janssoone-Vigreux</strong>, \u00e9clusier \u00e0 Bourbourg retire du canal la femme du batelier&nbsp;<strong>Louis Legros</strong>, \u00e2g\u00e9e de 61 ans qui \u00e9tait tomb\u00e9e par accident. C\u2019est le 34\u00e8me sauvetage de M.&nbsp;<strong>Janssoone</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise a0109</p>\n\n\n\n<p><strong>30 mai</strong></p>\n\n\n\n<p>M.&nbsp;<strong>Milliot</strong>, p\u00eacheur \u00e0 Bourbourg-Campagne, a retir\u00e9 du canal un enfant de 3 ans, fils du sieur&nbsp;<strong>Devey</strong>. M.&nbsp;<strong>Milliot&nbsp;</strong>est \u00e0 son 24\u00e8me sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>il a d\u00e9j\u00e0 obtenu&nbsp;<strong>2 m\u00e9dailles</strong>, l\u2019une de la C<strong>ommune</strong>, l\u2019autre du&nbsp;<strong>Minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise a0110</p>\n\n\n\n<p><strong><u>12 juillet 1852</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Un enfant de 9 ans, fils du sieur&nbsp;<strong>Cordier</strong>, cordonnier \u00e0 Bourbourg-Ville, est retir\u00e9 du canal par le p\u00eacheur de Bourbourg-Campagne M.&nbsp;<strong>Milliot</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 15 juillet 1852 a0112</p>\n\n\n\n<p><strong>31 juillet 1852</strong></p>\n\n\n\n<p>Le petit&nbsp;<strong>Deterville</strong>, \u00e2g\u00e9 de 3 ou 4 ans, est retir\u00e9 du port non loin du pont de la Citadelle par&nbsp;<strong>Louis R\u00e9gnier</strong>, employ\u00e9 de l\u2019octroi et le menuisier&nbsp;<strong>Vanhove&nbsp;</strong>du 5 rue de l\u2019Abreuvoir.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 14 ao\u00fbt 1852 a0113</p>\n\n\n\n<p><strong>29 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Hippolyte Maliard</strong>, marin domicili\u00e9 place du Minck, 1, se jette \u00e0 l\u2019eau pour sauver&nbsp;<strong>Edouard Dorp</strong>, enfant de 11 \u00e0 12 ans, demeurant rue St-Gilles, 1. L\u2019enfant \u00e9tait tomb\u00e9 dans le port alors&nbsp;qu\u2019il se promenait sur l\u2019estacade.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise&nbsp; a0114</p>\n\n\n\n<p><strong>2 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Le sieur&nbsp;<strong>Jean-Baptiste Sauv\u00e9</strong>, journalier, ruelette de la Boucherie, 4, se jette \u00e0 l\u2019eau et parvient \u00e0 saisir un enfant de 8 ans. Natif de Calais et demeurant \u00e0 Dunkerque, rue des Arbres, 38, l\u2019enfant \u00e9tait tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau d\u2019un bateau o\u00f9 il jouait dans le port pr\u00e8s du Belv\u00e9d\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise a0115</p>\n\n\n\n<p><strong>19 octobre</strong></p>\n\n\n\n<p>M.&nbsp;<strong>Philippe Leenhouder</strong>, brasseur \u00e0 Wormhout, sauve une enfant de 11 ans emport\u00e9e par le courant, au niveau du Pont de Wylder.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise a0116</p>\n\n\n\n<p><strong><u>4&nbsp;novembre</u></strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Alexandre-Louis Judic,</strong>&nbsp;second \u00e0 bord du navire MARIE et ROCHE BERNARD, a retir\u00e9 du chenal un enfant tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise a0117</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#161717\" class=\"has-inline-color\">Sources&nbsp;</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#161717\" class=\"has-inline-color\">Annales du sauvetage et presse diverse</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1852 Sauvetages individuels 16 personnes sauv\u00e9es dont 9&nbsp; enfants &#8211; 1 d\u00e9c\u00e8s Jules Dufour, 24 ans, il saute dans un foss\u00e9 des fortifications et sauve de la noyade le sieur&nbsp;D\u00e9maret, du m\u00eame \u00e2ge, qui s\u2019y baignait. A0118 Deux mois plus tard, il retire du canal de Saint-Omer le corps h\u00e9las sans vie du m\u00eame&nbsp;D\u00e9maret, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1852 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1852\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1852 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1852\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T17:41:40+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/\",\"name\":\"SAUVIND1852 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-24T22:39:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T17:41:40+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1852\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1852\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1852 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1852",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1852 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1852",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T17:41:40+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/",
                    "name": "SAUVIND1852 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-24T22:39:07+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T17:41:40+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1852",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1852/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1852"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2517"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2517"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2517/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3408,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2517/revisions/3408"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2517"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
