{
    "id": 2528,
    "date": "2021-09-25T12:20:38",
    "date_gmt": "2021-09-25T10:20:38",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2528"
    },
    "modified": "2021-10-06T22:21:10",
    "modified_gmt": "2021-10-06T20:21:10",
    "slug": "53ele-0713b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/",
    "title": {
        "rendered": "53ELE-0713B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du ELEUDE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">26 d\u00e9cembre 1853</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Bateau abandonn\u00e9</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup>S<strong>auveteurs</strong><br>Jean-Baptiste Ficquet<br>Benard\u00a0 &#8211; Jamelie &#8211; Bouville <br>Derycke &#8211; Couvreur</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Les douaniers de Grand-Fort Philippe signalent \u00e0 la c\u00f4te un navire anglais le ELEUDE.</p>\n\n\n\n<p>Aux signaux de d\u00e9tresse que faisait l\u2019\u00e9quipage du navire, un douanier s\u2019empressa de donner connaissance du sinistre aux pilotes de Gravelines. </p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t le pilote\u00a0<strong> Jean-Baptiste Ficquet </strong>accompagn\u00e9 de huit marins, s&rsquo;\u00e9lance dans son canot et se dirige vers le navire en p\u00e9ril qui est atteint apr\u00e8s que le canot a \u00e9t\u00e9 deux fois submerg\u00e9 et rejet\u00e9 sur la gr\u00e8ve.</p>\n\n\n\n<p>Le navire naufrag\u00e9 a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019incroyable opini\u00e2tret\u00e9 de l\u2019\u00e9quipage qui refusa les secours qu\u2019ils avaient r\u00e9clam\u00e9s avec de si vives instances.</p>\n\n\n\n<p>Le pilote&nbsp;<strong>Ficquet&nbsp;</strong>et ses canotiers n\u2019en ont pas moins acquis la reconnaissance des malheureux naufrag\u00e9s<em>.</em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#060707\" class=\"has-inline-color\">Source :</span></sup><br><sup><span style=\"color:#060707\" class=\"has-inline-color\">L\u2019Autorit\u00e9 7 janvier 1854</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du ELEUDE- 26 d\u00e9cembre 1853 Bateau abandonn\u00e9 &nbsp; SauveteursJean-Baptiste FicquetBenard\u00a0 &#8211; Jamelie &#8211; Bouville Derycke &#8211; Couvreur Gravelines Les douaniers de Grand-Fort Philippe signalent \u00e0 la c\u00f4te un navire anglais le ELEUDE. Aux signaux de d\u00e9tresse que faisait l\u2019\u00e9quipage du navire, un douanier s\u2019empressa de donner connaissance du sinistre aux pilotes de Gravelines. Aussit\u00f4t [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>53ELE-0713B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * signal\u00e9 par les douaniers le canot de sauvetage au secours du navire\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"53ELE-0713B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * signal\u00e9 par les douaniers le canot de sauvetage au secours du navire\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T20:21:10+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/\",\"name\":\"53ELE-0713B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T10:20:38+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T20:21:10+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * signal\\u00e9 par les douaniers le canot de sauvetage au secours du navire\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"53ELE-0713B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "53ELE-0713B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * signal\u00e9 par les douaniers le canot de sauvetage au secours du navire",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "53ELE-0713B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * signal\u00e9 par les douaniers le canot de sauvetage au secours du navire",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T20:21:10+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/",
                    "name": "53ELE-0713B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T10:20:38+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T20:21:10+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * signal\u00e9 par les douaniers le canot de sauvetage au secours du navire",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53ele-0713b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "53ELE-0713B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2528"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2528"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2528/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3969,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2528/revisions/3969"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2528"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
