{
    "id": 2538,
    "date": "2021-09-25T12:48:07",
    "date_gmt": "2021-09-25T10:48:07",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2538"
    },
    "modified": "2021-10-06T23:32:40",
    "modified_gmt": "2021-10-06T21:32:40",
    "slug": "53pas-0191b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/",
    "title": {
        "rendered": "53PAS-0191B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du bateau de p\u00eache dunkerquois PASSE BALLE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 f\u00e9vrier 1853</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot Jean Bart (Douanes) :</strong>\u00a0<br>Lagache<br><strong>Participant\u00a0au sauvetage :</strong><br>Clerc</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Dans la soir\u00e9e de vendredi 11 f\u00e9vrier le bateau p\u00eacheur PASSE BALLE, de Dunkerque, a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 cause de la basse mer sur le banc \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du port. </p>\n\n\n\n<p>Vers neuf heures, \u00e0 la mar\u00e9e montante, le bateau ne flottait pas, et la mer, qui \u00e9tait tr\u00e8s grosse, mena\u00e7ait \u00e0 chaque instant de le briser\u00a0; les p\u00eacheurs firent alors, au moyen de fanaux, des signaux de d\u00e9tresse qui furent aper\u00e7us par le sieur <strong>Lagache</strong>, canotier des douanes, et le sieur <strong>Clerc</strong>, charpentier.</p>\n\n\n\n<p>Ces derniers, \u00e0 la vue de ces signaux, n\u2019\u00e9coutant que leur courage, et nonobstant le danger qu\u2019ils allaient courir, se sont \u00e9lanc\u00e9s dans le canot JEAN BART, du service des douanes, et se sont dirig\u00e9s vers le bateau en p\u00e9ril.</p>\n\n\n\n<p>Le canot ne pouvait s\u2019approcher trop pr\u00e8s du bateau sans risquer de se briser contre lui, et les marins devant s\u2019\u00e9lancer dans le canot risquaient de tomber \u00e0 l\u2019eau\u00a0; il devenait presque impossible de les secourir. <br></p>\n\n\n\n<p>Ils sont enfin tous parvenus \u00e0 s\u2019embarquer apr\u00e8s des efforts inou\u00efs et ont atteint l\u2019estacade de l\u2019est o\u00f9 ils ont d\u00e9barqu\u00e9.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Michel Dahaene \u00ab\u00a0Drames en mer\u00a0\u00bb</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0b0b0b\" class=\"has-inline-color\">Journal des d\u00e9bats politiques et litt\u00e9raires</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du bateau de p\u00eache dunkerquois PASSE BALLE- 11 f\u00e9vrier 1853 \u00c9quipage sauv\u00e9 Patron du canot Jean Bart (Douanes) :\u00a0LagacheParticipant\u00a0au sauvetage :Clerc Dunkerque&nbsp;: Dans la soir\u00e9e de vendredi 11 f\u00e9vrier le bateau p\u00eacheur PASSE BALLE, de Dunkerque, a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 cause de la basse mer sur le banc \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du port. Vers neuf heures, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1636,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>53PAS-0191B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la patache des douanes sauve l&#039;\u00e9quipage du Passse-balle\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"53PAS-0191B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la patache des douanes sauve l&#039;\u00e9quipage du Passse-balle\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T21:32:40+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"637\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg\",\"width\":637,\"height\":900,\"caption\":\"Uniformes 1846\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/\",\"name\":\"53PAS-0191B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T10:48:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T21:32:40+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * la patache des douanes sauve l'\\u00e9quipage du Passse-balle\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"53PAS-0191B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "53PAS-0191B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la patache des douanes sauve l'\u00e9quipage du Passse-balle",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "53PAS-0191B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la patache des douanes sauve l'\u00e9quipage du Passse-balle",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T21:32:40+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 637,
                "height": 900,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg",
                    "width": 637,
                    "height": 900,
                    "caption": "Uniformes 1846"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/",
                    "name": "53PAS-0191B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T10:48:07+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T21:32:40+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la patache des douanes sauve l'\u00e9quipage du Passse-balle",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pas-0191b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "53PAS-0191B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2538"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2538"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2538/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3976,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2538/revisions/3976"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1636"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2538"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
