{
    "id": 2540,
    "date": "2021-09-25T12:50:47",
    "date_gmt": "2021-09-25T10:50:47",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2540"
    },
    "modified": "2021-10-07T09:47:01",
    "modified_gmt": "2021-10-07T07:47:01",
    "slug": "53pet-0198b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/",
    "title": {
        "rendered": "53PET-0198B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du bateau de p\u00eache dunkerquois PETIT HENRI-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13 f\u00e9vrier 1853</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot lamaneur :</strong><br>Noedts<br><strong>Armement du canot lamaneur</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p><br>Avant-hier dimanche vers huit heures du soir, la mar\u00e9e \u00e9tant basse, le bateau p\u00eacheur N\u00b067, patron&nbsp;<strong>Mascot</strong>&nbsp;de Dunkerque, ayant voulu entrer, quoiqu\u2019il n\u2019y e\u00fbt pas assez d\u2019eau, a talonn\u00e9 sur le banc du port. Le bateau ne se relevant pas vers onze heures, alors que la mar\u00e9e montait, l\u2019\u00e9quipage fit des signaux de d\u00e9tresse en br\u00fblant la paille des paillasses des matelots qui ne furent aper\u00e7us qu\u2019\u00e0 minuit par le patron&nbsp;<strong>Noedts</strong>, du canot lamaneur N\u00b07, qui fort heureusement veillait cette nuit-l\u00e0 l\u2019arriv\u00e9e d&rsquo;un bateau \u00e0 vapeur attendu de Londres.</p>\n\n\n\n<p>Noedts se dirigea imm\u00e9diatement avec son canot et son \u00e9quipage vers le fanal de d\u00e9tresse, qu\u2019il aper\u00e7ut peu \u00e9lev\u00e9 au-dessus de l\u2019eau, car le bateau \u00e9tait enti\u00e8rement submerg\u00e9&nbsp;; une partie seulement de la m\u00e2ture ne l\u2019\u00e9tait pas. En approchant, les lamaneurs aper\u00e7urent les malheureux p\u00eacheurs cramponn\u00e9s aux vergues et aux bouts des m\u00e2ts, se trouvant \u00e0 chaque instant couverts par les lames qui s\u2019abattaient sur eux avec fureur.</p>\n\n\n\n<p>Les intr\u00e9pides canotiers ne perdirent pas de temps et se pr\u00e9par\u00e8rent aussit\u00f4t \u00e0 sauver les p\u00eacheurs. Mais cette op\u00e9ration \u00e9tait p\u00e9rilleuse, car les hommes ne pouvaient s\u2019embarquer qu\u2019un \u00e0 un, et le canot, s\u2019inclinant par le poids de chaque homme qui y descendait courait risque de chavirer. Ce ne fut qu\u2019apr\u00e8s les plus p\u00e9nibles efforts que les naufrag\u00e9s parvinrent ainsi \u00e0 se sauver.</p>\n\n\n\n<p>Pendant le sauvetage, le mousse a couru le plus grand danger, car le pauvre enfant, ne pouvant r\u00e9sister plus longtemps aux cruelles souffrances que lui faisaient endurer le froid et la fatigue, l\u00e2cha prise, et du haut du m\u00e2t o\u00f9 il se tenait cramponn\u00e9 tomba dans l\u2019eau&nbsp;; il allait dispara\u00eetre, lorsque la main vigoureuse de l\u2019un des canotiers l\u2019atteignit et l\u2019amena dans le canot, presque inanim\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s \u00eatre rest\u00e9s durant trois heures dans la plus cruelle des positions, se tenant cramponn\u00e9s \u00e0 des morceaux de bois, au milieu d\u2019une nuit obscure et par une gel\u00e9e intense, les naufrag\u00e9s recueillis, ainsi que nous venons de le dire, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9barqu\u00e9s du canot lamaneur \u00e0 une heure et demie du matin. C\u2019est ainsi que, gr\u00e2ce au courage et au d\u00e9vouement du patron&nbsp;<strong>Noedts</strong>&nbsp;et de son \u00e9quipage, huit hommes ont \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9s \u00e0 une mort certaine.<br></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#131414\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#131414\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Journal des d\u00e9bats politiques et litt\u00e9raires</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du bateau de p\u00eache dunkerquois PETIT HENRI- 13 f\u00e9vrier 1853 8 hommes sauv\u00e9s Patron du canot lamaneur :NoedtsArmement du canot lamaneur Dunkerque&nbsp;: Avant-hier dimanche vers huit heures du soir, la mar\u00e9e \u00e9tant basse, le bateau p\u00eacheur N\u00b067, patron&nbsp;Mascot&nbsp;de Dunkerque, ayant voulu entrer, quoiqu\u2019il n\u2019y e\u00fbt pas assez d\u2019eau, a talonn\u00e9 sur le banc du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2061,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>53PET-0198B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs de Dunkerque au secours du Petit-Henri\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"53PET-0198B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs de Dunkerque au secours du Petit-Henri\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-07T07:47:01+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"510\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg\",\"width\":800,\"height\":510,\"caption\":\"Canot de sauvetage et lamaneur pr\\u00e8s de la belle inutile\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/\",\"name\":\"53PET-0198B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T10:50:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-07T07:47:01+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les lamaneurs de Dunkerque au secours du Petit-Henri\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"53PET-0198B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "53PET-0198B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs de Dunkerque au secours du Petit-Henri",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "53PET-0198B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs de Dunkerque au secours du Petit-Henri",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-07T07:47:01+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 510,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 510,
                    "caption": "Canot de sauvetage et lamaneur pr\u00e8s de la belle inutile"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/",
                    "name": "53PET-0198B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T10:50:47+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-07T07:47:01+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs de Dunkerque au secours du Petit-Henri",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pet-0198b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "53PET-0198B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2540"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2540"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2540/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3980,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2540/revisions/3980"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2061"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2540"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
