{
    "id": 2542,
    "date": "2021-09-25T12:57:10",
    "date_gmt": "2021-09-25T10:57:10",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2542"
    },
    "modified": "2021-10-06T19:42:09",
    "modified_gmt": "2021-10-06T17:42:09",
    "slug": "sauvind1853",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1853"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Ann\u00e9e 1853</h1>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels</h1>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">17 personnes sauv\u00e9es dont 9&nbsp; enfants</h1>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Joseph Jean D\u00e9sir\u00e9 Coffyn&nbsp;</strong>sauve une personne</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;honneur 2e classe <br>journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 3/12/1867 A0769&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>Jules Dufour</strong>&nbsp;sauve son fr\u00e8re de la noyade \u00e0 l\u2019\u00e9clusette des Mo\u00ebres o\u00f9 il se baignait.</p>\n\n\n\n<p><strong>Jules Dufour&nbsp;</strong>plonge du quai des Quatre-Ecluses et sauve le journalier&nbsp;<strong>Cronnit&nbsp;</strong>d\u2019Esquelbecq.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Autorit\u00e9 \u2013 5 septembre 1854 A0119 et a0120&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Ag\u00e9 de 12 ans,<strong>&nbsp;Charles Demol</strong>, de Steene, re\u00e7oit de M. le Pr\u00e9fet une gratification de 20fr. sous forme de livret de la caisse de retraite pour la vieillesse, pour avoir sauv\u00e9 un petit enfant tomb\u00e9 dans le canal de la Colme,</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 29 d\u00e9cembre A0121</p>\n\n\n\n<p><strong>25 avril</strong></p>\n\n\n\n<p>Le nomm\u00e9&nbsp;<strong>Edmond Dubuisson</strong>, p\u00eacheur \u00e0 Dunkerque, venait de tomber de la hauteur du quai dans la vase du port, lorsqu\u2019un pr\u00e9pos\u00e9 des douanes du nom de&nbsp;<strong>Forteville</strong>, s\u2019empressa d\u2019accourir au secours de la victime et se laissa glisser, le long d une amarre de poste, jusqu\u2019au batardeau. L\u00e0, se tenant d&rsquo;une main \u00e0 un piquet, le pr\u00e9pose parvint \u00e0 saisir le marin el \u00e0 le retirer de cet endroit dangereux, o\u00f9 il e\u00fbt infailliblement perdu la vie.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;Moniteur universel 2 mai 1853&nbsp; a0397</p>\n\n\n\n<p><strong>1er juillet</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Jean Pourre</strong>, mousse de 13 ans, est retir\u00e9 du port par&nbsp;<strong>Jacques Evrard</strong>, journalier demeurant au Rosendael.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 7 juillet A0122</p>\n\n\n\n<p><strong>5 juillet</strong></p>\n\n\n\n<p>Ag\u00e9 de 5 ans, le fils du batelier&nbsp;<strong>Messemaecker</strong>, tomb\u00e9 dans le sas de l\u2019\u00e9cluse de Bourbourg, est sauv\u00e9 par M.&nbsp;<strong>Janssoone&nbsp;</strong>d\u2019une mort certaine.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 12 juillet&nbsp; a0123</p>\n\n\n\n<p><strong>13 juillet</strong></p>\n\n\n\n<p>Novice sur l\u2019Auguste-Constant, le jeune&nbsp;<strong>Sherro&nbsp;</strong>est tir\u00e9 hors de la vase du port \u00e0 mar\u00e9e basse par le sieur&nbsp;<strong>Wavrelles</strong>, employ\u00e9 des douanes, aid\u00e9 d\u2019une autre personne.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 19 juillet a0124</p>\n\n\n\n<p><strong><u>30 juillet</u></strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Louise-Albertine Monborren</strong>&nbsp;11 ans, tomb\u00e9e accidentellement dans le canal pr\u00e8s de l\u2019\u00e9cluse de la Cunette s\u2019asphyxie quand elle est sauv\u00e9e par un jardinier de Coudekerque-Branche,&nbsp;<strong>Pierre Bommel</strong>. Elle est soign\u00e9e dans le poste de la douane par les sieurs&nbsp;<strong>Verhaeghe&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Mollien&nbsp;</strong>et le docteur&nbsp;<strong>Zanyck</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 4 ao\u00fbt&nbsp; a0125</p>\n\n\n\n<p><strong>21 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p>Imprudent, le fils unique de 10 ans de la veuve&nbsp;<strong>Vandeven</strong>, tombe du pont de la barri\u00e8re de Nieuport dans le canal de la Cunette et est sauv\u00e9 par le portier consign\u00e9 \u00e0 cette barri\u00e8re, M.&nbsp;<strong>Milani</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 23 ao\u00fbt A0126</p>\n\n\n\n<p><strong><u>8 septembre</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Suite \u00e0 sa chute pr\u00e8s du pont menant \u00e0 la Citadelle, l\u2019enfant&nbsp;<strong>Vanesland,</strong>&nbsp;\u00e2g\u00e9 de 10 ans, est sorti de l\u2019eau par M.&nbsp;<strong>Morel-Agie.</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 10 septembre&nbsp; A0127</p>\n\n\n\n<p><strong>18 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Le capitaine&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/neu-2111h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1708\">Gaspard Neuts</a>,&nbsp;</strong>sauveteur de la&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9&nbsp;Humaine,&nbsp;sauve le jeune&nbsp;<strong>Lavy</strong>, mousse du bateau de p\u00eache n\u00b0 62 qui s\u2019\u00e9tait courageusement jet\u00e9 \u00e0 l\u2019eau pour sauver <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/tix-2630h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1592\">M.&nbsp;<strong>Tixier</strong></a>, entrepreneur de lestage et deux de ses ouvriers, tomb\u00e9s \u00e0 l\u2019eau lors du chavirage dans le port de leur canot lourdement charg\u00e9.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 20 septembre&nbsp; a0128</p>\n\n\n\n<p><strong>Septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Jean Fran\u00e7oi</strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/tix-2630h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1592\">TIX-2630H</a><strong>s Tixier,</strong>&nbsp;entrepreneur de lestage et membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine, observe son p\u00e8re \u00e0 bord d\u2019un canot avec quatre rameurs \u00e0 la man\u0153uvre dans le chenal, il voit l\u2019esquif chavirer, se jette \u00e0 l\u2019eau et les ram\u00e8ne tous \u00e0 la berge.&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0129</p>\n\n\n\n<p><strong>23 octobre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Emile Martin</strong>, \u00e2g\u00e9 de 9 ans, demeurant 19 rue du Lion d\u2019Or, tomb\u00e9 accidentellement du canal pr\u00e8s du pont de la Concorde, en est retir\u00e9 par le patron de la b\u00e9landre La Victoire,&nbsp;<strong>Joseph Coclez&nbsp;</strong>de Wazaemmes.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">La Dunkerquoise 27 octobre&nbsp; A0130</p>\n\n\n\n<p><strong>18 d\u00e9cembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 dans le port, un jeune marin du bateau de p\u00eache n\u00b015 de Dunkerque arrive \u00e0 nager et rejoint le quai, encourag\u00e9, r\u00e9chauff\u00e9 puis restaur\u00e9 par un gardien de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine puis les employ\u00e9s du restaurant La Concurrence des Bains de Mer.</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1853 Sauvetages individuels 17 personnes sauv\u00e9es dont 9&nbsp; enfants Joseph Jean D\u00e9sir\u00e9 Coffyn&nbsp;sauve une personne Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;honneur 2e classe journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 3/12/1867 A0769&nbsp; Jules Dufour&nbsp;sauve son fr\u00e8re de la noyade \u00e0 l\u2019\u00e9clusette des Mo\u00ebres o\u00f9 il se baignait. Jules Dufour&nbsp;plonge du quai des Quatre-Ecluses et sauve le journalier&nbsp;Cronnit&nbsp;d\u2019Esquelbecq. Autorit\u00e9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1853 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1853\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1853 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1853\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T17:42:09+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/\",\"name\":\"SAUVIND1853 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T10:57:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T17:42:09+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1853\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1853\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1853 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1853",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1853 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1853",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T17:42:09+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/",
                    "name": "SAUVIND1853 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T10:57:10+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T17:42:09+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1853",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1853/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1853"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2542"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2542"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2542/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3913,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2542/revisions/3913"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2542"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
