{
    "id": 2546,
    "date": "2021-09-25T16:17:43",
    "date_gmt": "2021-09-25T14:17:43",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2546"
    },
    "modified": "2021-10-07T09:53:00",
    "modified_gmt": "2021-10-07T07:53:00",
    "slug": "54fel-0043b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/",
    "title": {
        "rendered": "54FEL-0043B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">18 octobre 1854</h1>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du sloop dunkerquois FELICITE</h1>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">5 personnes sauv\u00e9s</h1>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/con-0522h/\">Jules Conseil</a><br><strong>Sous-patron :</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/ficp-1081h/\">Pierre Ficquet</a><br><strong>Armement\u00a0 :\u00a0</strong><br><em>Melchior Bolleman-\u00a0</em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/bom-0234h/\">Matthias Bommelaere</a><br><em>Louis Bommelaere &#8211; Alfred Cordier</em><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/wei-2864h/\">Pierre Weins\u00a0</a><em>&#8211; Philippe Sailly</em></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d8d3b3\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup><strong>Le Ministre &nbsp;de la marine attribue</strong><br><strong>T\u00e9moignage satisfaction</strong><br>Ficquet Pierre Louis&nbsp; -Weins Pierre Vincent -Melchior Bolleman &#8211; Sailly P.J.<br><strong>la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine attribue</strong><br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Argent&nbsp;</strong><br>Ficquet Pierre Louis<br><strong>M\u00e9daille de Bronze</strong><br>Weins Pierre Vincent</sup></p>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p></p></blockquote>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>A dix heures du matin, la FELICITE de Dunkerque, capitaine\u00a0<strong>Baeteman</strong>, venant de Grangemouth, charg\u00e9 de fonte, \u00e0 destination de notre port, les vents \u00e9tant au nord grand frais et la mer fort grosse, la FELICITE, en voulant donner dans le port, le manqua et vint se mettre \u00e0 la c\u00f4te vis-\u00e0-vis les Bains de Mer, \u00e0 une port\u00e9e de fusil de cet \u00e9tablissement.</p>\n\n\n\n<p>Comme ce navire \u00e9tait battu par une mer affreuse, il coula bient\u00f4t. Les coups de mer d\u00e9ferlant de bout en bout et mena\u00e7ant d&rsquo;enlever l\u2019\u00e9quipage de dessus le pont, il fallut songer \u00e0 lui porter secours. </p>\n\n\n\n<p>Aucune embarcation autre que celle de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine ne pouvait sortir. Par les soins de M.\u00a0<strong>Caron</strong>, chef \u00e0 terre des pilotes, elle fut mise imm\u00e9diatement \u00e0 la mer, et fut train\u00e9e entre le talus et l&rsquo;estacade et pass\u00e9e \u00e0 force de bras par-dessus la jet\u00e9e en pierres, avec l&rsquo;assistance de nombreux marins spectateurs, dix pilotes s&rsquo;y pr\u00e9cipit\u00e8rent avec le capitaine de port. </p>\n\n\n\n<p>A leur t\u00eate se trouvait le brave\u00a0<strong>Bommelaer</strong>, sur la poitrine duquel brille d\u00e9j\u00e0 la croix de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur et dont les pr\u00e9c\u00e9dents sont connus de toute notre population. II ne fallait que sept hommes.\u00a0</p>\n\n\n\n<p><strong>Caron\u00a0</strong>eut beaucoup de peine \u00e0 en faire d\u00e9barquer trois, tant \u00e9tait grande l&rsquo;\u00e9mulation de chacun. Enfin le canot fut mis \u00e0 la mer avec les nomm\u00e9s :\u00a0<strong>Conseil</strong>, capitaine de port ;\u00a0<strong>Bommelaer</strong>, capitaine du bateau pilote n\u00b0 1 ;\u00a0<strong>Sailly</strong>,\u00a0<strong>Bolleman</strong>,\u00a0<strong>Cordier</strong>,\u00a0<strong>Weins</strong>, pilotes ;\u00a0<strong>Fiquet\u00a0</strong>et\u00a0<strong>Bommelaer\u00a0</strong>fils, matelots pilotes. </p>\n\n\n\n<p>Train\u00e9 \u00e0 travers les coups de mer qui le couvraient \u00e0 chaque instant ainsi que les personnes qui le montaient, le canot atteignit la hauteur du navire \u00e9chou\u00e9. Ce ne fut pas sans danger que les cinq personnes composant l\u2019\u00e9quipage du navire naufrag\u00e9 purent \u00eatre sauv\u00e9es, car les sauveteurs eurent fort \u00e0 faire pour \u00e9viter de voir le canot se briser contre le navire et en m\u00eame temps pour se pr\u00e9server de la chute du m\u00e2t, qui eut lieu \u00e0 leur arriv\u00e9e. </p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;impatience qu&rsquo;avaient les marins spectateurs de ramener les naufrag\u00e9s sur la jet\u00e9e, fit qu&rsquo;ils se h\u00e2t\u00e8rent trop de haler le canot et manqu\u00e8rent de le briser contre les estacades, o\u00f9 il se fit de graves avaries. Une demi- heure, les marins naufrag\u00e9s furent d\u00e9barqu\u00e9s sains et saufs au milieu des cris de joie pouss\u00e9s par une foule enthousiaste.</p>\n\n\n\n<p>M. Auguste Bateman, capitaine du FELICITE a adress\u00e9 la lettre suivante \u00e0 M. Conseil</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><em>\u00a0Dunkerque, le 21 octobre 1854.</em></p><p><em>\u00a0A Monsieur Conseil, capitaine de port \u00e0 Dunkerque.</em></p><p><em>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Monsieur,</em></p><p><em>Je viens, tant en mon nom qu\u2019en celui de mon \u00e9quipage, vous exprimer notre reconnaissance pour le service signal\u00e9, que vous nous avez rendu lors de notre naufrage \u00e0 l&rsquo;est de ce port, avec le sloop la FELICITE que je commandais, en venant, au milieu des brisants o\u00f9 le navire s&rsquo;\u00e9tait \u00e9chou\u00e9 , nous recueillir sur le bateau sauvetage que vous montiez avec les pilotes\u00a0<strong>Bommelaer p\u00e8re et fils, Bolleman, Sailly, Cordier, Weus </strong>et\u00a0<strong>Ficquet.</strong>\u00a0Nous nous plaisons de reconna\u00eetre que votre\u00a0 d\u00e9vouement n\u2019\u00e9tait pas sans vous faire courir des dangers, car le canot de sauvetage e\u00fbt\u00a0 pu, par la violence de la mer, se briser contre la jet\u00e9e, ou m\u00eame contre\u00a0 le navire en l&rsquo;accostant, et, sans le g\u00e9n\u00e9reux secours que vous nous avez port\u00e9 dans cette p\u00e9rilleuse circonstance,\u00a0 l\u2019\u00e9quipage se fut trouv\u00e9 dans la dure n\u00e9cessit\u00e9 d&rsquo;attendre pendant plusieurs heures dans la m\u00e2ture que la mer f\u00fbt\u00a0 baiss\u00e9e pour prendre pied sur la c\u00f4te ; si toutefois comme cela a malheureusement eu\u00a0 lieu , la m\u00e2ture ne fut pas tomb\u00e9e. Vous nous avez donc avec le concours des courageux pilotes qui vous accompagnaient, pr\u00e9serv\u00e9, des chances funestes qui \u00e9taient redout\u00e9es \u00a0et qui eussent pu nous \u00eatre fatales.</em></p><p><em>Recevez-en encore une fois, Monsieur, tant pour vous que vos braves compagnons, nos remerciements les plus sinc\u00e8res, et agr\u00e9ez l&rsquo;assurance de mon d\u00e9vouement</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Archives municipales de Dunkerque \u2013 Michel Dahaene \u00ab\u00a0Drames en mer\u00a0\u00bb</span></sup><br><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Archives municipales de Dunkerque \u2013 Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span></sup><br><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Moniteur universel 26 octobre 1854\u00a0</span></sup><br><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">L\u2019Autorit\u00e9 21 octobre 1854</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>18 octobre 1854 Sauvetage du sloop dunkerquois FELICITE 5 personnes sauv\u00e9s Patron du canot :Jules ConseilSous-patron :Pierre FicquetArmement\u00a0 :\u00a0Melchior Bolleman-\u00a0Matthias BommelaereLouis Bommelaere &#8211; Alfred CordierPierre Weins\u00a0&#8211; Philippe Sailly Le Ministre &nbsp;de la marine attribueT\u00e9moignage satisfactionFicquet Pierre Louis&nbsp; -Weins Pierre Vincent -Melchior Bolleman &#8211; Sailly P.J.la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine attribueM\u00e9daille d&rsquo;Argent&nbsp;Ficquet Pierre LouisM\u00e9daille de BronzeWeins Pierre Vincent [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>54FEL-0043B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes dunkerquois arment le canot et sauvent l&#039;\u00e9quipage du F\u00e9licit\u00e9\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"54FEL-0043B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes dunkerquois arment le canot et sauvent l&#039;\u00e9quipage du F\u00e9licit\u00e9\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-07T07:53:00+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/\",\"name\":\"54FEL-0043B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T14:17:43+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-07T07:53:00+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les pilotes dunkerquois arment le canot et sauvent l'\\u00e9quipage du F\\u00e9licit\\u00e9\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"54FEL-0043B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "54FEL-0043B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes dunkerquois arment le canot et sauvent l'\u00e9quipage du F\u00e9licit\u00e9",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "54FEL-0043B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes dunkerquois arment le canot et sauvent l'\u00e9quipage du F\u00e9licit\u00e9",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-07T07:53:00+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/",
                    "name": "54FEL-0043B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T14:17:43+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-07T07:53:00+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes dunkerquois arment le canot et sauvent l'\u00e9quipage du F\u00e9licit\u00e9",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/54fel-0043b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "54FEL-0043B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2546"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2546"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2546/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3983,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2546/revisions/3983"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2546"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
