{
    "id": 2550,
    "date": "2021-09-25T16:38:59",
    "date_gmt": "2021-09-25T14:38:59",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2550"
    },
    "modified": "2021-10-06T19:42:36",
    "modified_gmt": "2021-10-06T17:42:36",
    "slug": "sauvind1854",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1854"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Ann\u00e9e 1854 Sauvetages individuels</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">18 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 10&nbsp; enfants&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong>13 janvier</strong></p>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 \u00e0 la mer au bout de l\u2019estacade de l\u2019ouest et ne sachant pas nager, un matelot est sauv\u00e9 par&nbsp;<strong>Etienne Auten&nbsp;</strong>de Dunkerque qui s\u2019est d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 par plusieurs sauvetages, se distinguant lors du naufrage du Huit Fr\u00e8res ainsi qu\u2019il y a deux ans, sortant de l\u2019eau en plein hiver deux personnes tomb\u00e9es \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 24 janvier 1854&nbsp; a0132</p>\n\n\n\n<p><strong>Mars</strong></p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e9eur et membre de la Soci\u00e9t\u00e9 humaine<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/hiv-1403h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1488\">&nbsp;<strong>Auguste Hivin</strong></a>&nbsp;sauve un homme qui \u00e9tait en danger de se noyer dans le bassin du commerce. Retir\u00e9 presque asphyxi\u00e9, notre sauveteur, collant alors sa bouche contre la sienne, aspire l\u2019eau qui \u00e9touffait le noy\u00e9, et est assez heureux pour le rappeler \u00e0 la vie.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; a0133</p>\n\n\n\n<p><strong>Mars</strong></p>\n\n\n\n<p>Entrepreneur de lestage et membre de la Soci\u00e9t\u00e9 humaine&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/tix-2630h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1592\">Fran\u00e7ois Tixier</a></strong>&nbsp;alors que l\u2019hiver est particuli\u00e8rement dur, voit un homme tomber \u00e0 l\u2019eau et dispara\u00eetre sur la glace l\u2019avant-port. Tixier plonge mais ram\u00e8ne un corps sans vie.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; a0134</p>\n\n\n\n<p><strong>7 mai</strong></p>\n\n\n\n<p>59e sauvetage effectu\u00e9 par M.&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/sio-2530h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1585\">Sion&nbsp;</a></strong>: il sort de l\u2019eau et soigne pendant deux heures la petite fille de 10 ans d\u2019un b\u00e9landrier tomb\u00e9e d\u2019un batelet sur le canal de Bergues pr\u00e8s de l\u2019\u00e9cole de natation. Tremp\u00e9, il est victime d\u2019une forte fi\u00e8vre dont il est heureusement remis.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 9 mai 1854&nbsp; &nbsp;a0135</p>\n\n\n\n<p><strong>10 mai</strong></p>\n\n\n\n<p>Pouss\u00e9 au suicide par ses \u00abtristes passions&nbsp;\u00bb, un homme mari\u00e9 d\u2019environ 26 ans est h\u00e9ro\u00efquement sorti du bassin des Quatre-Ecluses par l\u2019\u00e9clusier&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/loo-1893h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1545\">Looten</a></strong>. <br>M.&nbsp;<strong>Looten&nbsp;</strong>est titulaire du prix Monthyon pour ses nombreux sauvetages.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 11 mai 1854&nbsp; &nbsp;a0136</p>\n\n\n\n<p><strong>23 mai</strong></p>\n\n\n\n<p>Ag\u00e9 de 10 ans, le jeune&nbsp;<strong>Dezet\u00e8re&nbsp;</strong>est sorti indemne du canal pr\u00e8s de la porte d\u2019Hondschoote par le cordonnier&nbsp;<strong>Deblock</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 27 mai 1854&nbsp; &nbsp;a0137</p>\n\n\n\n<p><strong>24 mai</strong></p>\n\n\n\n<p>L\u2019agent surnum\u00e9raire&nbsp;<strong>Maukeraert&nbsp;</strong>sauve de la noyade la femme&nbsp;<strong>Bosquet&nbsp;</strong>tomb\u00e9e t\u00eate en avant dans le canal d\u2019Hoymille.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 27 mai 1854&nbsp; &nbsp;a0138</p>\n\n\n\n<p><strong>31 mai</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Pierre Fran\u00e7ois Napol\u00e9on Thery</strong>, charpentier de navire, 3 quai de la Citadelle, sauve&nbsp;<strong>D\u00e9sir\u00e9 Merlin</strong>, 7 ans, demeurant March\u00e9 au Beurre, tomb\u00e9 dans le port entre les deux ponts de la Citadelle.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019Autorit\u00e9 3 juin 1854&nbsp; &nbsp;a0139</p>\n\n\n\n<p><strong>21 juin</strong></p>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 du quai Ouest dans un trou d\u2019excavation militaire de 2 m\u00e8tres de profondeur, un officier anglais en retraite est sauv\u00e9 par le batelier&nbsp;<strong>Delors&nbsp;</strong>et transport\u00e9 avec l\u2019aide du sieur&nbsp;<strong>Delaporte&nbsp;</strong>chez l\u2019\u00e9clusier&nbsp;<strong>Lavergne&nbsp;</strong>afin d\u2019\u00eatre soign\u00e9.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 22 juin 1854&nbsp; &nbsp;a0140</p>\n\n\n\n<p><strong>15 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p>Sauvant au p\u00e9ril de sa vie un jeune enfant tomb\u00e9 dans le bassin des Quatre-Ecluses, le courageux \u00e9clusier&nbsp;<strong>Looten</strong>, qui en est \u00e0 son 50e sauvetage, est oblig\u00e9 de garder le lit, sa t\u00eate ayant heurt\u00e9 le radier du bassin.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019Autorit\u00e9 19 ao\u00fbt 1854&nbsp; &nbsp;a0141</p>\n\n\n\n<p><strong>24 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p>Le Sieur&nbsp;<strong>Danquin&nbsp;</strong>sauve&nbsp; la bateli\u00e8re&nbsp;<strong>Neuts&nbsp;</strong>en \u00e9tat de grossesse avanc\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel&nbsp; &amp; L\u2019Autorit\u00e9 15 f\u00e9vrier 1858&nbsp;&nbsp; &nbsp;a0142</p>\n\n\n\n<p><strong><u>27 ao\u00fbt&nbsp;</u></strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Danic Vincent</strong>, ma\u00eetre au cabotage inscrit \u00e0 Dunkerque sauve un homme en danger de se noyer dans le port de Brest.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 6 juin 1862&nbsp; &nbsp;a0143</p>\n\n\n\n<p><strong>28 ao\u00fbt&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Le Sieur&nbsp;<strong>Danquin</strong>&nbsp;sauve la fille du batelier&nbsp;<strong>Janssone</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;Moniteur Universel&nbsp; &amp; L\u2019Autorit\u00e9&nbsp;15 f\u00e9vrier 1858&nbsp; &nbsp;a0144</p>\n\n\n\n<p><strong>14 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 de son canot vers la Citadelle en revenant de porter du pain \u00e0 la pratique,&nbsp;<strong>Emile-Ernest Moreel</strong>, 17 ans, fils du boulanger rue du Coll\u00e8ge, est sauv\u00e9 par&nbsp;<strong>Alexandre-Honor\u00e9 N\u00e9riel</strong>, 32 ans, domicili\u00e9 \u00e0 Annel (Calvados), second du capitaine Jean \u00e0 bord du Louis.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 16 septembre 1854&nbsp; &nbsp;a0145</p>\n\n\n\n<p><strong>11 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Gabriel Meurs</strong>&nbsp;13 ans et&nbsp;<strong>Emile Favier,</strong>&nbsp;14 ans, sont sortis sains et saufs du canal des Mo\u00ebres par le pr\u00e9pos\u00e9 des douanes de Dunkerque M.&nbsp;<strong>Delmotte</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 18 septembre 1854&nbsp; &nbsp;a0146</p>\n\n\n\n<p><strong>16 octobre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Charles Juvel,</strong>&nbsp;\u00e2g\u00e9 de 9 ans, demeurant 8 rue de la Paix, tomb\u00e9 accidentellement dans la Cunette pr\u00e8s du pont Rouge, est sauv\u00e9 par le portefaix&nbsp;<strong>Louis-Jean Melsen</strong>&nbsp;vivant 24 rue de l\u2019Abreuvoir.</p>\n\n\n\n<p>Le sieur&nbsp;<strong>Melsen&nbsp;</strong>a d\u00e9j\u00e0 sauv\u00e9 plusieurs personnes.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 19 octobre 1854&nbsp; &nbsp;a0147</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1854 Sauvetages individuels 18 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 10&nbsp; enfants&nbsp; 13 janvier Tomb\u00e9 \u00e0 la mer au bout de l\u2019estacade de l\u2019ouest et ne sachant pas nager, un matelot est sauv\u00e9 par&nbsp;Etienne Auten&nbsp;de Dunkerque qui s\u2019est d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 par plusieurs sauvetages, se distinguant lors du naufrage du Huit Fr\u00e8res ainsi qu\u2019il y a deux ans, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1854 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1854\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1854 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1854\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T17:42:36+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/\",\"name\":\"SAUVIND1854 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T14:38:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T17:42:36+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1854\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1854\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1854 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1854",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1854 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1854",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T17:42:36+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/",
                    "name": "SAUVIND1854 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T14:38:59+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T17:42:36+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1854",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1854/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1854"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2550"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2550"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2550/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3409,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2550/revisions/3409"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2550"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
