{
    "id": 2553,
    "date": "2021-09-25T16:47:36",
    "date_gmt": "2021-09-25T14:47:36",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2553"
    },
    "modified": "2021-10-07T09:59:40",
    "modified_gmt": "2021-10-07T07:59:40",
    "slug": "55cap-0706b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/",
    "title": {
        "rendered": "55CAP-0706B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p>/</p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du CAP COD-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 d\u00e9cembre 1855</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant du Rubens</strong><br>Poussier E.<br><strong>Armement</strong><br>Petit Fr\u00e9d\u00e9ric,\u00a0Mansard, Olivier,<br>Leloir, Mauger,</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-capcod.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2554\" width=\"388\" height=\"276\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-capcod.jpg 598w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-capcod-300x214.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 388px) 100vw, 388px\" /><figcaption>Localisation estim\u00e9e du sauvetage</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Oc\u00e9an indien</p>\n\n\n\n<p>La mer est affreuse, le vent souffle en grains \u00e9pouvantables de la partie du S.O. Le RUBENS, trois-m\u00e2ts de l&rsquo;armement Beck, se trouve alors par 14\u00b031 latitude sud et 76\u00b012 de longitude du m\u00e9ridien de Paris. Vers une heure de la nuit, le capitaine dunkerquois&nbsp;<strong>Poussier</strong>&nbsp;aper\u00e7oit \u00e0 petite distance de lui, et par b\u00e2bord, un navire \u00e0 trois-m\u00e2ts sans aucune voilure, son m\u00e2t de misaine, son beaupr\u00e9 et son gouvernail cass\u00e9s, son arri\u00e8re en partie d\u00e9fonc\u00e9, le reste de la m\u00e2ture et tout le gr\u00e9ement dans le plus grand d\u00e9sordre.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t je fis carguer la misaine, border la brigantine, les deux ris, et pris b\u00e2bord amures sous mes deux huniers, deux ris et le petit foc, afin de m&rsquo;approcher assez pr\u00e8s sous le vent pour mieux reconna\u00eetre sa position ; au m\u00eame instant, le pavillon du navire am\u00e9ricain nomm\u00e9 CAP COD de Boston, capitaine&nbsp;<strong>Rouland H.</strong>, de Crosly, flottait \u00e0 sa poupe, en signe de d\u00e9tresse ; tout l&rsquo;\u00e9quipage de ce navire \u00e9tait \u00e0 la pompe, et le navire tout \u00e0 fait \u00e0 la bande tribord ; quand je fus assez pr\u00e8s, je mis en panne et hissais nos couleurs ; au m\u00eame instant, une embarcation est mise \u00e0 la mer, et vers deux heures et demie du soir, le ma\u00eetre d&rsquo;\u00e9quipage et douze matelots du navire en danger montent \u00e0 bord sans avoir \u00e9prouv\u00e9 aucun mal.</p>\n\n\n\n<p>Il renvoie de suite le m\u00eame canot, mont\u00e9 de son ma\u00eetre \u00e9quipage, <strong>Petit Fr\u00e9d\u00e9ric</strong>, et de quatre matelots  nomm\u00e9s\u00a0<strong>Mansard, Olivier, Leloir</strong>\u00a0et\u00a0<strong>Mauger</strong>,qui, \u00e0 mon premier commandement, se pr\u00e9cipit\u00e8rent dans le canot pour aller chercher le reste des naufrag\u00e9s. </p>\n\n\n\n<p>Je changeai d&rsquo;amures pour me rapprocher du navire en danger, au m\u00eame instant nous aper\u00e7\u00fbmes un navire \u00e0 trois-m\u00e2ts par tribord, distance de quatre milles, courant largue, et ne faisant aucune attention \u00e0 nos man\u0153uvres. Une embarcation du navire am\u00e9ricain fut mise \u00e0 la mer, et vers cinq heures, capitaine, officiers et matelots, au nombre de vingt-trois, mont\u00e8rent \u00e0 bord sans accident.</p>\n\n\n\n<p>Le temps \u00e9tait pr\u00e9cieux pour se rendre jusqu&rsquo;\u00e0 nous, car les grains augmentaient en force, et vers cinq heures et demie du soir, tout le c\u00f4t\u00e9 de tribord dudit navire \u00e9tait submerg\u00e9, l&rsquo;eau sur le pont ; vers six heures nous l\u2019avons perdu de vue dans un fort grain qui n&rsquo;a cess\u00e9 que dans la nuit.</p>\n\n\n\n<p>Le 12 octobre, par 23\u00b002 latitude sud et 61\u00b0 24 longitude est, nous avons parl\u00e9 au trois-m\u00e2ts SAINT LOUIS de Marseille, venant du dit lieu et allant \u00e0 Maurice, dont le capitaine a bien voulu me prendre douze matelots naufrag\u00e9s pour \u00eatre remis au Consul am\u00e9ricain aussit\u00f4t son arriv\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Le 16 courant, par 26\u00b0 49 lat. sud et 51\u00b0 21 long. est, \u00e9change avec le trois-m\u00e2ts am\u00e9ricain JOSIAH GUACY , venant de Calcutta et allant \u00e0 Boston ; le capitaine dudit navire a bien voulu me prendre le reste des naufrag\u00e9s, et \u00e0 leur demande, pour \u00eatre d\u00e9barqu\u00e9s \u00e0 Boston, port de leur armement.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t, le canot d\u00e9bord\u00e9 du bord, je continuai ma route en la dirigeant pour doubler le cap de Bonne Esp\u00e9rance. <br>Le 4 avril, je rentrai au port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Source : </span></sup><br><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">20 novembre 1856 L\u2019Autorit\u00e9</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>/ -Sauvetage du CAP COD- 3 d\u00e9cembre 1855 \u00c9quipage sauv\u00e9 Commandant du RubensPoussier E.ArmementPetit Fr\u00e9d\u00e9ric,\u00a0Mansard, Olivier,Leloir, Mauger, Oc\u00e9an indien La mer est affreuse, le vent souffle en grains \u00e9pouvantables de la partie du S.O. Le RUBENS, trois-m\u00e2ts de l&rsquo;armement Beck, se trouve alors par 14\u00b031 latitude sud et 76\u00b012 de longitude du m\u00e9ridien de Paris. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2012,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>55CAP-0706B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de la Malaisie par le Rubens\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"55CAP-0706B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de la Malaisie par le Rubens\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-07T07:59:40+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"786\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":786,\"caption\":\"bann bas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/\",\"name\":\"55CAP-0706B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T14:47:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-07T07:59:40+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage au large de la Malaisie par le Rubens\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"55CAP-0706B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "55CAP-0706B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de la Malaisie par le Rubens",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "55CAP-0706B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de la Malaisie par le Rubens",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-07T07:59:40+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2560,
                "height": 786,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "width": 2560,
                    "height": 786,
                    "caption": "bann bas"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/",
                    "name": "55CAP-0706B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T14:47:36+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-07T07:59:40+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de la Malaisie par le Rubens",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55cap-0706b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "55CAP-0706B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2553"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2553"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2553/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3987,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2553/revisions/3987"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2012"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2553"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
