{
    "id": 2556,
    "date": "2021-09-25T17:22:24",
    "date_gmt": "2021-09-25T15:22:24",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2556"
    },
    "modified": "2021-10-07T10:01:44",
    "modified_gmt": "2021-10-07T08:01:44",
    "slug": "55car-0777b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/",
    "title": {
        "rendered": "55CAR-0777B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du CAROLINA-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">21 janvier 1855</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup>Armement de l&rsquo;EMMA</sup><br><sup>Capitaine Demestre</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"884\" height=\"487\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Carolina.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2557\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Carolina.jpg 884w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Carolina-300x165.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Carolina-768x423.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 884px) 100vw, 884px\" /><figcaption>Localisation estim\u00e9e du naufrage</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>En Mer du Nord</p>\n\n\n\n<p>Le 21 janvier, vers quatre heures du matin, \u00e9tant \u00e0 louvoyer entre Dungeness et Southforeland, par un grand vent de nord-nord-est, ayant le cap \u00e0 l\u2019est, n&rsquo;y voyant pas par la nuit obscure et la neige qui tombait par grains, mon navire muni de son fanal allum\u00e9 et pendu sous le beaupr\u00e9, et de plus un fanal sur le pont, tout l\u2019\u00e9quipage \u00e9tait sur le pont afin de veiller aux nombreux navires qui comme nous louvoyaient, quand nous v\u00eemes tout \u00e0 coup un navire presque sous notre beaupr\u00e9. Nous entend\u00eemes presque au m\u00eame instant des cris partant du navire. Aussit\u00f4t le timonier poussa la barre \u00e0 b\u00e2bord, et nous amen\u00e2mes le pic de la grande voile afin de faire arriver le navire ; mais tous ces efforts furent inutiles. </p>\n\n\n\n<p>Nous \u00e9tions \u00e0 trop peu de distance pour \u00e9viter l&rsquo;abordage : le choc fut terrible, mon beaupr\u00e9 \u00e9tait engag\u00e9 dans les haubans de misaine de l&rsquo;autre navire ; je fis brasser carr\u00e9 et fis tous mes efforts pour me d\u00e9gager.</p>\n\n\n\n<p>Pendant ce temps trois hommes et la femme du capitaine mont\u00e8rent \u00e0 bord de mon navire. Le capitaine tomba \u00e0 la mer, et fut entendu criant au secours ; mais la grande obscurit\u00e9 de la nuit, aggrav\u00e9e par la neige qui tombait en abondance rendait toute tentative de sauvetage impossible. D\u00e9gag\u00e9s du navire, nous le perd\u00eemes de vue et nous ne savons ce qu&rsquo;il est devenu.</p>\n\n\n\n<p>Je m&rsquo;assurai des avaries \u00e9prouv\u00e9es dans l\u2018abordage. Notre bout-dehors de beaupr\u00e9 \u00e9tait \u00e0 la tra\u00eene le long du bord avec tout le gr\u00e9ement et les voiles du beaupr\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>La grande vergue \u00e9tait cass\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Je fis rep\u00eacher tous nos agr\u00e8s afin d&rsquo;\u00e9viter que les d\u00e9bris ne me fissent d&rsquo;autres d\u00e9g\u00e2ts. Je fis sonder les pompes, elles ne rendaient que l\u2019eau habituelle ; je dus virer de bord afin de m&rsquo;assurer que le c\u00f4t\u00e9 de mon navire qui longeait celle du navire abord\u00e9, et qui, par cons\u00e9quent, aurait eu \u00e0 souffrir des chocs occasionn\u00e9s par le roulis ne faisait pas d&rsquo;eau. Au bout d&rsquo;un quart d&rsquo;heure, je fis pomper mais je ne trouvai heureusement encore que l&rsquo;eau habituelle.</p>\n\n\n\n<p>Cet abordage a \u00e9t\u00e9 occasionn\u00e9 par l\u2019autre navire qui, courant vent arri\u00e8re, faisait route sans avoir aucune lumi\u00e8re \u00e0 bord. Je fis donner aux quatre personnes recueillies les soins que r\u00e9clamait leur position. </p>\n\n\n\n<p>Elles m&rsquo;apprirent que leur navire se nommait CAROLINA de Delfrijt Hollande, capitaine&nbsp;<strong>Jean Rek</strong>&nbsp;allant de Hambourg \u00e0 Rouen, charg\u00e9 de zinc et de crin, ayant quatre hommes d\u2019\u00e9quipage, plus la femme du capitaine. Je fis r\u00e9parer mes avaries le mieux possible et continuai de louvoyer pour atteindre Dunkerque, o\u00f9 je suis arriv\u00e9 le 25 courant, \u00e0 six heures du matin</p>\n\n\n\n<p>Capitaine&nbsp;<strong>Demestre</strong>, commandant l\u2019EMMA de Messine \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\"><sup>Source</sup></span><br><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\"><sup>Le Moniteur Universel&nbsp;du 31 janvier 1855</sup></span></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du CAROLINA- 21 janvier 1855 4 personnes sauv\u00e9es Armement de l&rsquo;EMMACapitaine Demestre En Mer du Nord Le 21 janvier, vers quatre heures du matin, \u00e9tant \u00e0 louvoyer entre Dungeness et Southforeland, par un grand vent de nord-nord-est, ayant le cap \u00e0 l\u2019est, n&rsquo;y voyant pas par la nuit obscure et la neige qui tombait [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2557,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>55CAR-0777B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 4 marins hollandais au large de la Grande-Bretagne\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"55CAR-0777B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 4 marins hollandais au large de la Grande-Bretagne\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-07T08:01:44+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Carolina.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"884\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"487\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Carolina.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Carolina.jpg\",\"width\":884,\"height\":487,\"caption\":\"Localisation estim\\u00e9e du naufrage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/\",\"name\":\"55CAR-0777B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T15:22:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-07T08:01:44+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage de 4 marins hollandais au large de la Grande-Bretagne\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"55CAR-0777B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "55CAR-0777B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 4 marins hollandais au large de la Grande-Bretagne",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "55CAR-0777B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 4 marins hollandais au large de la Grande-Bretagne",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-07T08:01:44+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 884,
                "height": 487,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Carolina.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Carolina.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Carolina.jpg",
                    "width": 884,
                    "height": 487,
                    "caption": "Localisation estim\u00e9e du naufrage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/",
                    "name": "55CAR-0777B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T15:22:24+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-07T08:01:44+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 4 marins hollandais au large de la Grande-Bretagne",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55car-0777b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "55CAR-0777B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2556"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2556"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2556/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3989,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2556/revisions/3989"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2557"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2556"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
