{
    "id": 2559,
    "date": "2021-09-25T17:31:25",
    "date_gmt": "2021-09-25T15:31:25",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2559"
    },
    "modified": "2021-10-07T10:03:34",
    "modified_gmt": "2021-10-07T08:03:34",
    "slug": "55dia-0013b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/",
    "title": {
        "rendered": "55DIA-0013B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><br>Sauvetage du trois-m\u00e2ts anglais DIANA</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 d\u00e9cembre 1855</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong>\u00a0<br><a data-type=\"page\" data-id=\"1592\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/tix-2630h/\">Fran\u00e7ois Tixier</a><br><strong>Armement :</strong><br><a data-type=\"page\" data-id=\"1401\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/car-0424h/\">Caron</a>&#8211; D\u00e9sir\u00e9 Tixier</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d8d3b3;flex-basis:55%\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong><sup>M\u00e9daille d\u2019or \u00e0 l\u2019effigie de la Reine Victoria</sup></strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup>Envoy\u00e9e au gouvernement fran\u00e7ais pour l\u2019honorable pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup>L\u2019inscription de la m\u00e9daille envoy\u00e9e </sup><br><sup>par lord Clarendon \u00e0 M. Morel, porte:&nbsp;<br><strong>\u00ab\u00a0The British government to Benjamin Morel&nbsp; of Dunkirk, for assistance rendered to shipwrecked british seamen. December 1855.</strong>\u00a0\u00bb&nbsp;</sup> &nbsp;</p>\n</div></div>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>La journ\u00e9e n\u2019\u00e9tait pas finie. Sauveteurs et naufrag\u00e9s \u00e9taient r\u00e9unis \u00e0 la \u00ab&nbsp;Friture&nbsp;\u00bb o\u00f9 on leur donnait les soins que n\u00e9cessitait leur \u00e9tat, lorsqu\u2019ils apprennent qu\u2019un nouveau sinistre a lieu, qu\u2019un autre b\u00e2timent venait de se perdre \u00e0 500 m\u00e8tres de l\u00e0.</p>\n\n\n\n<p><strong>Fran\u00e7ois Tixier</strong>&nbsp;\u00e9tait \u00e9puis\u00e9 et an\u00e9anti par le froid&nbsp;; mais cette nouvelle lui fit retrouver toute sa vigueur.</p>\n\n\n\n<p>Il court \u00e0 l\u2019endroit d\u00e9sign\u00e9, se pr\u00e9cipite au milieu des vagues furieuses, atteint le b\u00e2timent, descend chez le capitaine&nbsp;<strong>Smith</strong>&nbsp;et y trouve une femme affaiss\u00e9e par la terreur.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-left\"><p><em><strong>&nbsp;Il faut venir \u00e0 terre</strong>, lui dit-il.</em></p><p><em><strong>Est-ce possible,&nbsp;? </strong>demande la dame.</em></p><p><em><strong>Venez,</strong> r\u00e9pond Tixier</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p>Ils montent sur le pont.</p>\n\n\n\n<p>A ce moment, son fr\u00e8re,&nbsp;<strong>D\u00e9sir\u00e9 Tixier</strong>, suivant ses nobles traces, venait d\u2019arriver.</p>\n\n\n\n<p>Il lui confie son pr\u00e9cieux fardeau et la violence des lames les a bient\u00f4t d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 terre tous les trois.</p>\n\n\n\n<p><em>M.&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/mor-2074h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1555\">Morel</a></strong>, accompagn\u00e9 des membres du comit\u00e9, \u00e9tait pr\u00e9sent sur le lieu du sinistre et&nbsp;pr\u00e9sida pendant plusieurs heures \u00e0 toutes les mesures utiles au sauvetage de ces b\u00e2timents.&nbsp;Il ne quitta qu\u2019apr\u00e8s s\u2019\u00eatre assur\u00e9 que tous les secours avaient \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s aux \u00e9quipages naufrag\u00e9s. </em><br><em>En t\u00e9moignage de reconnaissance pour cet \u00e9nergique d\u00e9vouement, malgr\u00e9 son grand \u00e2ge,&nbsp;&nbsp;<strong>Morel&nbsp;</strong>\u00e9tait alors \u00e2g\u00e9 de 75 ans, le principal secr\u00e9taire d\u2019Etat de Sa Majest\u00e9 britannique \u00e9crivit \u00e0 M.&nbsp;<strong>Morel&nbsp;</strong>une lettre officielle de f\u00e9licitation, et le 2 mars 1856, le Sous-Pr\u00e9fet de Dunkerque lui remettait \u00e0 cette m\u00eame occasion, par la voie hi\u00e9rarchique, une m\u00e9daille d\u2019or.</em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0b0c0c\" class=\"has-inline-color\">Sources\u00a0:</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0b0c0c\" class=\"has-inline-color\"> Michel Dahaene \u00ab\u00a0Drames en mer\u00a0\u00bb</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0b0c0c\" class=\"has-inline-color\"> Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts anglais DIANA 7 d\u00e9cembre 1855 3 personnes sauv\u00e9es Patron du canot :\u00a0Fran\u00e7ois TixierArmement :Caron&#8211; D\u00e9sir\u00e9 Tixier M\u00e9daille d\u2019or \u00e0 l\u2019effigie de la Reine Victoria Envoy\u00e9e au gouvernement fran\u00e7ais pour l\u2019honorable pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque L\u2019inscription de la m\u00e9daille envoy\u00e9e par lord Clarendon \u00e0 M. Morel, porte:&nbsp;\u00ab\u00a0The British government to [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1593,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>55DIA-0013B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Diana par Tixier et ses canotiers de la SH\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"55DIA-0013B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Diana par Tixier et ses canotiers de la SH\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-07T08:03:34+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"351\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"470\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png\",\"width\":351,\"height\":470,\"caption\":\"Fran\\u00e7ois Tixier Sauveteur dunkerquois\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/\",\"name\":\"55DIA-0013B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T15:31:25+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-07T08:03:34+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage du Diana par Tixier et ses canotiers de la SH\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"55DIA-0013B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "55DIA-0013B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Diana par Tixier et ses canotiers de la SH",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "55DIA-0013B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Diana par Tixier et ses canotiers de la SH",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-07T08:03:34+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 351,
                "height": 470,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tixier-Francois-Portrait.png",
                    "width": 351,
                    "height": 470,
                    "caption": "Fran\u00e7ois Tixier Sauveteur dunkerquois"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/",
                    "name": "55DIA-0013B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T15:31:25+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-07T08:03:34+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Diana par Tixier et ses canotiers de la SH",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dia-0013b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "55DIA-0013B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2559"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2559"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2559/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3991,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2559/revisions/3991"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1593"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2559"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
