{
    "id": 2561,
    "date": "2021-09-25T17:41:09",
    "date_gmt": "2021-09-25T15:41:09",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2561"
    },
    "modified": "2021-10-07T10:04:57",
    "modified_gmt": "2021-10-07T08:04:57",
    "slug": "55dor-0017b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/",
    "title": {
        "rendered": "55DOR-0017B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><br>-Sauvetage du brick anglais DOROTHY-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 d\u00e9cembre 1855<br>Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Participants au sauvetage :</strong><br>Briantin\u2014Busch- Busch -Calv\u00e9\u00a0<br><a data-type=\"page\" data-id=\"1401\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/car-0424h/\">Caron</a> &#8211; Hyppolite Declercq-<br>L\u00e9opold Declercq &#8211;\u00a0\u00a0<br>Mar\u00e9chal-\u00a0D\u00e9sir\u00e9 Tixier-<br><a data-type=\"page\" data-id=\"1592\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/tix-2630h/\">Fran\u00e7ois Tixier</a>&#8211; Louis Wateraere</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d8d3b3;flex-basis:55%\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><em><sup>M. <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/mor-2074h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1555\">Morel,</a> accompagn\u00e9 des membres du comit\u00e9, \u00e9tait pr\u00e9sent sur le lieu du sinistre et&nbsp;pr\u00e9sida pendant plusieurs heures \u00e0 toutes les mesures utiles au sauvetage de ces b\u00e2timents.&nbsp;Il ne quitta qu\u2019apr\u00e8s s\u2019\u00eatre assur\u00e9 que tous les secours avaient \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s aux \u00e9quipages naufrag\u00e9s. En t\u00e9moignage de reconnaissance pour cet \u00e9nergique d\u00e9vouement, malgr\u00e9 son grand \u00e2ge,&nbsp;&nbsp;Morel \u00e9tait alors \u00e2g\u00e9 de 75 ans, le principal secr\u00e9taire d\u2019Etat de Sa Majest\u00e9 britannique \u00e9crivit \u00e0 M. Morel une lettre officielle de f\u00e9licitation, et le 2 mars 1856, le Sous-Pr\u00e9fet de Dunkerque lui remettait \u00e0 cette m\u00eame occasion, par la voie hi\u00e9rarchique, une m\u00e9daille d\u2019or.</sup></em> </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup>Les participants re\u00e7urent tous une lettre de remerciements du gouvernement britannique</sup></p>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Plus tard vers neuf heures,&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Tixier</strong>&nbsp;\u00e9tait rentr\u00e9 chez lui, lorsqu\u2019il est pr\u00e9venu qu\u2019un navire DOROTHY capitaine<strong>&nbsp;Lamblin</strong>, est sur le point de se perdre \u00e0 l\u2019est du port.</p>\n\n\n\n<p>Imm\u00e9diatement, il va chercher deux de ses compagnons de d\u00e9vouement, dont son fr\u00e8re&nbsp;<strong>D\u00e9sir\u00e9 Tixier</strong>, et se rend sur la jet\u00e9e Est.</p>\n\n\n\n<p>A chaque pas, ils risquent d\u2019\u00eatre enlev\u00e9s par les lames furieuses qui d\u00e9ferlent, par-dessus la jet\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Enfin, ils finissent par apercevoir le b\u00e2timent \u00e0 10 ou 12 m\u00e8tres. Ils crient aussit\u00f4t aux marins de monter dans la m\u00e2ture, de mani\u00e8re \u00e0 ce qu\u2019on puisse les atteindre par la vergue de hune, seul moyen de sauvetage alors possible.</p>\n\n\n\n<p>Les naufrag\u00e9s, affol\u00e9s de terreur ou rompus de fatigue, ne donnent aucune r\u00e9ponse, et ce n\u2019est qu\u2019apr\u00e8s 4 ou 5 minutes que l\u2019on vit un des matelots monter \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la vergue de hune, s\u2019y suspendre par les bras, et se laisser tomber dans les mains protectrices tendues vers lui.</p>\n\n\n\n<p>Tout l\u2019\u00e9quipage fut ainsi heureusement sauv\u00e9.</p>\n\n\n\n<p><br></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#070707\" class=\"has-inline-color\">Sources :</span></sup><br><sup><span style=\"color:#070707\" class=\"has-inline-color\">Michel Dahaene \u00ab\u00a0Drames en mer\u00a0\u00bb</span></sup><br><sup><span style=\"color:#070707\" class=\"has-inline-color\">Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du brick anglais DOROTHY- 7 d\u00e9cembre 1855Equipage sauv\u00e9 Participants au sauvetage :Briantin\u2014Busch- Busch -Calv\u00e9\u00a0Caron &#8211; Hyppolite Declercq-L\u00e9opold Declercq &#8211;\u00a0\u00a0Mar\u00e9chal-\u00a0D\u00e9sir\u00e9 Tixier-Fran\u00e7ois Tixier&#8211; Louis Wateraere M. Morel, accompagn\u00e9 des membres du comit\u00e9, \u00e9tait pr\u00e9sent sur le lieu du sinistre et&nbsp;pr\u00e9sida pendant plusieurs heures \u00e0 toutes les mesures utiles au sauvetage de ces b\u00e2timents.&nbsp;Il ne quitta qu\u2019apr\u00e8s [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1561,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>55DOR-0017B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Tixier au secours du Dorothy avec ses canotiers\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"55DOR-0017B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Tixier au secours du Dorothy avec ses canotiers\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-07T08:04:57+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Morel-Benjamin-Effigie.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"352\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"440\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Morel-Benjamin-Effigie.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Morel-Benjamin-Effigie.png\",\"width\":352,\"height\":440,\"caption\":\"Morel Benjamin Effigie\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/\",\"name\":\"55DOR-0017B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T15:41:09+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-07T08:04:57+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Tixier au secours du Dorothy avec ses canotiers\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"55DOR-0017B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "55DOR-0017B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Tixier au secours du Dorothy avec ses canotiers",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "55DOR-0017B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Tixier au secours du Dorothy avec ses canotiers",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-07T08:04:57+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 352,
                "height": 440,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Morel-Benjamin-Effigie.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Morel-Benjamin-Effigie.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Morel-Benjamin-Effigie.png",
                    "width": 352,
                    "height": 440,
                    "caption": "Morel Benjamin Effigie"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/",
                    "name": "55DOR-0017B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T15:41:09+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-07T08:04:57+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Tixier au secours du Dorothy avec ses canotiers",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55dor-0017b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "55DOR-0017B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2561"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2561"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2561/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3993,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2561/revisions/3993"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1561"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2561"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
