{
    "id": 2565,
    "date": "2021-09-25T18:10:32",
    "date_gmt": "2021-09-25T16:10:32",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2565"
    },
    "modified": "2021-10-07T10:09:33",
    "modified_gmt": "2021-10-07T08:09:33",
    "slug": "55spa-0709b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/",
    "title": {
        "rendered": "55SPA-0709Bpp"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du SPARTAN-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 juillet 1855</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">737 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant du Sphynx</strong></sup><br><sup>Salomez-Devriez</sup><br><sup><strong>Armement du Sphynx</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d8d3b3\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup>Le commandant Salomez-Devriez <br>re\u00e7oit des mains du Bey la  Croix du Nichan</sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"196\" height=\"208\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Tunisie-Croix-du-Nichan.jpg\" alt=\"D\u00e9coration Tunisie Croix du Nichan\" class=\"wp-image-2566\"/></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Spartan.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2567\" width=\"444\" height=\"320\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Spartan.jpg 894w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Spartan-300x217.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Spartan-768x556.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 444px) 100vw, 444px\" /><figcaption>Localisation estim\u00e9e du naufrage</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>M\u00e9diterran\u00e9e</p>\n\n\n\n<p>Le SPARTAN, bateau \u00e0 vapeur anglais, est \u00e9chou\u00e9 sur l\u2019\u00eele des Chiens avec 737 soldats anglais. Le Consul G\u00e9n\u00e9ral de France donne imm\u00e9diatement l\u2019ordre au capitaine dunkerquois <strong>Salomez-Devriez,</strong>\u00a0commandant le paquebot des messageries imp\u00e9riales, de se porter au secours des naufrag\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Au moment o\u00f9 l\u2019ordre arrive \u00e0 bord, le capitaine \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 sous vapeur et pr\u00eat \u00e0 partir. Il arrive sur les lieux du sinistre le 7 \u00e0 trois heures du matin, et malgr\u00e9 une nuit obscure la totalit\u00e9 du personnel et du mat\u00e9riel est embarqu\u00e9 non sans de grands efforts. Dans l\u2019apr\u00e8s midi le SPHYNX entre dans la rade la Goulette.</p>\n\n\n\n<p>Le lieutenant colonel&nbsp;<strong>Lord Colingwood&nbsp;</strong>manifeste la reconnaissance profonde dont les ordres du Consul ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s par le commandant&nbsp;<strong>Salomez</strong>.</p>\n\n\n\n<p><strong>Son Altesse le Bey de Tunis</strong> a demand\u00e9 \u00e0 rencontrer le commandant du SPHYNX pour lui remettre une croix d\u2019officier du Nichan en lui disant que cette action ne l\u2019\u00e9tonnait pas de la part d\u2019un fran\u00e7ais et qu\u2019il \u00e9tait heureux de r\u00e9compenser l\u2019action qui conservait 737 hommes \u00e0 leurs familles et \u00e0 leur nation.</p>\n\n\n\n<p>A son arriv\u00e9, le Bey lui tend la main et lui demande de s\u2019asseoir \u00e0 cot\u00e9 de lui.</p>\n\n\n\n<p>Sais-tu chr\u00e9tien que tu as fait une belle action et pour en perp\u00e9tuer le souvenir, je te nomme officier de l\u2019ordre de Nichan Iftihar.</p>\n\n\n\n<p>Le Bey le f\u00e9licite en terme glorieux pour la nation fran\u00e7aise et le presse de questions sur le navire naufrag\u00e9, les moyens de sauvetages\u2026..</p>\n\n\n\n<p>Croix du Nichan, or massif entour\u00e9 de diamants. Le nom du Bey y est inscrit en arabe. Sous la rosette, le brillant d\u2019officier et plus bas le croissant et l\u2019\u00e9toile.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#0d0d0d\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0d0d0d\" class=\"has-inline-color\">L&nbsp;\u2018Autorit\u00e9 1856</span></sup></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du SPARTAN- 6 juillet 1855 737 hommes sauv\u00e9s Commandant du SphynxSalomez-DevriezArmement du Sphynx Le commandant Salomez-Devriez re\u00e7oit des mains du Bey la Croix du Nichan M\u00e9diterran\u00e9e Le SPARTAN, bateau \u00e0 vapeur anglais, est \u00e9chou\u00e9 sur l\u2019\u00eele des Chiens avec 737 soldats anglais. Le Consul G\u00e9n\u00e9ral de France donne imm\u00e9diatement l\u2019ordre au capitaine dunkerquois Salomez-Devriez,\u00a0commandant [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2567,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>55SPA-0709Bpp &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Spartan au large de la Tunisie par le Sphynx\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"55SPA-0709Bpp &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Spartan au large de la Tunisie par le Sphynx\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-07T08:09:33+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Spartan.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"894\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"647\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Spartan.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Spartan.jpg\",\"width\":894,\"height\":647,\"caption\":\"Localisation estim\\u00e9e du naufrage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/\",\"name\":\"55SPA-0709Bpp &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T16:10:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-07T08:09:33+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage du Spartan au large de la Tunisie par le Sphynx\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"55SPA-0709Bpp\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "55SPA-0709Bpp &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Spartan au large de la Tunisie par le Sphynx",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "55SPA-0709Bpp &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Spartan au large de la Tunisie par le Sphynx",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-07T08:09:33+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 894,
                "height": 647,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Spartan.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Spartan.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1855-Spartan.jpg",
                    "width": 894,
                    "height": 647,
                    "caption": "Localisation estim\u00e9e du naufrage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/",
                    "name": "55SPA-0709Bpp &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T16:10:32+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-07T08:09:33+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Spartan au large de la Tunisie par le Sphynx",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55spa-0709b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "55SPA-0709Bpp"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2565"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2565"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2565/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3997,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2565/revisions/3997"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2567"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2565"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
