{
    "id": 2579,
    "date": "2021-09-25T21:03:40",
    "date_gmt": "2021-09-25T19:03:40",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2579"
    },
    "modified": "2021-10-31T19:14:59",
    "modified_gmt": "2021-10-31T18:14:59",
    "slug": "gravelines",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/",
    "title": {
        "rendered": "Gravelines"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><em>GRAVELINES-</em></h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armes-de-Gravelines.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2580\" width=\"137\" height=\"218\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armes-de-Gravelines.png 400w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armes-de-Gravelines-189x300.png 189w\" sizes=\"(max-width: 137px) 100vw, 137px\" /><figcaption>Armoiries de Gravelines</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>5\u00e8me station \u00e0 rejoindre la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s.</em></p><p>Son premier patron,\u00a0\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\">Joseph Lepr\u00eatre</a>,\u00a0\u00a0ayant d\u00e9j\u00e0 de nombreux sauvetages \u00e0 son actif</p><p>avant l&rsquo;installation du canot sera le premier d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur sous l&rsquo;\u00e9gide de la SCSN</p></blockquote>\n\n\n\n<p>La vigoureuse population de p\u00eacheurs des Forts Philippe accepta avec reconnaissance, l&rsquo;offre qui lui fut faite de lui confier un canot de sauvetage. Le 19 janvier 1866, elle \u00e9tait mise en possession d&rsquo;une embarcation et elle a su en tirer un excellent parti dans de nombreuses circonstances tr\u00e8s dangereuses.</p>\n\n\n\n<p>La maison-abri a \u00e9t\u00e9 construite \u00e0 Grand-Fort-Philippe, sur un terrain domanial \u00e0 quelques pas de la laisse des hautes mers et \u00e0 une trentaine de m\u00e8tres du chenal. Une rampe d&rsquo;acc\u00e8s provisoire facilite la mise \u00e0 l&rsquo;eau de ce c\u00f4t\u00e9. Dans les travaux qui seront entrepris \u00e0 l&rsquo;Ouest pour continuer le perret jusqu&rsquo;\u00e0 la naissance de la jet\u00e9e int\u00e9rieure, une cale \u00e0 pente douce sera r\u00e9serv\u00e9e pour le service de l&#8217;embarcation. Les man\u0153uvres de mise \u00e0 l&rsquo;eau et de halage \u00e0 terre se feront alors avec la plus grande facilit\u00e9. Il est regrettable que pendant que les travaux de l&rsquo;Est \u00e9taient en cours d&rsquo;ex\u00e9cution, on n&rsquo;ait pas pris des pr\u00e9cautions analogues pour assurer le service du canot. Jusqu&rsquo;\u00e0 ces derniers temps, sa sortie de ce c\u00f4t\u00e9 \u00e9tait facilit\u00e9e par un passage qui se trouvait \u00e0 mi-chemin de la digue. Ce passage, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 maintenu ouvert pendant les travaux de la nouvelle jet\u00e9e pour l&rsquo;\u00e9coulement des eaux, a \u00e9t\u00e9 bouch\u00e9 r\u00e9cemment. Il offrait, il est vrai, quelques inconv\u00e9nients. A la mar\u00e9e ascendante et descendante, il s&rsquo;y introduisait des courants prenant le chenal en travers et y apportant une certaine g\u00eane \u00e0 la navigation, mais maintenant, en cas de grands vents du nord, il est excessivement difficile pour le canot de sauvetage de prendre la mer par ses propres moyens pour aller au secours des navires naufrag\u00e9s dans l&rsquo;Est.</p>\n\n\n\n<p>La station de sauvetage de Gravelines est compl\u00e9t\u00e9e par un porte amarres \u00e0 grande port\u00e9e et un va-et-vient. Ce mat\u00e9riel, confi\u00e9 \u00e0 la brigade de douanes, est remis\u00e9 \u00e0 Petit Fort-Philippe dans un magasin appartenant \u00e0 l&rsquo;administration. Pour qu&rsquo;il soit plus \u00e0 port\u00e9e lors d&rsquo;un sinistre et plus \u00e0 m\u00eame, d&rsquo;\u00eatre bien entretenu, le comit\u00e9 d&rsquo;administration a d\u00e9cid\u00e9 derni\u00e8rement de faire construire pr\u00e8s, du corps-de-garde, un petit abri qui ne contiendra que les engins de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Au d\u00e9but la station de Gravelines \u00e9tait con\u00e7ue comme une soci\u00e9t\u00e9 locale en gestion autonome avec l&rsquo;appui de la SCSN. Ce mod\u00e8le ne perdura pas et rapidement Gravelines devint une des entit\u00e9s \u00e0 part enti\u00e8re de la SCSN.</p>\n\n\n\n<p>Depuis 1871, un remorqueur stationne \u00e0 Dunkerque o\u00f9 il trouve \u00e0 s&#8217;employer et vient, quand il est appel\u00e9, entrer les navires \u00e0 Gravelines. Ils restent ainsi moins longtemps expos\u00e9s aux dangers du mouillage.</p>\n\n\n\n<p>En 1940 pendant la bataille de Dunkerque l&rsquo;abri sera endommag\u00e9 ce qui n&#8217;emp\u00eachera pas le patron <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/\">Brunet</a> aux commandes du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/6837-2/\">MAURICE PINEL</a> de r\u00e9cup\u00e9rer des soldats naufrag\u00e9s le 4 juin 1940</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>GRAVELINES- 5\u00e8me station \u00e0 rejoindre la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s. Son premier patron,\u00a0\u00a0Joseph Lepr\u00eatre,\u00a0\u00a0ayant d\u00e9j\u00e0 de nombreux sauvetages \u00e0 son actif avant l&rsquo;installation du canot sera le premier d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur sous l&rsquo;\u00e9gide de la SCSN La vigoureuse population de p\u00eacheurs des Forts Philippe accepta avec reconnaissance, l&rsquo;offre qui lui fut [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Gravelines &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la station de sauvetage de Gravelines 1ere station de la SCSN\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gravelines &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la station de sauvetage de Gravelines 1ere station de la SCSN\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-31T18:14:59+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armes-de-Gravelines.png\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armes-de-Gravelines.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armes-de-Gravelines.png\",\"width\":400,\"height\":636,\"caption\":\"Armoiries de Gravelines\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/\",\"name\":\"Gravelines &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T19:03:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-31T18:14:59+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Histoire de la station de sauvetage de Gravelines 1ere station de la SCSN\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gravelines\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Gravelines &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la station de sauvetage de Gravelines 1ere station de la SCSN",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Gravelines &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la station de sauvetage de Gravelines 1ere station de la SCSN",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-31T18:14:59+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armes-de-Gravelines.png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armes-de-Gravelines.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armes-de-Gravelines.png",
                    "width": 400,
                    "height": 636,
                    "caption": "Armoiries de Gravelines"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/",
                    "name": "Gravelines &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T19:03:40+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-31T18:14:59+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la station de sauvetage de Gravelines 1ere station de la SCSN",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Gravelines"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2579"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2579"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2579/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7987,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2579/revisions/7987"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2579"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
