{
    "id": 2583,
    "date": "2021-09-25T21:16:21",
    "date_gmt": "2021-09-25T19:16:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2583"
    },
    "modified": "2021-11-25T17:09:04",
    "modified_gmt": "2021-11-25T16:09:04",
    "slug": "fort-mardyck",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/",
    "title": {
        "rendered": "Fort-Mardyck"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Station de Fort-Mardyck</h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armes-de-Fort-Mardyck.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2584\" width=\"158\" height=\"174\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armes-de-Fort-Mardyck.png 435w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armes-de-Fort-Mardyck-272x300.png 272w\" sizes=\"(max-width: 158px) 100vw, 158px\" /><figcaption>Armoiries</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-left\">1879</h2>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s lecture du rapport de M. le Lieutenant de Vaisseau <strong>Ragiot</strong> sur sa tourn\u00e9e dans le Nord, le Comit\u00e9 d\u00e9cide la cr\u00e9ation de la station de sauvetage de Fort-Mardyck et que la construction d&rsquo;une maison-abri sera demand\u00e9e \u00e0 M. le Ministre des Travaux Publics.</p>\n\n\n\n<p>Le Comit\u00e9 d\u00e9cide que le canot construit en Allemagne sera exp\u00e9riment\u00e9 \u00e0 Mardyck.</p>\n\n\n\n<p>A Fort-Mardyck, le canot\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marie-bouteneff/\">MARIE BOUTENEFF</a>\u00a0est remis\u00e9 dans un hangar qui a \u00e9t\u00e9 solidement r\u00e9par\u00e9 ; il permettra d&rsquo;attendre le printemps pour l&rsquo;\u00e9tablissement de l&rsquo;abri en bois qui doit recevoir l&#8217;embarcation.</p>\n\n\n\n<p>Au coeur des Salines, sur le territoire de Grande-Synthe, jusqu&rsquo;\u00e0 la fin de la premi\u00e8re guerre mondiale, se dressait le hangar abritant le canot de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Cette station du canot de sauvetage &nbsp;avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1879&nbsp;en raison des bancs de sable dangereux&nbsp;que pr\u00e9sente la c\u00f4te en face de Fort-Mardyck. Cependant, elle ne peut&nbsp; proposer qu&rsquo;un rayon d&rsquo;action tr\u00e8s restreint.</p>\n\n\n\n<p>En 1910 le canot&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marie-bouteneff/\">MARIE DE BOUTENEFF</a>&nbsp;est remplac\u00e9 par la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sainte-aline/\">SAINTE ALINE</a>. Ce dernier, dans l&rsquo;\u00e9tat actuel des connaissances ne fait aucune intervention.</p>\n\n\n\n<p>La terre ne cessant de gagner sur la mer, cette station se trouve en 1912 \u00e0 400 ou 500 m\u00e8tres du rivage ;&nbsp;il faut alors quatre chevaux pour tirer le chariot et conduire le canot jusqu&rsquo;\u00e0 la plage, lui faire traverser la dune et lui faire parcourir l&rsquo;estran d&rsquo;un kilom\u00e8tre \u00e0 mar\u00e9e basse.</p>\n\n\n\n<p>Etant donn\u00e9 qu&rsquo;il serait impossible de lancer le canot par gros temps, que la station ne dispose que de mauvais moyens d&rsquo;information,\u00a0le village \u00e9tant masqu\u00e9 de la mer\u00a0et \u00e9tant \u00e9loign\u00e9 de deux kilom\u00e8tres du rivage, enfin que les canots de Dunkerque, aid\u00e9s des remorqueurs du port\u00a0rendraient m\u00eame tardive et inutile l&rsquo;intervention des sauveteurs fort-mardyckois, cette station doit \u00eatre class\u00e9e au dernier rang pour les services qu&rsquo;elle est susceptible de rendre.</p>\n\n\n\n<p>Durant la 1\u00e8re Guerre Mondiale la maison abri est r\u00e9quisitionn\u00e9e pour les besoins du conflit. A la fin de celui-ci l&rsquo;arriv\u00e9e du canot de sauvetage motoris\u00e9 EUGENE VOIELLAUD \u00e0 Dunkerque sonnera le glas de la station.</p>\n\n\n\n<h2>1919</h2>\n\n\n\n<p>La station est supprim\u00e9e. La&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sainte-aline/\">SAINTE ALINE</a>, condamn\u00e9e, est vendue. Et pourtant&nbsp;la station du canot de sauvetage a rendu de fiers services pour venir en aide \u00e0 des \u00e9quipages d\u00e9sempar\u00e9s.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2585\" width=\"703\" height=\"448\"/></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#c2c6c9\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Bilan de 40 ans de sauvetage &#8211; 5 sorties recens\u00e9es, 31 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage du canot sera plus souvent arm\u00e9 mais le temps de r\u00e9activit\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l&rsquo;\u00e9loignement de la mer fera que ni Dunkerque ou m\u00eame Gravelines seront souvent sur place avant m\u00eame que le canot ait pu toucher l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p><strong>11 octobre 1881</strong> \u00a0\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81SAI-0225B/\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts<strong>\u00a0SAID</strong></a>\u00a0\u00a0<strong>11 personnes sauv\u00e9es</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>18 octobre 1890</strong>  \u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/90VES-0253B/\">Sauvetage du\u00a0</a><strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/90VES-0253B/\">VESTERVIG</a>\u00a0</strong>\u00a0<strong>\u00a06 personnes sauv\u00e9es</strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La station recevra le prix&nbsp;<strong>Auguste Lupin</strong>&nbsp;d&rsquo;une valeur de 1000 francs</p>\n\n\n\n<p><strong>18 octobre1890</strong> &nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/90VIC-0457B/\">Sauvetage de la go\u00e9lette&nbsp;</a><strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/90VIC-0457B/\">VICTOIRE</a>&nbsp;</strong>&nbsp;<strong>6 personnes sauv\u00e9es</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>15 ao\u00fbt 1897          </strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/97MAR-0163B/\">Sauvetage du&nbsp;<strong>MARIE THERESE</strong></a>&nbsp;&#8211; </p>\n\n\n\n<p><strong>20 mars 1900&nbsp;</strong>        <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/00ENI-0035B/\">Sauvetage du brick&nbsp;</a><strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/00ENI-0035B/\">ENIGHEDEN</a>&nbsp;</strong>&nbsp;<strong>8 personnes sauv\u00e9es</strong></p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;armement des canots \u00e9tait principalement assur\u00e9 pas les familles :</p>\n\n\n\n<p><em>Admont, Baillet, Benard, Blanquart, Colin, Cousin, Druelle, Evrard, Fatou, Gel\u00e9, Gens, Godin, Hars, Joonekin, Legrand, Salmon, Standaert, Turbot, Zelie, Zonnekyndt</em></p>\n\n\n\n<p><strong>La station sera r\u00e9compens\u00e9e par&nbsp; 12 Dipl\u00f4mes d&rsquo;honneur, 9 T\u00e9moignages de satisfaction, 4 M\u00e9dailles d&rsquo;argent et 2 M\u00e9dailles d\u2019or</strong></p>\n</div></div>\n</div></div>\n</div></div>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Station de Fort-Mardyck 1879 Apr\u00e8s lecture du rapport de M. le Lieutenant de Vaisseau Ragiot sur sa tourn\u00e9e dans le Nord, le Comit\u00e9 d\u00e9cide la cr\u00e9ation de la station de sauvetage de Fort-Mardyck et que la construction d&rsquo;une maison-abri sera demand\u00e9e \u00e0 M. le Ministre des Travaux Publics. Le Comit\u00e9 d\u00e9cide que le canot construit [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2585,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Fort-Mardyck &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la station SCSN de Fort-Mardyck qui fermera en 1919\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fort-Mardyck &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la station SCSN de Fort-Mardyck qui fermera en 1919\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T16:09:04+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"510\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg\",\"width\":800,\"height\":510},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/\",\"name\":\"Fort-Mardyck &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T19:16:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T16:09:04+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * la station SCSN de Fort-Mardyck qui fermera en 1919\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fort-Mardyck\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Fort-Mardyck &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la station SCSN de Fort-Mardyck qui fermera en 1919",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Fort-Mardyck &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la station SCSN de Fort-Mardyck qui fermera en 1919",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T16:09:04+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 510,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 510
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/",
                    "name": "Fort-Mardyck &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T19:16:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T16:09:04+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la station SCSN de Fort-Mardyck qui fermera en 1919",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fort-mardyck/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Fort-Mardyck"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2583"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2583"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2583/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8980,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2583/revisions/8980"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2585"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2583"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
