{
    "id": 2588,
    "date": "2021-09-25T21:23:37",
    "date_gmt": "2021-09-25T19:23:37",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2588"
    },
    "modified": "2021-11-01T16:57:37",
    "modified_gmt": "2021-11-01T15:57:37",
    "slug": "malo-les-bains",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/",
    "title": {
        "rendered": "Malo-les-Bains"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Station de Malo-les-Bains-</h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Malo.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2589\" width=\"200\" height=\"215\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Malo.png 442w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Malo-279x300.png 279w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" /><figcaption>Armoiries</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>En 1889, la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s avait pr\u00e9vu d\u2019installer une station de sauvetage sur le territoire de la commune de Rosenda\u00ebl.</p>\n\n\n\n<p>La cr\u00e9ation de la commune de Malo-les-Bains a fait changer la d\u00e9nomination de cette station.</p>\n\n\n\n<p>Le premier et seul canot de la station sera le FRANCOIS TIXIER sans\u00a0doute identique au canot\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/nouveau-dunkerque/\">NOUVEAU DUNKERQUE</a>\u00a0affect\u00e9 \u00e0 la station de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Le patron du canot sera&nbsp; M&nbsp;<strong>Adam</strong>&nbsp;et le sous-patron&nbsp;<strong>Jean Claeys</strong></p>\n\n\n\n<p>La station fonctionnera du 15 ao\u00fbt&nbsp;1891 au 1er janvier 1904.</p>\n\n\n\n<p>La&nbsp; rapidit\u00e9 de&nbsp; mise en action des services de secours de Dunkerque avec l&rsquo;aide de ses remorqueurs compar\u00e9e aux difficult\u00e9s de mise en oeuvre d&rsquo;un canot&nbsp;devant parfois traverser de grandes \u00e9tendues de sable ont rapidement sonn\u00e9 le glas&nbsp; de la station.</p>\n\n\n\n<p>Au 1er janvier 1901 je n&rsquo;ai trouv\u00e9 aucune trace d&rsquo;intervention par la station de sauvetage de Malo-les -Bains.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>l<strong>e bureau du comit\u00e9 local de 1891 \u00e0 1904 \u00e9tait compos\u00e9 de&nbsp;:</strong></p><p>D\u00e9sir\u00e9&nbsp;Vancauwenberghe&nbsp;<strong>-Pr\u00e9sident&nbsp;&nbsp;</strong>-membre de la Chambre de commerce</p><p>Alfred&nbsp;Roche &#8211;&nbsp;<strong>Pdt honneur&nbsp;</strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;directeur de l&rsquo;octroi municipal de Dunkerque</p><p>Fran\u00e7ois Lessent&nbsp;<strong>Secr\u00e9taire-Tr\u00e9sorier</strong></p><p><strong>Membres :</strong></p><p>Bardou &#8211;</p><p>Camus &#8211;&nbsp;capitaine au cabotage</p><p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/\">Delugny</a> &#8211;&nbsp;Membre CL &#8211;&nbsp;ancien chef des Pilotes de Dunkerque</p><p>Lavrilliere-Baucl\u00e8re &#8211;&nbsp;Membre CL &#8211;&nbsp;r\u00e9dacteur en chef du Phare de Dunkerque</p><p>Meesemaecker &#8211;&nbsp;Membre CL &#8211;&nbsp;commissaire de l&rsquo;inscription maritime</p><p>Fockemberge &#8211;&nbsp;Membre CL &#8211;&nbsp;Capitaine d&nbsp;\u2019armement de chambre de commerce</p></blockquote>\n\n\n\n<p><em>Toutefois la s\u00e9curit\u00e9 des baigneurs restera assur\u00e9e par un canot de sauvetage d\u00e9di\u00e9 \u00e0 cet effet.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le 18&nbsp;juillet 1875 le directeur des Bains du Cap nord&nbsp; accuse r\u00e9ception d&rsquo;un canot de sauvetage garni de 3 avirons de rechange, 1 grappin, 1 bosse, 1 ligne Torr\u00e8s et 1 gaffe qu&rsquo;il s&rsquo;engage \u00e0 mettre \u00e0&nbsp; flot et entretenir \u00e0 ses frais.</em></p>\n\n\n\n<p><em>L&rsquo;organisation de la s\u00e9curit\u00e9 des plages a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie&nbsp;par la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque.</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Malo-Maison-abri-1024x648.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2590\" width=\"567\" height=\"358\"/><figcaption><strong>Maison abri</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">15 ao\u00fbt 1891 Inauguration de la station de Malo Les Bains<br>Bapt\u00eame du canot de sauvetage \u00ab FRANCOIS TIXIER</h2>\n\n\n\n<p><br>Une grande f\u00eate \u00e9tait donn\u00e9e \u00e0 cette occasion. M. le directeur du Kursaal avait bien voulu pr\u00eater les salons de son magnifique \u00e9tablissement, et de son c\u00f4t\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 musicale La Grande Harmonie de Roubaix, pr\u00e9sidence de M.Catteau et la direction de M. Koszul, n&rsquo;avait pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 apporter la grande attraction de son concours.<br>La c\u00e9r\u00e9monie a \u00e9t\u00e9 ouverte par le discours suivant, prononc\u00e9 par M. Roche, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 :</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><br>M le Pr\u00e9sident, M le directeur, Messieurs,<br>C&rsquo;est pour moi un plaisir et, disons-le, un v\u00e9ritable bonheur, que de pouvoir en ce moment souhaiter la bienvenue \u00e0 la Grande Harmonie de Roubaix, Cette vaillante phalange musicale que nous connaissons tous et dont la r\u00e9putation n&rsquo;est plus \u00e0 faire.<br>Lorsqu&rsquo;il s&rsquo;est agi d&rsquo;organiser une f\u00eate au profit de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s, ma premi\u00e8re pens\u00e9e a \u00e9t\u00e9 de solliciter, Messieurs, votre gracieux et g\u00e9n\u00e9reux concours, d&rsquo;abord comme Roubaisiens, car l&rsquo;on n&rsquo;oublie jamais son clocher, ensuite parce que tous les membres du Comit\u00e9 savaient que l&rsquo;on ne s&rsquo;\u00e9tait jamais adress\u00e9 en vain \u00e0 la Grande Harmonie , lorsqu&rsquo;il s&rsquo;agissait d&rsquo;une \u0153uvre de bienfaisance.<br>Vous avez bien voulu r\u00e9pondre \u00e0 notre appel et nous vous en remercions du fond du c\u0153ur. !!!<br>Bien des fois d\u00e9j\u00e0 votre grande soci\u00e9t\u00e9 a r\u00e9colt\u00e9 des succ\u00e8s sans pr\u00e9c\u00e9dents dans les concours de Dunkerque, du Havre, de Bruxelles et de Paris, et lorsque vous reveniez \u00e0 Roubaix, vos concitoyens vous acclamaient comme vous le m\u00e9ritiez et f\u00eataient chaleureusement votre retour.<br>Il n&rsquo;en sera pas de m\u00eame quand vous reviendrez de Dunkerque, mais chacun d&rsquo;entre vous pourra du moins se dire qu&rsquo;il vient de collaborer \u00e0 une bonne \u0153uvre, et avoir la satisfaction d&rsquo;avoir contribu\u00e9 largement \u00e0 l&rsquo;installation d&rsquo;une nouvelle station de sauvetage \u00e0 la plage de Malo-Dunkerque.<br>C&rsquo;est pourquoi, au nom de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage et au nom de la commission administrative de Malo-les-Bains, je vous adresse en ce moment nos plus sympathiques salutations ; je salue en vous tous des bienfaiteurs,<br>et j&rsquo;adresse un salut sp\u00e9cial de bienvenue et de reconnaissance \u00e0 votre illustre chef, M. Koszul, ainsi qu&rsquo;\u00e0 votre d\u00e9vou\u00e9 et si sympathique pr\u00e9sident, M. Catteau Messieurs les Roubaisiens, soyez les bienvenus parmi nous et, en souvenir de votre passage \u00e0 Malo-les-Bains, veuillez accepter cette modeste m\u00e9daille comme preuve de bonne amiti\u00e9. Quant \u00e0 nous, habitants de Dunkerque, de Malo-les-Bains et de Rosenda\u00ebl qui m&rsquo;entourez, effor\u00e7ons-nous de bien recevoir nos h\u00f4tes et rivalisons d&rsquo;amabilit\u00e9 avec eux.</p></blockquote>\n\n\n\n<p><br>Ces paroles ont \u00e9t\u00e9 accueillies par de vifs applaudissements. M. Roche a alors remis une m\u00e9daille en vermeil, grand module, v\u00e9ritable bijou, sur le revers de laquelle on lit ces mots :<br>La d\u00e9l\u00e9gation sp\u00e9ciale de Malo-les-Bains \u00e0 la Grande Harmonie de Roubaix. \u00bb<br>M. Catteau a r\u00e9pondu par ces mots :</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p> Je vous remercie des paroles aimables que vous venez de prononcer, et de l&rsquo;accueil si cordial que nous avons rencontr\u00e9 chez vous. \u00ab Vous avez demand\u00e9 notre concours. Le concours de la Grande Harmonie de Roubaix ne fera jamais d\u00e9faut chaque fois qu&rsquo;il s&rsquo;agit d&rsquo;une \u0153uvre dans le genre de celle \u00e0 laquelle vous vous \u00eates d\u00e9vou\u00e9s. Nous r\u00e9pondrons toujours \u00e0 un appel semblable, d&rsquo;o\u00f9 qu&rsquo;il vienne. Je souhaite que l&rsquo; \u0153uvre que vous avez entreprise soit couronn\u00e9e de succ\u00e8s.</p></blockquote>\n\n\n\n<p><br>Apr\u00e8s la premi\u00e8re partie du concert, M. Roche a offert 2 m\u00e9dailles d&rsquo;argent \u00e0 MM. Koszul et Catteau pour les remercier de leur gracieuse assistance.<br>Puis M. Meesemacker, commissaire de l&rsquo;inscription maritime, a remis, au nom de l&rsquo;amiral pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s, une m\u00e9daille \u00e0 M. Van Cauwenberghe-Bellenger, vice-pr\u00e9sident de la chambre de commerce, pr\u00e9sident d&rsquo;honneur du comit\u00e9 de Malo-les-Bains, pour l&rsquo;initiative prise par lui de l&rsquo;installation d&rsquo;une station de sauvetage suppl\u00e9mentaire.<br>M. Van Cauwenberghe-Bellenger remercie et reporte une partie des f\u00e9licitations dont on l&rsquo;a gratifi\u00e9 \u00e0 M.Fockemberge, chef du service du remorquage \u00e0 Dunkerque, qui a pr\u00eat\u00e9 son concours et sa grande comp\u00e9tence \u00e0 la nouvelle installation de sauvetage inaugur\u00e9e aujourd&rsquo;hui.<br>La seconde partie du concert commence alors et le succ\u00e8s est aussi grand que pendant l&rsquo;ex\u00e9cution de la premi\u00e8re partie. En r\u00e9sum\u00e9, tr\u00e8s brillant concert et f\u00eate dont les Dunkerquois garderont longtemps le souvenir..<br>Cette station, appel\u00e9e \u00e0 suppl\u00e9er celle de Dunkerque quand les canots de celle-ci ne pourront franchir les bancs, faute d&rsquo;eau, \u00e9tait vivement demand\u00e9e par la population. M. Van Cauwenberghe-Bellenger s&rsquo;est fait l&rsquo;\u00e9cho de ce v\u0153u,<br>il a su grouper toutes les bonnes volont\u00e9s, et nous reproduisons \u00e0 la fin de ce fascicule la liste des souscripteurs qui ont r\u00e9pondu \u00e0 son appel.<br>Parmi les 165 souscripteurs particuliers, on trouve les noms de Jean-Baptiste Trystram, ancien d\u00e9put\u00e9, Mlle Malo, renti\u00e8re \u00e0 Malo-les-Bains, Delmas fr\u00e8res, armateurs, F Coquelle, n\u00e9gociant, L Lecomte, entrepreneur, J Allem\u00e8s<br>propri\u00e9taire \u00e0 Dunkerque, De Quillacq, brasseur \u00e0 Dunkerque, \u2026et encore bien d&rsquo;autres.<br>Le canot de la station est baptis\u00e9 \u00ab FRANCOIS TIXIER \u00bb en m\u00e9moire de l\u2019embl\u00e9matique sauveteur dunkerquois.</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Station de Malo-les-Bains- En 1889, la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s avait pr\u00e9vu d\u2019installer une station de sauvetage sur le territoire de la commune de Rosenda\u00ebl. La cr\u00e9ation de la commune de Malo-les-Bains a fait changer la d\u00e9nomination de cette station. Le premier et seul canot de la station sera le FRANCOIS TIXIER sans\u00a0doute [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2590,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Malo-les-Bains &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Historique de la station de sauvetage de Malo-les-Bains\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Malo-les-Bains &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Historique de la station de sauvetage de Malo-les-Bains\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-01T15:57:37+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Malo-Maison-abri-e1632774635179.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"569\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Malo-Maison-abri-e1632774635179.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Malo-Maison-abri-e1632774635179.jpg\",\"width\":900,\"height\":569,\"caption\":\"Maison abri\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/\",\"name\":\"Malo-les-Bains &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T19:23:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-01T15:57:37+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Historique de la station de sauvetage de Malo-les-Bains\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Malo-les-Bains\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Malo-les-Bains &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Historique de la station de sauvetage de Malo-les-Bains",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Malo-les-Bains &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Historique de la station de sauvetage de Malo-les-Bains",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-01T15:57:37+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 900,
                "height": 569,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Malo-Maison-abri-e1632774635179.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Malo-Maison-abri-e1632774635179.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Malo-Maison-abri-e1632774635179.jpg",
                    "width": 900,
                    "height": 569,
                    "caption": "Maison abri"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/",
                    "name": "Malo-les-Bains &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T19:23:37+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-01T15:57:37+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Historique de la station de sauvetage de Malo-les-Bains",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/malo-les-bains/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Malo-les-Bains"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2588"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2588"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2588/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8014,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2588/revisions/8014"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2590"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2588"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
