{
    "id": 2592,
    "date": "2021-09-25T21:26:17",
    "date_gmt": "2021-09-25T19:26:17",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2592"
    },
    "modified": "2021-10-06T00:33:04",
    "modified_gmt": "2021-10-05T22:33:04",
    "slug": "bray-dunes",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/",
    "title": {
        "rendered": "Bray-Dunes"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Station de Bray-Dunes-</h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Bray-Dunes.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2593\" width=\"110\" height=\"121\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Bray-Dunes.png 400w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Bray-Dunes-273x300.png 273w\" sizes=\"(max-width: 110px) 100vw, 110px\" /></figure></div>\n\n\n\n<h4><br><strong>1959</strong></h4>\n\n\n\n<p>Les Hospitaliers Sauveteurs Bretons, autre soci\u00e9t\u00e9 de sauvetage ayant des buts similaires \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s,&nbsp; fondent une section \u00e0 Bray-Dunes et y organise un poste de secours.</p>\n\n\n\n<p>La section est pr\u00e9sid\u00e9e par M. Edmond Lerooy,\u00a0capitaine de la marine marchande et adjoint au maire de la localit\u00e9.<br>Dans son annuaire des sections on trouve\u00a0 :<br>D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9partemental Nord M <strong>Goulven Le Bris,</strong> huissier, 53 rue\u00a0Caumartin \u00e0 Dunkerque.<br>Section de Bray-Dunes : pr\u00e9sident <strong>Edmond Lerooy</strong>, rue\u00a0M. Clairin \u00e0 Bray-Dunes</p>\n\n\n\n<h4><br>1966&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9sident M <strong>Andr\u00e9 Crepy</strong>, 8 rue Galli\u00e9ni \u00e0 Marcq-en -Bareuil et Villa Jeanne d&rsquo;Art, Digue de\u00a0mer, Bray-Dunes</p>\n\n\n\n<p>Poste de secours \u00e9quip\u00e9 d&rsquo;un canot&nbsp;pneumatique de type Zodiac Mark II indicatif HSB 591</p>\n\n\n\n<h4><strong>1967&nbsp;</strong></h4>\n\n\n\n<p>Avec la fusion des Hospitaliers Sauveteurs Bretons et de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s la station braydunoise&nbsp;passe sous contr\u00f4le de la SNSM.</p>\n\n\n\n<h4>D\u00e9corations R\u00e9compenses</h4>\n\n\n\n<p><br><strong>1973</strong><br>M\u00e9daille de bronze de la SNSM\u00a0\u00a0\u00e0 <strong>Andr\u00e9 Vanh\u00e9e</strong>, patron du canot pneumatique<br>Lettre de f\u00e9licitations \u00e0 Mr <strong>Ren\u00e9 Morlion</strong>, \u00e9quipier<br><strong>1977\u00a0</strong><br>-Lettre de f\u00e9licitations au pr\u00e9sident et \u00e0 l&rsquo;ensemble de la station \u00ab pour son dynamisme, son\u00a0d\u00e9vouement et son efficacit\u00e9 qui sont un mod\u00e8le du genre.</p>\n\n\n\n<p><strong>1981</strong><br>M\u00e9daille de bronze de la SNSM attribu\u00e9e \u00e0 M <strong>Claude Louchaert,</strong> sous-patron.</p>\n\n\n\n<p><strong>2000</strong><br>prix Comte de Madre&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><br><em>Dans une interview r\u00e9alis\u00e9e en 2014 par Bernard Rubinstein et publi\u00e9e dans le magazine Sauvetage n\u2022127, le<strong> Dr Charles Hudelot, </strong>toujours actif  \u00e0 la station de Dunkerque \u00a0et m\u00e9decin r\u00e9f\u00e9rent de la SNSM,\u00a0explique qu&rsquo;il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0, en 1976, \u00e0 19 ans \u00a0canotier sur le canot de la station SNSM de Bray-Dunes.</em></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Station de Bray-Dunes- 1959 Les Hospitaliers Sauveteurs Bretons, autre soci\u00e9t\u00e9 de sauvetage ayant des buts similaires \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s,&nbsp; fondent une section \u00e0 Bray-Dunes et y organise un poste de secours. La section est pr\u00e9sid\u00e9e par M. Edmond Lerooy,\u00a0capitaine de la marine marchande et adjoint au maire de la localit\u00e9.Dans [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Bray-Dunes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la station de sauvetage de Bray-Dunes\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bray-Dunes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la station de sauvetage de Bray-Dunes\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T22:33:04+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Bray-Dunes.png\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Bray-Dunes.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Bray-Dunes.png\",\"width\":400,\"height\":440},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/\",\"name\":\"Bray-Dunes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T19:26:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T22:33:04+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Histoire de la station de sauvetage de Bray-Dunes\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bray-Dunes\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Bray-Dunes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la station de sauvetage de Bray-Dunes",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Bray-Dunes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la station de sauvetage de Bray-Dunes",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-05T22:33:04+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Bray-Dunes.png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Bray-Dunes.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Armoiries-Bray-Dunes.png",
                    "width": 400,
                    "height": 440
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/",
                    "name": "Bray-Dunes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T19:26:17+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-05T22:33:04+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire de la station de sauvetage de Bray-Dunes",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bray-dunes/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Bray-Dunes"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2592"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2592"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2592/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3817,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2592/revisions/3817"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2592"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
