{
    "id": 2599,
    "date": "2021-09-25T22:19:32",
    "date_gmt": "2021-09-25T20:19:32",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2599"
    },
    "modified": "2021-11-25T13:54:17",
    "modified_gmt": "2021-11-25T12:54:17",
    "slug": "lamanage",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/",
    "title": {
        "rendered": "Lamanage"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Service du lamanage</h1>\n\n\n\n<p>Le nom LAMANEUR vient du vieux fran\u00e7ais LAMAN, lui-m\u00eame issu du n\u00e9erlandais LOOTSMAN, signifiant \u00ab&nbsp;l\u2019homme de la sonde&nbsp;\u00bb.<br>A l\u2019origine c\u2019\u00e9tait un marin local exp\u00e9riment\u00e9 qui montait \u00e0 bord des navires pour les guider lors de leur entr\u00e9e dans le port ; pour ce faire il s\u2019aidait d\u2019une \u00ab&nbsp;sonde&nbsp;\u00bb pour d\u00e9terminer les hauteurs d\u2019eau sous le navire. Par la suite le m\u00e9tier \u00e0 \u00e9volu\u00e9 vers l\u2019assistance \u00e0 l\u2019amarrage des navires.</p>\n\n\n\n<p>Au XVIIe si\u00e8cle les lamaneurs et pilotes sont r\u00e9unis dans une entit\u00e9 commune \u00ab\u00a0les pilotes lamaneurs\u00a0\u00bb.</p>\n\n\n\n<p>Toutefois chacun avait en charge des interventions diff\u00e9rentes.</p>\n\n\n\n<p>Les lamaneurs&nbsp; \u00e9taient l\u00e0 pour aider aux man\u0153uvres&nbsp; de ces b\u00e2timents (prise de remorque, amarrage etc.), porter des vivres et rafra\u00eechissements en rade, voire r\u00e9cup\u00e9rer des passagers \u00e0 bord de navires ayant un trop fort tirant d&rsquo;eau pour les amener \u00e0 quai.</p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3062\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-1024x681.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-300x200.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-768x511.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-1536x1021.jpg 1536w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-2048x1362.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /><figcaption><strong>Lithographie Gudin 1829 -Mus\u00e9e portuaire de Dunkerque &#8211; Photo  Philippe Boutelier</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p>Ces m\u00e9tiers n&rsquo;\u00e9taient pas sans risques et il n&rsquo;est pas une&nbsp;d\u00e9cennie sans que des lamaneurs&nbsp;n&rsquo;aient pay\u00e9 un lourd tribut au service des b\u00e2timents en perdition ou simplement pendant les man\u0153uvres d&rsquo;accostage \u00e0&nbsp;quai.</p>\n\n\n\n<p>Entre 1850 et 1900&nbsp; ce sont, au moins 8 canots lamaneurs qui auront chavir\u00e9 ou auront \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s entra\u00eenant la mort de 12 lamaneurs.</p>\n\n\n\n<p>On remarquera aussi les lign\u00e9es familiales de pilotes ou lamaneurs qui, bien&nbsp; souvent,&nbsp;seront volontaires pour souquer sur les avirons afin d&rsquo;aller se porter au secours de navires en difficult\u00e9 et cela quelque soit les conditions climatiques.</p>\n\n\n\n<p>Jusque dans les ann\u00e9es 1940 le lamanage \u00e9tait un service libre. Sur le port de Dunkerque on appelait cela&nbsp;<em>\u00ab\u00a0faire la drogue\u00a0\u00bb</em>. Pour s&rsquo;installer il fallait \u00eatre au moins trois marins et poss\u00e9der un bateau ouvert de 6 \u00e0 7 m\u00e8tres.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canots-lamaneurs-belle-inutile.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2600\" width=\"487\" height=\"310\"/><figcaption><strong>Canots lamaneurs \u00e0 l&rsquo;\u00e9cluse de la Belle Inutile</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>Certains descendants de ces sauveteurs sont de nos jours encore pr\u00e9sents aux services du port comme les Taylor, Bossu, Zoonekindt et bien d&rsquo;autres.</p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Les lamaneurs et le sauvetage</h1>\n\n\n\n<p>Le lamanage est sans doute une des professions les moins connues des m\u00e9tiers de la mer.</p>\n\n\n\n<p>Actuellement r\u00e9unis en coop\u00e9rative, ces marins en charge des mouvements de bateaux dans le port sont bien souvent les descendants de ceux qui affrontaient les vagues et le vent pour aller secourir leur prochain. Ils s\u2019appellent&nbsp;<strong>Bossu, Taylor, Elleboode</strong>&nbsp;(par cousinage direct) etc.</p>\n\n\n\n<p><strong><em>Les lamaneurs au 19e si\u00e8cle</em></strong></p>\n\n\n\n<p>Le nom LAMANEUR vient du vieux fran\u00e7ais LAMAN, lui-m\u00eame issu du n\u00e9erlandais LOOTSMAN, signifiant \u00ab&nbsp;l\u2019homme de la sonde&nbsp;\u00bb.<br>A l\u2019origine, c\u2019\u00e9tait un marin local exp\u00e9riment\u00e9 qui montait \u00e0 bord des navires pour les guider lors de leur entr\u00e9e dans le port&nbsp;; pour ce faire, il s\u2019aidait d\u2019une \u00ab&nbsp;sonde&nbsp;\u00bb pour d\u00e9terminer les hauteurs d\u2019eau sous le navire. Par la suite le m\u00e9tier a \u00e9volu\u00e9 vers l\u2019assistance \u00e0 l\u2019amarrage des navires.</p>\n\n\n\n<p>Au XVIIe si\u00e8cle les lamaneurs et pilotes sont r\u00e9unis dans une entit\u00e9 commune \u00ab\u00a0les pilotes lamaneurs\u00a0\u00bb. Toutefois chacun avait en charge des interventions diff\u00e9rentes.</p>\n\n\n\n<p>Les lamaneurs&nbsp; \u00e9taient l\u00e0 pour aider aux man\u0153uvres&nbsp; de ces b\u00e2timents (prise de remorque, amarrage etc.), voire r\u00e9cup\u00e9rer des passagers \u00e0 bord de navires ayant un trop fort tirant d&rsquo;eau pour les amener \u00e0 quai.</p>\n\n\n\n<p>Le patron lamaneur \u00e9tait propri\u00e9taire de son canot et devait, afin de pouvoir op\u00e9rer en qualit\u00e9 de canot lamaneur, avoir 3 autres lamaneurs avec lui.</p>\n\n\n\n<p>Les canots lamaneurs partaient en \u00ab&nbsp;Drogue&nbsp;\u00bb pour trouver affaire avec des bateaux entrant au port.</p>\n\n\n\n<p>Il est arriv\u00e9 que des lamaneurs outrepassent leurs droits et tentent de faire rentrer un bateau en jouant au pilote mais cette pratique \u00e9tait s\u00e9v\u00e8rement punie si elle \u00e9tait d\u00e9couverte.</p>\n\n\n\n<p>Ces m\u00e9tiers n&rsquo;\u00e9taient pas sans risques et il n&rsquo;est pas une&nbsp;d\u00e9cennie sans que des lamaneurs&nbsp;n&rsquo;aient pay\u00e9 un lourd tribut au service des b\u00e2timents en perdition ou simplement pendant les man\u0153uvres d&rsquo;accostage \u00e0&nbsp; quai.</p>\n\n\n\n<p>Si on s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la p\u00e9riode 1850 1900 et aux lamaneurs ayant eu un accident de navigation en position de lamanage, on trouve 12 d\u00e9c\u00e8s et 8 sauv\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Ces derniers sont bien souvent sauv\u00e9s par leurs coll\u00e8gues.</p>\n\n\n\n<p>Ainsi en 1896 le canot lamaneur CONFIANCE DE DIEU, dont le patron est&nbsp;<strong>Jules Vanhille</strong>,&nbsp;heurte une \u00e9pave et coule. Un des lamaneurs,&nbsp;<strong>Joseph Petit</strong>,ne sait pas nager. Ses compagnons se relayeront en le prenant sur leur dos et arriveront tous ext\u00e9nu\u00e9s, mais sains et saufs, sur la plage face au casino.</p>\n\n\n\n<p>De nombreux lamaneurs \u00e9taient pr\u00e9sents dans les \u00e9quipages des canots de sauvetage dont certains \u00e9taient patrons ou sous-patrons du canot de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Dans les sauveteurs en plus des personnes pr\u00e9cit\u00e9es, je trouve 35 lamaneurs qui ont particip\u00e9 \u00e0 des op\u00e9rations de sauvetages.</p>\n\n\n\n<p>Il y en a s\u00fbrement d\u2019autres mais je n\u2019ai, pour le moment, pas d\u2019\u00e9l\u00e9ments pour conna\u00eetre la qualit\u00e9 de toutes les personnes volontaires qui faisaient partie des armements des canots.</p>\n\n\n\n<p>Les noms ci-dessous sont issus de la base de donn\u00e9es sur la p\u00e9riode 1850-1900 (\u00e0 l\u2018exception de Louis Bossu)</p>\n\n\n\n<p>Ont op\u00e9r\u00e9 en qualit\u00e9 de patron ou sous-patron du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\">Joseph Taylor</a>&nbsp; &#8211;&nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a>&nbsp; &nbsp;&#8211;  <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/\">Emile Rees</a> &#8211; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/etc-3403h/\">Gaston Echeverry</a></strong>&nbsp;&#8211; &nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/\">Louis Bossu</a></strong> &#8211; </p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosd-4847h/\">D<strong>idier Bossu</strong></a></p>\n\n\n\n<p>Ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019armement des canots de sauvetage&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p><strong>Bouflot &#8211; Carette Gustave &#8211; Dessingu\u00e9 Louis Fran\u00e7ois &#8211; Hanicotte Benoit Auguste &#8211; Sagard L\u00e9on Jules &#8211; Vanhille Jules (2) &#8211; Bailly Jean &#8211; Robert &#8211; Houvenaeghel Joseph &#8211; Dejonghe Joseph Fr\u00e9d\u00e9ric &#8211; Couvreur &#8211; Richard &#8211; Pitou</strong> &#8211; <strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/\">Famille Taylor</a></strong></p>\n\n\n\n<p>Ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s suite \u00e0 une fortune de mer en qualit\u00e9 de lamaneurs :</p>\n\n\n\n<p><strong>Henri Bossu- Louis Fran\u00e7ois Dessingu\u00e9 &#8211; Dumont &#8211; Eggerick &#8211; Joseph Petit &#8211; Pylouser- Warmes- Pierre&nbsp;Eggrickx</strong></p>\n\n\n\n<p>Ont p\u00e9ri en mer suite \u00e0 une fortune de mer en qualit\u00e9 de lamaneurs</p>\n\n\n\n<p><strong>Charles Acarie- Fran\u00e7ois Bossu &#8211; Gustave Carette &#8211; Debril &#8211; Nicolas Decanter &#8211; Victor&nbsp;Dewulfe &#8211; Jean Baptiste Houvenaghel &#8211; L\u00e9on Jules Sagard-Trouchaud &#8211; Benjamin Gasseux- Louis&nbsp;Bourgain &#8211; Eug\u00e8ne Lelostec-</strong></p>\n\n\n\n<p><em>Je ne peux&nbsp;conclure ce billet sans rappeler&nbsp;&nbsp;qu\u2019en 1992, mon cousin&nbsp;<strong>Ren\u00e9 Elleboode</strong>&nbsp;\u00e9tait victime d\u2019une erreur de la cha\u00eene de commandement du navire dont il s\u2019occupait de l\u2019amarrage, cr\u00e9ant une rupture d\u2019aussi\u00e8re qu&rsquo;il re\u00e7ut de plein fouet (vitesse d&rsquo;environ 200km/h) ..Quelques ann\u00e9es plus tard son neveu&nbsp;<strong>G\u00e9rald Elleboode</strong>, \u00e9galement lamaneur, au volant d\u2019un v\u00e9hicule de service, tombait \u00e0 l\u2019eau et \u00e9tait retir\u00e9 noy\u00e9 .</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lamaneur-Elleboode-rene.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2603\" width=\"121\" height=\"181\"/><figcaption><strong>Ren\u00e9 Elleboode</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"509\" height=\"414\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lamaneur-Canot-Rene-Gerald.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2601\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lamaneur-Canot-Rene-Gerald.jpg 509w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lamaneur-Canot-Rene-Gerald-300x244.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 509px) 100vw, 509px\" /><figcaption><strong>En hommage \u00e0&nbsp;Ren\u00e9 et&nbsp; G\u00e9rald un canot a \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9 \u00e0 leur noms</strong><br><em>Cr\u00e9dit photographique site du lamanage de Dunkerque&nbsp;</em></figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"182\" height=\"240\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lamaneur-Elleboode-Gerald.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2602\"/><figcaption><strong>Elleboode G\u00e9rald</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Une nuit de mauvais temps</strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>En 1862 par gros temps dans un port la nuit\u2026<br>Cette sc\u00e8ne nocturne et lugubre n&rsquo;a que de rares spectateurs : les uns, couverts de manteaux et coiff\u00e9s de k\u00e9pis, font une cinquantaine de pas r\u00e9guliers puis reviennent \u00e0 leur point de d\u00e9part, pour recommencer leur promenade monotone, ce sont les douaniers de quart. Les autres, envelopp\u00e9s de gros cabans, diss\u00e9min\u00e9s par unit\u00e9 sur les tillacs, les parcourent de temps en temps avec une attention soucieuse, ce sont les matelots de garde.<br>Hormis ces veilleurs exceptionnels, tous les \u00e9quipages dorment dans les entreponts. Les p\u00eacheurs locaux ont d\u00e9laiss\u00e9 leurs barques pour leurs mansardes dans la ville. Aucun b\u00e2timent ne prendra la mer tant que dureront ces grains, qui servent souvent de pr\u00e9ludes aux violences extr\u00eames de la temp\u00eate. Tous resteront serr\u00e9s c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te au port.<br>Que veulent donc alors ces cinq ou 6 marins et ce mousse ? Pourquoi l&rsquo;un d&rsquo;eux d\u00e9tache-t-il<br>l\u2019amarre qui retenait ce bateau \u00e0 la terre et s&rsquo;affole-t-il \u00e0 bord o\u00f9 ses compagnons sont d\u00e9j\u00e0<br>embarqu\u00e9s ?<br>Parce que nul navire n\u2019ose quitter le refuge pr\u00e9cis\u00e9ment celui l\u00e0, le plus fr\u00eale en apparence doit braver les p\u00e9rils du large. Ces hommes et cet enfant ont tout simplement la volont\u00e9 d\u2019appareiller et en effet ils mettent les voiles. L\u2019embarcation coule avec une adresse de reptile entre les puissantes car\u00e8nes qui obstruent son passage.<br>Bient\u00f4t elle danse sur la houle du chenal. Devant elle se dressent et se courbent deux esp\u00e8ces de fant\u00f4mes \u00e9normes, tellement blancs que leur neigeuse apparition perce m\u00eame la suie opaque des t\u00e9n\u00e8bres : ce sont les vagues bris\u00e9es dans leur \u00e9lan par le bout des jet\u00e9es qui rejaillissent en pyramides croulantes et sans cesse renouvel\u00e9es. Le bateau ne saute plus, il bondit sur les hautes lames, quand il ne passe au travers comme une fl\u00e8che.<br>Malgr\u00e9 son tonnage infime, il se comporte mieux sous leurs assauts qu&rsquo;un gros trois-m\u00e2ts. En vain le vent furieux l&rsquo;incline par instant \u00e0 plonger son bordage sous l&rsquo;eau, il se rel\u00e8ve avec vaillance et prouve ainsi qu&rsquo;il il a d\u00fb \u00eatre construit sp\u00e9cialement pour lutter avec les chances de chavirer ou de couler. Il est d\u00e9j\u00e0 en rade, il laisse derri\u00e8re lui le rivage sous la forme d&rsquo;un ruban phosphorescent et lact\u00e9, il gouverne vers la pleine mer. Quand tout \u00e0 coup un \u00e9clair rouge\u00e2tre part des profondeurs \u00e0 la gauche de son avant, puis une d\u00e9tonation presque \u00e9touff\u00e9e sous le fracas croissant de la temp\u00eate.<br>L&rsquo;esquif h\u00e9site quelques secondes, et ce point d&rsquo;arr\u00eat suffit pour le faire engloutir \u00e0 moiti\u00e9 sous quelques vagues. Mais son unique voilure, que l&rsquo;\u00e9coute et l&rsquo;amure orientent pour pr\u00eater aide \u00e0 son gouvernail, d\u00e9termine l&rsquo;impulsion nouvelle. Il s&rsquo;\u00e9lance, ou plut\u00f4t il roule du sommet des monts au fond des vall\u00e9es liquides, dans la direction pr\u00e9cis\u00e9e par un second coup de canon. A son m\u00e2t se hisse le fanal, et bient\u00f4t, de son pont, on distingue aussi des lumi\u00e8res intermittentes d&rsquo;abord, scintillantes quoique toujours visibles ensuite. Enfin, ces feux sont tout proches et indiquent le corps ballott\u00e9 du gros navire qui les rec\u00e8le.<br>La l\u00e9g\u00e8re embarcation se rapproche avec une rapidit\u00e9 effrayante du colosse. On dirait qu&rsquo;elle va se fracasser contre son large flanc mais un habile virement de bord la rejette \u00e0 distance, apr\u00e8s l&rsquo;avoir fr\u00f4l\u00e9 toutefois.<br>O stupeur ! Dans ce quasi-abordage, un homme s\u2019est accroch\u00e9 aux haubans du grand b\u00e2timent, un homme de l&rsquo;esquif, qui a pris pour tremplin de sa terrible gymnastique la corde jet\u00e9e une minute avant et fix\u00e9e au navire. Il est re\u00e7u sur le tillac par un personnage devant lequel il retire son bonnet de laine, il \u00e9change de br\u00e8ves paroles avec lui, puis revient au bastingage prof\u00e9rer ces commandements :<br>\u2014 N&rsquo;accoste pas!. largue tout, louvoie sud- ouest !<br>Autre surprise : le bateau, au lieu de revenir pour tenter de mettre en s\u00fbret\u00e9, pr\u00e8s de leur<br>compagnon, les cinq ou six marins qu&rsquo;il porte encore, laisse aller le cordage qui le liait \u00e0 sa<br>conserve momentan\u00e9e, dont la grandeur et la .solidit\u00e9 offrent cent garanties de plus que sa fr\u00eale structure contre la rage de la mer. Il re-hisse sa voilure et dispara\u00eet en un clin d&rsquo;\u0153il comme d\u00e9vor\u00e9 par la nuit toujours imp\u00e9n\u00e9trable, sinistre, pleine de hurlements et de mugissements indescriptibles.<br>Il recommencera les m\u00eames man\u0153uvres, le brave petit esquif, d\u00e8s que poindra une lueur de salp\u00eatre ou d&rsquo;huile dans l&rsquo;aire de vent indiqu\u00e9e par son matelot rest\u00e9 sur le grand b\u00e2timent. Car ce matelot a demand\u00e9 au capitaine si d&rsquo;autres navires ont \u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9s par lui dans ces parages, et c&rsquo;est d&rsquo;apr\u00e8s sa r\u00e9ponse qu&rsquo;il a signal\u00e9 le Sud-Ouest comme point \u00e0 explorer.<br>Il laissera de m\u00eame un homme \u00e0 tous les bords qu&rsquo;il rencontrera, l&rsquo;aventureux coureur de<br>bord\u00e9es, jusqu&rsquo;\u00e0 ce qu&rsquo;il lui reste \u00e0 peine assez de bras pour se diriger.<br>L\u2019embarcation \u00e9trange rentrera au port le matin, parfois \u00e0 la remorque du dernier b\u00e2timent<br>profitant du flux, souvent avec un seul guide et son mousse, si le temps s&rsquo;est un peu rass\u00e9r\u00e9n\u00e9.<br>Mais les autres marins qui la montaient d&rsquo;abord sont d\u00e9j\u00e0 revenus \u00e0 terre, eux, sur les trois-m\u00e2ts, les bricks, les lougres arriv\u00e9s pendant la nuit \u00e0 l&rsquo;asile que, sans ces guides providentiels, ils auraient cherch\u00e9s probablement au milieu des \u00e9cueils, des r\u00e9cifs, des brisants, des bancs de sable d\u00e9fendant les c\u00f4tes, avec dix chances sur une de se perdre corps et biens. Quel est donc ce bateau errant et secourable, son \u00e9quipage d\u00e9vou\u00e9 et intr\u00e9pide ?<br>Un bateau pilote, des lamaneurs et leurs aides. Ces pilotes lamaneurs remplissaient leur mission officielle, qui consiste \u00e0 se porter le plus loin possible au-devant des navires ayant leur port pour destination ou \u00e9tant forc\u00e9s de rel\u00e2cher, de s&rsquo;y porter afin de les guider, quel que soit l&rsquo;\u00e9tat de la mer d\u00e8s qu&rsquo;il leur permet de ne pas s&rsquo;engloutir au d\u00e9but de leur t\u00e2che h\u00e9ro\u00efque. Car ils doivent sauver les autres jusqu&rsquo;\u00e0 ce qu&rsquo;ils ne puissent plus se sauver eux-m\u00eames. Leur vie est une rencontre presque continuelle avec la mort, une bataille d&rsquo;autant plus d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e qu&rsquo;elle ne se livre pas pour le compte de ces hommes.<br>On se demande, quand on conna\u00eet les servitudes assujettissantes, les peines impitoyables, les devoirs rigoureux auxquels sont soumis les pilotes lamaneurs, quel mobile les pousse \u00e0 embrasser leur terrible mer.<br>Ce n&rsquo;est point l&rsquo;app\u00e2t du gain, ils gagneraient plus en leur qualit\u00e9 de matelots forc\u00e9ment d&rsquo;\u00e9lite, \u00e0 \u00eatre employ\u00e9s par la marine de guerre ou de commerce.<br>Ce n\u2019est point le sentiment de la famille car, si le pilotage leur permet de se rapprocher de leurs parents bien plus souvent que les voyages au long cours ou 1e cabotage, la p\u00eache c\u00f4ti\u00e8re les mettrait en communication presque journali\u00e8re avec leur port natal, et, chacun d&rsquo;eux \u00e9tant capable d&rsquo;\u00eatre ma\u00eetre de barque, leur vaudrait des profits autrement \u00e9lev\u00e9s.<br>Le moteur des pilotes, dans leur \u0153uvre humanitaire de salut, ne correspond pas non plus \u00e0 celui du soldat dans son patriotique ouvrage de destruction. Pour eux point de grades \u00e0 conqu\u00e9rir, \u00e0 peine quelques m\u00e9dailles, presque toujours collectives, par extraordinaire la croix d&rsquo;honneur sur la balance du p\u00e9ril, mais avec la mort pour contrepoids souvent vainqueur sur l&rsquo;autre plateau.<br>Ils se d\u00e9vouent donc \u00e0 leurs fonctions d&rsquo;abn\u00e9gation, parce qu&rsquo;ils ont la conscience de la n\u00e9cessit\u00e9 de leur fonction.<br>Il faut des guides aux navires pour entrer dans les asiles du littoral, comme il faut une cl\u00e9 pour ouvrir la serrure, et ils se font pilotes lamaneurs.</p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><span style=\"color:#050e11\" class=\"has-inline-color\"><sup>Source<br>BNF Gallica Le Monde illustr\u00e9 1862 extrait du reportage N\u00b0 253 \u2013 254 \u2013 255</sup></span></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Service du lamanage Le nom LAMANEUR vient du vieux fran\u00e7ais LAMAN, lui-m\u00eame issu du n\u00e9erlandais LOOTSMAN, signifiant \u00ab&nbsp;l\u2019homme de la sonde&nbsp;\u00bb.A l\u2019origine c\u2019\u00e9tait un marin local exp\u00e9riment\u00e9 qui montait \u00e0 bord des navires pour les guider lors de leur entr\u00e9e dans le port ; pour ce faire il s\u2019aidait d\u2019une \u00ab&nbsp;sonde&nbsp;\u00bb pour d\u00e9terminer les hauteurs [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2061,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Lamanage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Organisation du lamanage fournisseur de sauveteurs\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lamanage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Organisation du lamanage fournisseur de sauveteurs\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T12:54:17+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"510\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"11 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg\",\"width\":800,\"height\":510,\"caption\":\"Canot de sauvetage et lamaneur pr\\u00e8s de la belle inutile\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/\",\"name\":\"Lamanage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-25T20:19:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T12:54:17+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Organisation du lamanage fournisseur de sauveteurs\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Lamanage\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Lamanage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Organisation du lamanage fournisseur de sauveteurs",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Lamanage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Organisation du lamanage fournisseur de sauveteurs",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T12:54:17+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 510,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "11 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 510,
                    "caption": "Canot de sauvetage et lamaneur pr\u00e8s de la belle inutile"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/",
                    "name": "Lamanage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-25T20:19:32+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T12:54:17+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Organisation du lamanage fournisseur de sauveteurs",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/lamanage/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Lamanage"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2599"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2599"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 9,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2599/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8931,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2599/revisions/8931"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2061"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2599"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
