{
    "id": 2619,
    "date": "2021-09-26T12:00:34",
    "date_gmt": "2021-09-26T10:00:34",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2619"
    },
    "modified": "2021-10-07T10:16:55",
    "modified_gmt": "2021-10-07T08:16:55",
    "slug": "56pro-0708b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/",
    "title": {
        "rendered": "56PRO-0708B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du PROSPER-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">D\u00e9cembre 1856</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant du Henry IV</strong></sup><br><sup>Salomez-Devriez</sup><br><sup><strong>Armement du Henry</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"765\" height=\"489\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1856-Prosper.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2620\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1856-Prosper.jpg 765w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1856-Prosper-300x192.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 765px) 100vw, 765px\" /><figcaption>Localisation estim\u00e9e du naufrage</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>M\u00e9diterran\u00e9e</p>\n\n\n\n<p><strong>Le commandant Guinement commandant le PROSPER fait parvenir ce courrier au journal l\u2019Autorit\u00e9 :</strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p>A Monsieur<strong>\u00a0Henry Salomez</strong>, capitaine au long-cours commandant le vapeur HENRY 4 de Marseille. Je viens m&rsquo;acquitter envers vous de la dette de reconnaissance que j\u2019ai contract\u00e9e par l\u2019empressement g\u00e9n\u00e9reux et la mani\u00e8re courageuse avec laquelle vous \u00eates venu \u00e0 mon secours samedi dernier, me trouvant de 25 \u00e0 30 lieues de Planier, dans une position des plus critiques.</p><p>Apr\u00e8s le terrible abordage que mon navire venait de subir, ayant perdu mon beaupr\u00e9, l&rsquo;avant du navire fracass\u00e9, le m\u00e2t de misaine bris\u00e9 au dessous du cercle de bastingage, le m\u00e2t \u00e0 hune et de perroquet, le grand m\u00e2t de hune \u00e9galement bris\u00e9s, dans l&rsquo;impossibilit\u00e9 de man\u0153uvrer, je me trouvais par une forte mer dans une position qui r\u00e9clamait une aide \u00e0 la fois prompte, intelligente et courageuse.</p><p>Compl\u00e8tement d\u00e9sempar\u00e9s, sans aucune voilure, abandonn\u00e9s \u00e0 la grosse mer, le pavillon en berne, vous ne nous avez pas plus t\u00f4t aper\u00e7us que vous \u00eates accourus \u00e0 nous pour nous prendre \u00e0 la remorque et nous mettre en s\u00fbret\u00e9 dans le port de Marseille.</p><p>De pareils actes, monsieur, honorent votre caract\u00e8re d&rsquo;homme et de marin ; veuillez agr\u00e9er mes plus sinc\u00e8res remerciements et ceux de tout mon \u00e9quipage. Que serions-nous devenus sans vous, abandonn\u00e9s \u00e0 nous-m\u00eames dans la situation que nous avait faite l\u2019abordage, si la temp\u00eate avait augment\u00e9 ?</p><p>L&rsquo;expression de notre gratitude doit \u00eatre publique, et malgr\u00e9 votre modestie bien connue, vous nous pardonnerez de donner \u00e0 cette lettre l&rsquo;\u00e9clat de la publicit\u00e9. Vos concitoyens ne doivent pas ignorer qu&rsquo;une fois encore, comme si souvent d\u00e9j\u00e0 : un navire, une cargaison importante ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par vous</p></blockquote>\n\n\n\n<p>Agr\u00e9ez, \u2026.</p>\n\n\n\n<p>H. Guinement</p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#1b1c1c\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#1b1c1c\" class=\"has-inline-color\">L \u00b4Autorit\u00e9 16 d\u00e9cembre 1856</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du PROSPER- D\u00e9cembre 1856 \u00c9quipage sauv\u00e9 Commandant du Henry IVSalomez-DevriezArmement du Henry M\u00e9diterran\u00e9e Le commandant Guinement commandant le PROSPER fait parvenir ce courrier au journal l\u2019Autorit\u00e9 : A Monsieur\u00a0Henry Salomez, capitaine au long-cours commandant le vapeur HENRY 4 de Marseille. Je viens m&rsquo;acquitter envers vous de la dette de reconnaissance que j\u2019ai contract\u00e9e par [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2620,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>56PRO-0708B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par des dunkerquois du Prosper au large de Marseille\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"56PRO-0708B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par des dunkerquois du Prosper au large de Marseille\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-07T08:16:55+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1856-Prosper.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"765\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"489\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1856-Prosper.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1856-Prosper.jpg\",\"width\":765,\"height\":489,\"caption\":\"Localisation estim\\u00e9e du naufrage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/\",\"name\":\"56PRO-0708B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-26T10:00:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-07T08:16:55+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage par des dunkerquois du Prosper au large de Marseille\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"56PRO-0708B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "56PRO-0708B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par des dunkerquois du Prosper au large de Marseille",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "56PRO-0708B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par des dunkerquois du Prosper au large de Marseille",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-07T08:16:55+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 765,
                "height": 489,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1856-Prosper.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1856-Prosper.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1856-Prosper.jpg",
                    "width": 765,
                    "height": 489,
                    "caption": "Localisation estim\u00e9e du naufrage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/",
                    "name": "56PRO-0708B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-26T10:00:34+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-07T08:16:55+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par des dunkerquois du Prosper au large de Marseille",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56pro-0708b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "56PRO-0708B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2619"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2619"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2619/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4003,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2619/revisions/4003"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2620"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2619"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
