{
    "id": 2630,
    "date": "2021-09-26T12:25:11",
    "date_gmt": "2021-09-26T10:25:11",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2630"
    },
    "modified": "2021-11-02T20:24:30",
    "modified_gmt": "2021-11-02T19:24:30",
    "slug": "57ame-0900b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/",
    "title": {
        "rendered": "57AME-0900B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du trois-m\u00e2ts&nbsp;AMELIA-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">28 novembre 1857</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage&nbsp; sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup>Commandant Pollet</sup><br><sup><strong>Armement du bureau Int\u00e9gritas</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"924\" height=\"583\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1857-AMELIA.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2631\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1857-AMELIA.jpg 924w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1857-AMELIA-300x189.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1857-AMELIA-768x485.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 924px) 100vw, 924px\" /><figcaption><strong>Localisation estim\u00e9e du naufrage</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Mer des Antilles</p>\n\n\n\n<p>Le trois-m\u00e2ts AMELIA exp\u00e9di\u00e9 de la R\u00e9union pour Nantes est entr\u00e9 en rel\u00e2che forc\u00e9e \u00e0 la Pointe-\u00e0-Pitre, le 6 d\u00e9cembre :</p>\n\n\n\n<p>le 26 novembre, \u00e9tant \u00e0 360 lieues environ dans le sud-ouest des A\u00e7ores, l\u2019AMELIA se trouvait en danger par suite d\u2019une voie d\u2019eau consid\u00e9rable qui s\u2019\u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e dans la car\u00e8ne, en m\u00eame temps qu\u2019il \u00e9tait assailli par un fort coup de vent de nord-est. Le capitaine, M. <strong>Lafontaine</strong>, fit route aussit\u00f4t pour chercher un refuge au port le plus accessible.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>On \u00e9tait \u00e0 5 ou 600 lieues de la Guadeloupe. L\u2019\u00e9quipage et les passagers, nuit et jour attach\u00e9s aux pompes, rivalisaient de z\u00e8le pour le salut commun. Les inqui\u00e9tudes croissaient \u00e0 chaque instant, mais, \u00e0 l\u2019exemple du capitaine Lafontaine, nul ne se d\u00e9courageait</p>\n\n\n\n<p> le 28 au matin, l\u2019AMELIA fut rencontr\u00e9e&nbsp; par le navire BUREAU INTEGRITAS de Dunkerque, Capitaine&nbsp;<strong>Pollet</strong>, lequel apr\u00e8s avoir aper\u00e7u les signaux de d\u00e9tresse de l\u2019AMELIA se mit en communication avec ce navire et r\u00e9solut spontan\u00e9ment de l\u2019escorter jusqu&rsquo;au port de salut, se tenant toujours pr\u00eat \u00e0 sauver en cas de sinistre l&rsquo;\u00e9quipage de l\u2019AMELIA renon\u00e7ant ainsi \u00e0 la sup\u00e9riorit\u00e9 de marche de son navire et aux int\u00e9r\u00eats de son propre voyage.&nbsp; C&rsquo;est ainsi que le 6 d\u00e9cembre apr\u00e8s 8 jours d&rsquo;une navigation p\u00e9nible l\u2019AMELIA mouillait dans le bassin de Pointe-\u00e0-Pitre suivi de son escorte, et que le capitaine&nbsp;<strong>Pollet&nbsp;&nbsp;</strong>recueillait en d\u00e9barquant les remerciements du commerce et les f\u00e9licitations de la ville enti\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#161616\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#161616\" class=\"has-inline-color\">Le Moniteur Universel du 2 f\u00e9vrier 1858</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du trois-m\u00e2ts&nbsp;AMELIA- 28 novembre 1857 Equipage&nbsp; sauv\u00e9 Commandant PolletArmement du bureau Int\u00e9gritas Mer des Antilles Le trois-m\u00e2ts AMELIA exp\u00e9di\u00e9 de la R\u00e9union pour Nantes est entr\u00e9 en rel\u00e2che forc\u00e9e \u00e0 la Pointe-\u00e0-Pitre, le 6 d\u00e9cembre : le 26 novembre, \u00e9tant \u00e0 360 lieues environ dans le sud-ouest des A\u00e7ores, l\u2019AMELIA se trouvait en danger [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2631,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>57AME-0900B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage de l&#039;Am\u00e9lia en plein oc\u00e9an Atlantique\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"57AME-0900B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage de l&#039;Am\u00e9lia en plein oc\u00e9an Atlantique\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T19:24:30+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1857-AMELIA.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"924\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"583\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1857-AMELIA.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1857-AMELIA.jpg\",\"width\":924,\"height\":583,\"caption\":\"Localisation estim\\u00e9e du naufrage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/\",\"name\":\"57AME-0900B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-26T10:25:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T19:24:30+00:00\",\"description\":\"Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage de l'Am\\u00e9lia en plein oc\\u00e9an Atlantique\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"57AME-0900B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "57AME-0900B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage de l'Am\u00e9lia en plein oc\u00e9an Atlantique",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "57AME-0900B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage de l'Am\u00e9lia en plein oc\u00e9an Atlantique",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T19:24:30+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 924,
                "height": 583,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1857-AMELIA.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1857-AMELIA.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1857-AMELIA.jpg",
                    "width": 924,
                    "height": 583,
                    "caption": "Localisation estim\u00e9e du naufrage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/",
                    "name": "57AME-0900B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-26T10:25:11+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T19:24:30+00:00",
                    "description": "Sauveteurs du dunkerquois * Sauvetage de l'Am\u00e9lia en plein oc\u00e9an Atlantique",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57ame-0900b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "57AME-0900B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2630"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2630"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2630/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8109,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2630/revisions/8109"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2631"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2630"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
