{
    "id": 2637,
    "date": "2021-09-26T13:31:18",
    "date_gmt": "2021-09-26T11:31:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2637"
    },
    "modified": "2021-10-07T10:23:36",
    "modified_gmt": "2021-10-07T08:23:36",
    "slug": "57lam-0710b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/",
    "title": {
        "rendered": "57LAM-0710B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage canot lamaneur</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Mardi 30 juin 1857</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Aucun survivant</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Sauveteurs</strong></sup><br><sup>Z\u00e8gre,Henri Denquin</sup><br><sup>Bouville\u00a0 <a data-type=\"page\" data-id=\"1592\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/tix-2630h/\">Fran\u00e7ois Tixier</a></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>D<strong>unkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>Vers dix heures du matin, le patron&nbsp;<strong>Peuvion&nbsp;</strong>aper\u00e7oit deux navires qui allaient entrer dans la rade. Il r\u00e9gnait un vent du nord assez vif. La mer \u00e9tait grosse. Plusieurs personnes conseillent au patron de ne pas s&#8217;embarquer dans ces circonstances mais il ne tient nul compte de ces conseils. </p>\n\n\n\n<p>Il s\u2019en va dans un canot, avec trois lamaneurs, au-devant des navires \u00e9trangers. En rade, ils rencontrent le BILLEY BOG (anglais) qui, n&rsquo;ayant pas besoin de leurs services, consent sur leur pri\u00e8re \u00e0 les amarrer et les reconduire \u00e0 la tra\u00eene.</p>\n\n\n\n<p>Pendant la marche, le BILLEY BOG touche le sable du banc et talonne, ce mouvement est la cause que le canot mont\u00e9 par nos lamaneurs et dont&nbsp;<strong>Langevin&nbsp;</strong>tenait l\u2019amarre est submerg\u00e9, apr\u00e8s s\u2019\u00eatre rempli d&rsquo;eau. </p>\n\n\n\n<p>L\u2019amarre se brise,&nbsp;<strong>Langevin&nbsp;</strong>reste accroch\u00e9 aux d\u00e9bris et on est sur le point de le h\u00e2ler quand il perd ses forces et dispara\u00eet dans les flots. Les autres marins cherchent \u00e0 rejoindre l\u2019estacade ouest. L\u2019homme pr\u00e9pos\u00e9 aux signaux cherche \u00e0 envoyer un filin mais n\u2019y parvient pas, les lamaneurs \u00e9tant emport\u00e9s par le courant \u00e0 l&rsquo;ouest du port.</p>\n\n\n\n<p>Le douanier&nbsp;<strong>Z\u00e8gre</strong>, messieurs&nbsp;<strong>Henri Denquin</strong>,<strong>&nbsp;Bouville</strong>&nbsp;et&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/tix-2630h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1592\">Fran\u00e7ois Tixier</a></strong>, entrepreneur de lestage, descendent plage ouest pour porter secours aux victimes. </p>\n\n\n\n<p>Apercevant un homme, sans doute&nbsp;<strong>Delor&nbsp;</strong>un des plus forts nageurs de la r\u00e9gion, ils se jettent courageusement \u00e0 l\u2019eau. A 12 m\u00e8tres du corps, ils le voient dispara\u00eetre dans le courant. </p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s une attente infructueuse, ils op\u00e8rent le sauvetage du canot avec l\u2019aide d\u2019autres personnes et vers 3 heures de l\u2019apr\u00e8s-midi le ram\u00e8nent \u00e0 l\u2019\u00e9cluse de la Citadelle.</p>\n\n\n\n<p>Les quatre hommes p\u00e9rissent. Ce sont les nomm\u00e9s\u00a0<strong>Peuvion</strong>, patron, <strong>Grisez</strong>, <strong>Langevin  </strong>et\u00a0<strong>Delor</strong>.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">L\u2019Autorit\u00e9 3 juillet 1857</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage canot lamaneur Mardi 30 juin 1857 Aucun survivant SauveteursZ\u00e8gre,Henri DenquinBouville\u00a0 Fran\u00e7ois Tixier Dunkerque Vers dix heures du matin, le patron&nbsp;Peuvion&nbsp;aper\u00e7oit deux navires qui allaient entrer dans la rade. Il r\u00e9gnait un vent du nord assez vif. La mer \u00e9tait grosse. Plusieurs personnes conseillent au patron de ne pas s&#8217;embarquer dans ces circonstances mais il [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3062,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>57LAM-0710B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * malgr\u00e9 les efforts des sauveteurs aucun lamaneur ne pourra \u00eatre sauv\u00e9\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"57LAM-0710B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * malgr\u00e9 les efforts des sauveteurs aucun lamaneur ne pourra \u00eatre sauv\u00e9\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-07T08:23:36+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-scaled.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1702\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1702,\"caption\":\"Lithographie Gudin 1829 -Mus\\u00e9e portuaire de Dunkerque - Photo Philippe Boutelier\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/\",\"name\":\"57LAM-0710B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-26T11:31:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-07T08:23:36+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * malgr\\u00e9 les efforts des sauveteurs aucun lamaneur ne pourra \\u00eatre sauv\\u00e9\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"57LAM-0710B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "57LAM-0710B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * malgr\u00e9 les efforts des sauveteurs aucun lamaneur ne pourra \u00eatre sauv\u00e9",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "57LAM-0710B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * malgr\u00e9 les efforts des sauveteurs aucun lamaneur ne pourra \u00eatre sauv\u00e9",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-07T08:23:36+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2560,
                "height": 1702,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-scaled.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-scaled.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-scaled.jpg",
                    "width": 2560,
                    "height": 1702,
                    "caption": "Lithographie Gudin 1829 -Mus\u00e9e portuaire de Dunkerque - Photo Philippe Boutelier"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/",
                    "name": "57LAM-0710B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-26T11:31:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-07T08:23:36+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * malgr\u00e9 les efforts des sauveteurs aucun lamaneur ne pourra \u00eatre sauv\u00e9",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57lam-0710b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "57LAM-0710B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2637"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2637"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2637/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4010,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2637/revisions/4010"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3062"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2637"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
