{
    "id": 2639,
    "date": "2021-09-26T14:19:48",
    "date_gmt": "2021-09-26T12:19:48",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2639"
    },
    "modified": "2021-11-13T23:14:55",
    "modified_gmt": "2021-11-13T22:14:55",
    "slug": "57tro-0250b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/",
    "title": {
        "rendered": "57TRO-0250B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du chasse mar\u00e9e LES TROIS S\u0152URS-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">29 janvier 1857</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 hommes sauv\u00e9s&nbsp;&nbsp;&#8211; 3 sauveteurs d\u00e9c\u00e9d\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br><strong><a data-type=\"page\" data-id=\"1310\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/bom-0234h/\">Matthias Bommelaer</a></strong><br><strong>Sous-patron</strong><br><a data-type=\"page\" data-id=\"1708\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/neu-2111h/\">Gaspard Neuts</a><br><strong>Armement</strong>\u00a0:<br>Bagausse &#8211; Melchior Bolleman &#8211; Bose &#8211;<br>Caron &#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/celpat106/\">Charles Louis Celle\u00a0</a>&#8211;<br>Charles Declerck &#8211; Jouin &#8211; Lasselin &#8211; Leport &#8211;\u00a0<br>Jules Lefebvre ou Lef\u00e9bure (voilier)<br>Charles Arthur\u00a0 Lienard &#8211; <a data-type=\"page\" data-id=\"1555\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/mor-2074h/\">Benjamin Morel</a><br>Th\u00e9lu &#8211; D\u00e9sir\u00e9 Tixier &#8211;\u00a0<a data-type=\"page\" data-id=\"1592\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/tix-2630h/\">Fran\u00e7ois Tixier</a> &#8211;<br><a data-type=\"page\" data-id=\"1604\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/wei-2864h/\">Pierre Vincent Weins</a></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le&nbsp;<a href=\"http:\">chasse-mar\u00e9e</a>&nbsp;LES TROIS SOEURS de Locqumariaquer, commandant&nbsp;<strong>Jacob</strong>,<strong>&nbsp;&nbsp;</strong>charg\u00e9 de trois-six venant d&rsquo;Anvers, en essayant de donner dans le port avait touch\u00e9 sur la barre et y \u00e9tait \u00e9chou\u00e9, \u00e0 dix heures du matin, la mar\u00e9e \u00e9tant presque basse. M.&nbsp;<strong>Benjamin Morel</strong>, le pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine et M.&nbsp;<strong>Caron&nbsp;</strong>ma\u00eetre des pilotes \u00e0 terre d\u00e9cid\u00e8rent que l\u2019ancien canot de sauvetage \u00e9tant hors d\u2019\u00e9tat de servir, il fallait passer sur les formalit\u00e9s. <br></p>\n\n\n\n<p>On convint, avec M. Conseil, que si on prenait le nouveau life-boat re\u00e7u pour remplacer le canot actuel, un signal donn\u00e9 du bout de la jet\u00e9e en donnerait avis&nbsp;: un mouchoir \u00e9lev\u00e9 en l\u2019air \u00e9quivaudrait \u00e0 l\u2019ordre d\u2019amener.</p>\n\n\n\n<p>Finalement ce sera le canot des Ponts-et-Chauss\u00e9s qui servira et sera arm\u00e9&nbsp;par le chef-pilote<strong>&nbsp;Bommelaer,</strong>&nbsp;<strong>Gaspard Neuts</strong>&nbsp;et les pilotes&nbsp;<strong>Bolleman</strong>,&nbsp;<strong>Weins</strong>&nbsp;et&nbsp;<strong>Celle</strong>.</p>\n\n\n\n<p>En nous entretenant \u00e0 ce sujet, nous nous \u00e9tions dirig\u00e9s avec tout l\u2019empressement que r\u00e9clame la circonstance vers l\u2019estacade de l\u2019Ouest, pr\u00e8s du musoir duquel l\u2019\u00e9chouement signal\u00e9 avait eu lieu. </p>\n\n\n\n<p>Nous nous concertions sur les moyens \u00e0 employer lorsque les guetteurs des signaux de mar\u00e9e hiss\u00e8rent pour la premi\u00e8re fois le premier ballon, indiquant 3&nbsp;m d\u2019eau \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019estacade et 3m80 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du port.</p>\n\n\n\n<p>Nous arrivions, le navire \u00e9tait assez pr\u00e8s de la t\u00eate de l\u2019estacade pour qu\u2019il f\u00fbt possible de lire son nom&nbsp;: les TROIS S\u0152URS, et de s\u2019entretenir avec l\u2019\u00e9quipage. La mer montait, le navire avait toutes ses voiles afin d\u2019essayer de se parer du banc et de gagner le large mais le vent et la mer le chargeaient en c\u00f4te. Le courant le portait \u00e0 terre, et les secousses qu\u2019il subissait d\u00e9j\u00e0 faisaient craindre qu\u2019il ne f\u00fbt bient\u00f4t d\u00e9fonc\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>II n\u2019y avait pas \u00e0 balancer, il fallait donner l\u2019ordre d\u2019amener le bateau de sauvetage. Conform\u00e9ment \u00e0 la convention formellement \u00e9tablie par M.&nbsp;<strong>Dessurne</strong>&nbsp;avant de quitter le port, j\u2019attache mon mouchoir \u00e0 une perche, un homme la projette en dedans de l\u2019estacade du c\u00f4t\u00e9 du port, et en attendant on continue \u00e0 tourner son attention vers le navire en danger.</p>\n\n\n\n<p>Que se passait-il&nbsp;? Ce signal, quoique r\u00e9it\u00e9r\u00e9, ne fut-il pas aper\u00e7u&nbsp;? Quelqu\u2019un s\u2019opposait-il \u00e0 ce que le canot sauveteur d\u00e9bord\u00e2t&nbsp;? Un obstacle impr\u00e9vu vint-il se mettre \u00e0 la traverse ainsi qu\u2019une malheureuse fatalit\u00e9 le fait trop souvent&nbsp;? On l\u2019ignore&nbsp;!\u2026 Ce qui est certain, c\u2019est que le pr\u00e9cieux moyen ne nous arriva que plusieurs heures apr\u00e8s et au moment o\u00f9 de g\u00e9n\u00e9reux citoyens venaient, au p\u00e9ril de leur vie, sauver les deux derniers naufrag\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Cependant la mer continuait \u00e0 monter, et loin de s\u2019afflouer, le malheureux chasse-mar\u00e9e ne faisait que s\u2019engraver davantage. A mesure que le flot s\u2019\u00e9levait, la mer grossissait et boulait de plus en plus le navire sur le banc, o\u00f9 il y a moins d\u2019eau qu\u2019au pied de l\u2019estacade o\u00f9 l\u2019on aurait voulu le h\u00e2ler. L\u2019influence combin\u00e9e de la mar\u00e9e de flot (qui le portait \u00e0 l\u2019est) et des coups de mer et de ses voiles (qui le dirigeaient ouest-sud-ouest), le poussant vers le sud-sud-ouest, il passa si pr\u00e8s du bout de l\u2019estacade, que les nombreux spectateurs qui y \u00e9taient accourus purent lui jeter une ligne dont ils retinrent un bout. L\u2019\u00e9quipage saisit cette ligne, y amarra une aussi\u00e8re toute neuve que l\u2019on p\u00fbt h\u00e2ler \u00e0 l\u2019estacade, et qui \u00e9tablissait entre le navire et nous une communication que nous comptions bien utiliser, plus tard, pour \u00e9tablir un va-et-vient \u00e0 l\u2019aide duquel nous aurions sauv\u00e9 les hommes.</p>\n\n\n\n<p>Cet espoir, que rien ne semblait devoir d\u00e9jouer, fit perdre de vue le canot attendu, et les terribles p\u00e9rip\u00e9ties qui se succ\u00e9d\u00e8rent rapidement ne laiss\u00e8rent plus la libert\u00e9 de le r\u00e9clamer de nouveau. Une malheureuse circonstance rendit inutile l\u2019avantage de cette premi\u00e8re tentative.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019amarre \u00e9tait fix\u00e9e d\u2019une part \u00e0 l\u2019un des postes de l\u2019estacade, de l\u2019autre au navire lui-m\u00eame. Dans la vive et poignante pr\u00e9occupation qui dominait tous les esprits, on cessa de part et d\u2019autre de surveiller le cordage. On voyait le navire, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 sur le plateau, couler plus loin et glisser peu \u00e0 peu sur la pente, les coups de mer d\u00e9ferlaient, et l\u2019on avait \u00e0 craindre que l\u2019\u00e9quipage ne f\u00fbt enlev\u00e9 de dessus le pont. On criait de toutes parts \u00e0 ces hommes&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;Sur le gr\u00e9ement de misaine sur l\u2019avant&nbsp;!!!</em></p>\n\n\n\n<p>Lorsque tout \u00e0 coup l\u2019amarre, insuffisante \u00e0 supporter l\u2019effort toujours croissant qui la tendait, se rompit et nous \u00e9chappa. C\u2019en \u00e9tait fait&nbsp;! Toute communication \u00e9tait d\u00e9sormais impossible&nbsp;! Il ne fallait pas songer \u00e0 la r\u00e9tablir en pr\u00e9sence du p\u00e9ril qui devenait de plus en plus mena\u00e7ant. Les vagues furieuses enlevaient de dessus le pont tout ce qui s\u2019y trouvait&nbsp;: pi\u00e8ces \u00e0 eau, m\u00e2ts,&nbsp;<a href=\"http:\">esparres</a>, embarcations.</p>\n\n\n\n<p>Lanc\u00e9s \u00e7\u00e0 et l\u00e0, dans toutes les directions, ces objets flottent, s\u2019\u00e9loignent, reviennent et pr\u00e9sentent un nouvel embarras&nbsp;; surtout ceux qui se trouvaient encore retenus par quelques parties de leurs saisies&nbsp;; ils battent le pont, les bastingages et menacent les naufrag\u00e9s qui sont expos\u00e9s \u00e0 \u00eatre frapp\u00e9s, bless\u00e9s, mis en pi\u00e8ces\u2026 Et en effet, un des matelots, le nomm\u00e9&nbsp;<strong>Leport</strong>, eut les jambes prises entre la chaloupe et le&nbsp;<a href=\"http:\">guindeau</a>, il devait les avoir bris\u00e9es. Heureusement il en fut quitte pour de fortes contusions. Il n\u2019y avait plus de r\u00e9pit probable&nbsp;; il fallait tout de suite sauver les malheureux ou les voir p\u00e9rir&nbsp;!</p>\n\n\n\n<p>Le spectacle navrant de leur d\u00e9tresse excite la g\u00e9n\u00e9reuse ardeur de quelques-uns de ceux qui en sont t\u00e9moins. Sur un mot du brave&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Tixier</strong>, ils courent au bassin des Chasses, ils en enl\u00e8vent le canot des ponts et chauss\u00e9es, et le transportent au talus sous le fort Risban et le mettent \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p>Mais ici, un nouveau d\u00e9lai devient la suite d\u2019un combat de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 entre ces braves gens empress\u00e9s de courir au secours des naufrag\u00e9s&nbsp;: \u00e0 peine l\u2019embarcation est-elle \u00e0 flot que&nbsp;<strong>Gaspard Neuts</strong>, malgr\u00e9 son grand \u00e2ge et ne voulant c\u00e9der \u00e0 personne l\u2019occasion d\u2019\u00eatre utile, y saute avec&nbsp;<strong>Mathias Bommelaer</strong>,<strong>&nbsp;Bolleman</strong>,<strong>&nbsp;Celle&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Weins</strong>.</p>\n\n\n\n<p>En vain<strong>&nbsp;</strong><strong>Tixier</strong>&nbsp;leur d\u00e9montre-t-il qu\u2019ils n\u2019ont pas sur ce bateau plus de droit que lui, les fr\u00e8res&nbsp;<strong>Declerck</strong>,&nbsp;<strong>Charles Li\u00e9nard</strong>&nbsp;et&nbsp;<strong>Jouin&nbsp;</strong>qui l\u2019ont port\u00e9 \u00e0 force de bras, \u00e9galement. En vain fait-il voir l\u2019imminence du danger, et la nature de la lutte qui exige toute la vigueur possible, vigueur qui leur manque \u00e0 eux.</p>\n\n\n\n<p>Ces v\u00e9t\u00e9rans de la mer restent sourds \u00e0 toute r\u00e9clamation et s\u2019obstinent dans leur g\u00e9n\u00e9reuse mais funeste r\u00e9solution. Mais ses jeunes camarades et lui-m\u00eame poss\u00e8dent dans toute sa pl\u00e9nitude,&nbsp;devant l\u2019urgence,&nbsp;<strong>Tixier</strong>&nbsp;se d\u00e9siste avec d\u00e9sespoir et, me prenant \u00e0 t\u00e9moin&nbsp;:</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>&nbsp;<em>Vous le voyez, dit-il, ils ne veulent pas nous laisser sauver&nbsp; l\u2019\u00e9quipage&nbsp; &#8211; ils vont p\u00e9rir avec lui&nbsp;!&nbsp;</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p>Quoique plein de respect pour cette h\u00e9ro\u00efque \u00e9mulation, je ne partageais que trop les funestes pressentiments de&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Tixier</strong>. Mais comme lui je sentais que chaque seconde employ\u00e9e \u00e0 parlementer \u00e9tait un pr\u00e9judice irr\u00e9parable. Au moyen d\u2019une ligne amarr\u00e9e sur le canot et dont nous avions saisi le bout sur l\u2019estacade, nous h\u00e2lons enfin le fr\u00eale esquif et les cinq hommes qui le montaient.</p>\n\n\n\n<p>Ils avan\u00e7aient rapidement vers le navire, malgr\u00e9 les vagues qui, \u00e0 chaque instant, mena\u00e7aient de les engloutir. Quand ils furent \u00e0 port\u00e9e nous les largu\u00e2mes, et alors ils se dirig\u00e8rent \u00e0 force de rames vers les TROIS S\u0152URS, o\u00f9 ils abord\u00e8rent un instant apr\u00e8s. Saisis d\u2019une douloureuse anxi\u00e9t\u00e9, tous les spectateurs cessent toute d\u00e9monstration et restent absorb\u00e9s par la sc\u00e8ne qui se passe l\u00e0 devant eux.</p>\n\n\n\n<p>D\u2019une main vigoureuse&nbsp;Bolleman&nbsp;avait saisi l\u2019une des man\u0153uvres du chasse-mar\u00e9e. Malgr\u00e9 les coups de mer il retient le canot assez de temps pour que les matelots Leport, Bagausse et Lasselin puissent y descendre. En ce moment une lame entra\u00eene rapidement le canot qui, fuyant sous les pieds de l\u2019intr\u00e9pide marin, le laisse suspendu et oscillant au-dessus de l\u2019ab\u00eeme</p>\n\n\n\n<p>Heureusement la lame ram\u00e8ne l\u2019esquif et<strong>&nbsp;Bolleman&nbsp;</strong>y prend pied. Mais dans cette lutte ses forces s\u2019\u00e9taient \u00e9puis\u00e9es, un nouveau coup de mer l\u2019oblige \u00e0 larguer et le canot sauveteur est emport\u00e9 \u00e0 une distance qui ne permit plus de revenir \u00e0 la charge.</p>\n\n\n\n<p>Voil\u00e0 donc le canot et ses huit hommes faisant route pour gagner la terre&nbsp;!\u2026 Mais soit que rempli d\u2019eau il n\u2019ob\u00e9isse plus au gouvernail, soit que la man\u0153uvre command\u00e9e soit mal ex\u00e9cut\u00e9e, au lieu de nager tribord comme on le leur criait de l\u2019estacade, d\u2019o\u00f9 l\u2019on aurait pu leur jeter un bout de corde et les h\u00e2ler \u00e0 terre, ils font la man\u0153uvre inverse et se dirigent sud-ouest&nbsp;!</p>\n\n\n\n<p>Alors ils prennent la lame en travers\u2026 Un violent coup de mer remplit le canot, il chavire&nbsp;!!! Les huit hommes et l\u2019embarcation sont \u00e9parpill\u00e9s \u00e0 la surface. Tant\u00f4t on les voit se d\u00e9battant \u00e7\u00e0 et l\u00e0&nbsp;; tant\u00f4t s\u2019\u00e9levant au-dessus des eaux, tant\u00f4t s\u2019y enfon\u00e7ant, puis se r\u00e9unissant autour de la coque renvers\u00e9e, roulant avec elle dans la lame et s\u2019y cramponnant avec l\u2019\u00e9nergie du supr\u00eame d\u00e9sespoir&nbsp;! Pendant cette affreuse lutte deux de ces infortun\u00e9s disparaissent pour toujours. Essaierai-je de vous d\u00e9peindre l\u2019angoisse de la foule spectatrice de ce lamentable d\u00e9sastre&nbsp;?</p>\n\n\n\n<p>Port\u00e9 par la mar\u00e9e de flots, le canot \u00e9tait maintenant parvenu avec six hommes \u00e0 toucher l\u2019estacade. Mais ces infortun\u00e9s \u00e9taient hors d\u2019\u00e9tat de faire aucun effort. Quelques hommes,&nbsp;<strong>Declercq</strong>,&nbsp;<strong>Bose</strong>,&nbsp;<strong>Declerk</strong>, s\u2019affalent le long des fermes de la jet\u00e9e, et passent sous les bras des naufrag\u00e9s une corde \u00e0 l\u2019aide de laquelle on les hisse. Cette op\u00e9ration difficile et dangereuse \u00e0 la fois r\u00e9ussit \u00e0 souhait,&nbsp;<strong>Bolleman</strong>,<strong>&nbsp;Weins</strong>,<strong>&nbsp;Neuts</strong>, le matelot&nbsp;<strong>Leport</strong>&nbsp;sont arrach\u00e9s \u00e0 la fureur des vagues&nbsp;!</p>\n\n\n\n<p>Mais pendant qu\u2019on obtient ce succ\u00e8s,&nbsp;<strong>Bommelaer</strong>, le brave&nbsp;<strong>Bommelaer</strong>&nbsp;coule pour ne plus repara\u00eetre, et la mer ne nous l\u2019a pas encore rendu&nbsp;! Plus malheureux encore,&nbsp;<strong>Celle</strong>, emport\u00e9 par les eaux, passe \u00e0 travers les piles de l\u2019estacade\u2026 Parvenu dans le chenal, il anime ses forces et tente de gagner une des \u00e9chelles de la jet\u00e9e de l\u2019est, mais il n\u2019y peut atteindre&nbsp;; il vient mourir, lanc\u00e9 contre elle, sans que personne p\u00fbt s\u2019y trouver pour l\u2019accueillir et lui jeter un bout de corde.</p>\n\n\n\n<p>Funeste journ\u00e9e&nbsp;! Lamentable souvenir&nbsp;! Vous ne vous effacerez jamais de notre m\u00e9moire.</p>\n\n\n\n<p>Voil\u00e0 donc quatre victimes \u00e0 la mer&nbsp;! En voil\u00e0 quatre autres qu\u2019on lui a ravies&nbsp;! Mais le matelot&nbsp;<strong>Leport</strong>&nbsp;est bless\u00e9 aux deux jambes, et&nbsp;<strong>Neuts</strong>, le brave&nbsp;<strong>Neuts</strong>, est dans un \u00e9tat d\u2019asphyxie qui laisse peu d\u2019espoir de le ramener \u00e0 la vie.</p>\n\n\n\n<p>Laissons pourtant le triste convoi qui se dirige vers la maison du phare dont les habitants s\u2019empresseront comme toujours de prodiguer tous les secours possibles \u00e0 ceux qu\u2019on leur am\u00e8ne&nbsp;; laissons-les aux soins du docteur&nbsp;<strong>Thelu</strong>, qui se trouve toujours o\u00f9 l\u2019infortune le r\u00e9clame\u2026 Revenons \u00e0 l\u2019estacade\u2026 Les tragiques sc\u00e8nes n\u2019y ont pas encore pris fin.</p>\n\n\n\n<p>Un homme, le capitaine<strong>&nbsp;Jacob</strong>, nageait vers nous&nbsp;; tant\u00f4t nous l\u2019apercevions, tant\u00f4t nous le perdions de vue sous les vagues qui le fouettaient au visage.</p>\n\n\n\n<p><strong>Fran\u00e7ois Tixier</strong>&nbsp;le voit dans cette p\u00e9rilleuse situation&nbsp;; n\u2019\u00e9coutant plus les conseils d\u2019amis prudents qui l\u2019engageaient \u00e0 ne pas compromettre inutilement sa vie dans une entreprise impossible, il se d\u00e9livre de sa veste, se fait amarrer une ligne autour du corps et s\u2019\u00e9lance au milieu des brisants\u2026 Il a vu repara\u00eetre la t\u00eate du capitaine, il nage vers ce point, l\u2019aper\u00e7oit encore\u2026 il avance, il va le saisir par les cheveux\u2026 une lame affreuse fond sur lui, l\u2019en s\u00e9pare et lui \u00f4te la respiration\u2026 Toutefois son \u00e9nergie l\u2019emporte&nbsp;; il reprend ses sens et revient plus intr\u00e9pide que jamais\u2026 Mais plus rien&nbsp;<strong>Jacob</strong>&nbsp;dispara\u00eet&nbsp;! Nous ne le reverrons plus&nbsp;!!!</p>\n\n\n\n<p>Douloureusement d\u00e9\u00e7u,<strong>&nbsp;Fran\u00e7ois Tixie</strong>r se tourne alors vers l\u2019estacade&nbsp;; on le hisse non sans peine ni sans danger. Et gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019empressement d\u2019un ami,&nbsp;<strong>Jules Lefebvre</strong>, qui, lui aussi, se d\u00e9voue, on soustrait le vaillant sauveteur aux eaux en tourmente.</p>\n\n\n\n<p>Le voil\u00e0 en s\u00fbret\u00e9&nbsp;! Mais transi et accabl\u00e9 de fatigue. A ce moment il aper\u00e7oit les deux hommes rest\u00e9s \u00e0 bord du chasse-mar\u00e9e, un matelot et un mousse. Leur perte est certaine, la mer qui monte toujours passe par-dessus le navire et le gr\u00e9ement. Les deux malheureux poussent des cris d\u00e9chirants&nbsp;; ils implorent des secours&nbsp;!\u2026 Ces cris arrivent au c\u0153ur de Fran\u00e7ois Tixier, Il veut les sauver ou p\u00e9rir avec eux. Son fr\u00e8re&nbsp;<strong>D\u00e9sir\u00e9 Tixier</strong>, son demi-fr\u00e8re&nbsp;<strong>Jouin</strong>, les deux&nbsp;<strong>Declercq</strong>&nbsp;et<strong>&nbsp;Charles Li\u00e9nard</strong>, ses dignes \u00e9mules, sont autour de lui et sous la m\u00eame impression&nbsp;!</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Voil\u00e0 deux hommes, leur crie-t-il, les laisserons-nous p\u00e9rir comme des chiens&nbsp;? N\u2019est ce pas assez de six victimes&nbsp;? En faudra-t-il huit&nbsp;? Non, non&nbsp;! Affirme-t-il avec \u00e9nergie&nbsp;!</em></p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Non, non&nbsp;!</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p>r\u00e9pondent, ces h\u00e9ro\u00efques amis&nbsp;!\u2026</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Eh bien&nbsp;! reprend<strong>&nbsp;Fran\u00e7ois Tixier</strong>, allons chercher un autre canot, montons-le&nbsp;! Et sauvons-les&nbsp;!</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t fait que dit, ils s\u2019\u00e9lancent, vont \u00e0 deux kilom\u00e8tres de l\u00e0, en ram\u00e8nent au pas de course un canot qui, peut \u00eatre aussi, va les conduire \u00e0 la mort.</p>\n\n\n\n<p>Messieurs, il y a des traits qui m\u00e9ritent l\u2019\u00e9loge&nbsp;; mais il y en a qui le d\u00e9fient. Laissons-leur cette sublime simplicit\u00e9 qui fait leur grandeur. Soyons heureux et fiers d\u2019en \u00eatre les t\u00e9moins&nbsp;; inclinons nous&nbsp;! Sentons battre nos c\u0153urs&nbsp;! Mais gardons le silence qu\u2019inspirent l\u2019admiration et le respect.</p>\n\n\n\n<p>Deux malheureux, tristes restes de l\u2019\u00e9quipage des TROIS S\u0152URS, mouill\u00e9s par les vagues, transis par un vent glacial, \u00e9taient l\u2019un le matelot&nbsp;<strong>Rio</strong>, grimp\u00e9 par les haubans de misaine \u00e0 b\u00e2bord jusqu\u2019\u00e0 la poulie de drisse de cette voile o\u00f9 il se tenait assis sans trop de fatigue. L\u2019autre, un mousse, enfant de douze ans, paralys\u00e9 par la peur et glac\u00e9 par le froid, n\u2019avait pu parvenir que jusqu\u2019\u00e0 la poulie de&nbsp;<a href=\"http:\">caudelette</a>. Il s\u2019y \u00e9tait mis aussi \u00e0 califourchon et s\u2019y cramponnait de son mieux. Mais le gr\u00e9ement \u00e9tait lui-m\u00eame tellement tourment\u00e9 par la mer que la caudelette vint \u00e0 d\u00e9crocher et le palan n\u2019\u00e9tant plus retenu par en bas, devint le jouet des vagues avec l\u2019enfant qui s\u2019y \u00e9tait log\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Cette position \u00e9tait effrayante. A chaque mouvement l\u2019enfant oscillait d\u2019un c\u00f4t\u00e9 du m\u00e2t \u00e0 un m\u00e8tre de distance, puis il y retombait, et \u00e0 chaque oscillation on s\u2019attendait \u00e0 le voir se briser contre la m\u00e2ture ou tomber mourant dans l\u2019ab\u00eeme tourbillonnant autour de lui.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019assistance avait pu comprendre toute l\u2019horreur de cette situation, lorsqu\u2019elle voit repara\u00eetre <strong>Fran\u00e7ois Tixier </strong>dans le canot, et avec lui: <strong>Jouin</strong>, les deux fr\u00e8res <strong>Declerck </strong>et <strong>Charles Li\u00e9nard </strong>; <strong>D\u00e9sir\u00e9 Tixier</strong> n\u2019a pu y trouver place, et malgr\u00e9 son g\u00e9n\u00e9reux d\u00e9plaisir il a d\u00fb rester \u00e0 terre. Ce second canot est, comme le premier, rapidement h\u00e2l\u00e9 jusqu\u2019au navire, et, par une man\u0153uvre semblable \u00e0 la premi\u00e8re, les sauveteurs arrivent au navire et parviennent \u00e0 s\u2019y amarrer..</p>\n\n\n\n<p><strong>Rio</strong>, qui a conserv\u00e9 assez de force et qui d\u2019ailleurs a moins souffert que l\u2019enfant, son compagnon d\u2019infortune,&nbsp;<strong>Rio</strong>&nbsp;se d\u00e9gage promptement de sa poulie et se laisse glisser le long des haubans dans le canot.</p>\n\n\n\n<p>Quant au pauvre petit&nbsp;<strong>Thomas</strong>, il \u00e9tait hors d\u2019\u00e9tat de s\u2019aider. Jouin le remarque\u2026 il n\u2019h\u00e9site pas un moment et saute \u00e0 bord du navire.&nbsp;<strong>Thomas</strong>, d\u00e9faillant, essaie de descendre et veut glisser comme l\u2019a fait son compagnon&nbsp;; mais il tombe de la poulie sur le pont, plac\u00e9 douze pieds au-dessous. On le croit tu\u00e9&nbsp;; un cri de d\u00e9tresse s\u2019\u00e9l\u00e8ve sur toute la ligne de l\u2019estacade.</p>\n\n\n\n<p>Mais faisant un supr\u00eame effort, le pauvre enfant se rel\u00e8ve, court vers l\u2019avant pour arriver au canot, o\u00f9 des bras sauveurs l\u2019attendent. En ce moment critique une vague en fureur arrive, l\u2019enl\u00e8ve et le lance \u00e0 dix brasses de l\u2019embarcation. A cette vue,&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Tixier</strong>&nbsp;s\u2019oubliant lui-m\u00eame, oubliant son fr\u00e8re laiss\u00e9 \u00e0 bord, se met \u00e0 la recherche de l\u2019enfant qu\u2019il a vu revenir au-dessus de l\u2019eau&nbsp;; \u00e0 travers mille p\u00e9rils, il l\u2019attend et le ram\u00e8ne, mais meurtri, \u00e0 demi-mort.</p>\n\n\n\n<p>Pendant qu\u2019il soutenait cette lutte h\u00e9ro\u00efque, il y avait quelque chose d\u2019aussi sublime que son courage&nbsp;: c\u2019\u00e9tait l\u2019intr\u00e9pidit\u00e9 de&nbsp;<strong>Jouin</strong>. Avec un sang-froid surhumain il semblait ne pas voir les dangers qui le mena\u00e7aient, en suivant d\u2019un regard ferme et sympathique les tentatives de son fr\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p>Dieu n\u2019a pas voulu que de tels hommes nous fussent \u00e9galement ravis&nbsp;!&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Tixier&nbsp;</strong>revient, reprend son fr\u00e8re et profitant d\u2019une embellie \u00e9vite l\u2019arri\u00e8re de la lame, s\u2019approche rapidement de la terre, coupe vers l\u2019estacade, d\u2019o\u00f9 il re\u00e7oit une touline avec laquelle, au pas de course on les h\u00e2le,&nbsp;<strong>Jouin</strong>,<strong>&nbsp;Rio</strong>, le mousse et&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Tixier</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Messieurs, j\u2019ai eu le bonheur d\u2019embrasser cet homme\u2026 Je dis cet homme, mais je voudrais qu\u2019un autre mot puisse mieux d\u00e9signer ce qu\u2019il est en effet. Enfin, les voil\u00e0 \u00e0 terre&nbsp;! Cent bras s\u2019empressent pour les transporter chez le garde du phare, ou MM.&nbsp;<strong>Benjamin Morel</strong>,<strong>&nbsp;Caron&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Dessurne&nbsp;</strong>leur prodiguent tous les soins que r\u00e9clame leur \u00e9tat&nbsp;!</p>\n\n\n\n<p>H\u00e9las&nbsp;! A la joie de les revoir se m\u00ealent d\u2019amers regrets.&nbsp;<strong>Gaspard Neuts</strong>&nbsp;est l\u00e0, gisant et priv\u00e9 de vie&nbsp;! Tous les secours de l\u2019art ont \u00e9t\u00e9 impuissants, et les assistants paient \u00e0 ce digne et infortun\u00e9 marin un juste tribut de larmes. Deux hommes r\u00e9clamaient des soins sp\u00e9ciaux, le matelot&nbsp;<strong>Leport&nbsp;</strong>et le mousse&nbsp;<strong>Thomas&nbsp;</strong>; on les transporte \u00e0 l\u2019h\u00f4pital, o\u00f9 ils sont bient\u00f4t suivis de leur troisi\u00e8me compagnon d\u2019infortune.&nbsp;.</p>\n\n\n\n<p>Sont morts parmi l&rsquo;\u00e9quipage du chasse mar\u00e9e&nbsp;<strong>&nbsp;Constant Jacob</strong>&nbsp;33 ans ,<strong>Jean <strong>Marie</strong> <strong>Bagousse </strong>46 ans, <strong>H\u00e9zeel\u00e9e Jean Marie </strong>25 ans, tous de Locqmariaquer en Morbihan</strong></p>\n\n\n\n<p><em>Obs\u00e8ques des sauveteurs</em></p>\n\n\n\n<p><em>A quelques jours de l\u00e0, un fun\u00e8bre cort\u00e8ge traversait la cit\u00e9&nbsp;; on portait au temple et au champ du repos les restes mortels de Gaspard Neuts et de l\u2019un des matelots du bord. Toutes les pr\u00e9occupations avaient c\u00e9d\u00e9 \u00e0 celle d\u2019une si juste douleur&nbsp;! Priv\u00e9e de deux de ses plus nobles fils, la noble cit\u00e9 avait pris le deuil&nbsp;!</em></p>\n\n\n\n<p><em>Oui, Messieurs, c\u2019est une noble cit\u00e9 que celle o\u00f9 l\u2019on comprend si bien l\u2019h\u00e9ro\u00efsme&nbsp;! O\u00f9, sans invitation, sans mesure concert\u00e9e, toute une population sait qu\u2019elle doit s\u2019assembler et venir honorer ses v\u00e9n\u00e9rables martyrs du d\u00e9vouement&nbsp;! Oui, c\u2019est une noble cit\u00e9 que celle o\u00f9 tous les fonctionnaires de tous les degr\u00e9s vont spontan\u00e9ment et tous ensemble, comme un seul homme, se ranger autour de la tombe d\u2019obscurs citoyens qui n\u2019ont d\u2019autre dignit\u00e9 que celle du c\u0153ur&nbsp;; d\u2019autre titre que leur modeste vertu&nbsp;! Oui, c\u2019est une noble cit\u00e9 que celle o\u00f9 toute la masse populaire se croit frapp\u00e9e et prend le deuil quand des hommes de bien lui sont ravis&nbsp;; o\u00f9, dans un si\u00e8cle d\u2019argent et d\u2019\u00e9go\u00efsme, il se trouve encore des larmes pour de telles douleurs</em></p>\n\n\n\n<p><em>Honneur \u00e0 vous, hommes de bien&nbsp;!! Dieu sera votre r\u00e9compense&nbsp;! Mais aussi honneur \u00e0 toi, ville privil\u00e9gi\u00e9e, o\u00f9 tant de c\u0153urs pratiquent la vertu&nbsp;! O\u00f9 tant de c\u0153urs savent lui rendre hommage&nbsp;!</em></p>\n\n\n\n<p><em>NDLR&nbsp; Selon Albert Mine, 3 personnes ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9es avec le premier canot. Le nombre total est donc port\u00e9 \u00e0 5.</em></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#090a0a\" class=\"has-inline-color\">Source <br>BNF Gallica \u0152uvres dunkerquoise &#8211; Texte de M. Conseil</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/plaque-leughenaer-Trois-Soeurs-1857.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2642\" width=\"176\" height=\"329\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/plaque-leughenaer-Trois-Soeurs-1857.png 179w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/plaque-leughenaer-Trois-Soeurs-1857-161x300.png 161w\" sizes=\"(max-width: 176px) 100vw, 176px\" /><figcaption>plaque Leughenaer Trois S\u0153urs 1857</figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Tombe-Celle-681x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2644\" width=\"217\" height=\"325\"/></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/tombe-gaspard-neuts-681x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2643\" width=\"217\" height=\"326\"/></figure>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bommelaer-Mathias-tombe-559x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2640\" width=\"179\" height=\"326\"/></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#e1e9ec\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:90%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p>Ces trois tombes, all\u00e9e E10 du cimeti\u00e8re de Dunkerque, sont entretenues par nos amis des<strong>&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http://www.les-corsaires-dunkerquois.com/\" target=\"_blank\">Corsaires dunkerquois</a></strong> et le canot de sauvetage de Dunkerque</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:10%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/corsaires.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-147\" width=\"75\" height=\"75\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/corsaires.png 100w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/corsaires-12x12.png 12w\" sizes=\"(max-width: 75px) 100vw, 75px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"672\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Naufrage-trois-soeurs-1024x672.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2641\"/><figcaption><strong>Naufrage des trois s\u0153urs &#8211; Marine dunkerquoise Jean-Yves Decanter</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du chasse mar\u00e9e LES TROIS S\u0152URS- 29 janvier 1857 2 hommes sauv\u00e9s&nbsp;&nbsp;&#8211; 3 sauveteurs d\u00e9c\u00e9d\u00e9s Patron du canotMatthias BommelaerSous-patronGaspard NeutsArmement\u00a0:Bagausse &#8211; Melchior Bolleman &#8211; Bose &#8211;Caron &#8211;\u00a0Charles Louis Celle\u00a0&#8211;Charles Declerck &#8211; Jouin &#8211; Lasselin &#8211; Leport &#8211;\u00a0Jules Lefebvre ou Lef\u00e9bure (voilier)Charles Arthur\u00a0 Lienard &#8211; Benjamin MorelTh\u00e9lu &#8211; D\u00e9sir\u00e9 Tixier &#8211;\u00a0Fran\u00e7ois Tixier &#8211;Pierre Vincent Weins [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2641,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>57TRO-0250B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Trois sauveteurs p\u00e9rissent en voulant sauver l&#039;\u00e9quipage des Trois S\u0153urs\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"57TRO-0250B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Trois sauveteurs p\u00e9rissent en voulant sauver l&#039;\u00e9quipage des Trois S\u0153urs\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-13T22:14:55+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Naufrage-trois-soeurs-e1632774565905.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"328\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"16 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Naufrage-trois-soeurs-e1632774565905.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Naufrage-trois-soeurs-e1632774565905.png\",\"width\":500,\"height\":328,\"caption\":\"Naufrage des trois s\\u0153urs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/\",\"name\":\"57TRO-0250B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-26T12:19:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-13T22:14:55+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Trois sauveteurs p\\u00e9rissent en voulant sauver l'\\u00e9quipage des Trois S\\u0153urs\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"57TRO-0250B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "57TRO-0250B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Trois sauveteurs p\u00e9rissent en voulant sauver l'\u00e9quipage des Trois S\u0153urs",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "57TRO-0250B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Trois sauveteurs p\u00e9rissent en voulant sauver l'\u00e9quipage des Trois S\u0153urs",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-13T22:14:55+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 328,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Naufrage-trois-soeurs-e1632774565905.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "16 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Naufrage-trois-soeurs-e1632774565905.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Naufrage-trois-soeurs-e1632774565905.png",
                    "width": 500,
                    "height": 328,
                    "caption": "Naufrage des trois s\u0153urs"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/",
                    "name": "57TRO-0250B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-26T12:19:48+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-13T22:14:55+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Trois sauveteurs p\u00e9rissent en voulant sauver l'\u00e9quipage des Trois S\u0153urs",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/57tro-0250b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "57TRO-0250B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2639"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2639"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2639/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8542,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2639/revisions/8542"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2641"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2639"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
