{
    "id": 2646,
    "date": "2021-09-26T14:23:36",
    "date_gmt": "2021-09-26T12:23:36",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2646"
    },
    "modified": "2021-10-06T19:43:54",
    "modified_gmt": "2021-10-06T17:43:54",
    "slug": "sauvind1857",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1857"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Ann\u00e9e 1857 &nbsp;Sauvetages individuels</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 4&nbsp;enfants</h2>\n\n\n\n<p><strong>1857</strong></p>\n\n\n\n<p>Joseph Jean d\u00e9sir\u00e9 COFFYN sauve une personne</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;honneur 2e classe journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 3/12/1867 A0770</p>\n\n\n\n<p>Le futur pilote et patron du canot de sauvetage&nbsp;<strong>Charles Lefebvre</strong>&nbsp;ag\u00e9 de 18 ans sauve le matelot d&rsquo;une barque de p\u00eache</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0172</p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00e9d\u00e9ric Gheys,&nbsp;</strong>charpentier de navire, demeurant rue de la Vierge, a sauv\u00e9,&nbsp;<strong>Charles-Louis Gusman,&nbsp;</strong>pr\u00e8s du pont de la Citadelle \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 8 juillet 1857 &#8211; a0173</p>\n\n\n\n<p><strong>06 juillet</strong></p>\n\n\n\n<p>Vers cinq heures du soir, un enfant de douze ans, le nomm\u00e9&nbsp;<strong>Augustin Lherberghe,</strong>&nbsp;se baignait&nbsp;dans le foss\u00e9 d\u2019enceinte de l\u2019\u00e9cluse Magloire, \u00e0 Dunkerque,&nbsp;endroit tr\u00e8s-dangereux par les trous et la vase qui s\u2019y trouvent. Ne sachant pas nager, il perdit pied et disparut. Le jeune C<strong>harles-Pierre-Martin Debavelaere,</strong>&nbsp;\u00e2g\u00e9 de onze ans, qui se trouvait \u00e0 proximit\u00e9, se porta au secours de<strong>&nbsp;Lherberghe</strong>; mais il se trouva saisi par celui-ci et disparut avec&nbsp;lui. Aux cris pouss\u00e9s par un t\u00e9moin de ces faits, un enfant,&nbsp;&nbsp;le nomm\u00e9&nbsp;<strong>Xavier-Jean Bommel,</strong>&nbsp;\u00e2g\u00e9 de&nbsp;<strong>neuf ans et demi,</strong>&nbsp;n\u2019h\u00e9sita pas \u00e0 se lancer \u00e0 leur secours, et fut assez heureux&nbsp;pour retirer d\u2019abord&nbsp;<strong>Debavelaere</strong>, puis&nbsp;<strong>Lherberghe&nbsp;</strong>; celui-ci&nbsp;avait d\u00e9j\u00e0 perdu connaissance, mais il fut promptement rappel\u00e9 \u00e0 la vie. Le d\u00e9vouement du jeune&nbsp;<strong>Bommel</strong>, eu \u00e9gard \u00e0 son \u00e2ge, m\u00e9rite le plus bel \u00e9loge. C&rsquo;est un trait que l&rsquo;on&nbsp;peut, \u00e0 bon droit, qualifier d\u2019extraordinaire.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le ministre de la Marine lui attribue a m\u00e9daille d\u2019argent&nbsp; &nbsp;a0174</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Moniteur Universel 11 juillet 1857 et 28 f\u00e9vrier 1858&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Vers sept heures, le fils du sieur&nbsp;<strong>Zoete</strong>,&nbsp;chauffeur \u00e2 l&rsquo;usine a gaz, jouait sur le quai en bois qui borde&nbsp;la Cunette, pr\u00e8s des Quatre-Ecluses ; tout \u00e0 coup il fait un&nbsp;faux pas et tombe \u00e0 l\u2019eau. Sur la berge, il n\u2019y avait qu\u2019une&nbsp;petite fille : elle fit entendre des cris de d\u00e9tresse. Le sieur<strong>&nbsp;Fran\u00e7ois Nis</strong>, journalier, rue du Milieu, N\u00b0 18, arrivant au&nbsp;loin, entendit cet appel ; il pr\u00e9cipita sa marche, se jeta dans l&rsquo;eau et fut assez heureux pour retirer l&rsquo;enfant. Ce dernier,&nbsp;apr\u00e8s quelques secours prodiguas par deux femmes chez qui&nbsp;il avait \u00e9t\u00e9 port\u00e9, fut remis sain et sauf entre les mains de&nbsp;son p\u00e8re, venu pour le r\u00e9clamer. .</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Moniteur Universel 11 juillet 1857 A0390&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>03 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>C\u00e9sar Bellais</strong>, commis n\u00e9gociant \u00e0 Dunkerque, sauve un enfant de 6 ans qui venait de tomber \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur universel&nbsp; &nbsp;a0175</p>\n\n\n\n<p><strong><u>7 septembre</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Le patrondu bateau de&nbsp; p\u00eache&nbsp;<strong>Louis Fran\u00e7ois Dessingu\u00e9</strong>&nbsp;sauve un enfant qui se noyait</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0176</p>\n\n\n\n<p><strong>D\u00e9cembre&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Charles Pierre <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/lav-1666h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1525\">Lavie</a></strong>, futur&nbsp; patron du canot de sauvetage, se jette \u00e0 l\u2019eau en pleine mer pour sauver deux personnes du bateau dont il \u00e9tait le patron.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0177</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1857 &nbsp;Sauvetages individuels 9 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 4&nbsp;enfants 1857 Joseph Jean d\u00e9sir\u00e9 COFFYN sauve une personne Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;honneur 2e classe journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 3/12/1867 A0770 Le futur pilote et patron du canot de sauvetage&nbsp;Charles Lefebvre&nbsp;ag\u00e9 de 18 ans sauve le matelot d&rsquo;une barque de p\u00eache A0172 Fr\u00e9d\u00e9ric Gheys,&nbsp;charpentier de navire, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1857 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1857\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1857 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1857\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T17:43:54+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/\",\"name\":\"SAUVIND1857 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-26T12:23:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T17:43:54+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1857\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1857\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1857 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1857",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1857 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1857",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T17:43:54+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/",
                    "name": "SAUVIND1857 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-26T12:23:36+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T17:43:54+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1857",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1857/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1857"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2646"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2646"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2646/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3914,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2646/revisions/3914"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2646"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
