{
    "id": 2651,
    "date": "2021-09-26T14:36:10",
    "date_gmt": "2021-09-26T12:36:10",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2651"
    },
    "modified": "2021-11-02T20:29:52",
    "modified_gmt": "2021-11-02T19:29:52",
    "slug": "58ado-0007b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/",
    "title": {
        "rendered": "58ADO-0007B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick ADOLPHE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 janvier 1858</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement&nbsp;&nbsp;bateau lamaneur N\u00b06</strong></sup><br><sup><strong>Canot SH</strong></sup><br><sup>D\u00e9sir\u00e9 Tixier&nbsp; <a data-type=\"page\" data-id=\"1592\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/tix-2630h/\">Fran\u00e7ois Tixier</a></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Dans la nuit du 4 au 5 janvier, le brick ADOLPHE , de Paimpol, capitaine <strong>Goaver</strong>, se rend d&rsquo;Espagne \u00e0 Rotterdam, charg\u00e9 de minerai. II arrivait \u00e0 destination, quand il fut repouss\u00e9 par des vents d&rsquo;est d&rsquo;une grande violence, et, forc\u00e9 de r\u00e9trograder. Il arrive \u00e0 hauteur de notre port&nbsp;et touche sur un banc, une voie d&rsquo;eau se d\u00e9clare, et, devant l\u2019imminence du danger, il met sa chaloupe \u00e0 la mer pour demander du secours. Elle parvient, avec deux hommes et le mousse qui la montent, \u00e0 gagner l&rsquo;estacade de ouest.</p>\n\n\n\n<p>Bien que la mer soit affreuse, un bateau lamaneur, N\u00b06, arrive \u00e0 gagner le navire qui, \u00e0 chaque coup de mer, menace de sombrer. Alors le capitaine, d\u00e9sesp\u00e9rant du sort de son navire, se r\u00e9signe \u00e0 s&#8217;embarquer sur ce canot, o\u00f9 viennent de descendre aussi les trois derniers hommes de son \u00e9quipage, et ils parviennent \u00e0 l&rsquo;estacade de l&rsquo;est. L&rsquo;un des bateaux du pilotage a de son cot\u00e9, pris la mer pour porter secours au navire.</p>\n\n\n\n<p>Les braves fr\u00e8res&nbsp;<strong>Tixier</strong>, dans leur chaloupe, en font autant, et les efforts de ces dignes sauveteurs, s&rsquo;ils n&rsquo;ont pas abouti \u00e0 porter d&rsquo;utiles secours, ont prouv\u00e9 une fois de plus leur constant d\u00e9vouement \u00e0 l\u2019humanit\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>La Soci\u00e9t\u00e9 Humaine, qui toujours veille, ne faillit pas non plus \u00e0 sa t\u00e2che. A mesure que ses membres ont connaissance de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, ils accourent au lieu du sinistre, et, par leurs soins, les naufrages re\u00e7oivent un complet rechange de v\u00eatements avec les secours que leur \u00e9tat r\u00e9clame.</p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0b0b0c\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0b0b0c\" class=\"has-inline-color\">Michel Dahaene \u00ab&nbsp;Drames en mer&nbsp;\u00bb</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0b0b0c\" class=\"has-inline-color\">Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0b0b0c\" class=\"has-inline-color\">Journal L&rsquo;autorit\u00e9 de Dunkerque</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick ADOLPHE 4 janvier 1858 4 hommes sauv\u00e9s Armement&nbsp;&nbsp;bateau lamaneur N\u00b06Canot SHD\u00e9sir\u00e9 Tixier&nbsp; Fran\u00e7ois Tixier Dunkerque&nbsp;: Dans la nuit du 4 au 5 janvier, le brick ADOLPHE , de Paimpol, capitaine Goaver, se rend d&rsquo;Espagne \u00e0 Rotterdam, charg\u00e9 de minerai. II arrivait \u00e0 destination, quand il fut repouss\u00e9 par des vents d&rsquo;est d&rsquo;une [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1872,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>58ADO-0007B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Tixier canot SH et lamaneurs au secours du Adolphe\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"58ADO-0007B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Tixier canot SH et lamaneurs au secours du Adolphe\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T19:29:52+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"832\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"307\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"width\":832,\"height\":307,\"caption\":\"Canot lamaneur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/\",\"name\":\"58ADO-0007B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-26T12:36:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T19:29:52+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Tixier canot SH et lamaneurs au secours du Adolphe\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"58ADO-0007B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "58ADO-0007B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Tixier canot SH et lamaneurs au secours du Adolphe",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "58ADO-0007B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Tixier canot SH et lamaneurs au secours du Adolphe",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T19:29:52+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 832,
                "height": 307,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "width": 832,
                    "height": 307,
                    "caption": "Canot lamaneur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/",
                    "name": "58ADO-0007B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-26T12:36:10+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T19:29:52+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Tixier canot SH et lamaneurs au secours du Adolphe",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ado-0007b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "58ADO-0007B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2651"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2651"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2651/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8112,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2651/revisions/8112"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1872"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2651"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
