{
    "id": 2653,
    "date": "2021-09-26T14:41:39",
    "date_gmt": "2021-09-26T12:41:39",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2653"
    },
    "modified": "2021-11-02T21:01:57",
    "modified_gmt": "2021-11-02T20:01:57",
    "slug": "58moo-0164b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/",
    "title": {
        "rendered": "58MOO-0164B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts barque AMIRAL MOORSON</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">14 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 mars 1858</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Armement du canot :</strong></sup><br><sup><a data-type=\"page\" data-id=\"1433\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/ficp-1081h/\">Pierre Ficquet</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"1525\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/lav-1666h/\">Charles Lavie</a></sup><br><sup>Philippe Sailly &#8211;&nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"1592\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/tix-2630h/\">Fran\u00e7ois Tixier</a></sup><br><sup>Charles Caeylers</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d8d3b3\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><br><strong><sup>La Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque </sup></strong><br><strong><sup>attribue une M\u00e9daille d&rsquo;argent</sup>&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup>Sailly P.F</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le trois-m\u00e2ts barque AMIRAL MOORSON, de Hull, parti d\u2019Angleterre pour Constantinople sous le commandement du capitaine&nbsp;<strong>Leaper</strong>, avec un chargement de charbon, sombre \u00e0 trois milles au nord du port de Dunkerque, apr\u00e8s avoir perdu son gouvernail et s\u2019\u00eatre fortement avari\u00e9 sur les bancs du large.</p>\n\n\n\n<p>Tout l\u2019\u00e9quipage, compos\u00e9 de quatorze hommes, fut sauv\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Plusieurs pilotes et marins, au nombre desquels nous trouvons&nbsp;<strong>Ficquet</strong>, se firent remarquer dans cette circonstance.</p>\n\n\n\n<p>Ils se port\u00e8rent, avec empressement, au secours du navire en d\u00e9tresse, quoique l\u2019\u00e9tat de la mer et la force du vent rendissent la sortie fort dangereuse pour le canot de la Soci\u00e9t\u00e9 humaine.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#171818\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#171818\" class=\"has-inline-color\">Michel Dahaene \u00ab&nbsp;Drames en mer&nbsp;\u00bb</span></sup><br><sup><span style=\"color:#171818\" class=\"has-inline-color\">Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts barque AMIRAL MOORSON 14 hommes sauv\u00e9s 7 mars 1858 Armement du canot :Pierre Ficquet&nbsp;&#8211;&nbsp;Charles LaviePhilippe Sailly &#8211;&nbsp;Fran\u00e7ois TixierCharles Caeylers La Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque attribue une M\u00e9daille d&rsquo;argent&nbsp; Sailly P.F Dunkerque Le trois-m\u00e2ts barque AMIRAL MOORSON, de Hull, parti d\u2019Angleterre pour Constantinople sous le commandement du capitaine&nbsp;Leaper, avec un chargement de charbon, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4018,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>58MOO-0164B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 sauveteurs \u00e9m\u00e9rite pour sauver l&#039;Amiral Moorson\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"58MOO-0164B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 sauveteurs \u00e9m\u00e9rite pour sauver l&#039;Amiral Moorson\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T20:01:57+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/\",\"name\":\"58MOO-0164B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-26T12:41:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T20:01:57+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 3 sauveteurs \\u00e9m\\u00e9rite pour sauver l'Amiral Moorson\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"58MOO-0164B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "58MOO-0164B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 sauveteurs \u00e9m\u00e9rite pour sauver l'Amiral Moorson",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "58MOO-0164B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 sauveteurs \u00e9m\u00e9rite pour sauver l'Amiral Moorson",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T20:01:57+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/",
                    "name": "58MOO-0164B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-26T12:41:39+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T20:01:57+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 sauveteurs \u00e9m\u00e9rite pour sauver l'Amiral Moorson",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58moo-0164b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "58MOO-0164B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2653"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2653"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2653/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8114,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2653/revisions/8114"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4018"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2653"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
