{
    "id": 2659,
    "date": "2021-09-26T15:15:14",
    "date_gmt": "2021-09-26T13:15:14",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2659"
    },
    "modified": "2021-11-02T20:59:51",
    "modified_gmt": "2021-11-02T19:59:51",
    "slug": "58ind-0099b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/",
    "title": {
        "rendered": "58IND-0099B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">6 mars 1858</h1>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage en mer de l&rsquo;INDUSTRIE</h1>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage sauv\u00e9</h1>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron du bateau</strong><br>Auguste Creton<br><strong>Armement du Hareng&nbsp;</strong><br>Louis Joseph Boulanger &#8211; Pierre Antoine Boulanger &#8211; &nbsp;Charles Alfred Creton &#8211;&nbsp;Jean Baptiste Dollet -Pierre Louis Dollet &#8211;&nbsp;Jean Baptiste Denis Galloin &#8211;&nbsp;Pierre Antoine Pleuvret &#8211;&nbsp;Pierre Antoine Joseph Noyelle -Antoine Joseph Wadoux</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d8d3b3;flex-basis:40%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup>Le patron du HARENG a re\u00e7u </sup><br><sup>une m\u00e9daille d&rsquo;argent<br>son \u00e9quipage a re\u00e7u pour ce sauvetage&nbsp;<br>un t\u00e9moignage officiel de satisfaction</sup>.</p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>.</p>\n\n\n\n<p>Vers trois heures du matin, le vent soufflant N.-O. avec violence, toute la nuit, la mer tr\u00e8s grosse et affreuse, la go\u00e9lette INDUSTRIE Capitaine&nbsp;<strong>Gu\u00e9go</strong>, du port de Saint-Brieuc, allant de Rouen \u00e0 Londres, avec un chargement de pommes de terre, fait naufrage sur le banc du Godwin-Sand, \u00e0 11 lieues dans le N.-O. du port de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019&rsquo;\u00e9quipage, compos\u00e9 de quatre hommes tout compris, se pr\u00e9cipita dans la fr\u00eale chaloupe du navire, et vogua ainsi pendant six heures \u00e0 la merci des flots, luttant avec courage contre le danger qui les mena\u00e7ait \u00e0 chaque instant. La mer, grossissant toujours avec force, le vent passant au S.-O., soufflant avec intensit\u00e9, remplissait d&rsquo;eau \u00e0 tout moment la chaloupe. Ces malheureux naufrag\u00e9s, dont le courage diminuait ostensiblement dans la position p\u00e9rilleuse o\u00f9 ils se trouvaient.</p>\n\n\n\n<p>Ils allaient \u00eatre infailliblement engloutis, lorsque tout \u00e0 coup, ils reprennent espoir et courage en apercevant, vers 8 heures du matin, \u00e0 la lev\u00e9e des lames, un bateau p\u00eacheur qui faisait route sur eux.</p>\n\n\n\n<p>Ce dernier venait \u00e0 leur secours, bravant la temp\u00eate pour les arracher \u00e0 la mort.</p>\n\n\n\n<p>A l&rsquo;approche du bateau-p\u00eacheur command\u00e9 par le patron&nbsp;<strong>Augustin Creton</strong>, armateur M.&nbsp;<strong>Legoulon&nbsp;Den\u00e8ve</strong>, de Gravelines, les naufrag\u00e9s, dont les forces s&rsquo;\u00e9puisaient, engourdis et presque morts de froid, allaient dispara\u00eetre sous les flots ; mais, dans cette circonstance d\u00e9plorable, le patron susnomm\u00e9 et son \u00e9quipage parvinrent, par leur courageux d\u00e9vouement, \u00e0 leur sauver la vie.</p>\n\n\n\n<p>Le certificat suivant, r\u00e9dig\u00e9 et sign\u00e9 par le capitaine&nbsp;<strong>Gu\u00e9go</strong>, atteste la v\u00e9racit\u00e9 de la relation que nous venons de reproduire :</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>\u00ab<em>&nbsp;Je soussign\u00e9, capitaine de la go\u00e9lette INDUSTRIE , du port de St-Brieuc, naufrag\u00e9 le 6 mars avec mon \u00e9quipage, certifie \u00e0 tous ceux qu&rsquo;il appartiendra, et pour rendre hommage \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, que le patron Creton, du bateau nomm\u00e9 HARENG, N\u00b018, du port de Gravelines nous a sauv\u00e9 la vie, au p\u00e9ril de ses jours dans une temp\u00eate, par une mer affreuse, en nous retirant de notre chaloupe remplie d&rsquo;eau. Nous \u00e9tions engourdis, \u00e0 moiti\u00e9 morts de froid.Il \u00e9tait 8 heures 30 du matin et nous \u00e9tions rest\u00e9s depuis 3 heures du matin dans cette position d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e. Sans son courageux d\u00e9vouement et celui de son \u00e9quipage, nous \u00e9tions perdus sans ressources; il ne s&rsquo;en est fallu que de quelques secondes</em></p><p>Sign\u00e9 Guego</p></blockquote>\n\n\n\n<p><span style=\"color:#1f2020\" class=\"has-inline-color\"><sup>Sources :</sup></span><br><span style=\"color:#1f2020\" class=\"has-inline-color\"><sup>Michel Dahaene \u00ab&nbsp;Drames en mer&nbsp;\u00bb</sup></span><br><span style=\"color:#1f2020\" class=\"has-inline-color\"><sup>Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</sup></span><br><span style=\"color:#1f2020\" class=\"has-inline-color\"><sup>Gazette Nationale 15 mars 1853</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>6 mars 1858 -Sauvetage en mer de l&rsquo;INDUSTRIE \u00c9quipage sauv\u00e9 Patron du bateauAuguste CretonArmement du Hareng&nbsp;Louis Joseph Boulanger &#8211; Pierre Antoine Boulanger &#8211; &nbsp;Charles Alfred Creton &#8211;&nbsp;Jean Baptiste Dollet -Pierre Louis Dollet &#8211;&nbsp;Jean Baptiste Denis Galloin &#8211;&nbsp;Pierre Antoine Pleuvret &#8211;&nbsp;Pierre Antoine Joseph Noyelle -Antoine Joseph Wadoux Le patron du HARENG a re\u00e7u une m\u00e9daille d&rsquo;argentson [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1862,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>58IND-0099B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L&#039;\u00e9quipage du Hareng au secours de la go\u00e9lette Industrie\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"58IND-0099B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L&#039;\u00e9quipage du Hareng au secours de la go\u00e9lette Industrie\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T19:59:51+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"661\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"width\":661,\"height\":768,\"caption\":\"Bateau p\\u00eacheur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/\",\"name\":\"58IND-0099B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-26T13:15:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T19:59:51+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * L'\\u00e9quipage du Hareng au secours de la go\\u00e9lette Industrie\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"58IND-0099B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "58IND-0099B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'\u00e9quipage du Hareng au secours de la go\u00e9lette Industrie",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "58IND-0099B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'\u00e9quipage du Hareng au secours de la go\u00e9lette Industrie",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T19:59:51+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 661,
                "height": 768,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "width": 661,
                    "height": 768,
                    "caption": "Bateau p\u00eacheur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/",
                    "name": "58IND-0099B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-26T13:15:14+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T19:59:51+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'\u00e9quipage du Hareng au secours de la go\u00e9lette Industrie",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58ind-0099b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "58IND-0099B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2659"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2659"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2659/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8113,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2659/revisions/8113"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1862"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2659"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
