{
    "id": 2661,
    "date": "2021-09-26T15:21:21",
    "date_gmt": "2021-09-26T13:21:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2661"
    },
    "modified": "2021-11-02T21:00:57",
    "modified_gmt": "2021-11-02T20:00:57",
    "slug": "58kal-0131b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/",
    "title": {
        "rendered": "58KAL-0131B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage d\u2019un trois-m\u00e2ts russe KALINKA</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">20 janvier 1858</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Participant au sauvetage :</strong></sup><br><sup><a data-type=\"page\" data-id=\"1525\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tableau-d-honneur/lav-1666h/\">Charles Lavie</a></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Par un gros temps, \u00e0 cinq lieues au large des c\u00f4tes de Hollande,&nbsp;<strong>Lavie&nbsp;</strong>rencontre le KALINKA trois-m\u00e2ts russe de 350 tonneaux en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Il gouverne sur le navire et saute \u00e0 bord. Il trouve un homme couch\u00e9 en travers du pont.</p>\n\n\n\n<p>C\u2019est le capitaine. Il est ivre-mort\u2026 Et lui seul connaissait la route&nbsp;!</p>\n\n\n\n<p>Autour de lui, quelques matelots d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s, perdus dans ces parages inconnus, et allant droit sur des \u00e9cueils redoutables&nbsp;!</p>\n\n\n\n<p><strong>Lavie&nbsp;</strong>saisit la barre, et, suivi de son bateau de p\u00eache, cet amiral d\u2019aventure rentre au port d\u2019Ostende avec sa flotte d\u00e9sempar\u00e9e et sa glorieuse capture.</p>\n\n\n\n<p><em><strong>Selon un jounal d&rsquo;Ostende</strong></em></p>\n\n\n\n<p>Vers quatre heures, le navire arrive \u00e0 la cote \u00e0 l\u2019est d&rsquo;Ostende, \u00e0 quelques m\u00e8tres de distance de l\u2019estacade. Il parait que par suite du fort brouillard de ces derniers jours , d\u00e9sorient\u00e9&nbsp; le KALINKA s\u2019est trouv\u00e9 engag\u00e9 dans les bancs de Dunkerque o\u00f9 il a gagn\u00e9 une voie d&rsquo;eau. Muni d\u2019un pilote-p\u00eacheur pris en mer \u00e0 la hauteur de Dunkerque, d\u2019un bateau dunkerquois, et malgr\u00e9 la bonne direction imprim\u00e9e au navire, au moment de rel\u00e2cher dans notre port, un d\u00e9rangement du gouvernail l\u2019a fait d\u00e9vier de sa route et l\u2019a jet\u00e9 derri\u00e8re le musoir.&nbsp; Au moment de l\u2019\u00e9chouement la mer \u00e9tait tr\u00e8s houleuse et les vagues d\u00e9ferlaient sur la plage avec une violence extr\u00eame.</p>\n\n\n\n<p>Le pilote dunkerquois et quatre hommes de l\u2019\u00e9quipage du KALINKA&nbsp;&nbsp;ont gagn\u00e9 la c\u00f4te&nbsp;au moyen de leur propre canot&nbsp;\u2014 empressement qui e\u00fbt pu leur co\u00fbter cher\u2014 et se sont&nbsp;trouv\u00e9s dix fois sur le point de chavirer. Le restant de l\u2019\u00e9quipage, \u00e0 l\u2019exception du capitaine qui n\u2019a pas voulu quitter&nbsp;son navire, a pu \u00eatre recueilli par le canot de sauvetage&nbsp;n\u00b0 1, et amen\u00e9 \u00e0 terre ferme.</p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#131414\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#131414\" class=\"has-inline-color\">Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup><br><sup><span style=\"color:#131414\" class=\"has-inline-color\">\u0152uvres dunkerquoise</span></sup><br><sup><span style=\"color:#131414\" class=\"has-inline-color\">Le moniteur universel du 25 janvier 1858</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage d\u2019un trois-m\u00e2ts russe KALINKA 20 janvier 1858 Equipage sauv\u00e9 Participant au sauvetage :Charles Lavie Dunkerque&nbsp;: Par un gros temps, \u00e0 cinq lieues au large des c\u00f4tes de Hollande,&nbsp;Lavie&nbsp;rencontre le KALINKA trois-m\u00e2ts russe de 350 tonneaux en d\u00e9tresse. Il gouverne sur le navire et saute \u00e0 bord. Il trouve un homme couch\u00e9 en travers du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1526,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>58KAL-0131B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lavie sauve un \u00e9quipage et son bateau russe\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"58KAL-0131B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lavie sauve un \u00e9quipage et son bateau russe\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T20:00:57+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"299\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"502\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg\",\"width\":299,\"height\":502,\"caption\":\"Charles Lavie Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/\",\"name\":\"58KAL-0131B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-26T13:21:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T20:00:57+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Lavie sauve un \\u00e9quipage et son bateau russe\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"58KAL-0131B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "58KAL-0131B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lavie sauve un \u00e9quipage et son bateau russe",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "58KAL-0131B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lavie sauve un \u00e9quipage et son bateau russe",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T20:00:57+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 299,
                "height": 502,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg",
                    "width": 299,
                    "height": 502,
                    "caption": "Charles Lavie Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/",
                    "name": "58KAL-0131B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-26T13:21:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T20:00:57+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lavie sauve un \u00e9quipage et son bateau russe",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/58kal-0131b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "58KAL-0131B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2661"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2661"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2661/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4029,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2661/revisions/4029"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1526"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2661"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
