{
    "id": 2669,
    "date": "2021-09-26T15:44:56",
    "date_gmt": "2021-09-26T13:44:56",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2669"
    },
    "modified": "2021-10-07T21:03:49",
    "modified_gmt": "2021-10-07T19:03:49",
    "slug": "59deu-0712b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/",
    "title": {
        "rendered": "59DEU-0712B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage DEUX ERNESTINE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">27 f\u00e9vrier 1859</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><strong>Sauveteurs</strong></sup><br><sup>Benard&nbsp;&nbsp;Jamelie,</sup><br><sup>Bouville, Derycke,</sup><br><sup>Couvreur</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Vers 6 heures du soir, le lougre les DEUX ERNESTINE, de Bordeaux, capitaine&nbsp;<strong>Rouxel</strong>, ayant 7 hommes d\u2019\u00e9quipage, manque le port et vient s\u2019\u00e9chouer \u00e0 son entr\u00e9e, pr\u00e8s de l&rsquo;estacade de l&rsquo;ouest. Le vent est nord, la mer grosse.</p>\n\n\n\n<p>Rapport du commandant des DEUX ERNESTINE</p>\n\n\n\n<p><em>Le 27 f\u00e9vrier \u00e0 6h45, le signaleur\u00a0<strong>Benard\u00a0</strong>qui se trouvait seul \u00e0 l&rsquo;estacade sonnait l&rsquo;alarme. Deux matelots de douanes,\u00a0<strong>Bouville\u00a0</strong>et\u00a0<strong>Derycke</strong>, ainsi que les sieurs\u00a0<strong>Couvreur</strong>, gardien du phare et\u00a0<strong>Jamelie</strong>, sous-brigadier des douanes, tous quatre pr\u00e9sumant qu&rsquo;un accident vient d&rsquo;arriver sont accourus au son de la cloche.</em></p>\n\n\n\n<p><em>En arrivant, ils trouvent le sieur&nbsp;<strong>B\u00e9nard&nbsp;</strong>avec un plan et une ligne \u00e0 la main pour \u00e9tablir un va-et-vient ; ayant concentr\u00e9 leurs efforts avec la ligne et le plomb de sonde, ne voyant pas de possibilit\u00e9 d\u2019atteindre le navire DEUX ERNESTINES de Vannes, capitaine&nbsp;<strong>Rouxel</strong>, le sieur&nbsp;<strong>Benard&nbsp;</strong>a conseill\u00e9 de prendre un ballon de signaux pour l\u2019 envoyer et joindre le susdit navire. </em></p>\n\n\n\n<p><em>L\u2019\u00e9quipage se pr\u00e9parait \u00e0 mettre un canot \u00e0 la mer mais cela leur fut d\u00e9fendu et comme il faisait nuit, on pr\u00e9vint qu\u2019un ballon allait venir rejoindre le navire. Sur ces entrefaites, un matelot des DEUX ERNESTINES se jetait \u00e0 l&rsquo;eau, amarr\u00e9 sur le va-et-vient. </em><br><em>L\u2019\u00e9quipage ayant pr\u00e9venu les sauveteurs, ceux-ci se sont pr\u00e9cipit\u00e9s sur le va-et-vient pour sauver le matelot, qui, une fois arriv\u00e9 sur la jet\u00e9e, a demand\u00e9 si l\u2019\u00e9quipage pouvait rester \u00e0 bord.&nbsp;<strong>Derycke</strong>, ayant pris la parole, lui a demand\u00e9 si le navire \u00e9tait en bon \u00e9tat et quel \u00e9tait son chargement. Ayant appris qu&rsquo;il \u00e9tait charg\u00e9 de vins venant de Bordeaux, et que le navire, quoique ayant 10 ann\u00e9es de navigation, \u00e9tait en tr\u00e8s bon \u00e9tat, il fut r\u00e9pondu unanimement au matelot que le navire et l\u2019\u00e9quipage \u00e9taient en s\u00fbret\u00e9. Cela fait, les sauveteurs sont rest\u00e9s en observation sur le va-et-vient jusqu\u2019\u00e0 9 heures 30, heure \u00e0 laquelle il n&rsquo;y avait d\u00e9j\u00e0 plus de danger.</em></p>\n\n\n\n<p><em>G. ROUXEL, capitaine des DEUX ERNESTINE</em></p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage est conduit \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine o\u00f9 il re\u00e7oit les soins que r\u00e9clamait sa triste position. On d\u00e9sesp\u00e8re de sauver le navire. La marine a pris la direction du chargement.</p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#151515\" class=\"has-inline-color\">Source : </span></sup><br><sup><span style=\"color:#151515\" class=\"has-inline-color\">L\u2019Autorit\u00e9 1er mars 1859</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage DEUX ERNESTINE- 27 f\u00e9vrier 1859 7 personnes sauv\u00e9es &nbsp; SauveteursBenard&nbsp;&nbsp;Jamelie,Bouville, Derycke,Couvreur Dunkerque Vers 6 heures du soir, le lougre les DEUX ERNESTINE, de Bordeaux, capitaine&nbsp;Rouxel, ayant 7 hommes d\u2019\u00e9quipage, manque le port et vient s\u2019\u00e9chouer \u00e0 son entr\u00e9e, pr\u00e8s de l&rsquo;estacade de l&rsquo;ouest. Le vent est nord, la mer grosse. Rapport du commandant des [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4017,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>59DEU-0712B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les douaniers et le personnel du port sauvent les Deux Ernestine\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"59DEU-0712B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les douaniers et le personnel du port sauvent les Deux Ernestine\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-07T19:03:49+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/\",\"name\":\"59DEU-0712B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-26T13:44:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-07T19:03:49+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * les douaniers et le personnel du port sauvent les Deux Ernestine\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"59DEU-0712B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "59DEU-0712B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les douaniers et le personnel du port sauvent les Deux Ernestine",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "59DEU-0712B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les douaniers et le personnel du port sauvent les Deux Ernestine",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-07T19:03:49+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/",
                    "name": "59DEU-0712B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-26T13:44:56+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-07T19:03:49+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les douaniers et le personnel du port sauvent les Deux Ernestine",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/59deu-0712b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "59DEU-0712B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2669"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2669"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2669/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4049,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2669/revisions/4049"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4017"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2669"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
