{
    "id": 2691,
    "date": "2021-09-26T17:11:05",
    "date_gmt": "2021-09-26T15:11:05",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2691"
    },
    "modified": "2021-11-29T17:55:11",
    "modified_gmt": "2021-11-29T16:55:11",
    "slug": "2691-2",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/",
    "title": {
        "rendered": "1860-1869"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer&nbsp;entre&nbsp;1860 et 1869&nbsp;</h1>\n\n\n\n<p><strong>En gras les sauvetages r\u00e9alis\u00e9s par les soci\u00e9t\u00e9s de sauvetage</strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>65 sorties</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:44%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>274 personnes et</strong><br><strong>29 \u00e9quipages sauv\u00e9s</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>13 morts</strong></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h5>1860&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong><sup>D\u00e9c\u00e8s de Benjamin Morel Fondateur de la SH</sup></strong></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60ann-0202b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2743\">ANNA VINCENT</a>&nbsp; &#8211;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60dor-0016b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2841\">DORADE&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2843\"><strong>GAZELLE</strong>&nbsp;</a>\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/2845-2/\" data-type=\"page\" data-id=\"2845\">INCONNU &nbsp;Trois-m</a>\u00e2ts&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60mal-0782b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2848\">MALABAR&nbsp;</a>&#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2851\">PECHEUR D147</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60reb-0216b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2854\"><strong>REBECCA</strong>&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2856\">SAINT MARC</a>&nbsp;&#8211; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60ser-0240b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2858\">SERAPH</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60the-0362b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2860\">THEOPHILE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp; <strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60zua-0264b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2862\">ZUAANTJE BOER</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/\" data-type=\"page\" data-id=\"2864\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1861&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61anm-0364b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2868\">ANNA ET MALVINA&nbsp;</a>&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2871\">ANNE PERRINE</a>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2878\">&#8211;<strong>EDWARD EVERETT</strong>&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2874\">JASON&nbsp;</a>&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2876\">THORBEECK</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/\" data-type=\"page\" data-id=\"2883\">&nbsp;<em>SAUVETAGES INDIVIDUELS</em></a></sup></p>\n\n\n\n<h5>1862&nbsp; &nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/62vir-0717b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2881\">VIRGINIE AUGUSTINE</a>&nbsp;&#8211;</sup><em><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/\" data-type=\"page\" data-id=\"2885\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></em></p>\n\n\n\n<h5><em>1863&nbsp; &nbsp;&nbsp;</em></h5>\n\n\n\n<p><em><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/\" data-type=\"page\" data-id=\"2888\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></em></p>\n\n\n\n<h5>1864&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/64jeu-0117b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2890\">JEUNE AUGUSTE</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/\" data-type=\"page\" data-id=\"2894\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1865&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65bal-0756b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2896\">BALFORD&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65cal-0755b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2899\">CALLIOP&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2904\">EUCHARIS&nbsp;</a>\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65inc-0957/\" data-type=\"page\" data-id=\"2908\">INCONNU p\u00eacheur</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2912\">NOTRE DAME MIRACULEUSE</a>&nbsp;&#8211; &nbsp;</sup><br><sup><em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1865/\" data-type=\"page\" data-id=\"2914\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1866&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong><sup>Arriv\u00e9e \u00e0 Gravelines du canot Clermont Tonnerre</sup></strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong><sup>La Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s&nbsp;cr\u00e9e une station \u00e0&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gravelines/\" data-type=\"page\" data-id=\"2579\">Gravelin</a>es</sup></strong><br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66inc-0082b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2916\">INCONNU</a></strong>&nbsp;&#8211; &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66lam-0933b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2918\">Lamaneur N\u00b010</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2920\">MARIE JOSEPHE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2922\">SAINT ESPRIT</a>&nbsp;\u2013<em>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/\" data-type=\"page\" data-id=\"2924\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1867&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1537\">Joseph Lepr\u00eatre</a>, pilote et patron de Gravelines</sup></strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong><sup>Premier&nbsp;&nbsp;d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur au titre de la SCSN</sup></strong></p>\n\n\n\n<p><sup><strong><a data-type=\"page\" data-id=\"2933\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/\">COLBERT</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"2938\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/\">EUGENIE&nbsp;</a>&#8211;</strong> &nbsp;&nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"2941\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/\">&nbsp;&nbsp;FANNY</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"2943\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/\">GEORGES MARCHAND</a>&nbsp;\u2013<strong>&nbsp;</strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/\"><strong>IDUNA</strong>&nbsp;</a>\u2013<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67inc-0786b/\"> Inconnu</a> &#8211; &nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"2949\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67lan-0140b/\"><strong>LANGE</strong>&nbsp;</a>&#8211;&nbsp; &nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"2951\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/\"><strong>MAID-ERIN</strong></a></sup><br><sup><strong><a data-type=\"page\" data-id=\"2953\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/\">N</a></strong><a data-type=\"page\" data-id=\"2953\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/\"><strong>OTRE DAME DE GRACE</strong>&nbsp;</a>&#8211; &nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"2956\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/\">PECHEUR</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a data-type=\"page\" data-id=\"2960\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pie-0205b/\">PIERRE-JEANNE</a></strong>&nbsp;\u2013&nbsp;<a data-type=\"page\" data-id=\"2964\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67spr-0244b/\"><strong>SPRING</strong>&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<strong><a data-type=\"page\" data-id=\"2966\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67vir-0258b/\">VIRGINIE</a>&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;</sup><br><sup><em><a data-type=\"page\" data-id=\"2968\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1868&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68alf-0366b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2972\">ALFRED MARIE</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2975\">BILLOW&nbsp;</a>\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ecl-0365b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2982\">ECLAIR</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2985\">ESSAI</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/2987-2/\" data-type=\"page\" data-id=\"2987\">JEUNE LEONORE</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2991\">JOHN-FRANCIS HUILIER</a></strong>&nbsp;&nbsp;&#8211;</sup><br><sup><strong>L<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68pec-0096b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2993\">ougre p\u00eache</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68mag-0369b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2995\">MAGGIE LORIMER</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68mar-0368b/\" data-type=\"page\" data-id=\"2997\">MARDYCK</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3000\">NOE</a>&nbsp;&#8211; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3002\">&nbsp;PEROUSE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1868/\" data-type=\"page\" data-id=\"3005\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h5>1869&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3008\">DELPHIN</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69emi-0028b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3011\"><strong>EMILE</strong>&nbsp;</a>&#8211; &nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69emm-0033b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3013\">EMMANUEL</a></strong>&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3015\">HAABET ANKER</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69inc-0089b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3017\">INCONNU&nbsp;Trois-m\u00e2ts</a>&nbsp;&#8211;<strong>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69jea-0112b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3019\">JEANNE&nbsp;</a></strong>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3021\">MARIE-SUZANNE</a>&nbsp;\u2013&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0169b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3024\">MARY</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69oli-0187b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3026\">OLIVIER JEAN MARIE</a>&nbsp;</strong>&#8211;  <strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3029\">PRIDE OF THE GANGE</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pro-0944b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3033\">PROPEROUS</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/\" data-type=\"page\" data-id=\"3036\">SAINTE PIERRAISE&nbsp;</a>&#8211;<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/\" data-type=\"page\" data-id=\"3039\">SA</a></em></sup><em><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/\" data-type=\"page\" data-id=\"3039\">UVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></em></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer&nbsp;entre&nbsp;1860 et 1869&nbsp; En gras les sauvetages r\u00e9alis\u00e9s par les soci\u00e9t\u00e9s de sauvetage 65 sorties 274 personnes et29 \u00e9quipages sauv\u00e9s 13 morts 1860&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; D\u00e9c\u00e8s de Benjamin Morel Fondateur de la SH ANNA VINCENT&nbsp; &#8211;&nbsp;&nbsp;DORADE&nbsp;&#8211;&nbsp;GAZELLE&nbsp;\u2013&nbsp;INCONNU &nbsp;Trois-m\u00e2ts&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;MALABAR&nbsp;&#8211; PECHEUR D147&nbsp;\u2013&nbsp;REBECCA&nbsp;&#8211;&nbsp;SAINT MARC&nbsp;&#8211; &nbsp;&nbsp;SERAPH&nbsp;&#8211;&nbsp;THEOPHILE&nbsp;&#8211;&nbsp; ZUAANTJE BOER&nbsp;&#8211;&nbsp;SAUVETAGES INDIVIDUELS 1861&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ANNA ET MALVINA&nbsp;&#8211;ANNE PERRINE&nbsp;&#8211;EDWARD EVERETT&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;JASON&nbsp;&#8211;THORBEECK&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;SAUVETAGES INDIVIDUELS [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>1860-1869 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les marins du dunkerquois de 18620 \u00e0 1869\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"1860-1869 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les marins du dunkerquois de 18620 \u00e0 1869\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T16:55:11+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/\",\"name\":\"1860-1869 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-26T15:11:05+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T16:55:11+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetages op\\u00e9r\\u00e9s par les marins du dunkerquois de 18620 \\u00e0 1869\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"1860-1869\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "1860-1869 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les marins du dunkerquois de 18620 \u00e0 1869",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "1860-1869 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les marins du dunkerquois de 18620 \u00e0 1869",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T16:55:11+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/",
                    "name": "1860-1869 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-26T15:11:05+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T16:55:11+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les marins du dunkerquois de 18620 \u00e0 1869",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/2691-2/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "1860-1869"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2691"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2691"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 26,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2691/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9214,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2691/revisions/9214"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2691"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
