{
    "id": 2702,
    "date": "2021-09-26T22:17:03",
    "date_gmt": "2021-09-26T20:17:03",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2702"
    },
    "modified": "2021-10-23T13:17:24",
    "modified_gmt": "2021-10-23T11:17:24",
    "slug": "remorqueurs-dunkerquois",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/",
    "title": {
        "rendered": "Remorqueurs dunkerquois"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">LES REMORQUEURS DUNKERQUOIS</h1>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Vous trouverez ci-dessous des fiches condens\u00e9es sur les&nbsp; remorqueurs dunkerquois ayant particip\u00e9 \u00e0 des op\u00e9rations de sauvetage. Les fiches sont class\u00e9es dans l&rsquo;ordre alphab\u00e9tique. Comme souvent les remorqueurs ont des noms r\u00e9currents,&nbsp; il ne sera \u00e9tabli qu&rsquo;une fiche par nom.&nbsp;Elle pourra comporter plusieurs descriptions&nbsp;. Il est difficile de dire a quelle version correspondent les photos associ\u00e9es quand il y en a.</p>\n\n\n\n<p><strong>Les fiches suivantes sont disponibles ci-dessous:</strong></p>\n\n\n\n<p>ABEILLE &#8211; ALCYON- B\u00c9LIER-&nbsp; AUDACIEUX (ex MENHIR) &#8211; COMMERCE&nbsp;&#8211;&nbsp; DOGUE &#8211; DUNKERQUOIS &#8211;&nbsp;EUROPE &#8211;&nbsp;FRANCE-&nbsp;FURET &#8211; HALEUR N\u00b0 1 &#8211;&nbsp;INDUSTRIE &#8211; JEAN BART &#8211; JULIETTE ET MARIE &#8211; MARINE &#8211; PILOTE &#8211;&nbsp;PROGRES &#8211;&nbsp;MOUCHE &#8211;&nbsp;R\u00c2BL\u00c9 &#8211;&nbsp;&nbsp;RAPIDE &#8211; RISBAN</p>\n\n\n\n<p><strong>Fiches en&nbsp; pr\u00e9paration :</strong></p>\n\n\n\n<p><br><em>&nbsp; FLAMME &#8211; ATLAS &#8211;&nbsp;HALEUR N\u00b0 2 &#8211; &#8211; JEAN BART &#8211;&nbsp;DUNKERQUE &#8211;&nbsp;RAPIDE &#8211;&nbsp;NUMERO 2 &#8211;&nbsp;NUMERO 3 &#8211;&nbsp;GRAVELINOIS &#8211;&nbsp;HERCULE &#8211;&nbsp;SAINT LOUIS &#8211;&nbsp;MARIE &#8211;&nbsp;&#8211; &#8211;&nbsp;MENE HOM *- BERGSCHE MAAS &#8211;&nbsp;HENDLESCHE MAAS &#8211; MAASHAVEN&nbsp; -ANDLESCH MAAS &#8211;&nbsp;MENE HOM &#8211; YSER &#8211;&nbsp;ARMINE &#8211; &#8211; RESOLU -ROBUSTE</em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#bfc9d0\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h4>ABEILLE</h4>\n\n\n\n<p>Mise en service (sous r\u00e9serve) 1898</p>\n\n\n\n<p>Fin de service 1907 &#8211; Coul\u00e9 au large de Hambourg (12 d\u00e9c\u00e8s &#8211; 2 survivants)</p>\n\n\n\n<p><strong>Mise en service&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>1907</p>\n\n\n\n<p><strong><u>2 sorties en mer&nbsp;</u></strong></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/32inc-0522B/\">H</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/02HIL-0548B/\">ILDA</a>&nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0536B/\">P\u00e9cheur 920</a>&nbsp;LEONIE EMMA</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Abeille.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2703\"/><figcaption>Remorqueur Abeille</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#bdc7cb\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h4>ALCYON</h4>\n\n\n\n<p>chaloupe \u00e0 vapeur 13 m par 3,60 <br>pour le pilotage de DK</p>\n\n\n\n<p>Construite aux Chantiers de France livr\u00e9e en 1924</p>\n\n\n\n<p><strong>Mise en service&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>1924</p>\n\n\n\n<p><strong><u>Sortie en mer&nbsp;</u></strong></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/32inc-0522B/\">P\u00eacheur(1932)</a> &#8211; Brighton(1940)</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:45%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Alcyon-1024x348.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2704\" width=\"328\" height=\"111\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Alcyon-1024x348.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Alcyon-300x102.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Alcyon-768x261.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Alcyon.jpg 1320w\" sizes=\"(max-width: 328px) 100vw, 328px\" /><figcaption>Remorqueur Alcyon</figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#b1bcc1\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:55%\">\n<h4>ARMINE</h4>\n\n\n\n<p>Construite \u00e0 Plymouth&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Achet\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de remorquage \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Roosyck</p>\n\n\n\n<p>Revendu sous le nom de BOULONNAIS \u00e0 la maison Olivari</p>\n\n\n\n<p>A coul\u00e9 au large de Vintimille pendant son tranfert</p>\n\n\n\n<p><strong>Mise en service&nbsp;</strong> 1883</p>\n\n\n\n<p><strong><u>Sortie en mer&nbsp;</u></strong></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/03134-0546B/\">&nbsp;p\u00eache 1346</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/05EUG-0501B/\">&nbsp;EUGENIE</a>&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/05can-0510B/\">&#8211;&nbsp;canot promenade</a>&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/05LUC-0511B/\">&nbsp;&#8211;&nbsp;LUCIENNE</a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:45%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"583\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-armine-1024x583.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2705\"/><figcaption>remorqueur Armine</figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#b1babd\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>AUDACIEUX ex MENHIR</h4>\n\n\n\n<p>1950&nbsp;Achet\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de remorquage \u00e0 Hambourg</p>\n\n\n\n<p>un sistership l&rsquo;ADROIT&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>700 Cv&nbsp; 25m *6.23</p>\n\n\n\n<p>Construit en 1947&nbsp; (ex Treff)</p>\n\n\n\n<p>Coul\u00e9 en 1950 en op\u00e9ration de remorquage</p>\n\n\n\n<p><strong>Mise en service&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>1945?&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong><u>Sortie en mer&nbsp;</u></strong></p>\n\n\n\n<p><sup><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49FRE-0568B/\">1949 FREDERIC SAUVAGE</a>&nbsp;( MENHIR</sup>)</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"675\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Audacieux-1024x675.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2706\"/><figcaption>Remorqueur Audacieux</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#9fb0b7\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>BELIER</h4>\n\n\n\n<p><em>Remorqueur&nbsp; \u00e0 vapeur &#8211;&nbsp;Construit Chantier Ziegler &#8211;&nbsp;<br>Vapeur avec machine alternative de&nbsp; 650 Cv</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Mise en service&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>1931</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/63BEL-0442B/\"><strong>le 21 ao\u00fbt 1963 Il coule dans le port. L&rsquo;accident fait&nbsp;4 morts</strong></a></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"617\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Belier-1024x617.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2707\"/><figcaption>Remorqueur Belier</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#b0bcc1\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>COMMERCE</h4>\n\n\n\n<p><em>En bois, \u00e0 vapeur,&nbsp;construit au Havre &#8211;&nbsp;25 tonneaux &#8211;&nbsp;Mise en service&nbsp; 9&nbsp;juin 1861&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/06COM-0477B/\">Coul\u00e9 le 12 juillet 1906 au large de Gravelines</a></p>\n\n\n\n<p><strong>Sorties en mer&nbsp; </strong></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/62EDW-0025B/\">E.EVERETT</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/68NOE-0182B/\">&nbsp;NOE</a>&nbsp; &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/68MAR-0368B/\">&nbsp;Dyck&nbsp;&nbsp;</a> JEANNE MICHEL &#8211; MARDYCK &#8211; RUYTINGEN &#8211; TJALF</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"965\" height=\"674\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Commerce.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2708\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Commerce.jpg 965w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Commerce-300x210.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Commerce-768x536.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 965px) 100vw, 965px\" /><figcaption>remorqueur Commerce</figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#b1c3cb\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>DUNKERQUOIS&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p><em>Type vapeur&nbsp; de 553 CV</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Command\u00e9 par&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Charet</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;Everrard &#8211;&nbsp;Lavall\u00e9e &#8211;&nbsp;Jonnequind &#8211; Vanpouille</p>\n\n\n\n<p><strong>32 sorties en mer&nbsp; &nbsp;au XIXe</strong></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/80VIC-0126B/\"><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/80VIC-0126B/\">NE VICTORINE</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/80NEP-0179B/\">NEPTUNE</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/80LIO-0145B/\">LA LIONNE</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81ARM-0227B/\">ARMENIAGE</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82ADO-0021B/\">ADOLPHE AUGUSTINE</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82IRE-0103B/\">IRENE</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82MAA-0150B/\">MAASMOUND</a> &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82MIN-0171B/\">MINERVE</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82MON-0011B/\">DEUX MONDES</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82DEU-0010B/\">DEUX MARIE</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82INE-0100B/\">INES</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83MID-0170B/\">MIDDLESBOURG</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83ALE-0102B/\">ALEXANDRE III</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83BON-0329B/\">BON PERE ..</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/84ALI-0108B/\">ALICE</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/84MON-0376B/\">MONARCH</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/85OPH-0189B/\">OPHELIA</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/85EMI-0031B/\">EMILE IRMA</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/86FRA-0050B/\">FRAYA</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/86INE-0101B/\">INES</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/88AAY-0001B/\">AAYOT</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/88MAR-0406B/\">MARY</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/89ADO-0015B/\">ADOLPHE</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/90VES-0253B/\">VESTERVIG</a> &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/95STR-0388B/\">STRASBOURG</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/96DUC-0018B/\">DUC DE CHARTRES</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/96EMM-0034B/\">EMMANUEL</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/97B21-0389B/\">B2129</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/98BUS-0331B/\">BUSSUM</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/98MART-0168B/\">LA MARTHE</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/98MAR-0159B/\">MARIE AUGUSTA</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/99FRI-0051B/\">FRIEDE</a></sup></a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-dunkerquois-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2709\" width=\"407\" height=\"278\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-dunkerquois-1.jpg 801w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-dunkerquois-1-300x206.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-dunkerquois-1-768x526.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 407px) 100vw, 407px\" /><figcaption>remorqueur dunkerquois</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#b3c3c9\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>-EUROPE-</h4>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p>Command\u00e9 par&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Sorties en mer&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><sup>NOTRE DAME DE FRANCE &#8211; MOUETTE &#8211; VONETTE</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"986\" height=\"626\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Europe.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2710\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Europe.jpg 986w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Europe-300x190.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Europe-768x488.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 986px) 100vw, 986px\" /><figcaption>remorqueur Europe</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#aabdc6\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>FRANCE</h4>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p>type&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Command\u00e9 par</p>\n\n\n\n<p>Sorties en mer&nbsp; :&nbsp;<br><sup>DOGUE &#8211; MAURICE &#8211; PECHEUR &#8211; BONNE VEINE &#8211; VANVLANDEREN</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"687\" height=\"473\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2711\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg 687w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france-300x207.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 687px) 100vw, 687px\" /><figcaption>remorqueur france</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#afc1c9\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>FURET</h4>\n\n\n\n<p><em>&#8230;.</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Command\u00e9 par&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>2 sortie en mer XIXe</strong></p>\n\n\n\n<p><sub><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/97SAI-0390B/\">SAINTE BARBE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/98MART-0168B/\">LA MARTHE</a> &#8211; snow</sub></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"996\" height=\"702\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-FURET.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2712\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-FURET.jpg 996w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-FURET-300x211.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-FURET-768x541.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 996px) 100vw, 996px\" /><figcaption>remorqueur FURET</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#b5c3c9\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4><br>HALEUR N\u00b0 1</h4>\n\n\n\n<p><em>Vapeur&nbsp; de 92 cv</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Command\u00e9 par&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83ROS-0222B/\">Jacques Bommelaer</a></p>\n\n\n\n<p>Auguste Fr\u00e9d\u00e9ric Morel</p>\n\n\n\n<p><strong>Sortie en mer XIXe</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81GLA-0058B/\">GLAMORHANSHIRE&nbsp;</a></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"337\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-HALEUR-1024x337.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2713\"/><figcaption>Remorqueur HALEUR</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#b9cad1\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4><br>INDUSTRIE</h4>\n\n\n\n<p><em>Mise en service en juillet 1864 -Type remorqueur \u00e0 vapeur</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Command\u00e9 par&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Boone &#8211;&nbsp;Breynaert</p>\n\n\n\n<p><strong>11 sorties en mer\u00a0 XIXe :</strong><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67SPR-0244B/\"><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67SPR-0244B/\">SPRING &#8211;</a>\u00a0 <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/68NOE-0182B/\">NOE</a>&#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/21M01-0882B/\">JEAN FRANCIS BOLLER</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/68ALF-0366B/\">ALFRED\u00a0 MARIE &#8211;</a> <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/68JOH-0458B/\">JOHN FRANCIS HUILIER </a>&#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/69OLI-0187B/\">OLIVIER JEAN &#8211; MARIE </a>&#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/70can-0083B/\">INCONNU</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77ISA-0104B/\">ISABEL DEL BILBAO</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77CAP-0334B/\">CAP HORN </a>&#8211;\u00a0 &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/93RUY-0385B/\"> RUYTINGEN</a> &#8211; &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/99SUS-0381B/\">SUSSEX BELLE</a> &#8211; OULOOF</sup></a></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#b7c0c4\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>JEAN BART</h4>\n\n\n\n<p>Soci\u00e9t\u00e9 des forges et chantiers de la m\u00e9diterran\u00e9e</p>\n\n\n\n<p><em>Mise en service 1890&nbsp; &nbsp;&#8211; remorqueur&nbsp;</em>Coque acier&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Revendu en 1902&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>Command\u00e9 par&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><em>Eug\u00e8ne Charet</em></p>\n\n\n\n<p><strong>1 Sortie&nbsp;en mer&nbsp; XIXe</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/94PRO-0212B/\"><sup>PROVIDENCE DE DIEU-&nbsp;</sup></a></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"798\" height=\"563\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-jean-bart.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2714\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-jean-bart.jpg 798w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-jean-bart-300x212.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-jean-bart-768x542.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 798px) 100vw, 798px\" /><figcaption>remorqueur Jean Bart</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#bdcad0\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>JULIETTE MARIE</h4>\n\n\n\n<p><em>Mise en service&nbsp; &nbsp;-Type remorqueur</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Command\u00e9 par&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><em>Joseph Noedts</em></p>\n\n\n\n<p><strong>2 sorties en mer&nbsp; XIXe</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/86REP-0218B/\">REPUBLIC</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/88JEU-0333B/\">JEUNE PAULINE</a>&nbsp; &#8211;</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#c4d0d5\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>MARINE</p>\n\n\n\n<p><em>En bois \u00e0 vapeur (Construit \u00e0 Rouen) &#8211; mise en service 1869</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Command\u00e9 par&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Wynnaert &#8211; Wadoux &#8211; Noedts &#8211; Lacroix&nbsp; &#8211; Charet</p>\n\n\n\n<p><strong>10 sorties en mer XIXe</strong><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/69PRI-0209B/\">PRIDE OF THE GANGE</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/76CYD-0006B/\">CYDONIA</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/76GRA-0060B/\">GRACE DE DIEU</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77BEL-0324B/\">BELLE</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79VIO-0257B/\">VIOLA</a> &#8211; ADRIATIC <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82PHO-0200B/\">PHOEMIE DE GOOLE</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/85GOL-0059B/\">GOLDEN SHEAF</a> &#8211;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/86INE-0101B/\">INES</a> &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/89ALP-0121B/\"> ALPHA</a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"782\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine-782x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2715\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine-782x1024.jpg 782w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine-229x300.jpg 229w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine-768x1005.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine.jpg 786w\" sizes=\"(max-width: 782px) 100vw, 782px\" /><figcaption>remorqueur marine</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#bfc9ce\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>MOUCHE</h4>\n\n\n\n<p><em>type vapeur</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Command\u00e9 par</strong></p>\n\n\n\n<p>Morel &#8211; Wadoux</p>\n\n\n\n<p><strong>5 sorties en mer&nbsp;XIXe</strong></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77CAP-0334B/\">CAP-HORN</a>&nbsp; &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77BEL-0324B/\">&nbsp;BELLE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79JOH-0128B/\">JOHANNA JULH</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79EUG-0039B/\">EUGENIE LEONIE</a>&nbsp;&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83ALE-0102B/\">ALEXANDRE III</a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#c3cdd1\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4><strong>PILOTE</strong></h4>\n\n\n\n<p><em>En bois \u00e0 vapeur (Construit \u00e0 Rouen) &#8211;&nbsp;Mise en service 1869&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Command\u00e9 par&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Wynnaert &#8211; Wadoux &#8211; Noedts &#8211; Lacroix</p>\n\n\n\n<p><strong>1 sortie&nbsp; en mer&nbsp; XIXe</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81ARM-0227B/\"><sup>ARMENIAGE</sup></a></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#b3c0c6\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4><strong>PROGRES&nbsp;</strong></h4>\n\n\n\n<p><em>Remorqueur \u00e0 vapeur Roues \u00e0 aubes&nbsp; de&nbsp;463 CV</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Command\u00e9 par :&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Eug\u00e8ne Charet &#8211;&nbsp;Noedts &#8211;&nbsp;Wadoux &#8211;&nbsp;Evrard &#8211;&nbsp;Vanpouille &#8211;&nbsp;Morel &#8211; Bommelaer</p>\n\n\n\n<p><strong>32 sorties en mer au titre du sauvetage XIXe</strong><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77ISA-0104B/\">ISABEL DEL BILBAO</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78BRE-0330B/\">BREEDALICK</a> &#8211;<em><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78inc-0097B/\">3 m\u00e2ts USA</a></em><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78COM-0003B/\">-COMMERCE </a>&#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78SAI-0235B/\">SAINT WAALS</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78JAN-0106B/\">JANET FORBES</a>&#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79DUN-0022B/\">DUNKERQUOISE</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79MIR-0172B/\">-MIRANDA </a>&nbsp;&#8211;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79MON-0174B/\">MONITOR </a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79ADO-0002B/\">A.TIDERMAN</a> &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79RAP-0215B/\">RAPID-</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79PIE-0203B/\">PIERRE FREDERIC</a>&#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81HAR-0063B/\">HARMONY</a> &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82STA-0245B/\">STABAT MATER</a>&#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82ADO-0021B/\">ADOLPHE AUGUSTINE</a>&nbsp; &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82DEU-0010B/\">DEUX MARIE</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82INE-0100B/\">INES</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/85ALO-0118B/\">ALODIA</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/86FRA-0050B/\">FRAYA</a> &#8211;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/88HAR-0062B/\">HARENG</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/89YVA-0236B/\">Y HWILTFELD</a>&nbsp; &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/90VES-0253B/\">VESTERVIG</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/91PIl-0207B/\">PILOTE N\u00b02</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/94GAL-0052B/\">GALATHEE</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/94MAR-0353B/\">MARIE ALICE</a> &#8211; MANITOBA &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/97LOU-0265B/\"> LOUISA</a> &#8211;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/97SAI-0390B/\">SAINT JULIEN</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/98AND-0180B/\">ANDORA</a> &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/98BUS-0331B/\"> BUSSUM</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/98MART-0168B/\">LA MARTHE</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/98BUS2-0393B/\">BUSSUM2</a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"900\" height=\"567\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2716\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg 900w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres-300x189.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres-768x484.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" /><figcaption>Remorqueur Progr\u00e8s</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#b2c2c9\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h4>LE RABLE</h4>\n\n\n\n<p><em>Remorqueur &nbsp;\u00e0 vapeur &#8211;&nbsp;&nbsp;Chantier Ziegler&nbsp;Vapeur avec machine alternative de&nbsp; 800Cv &#8211;&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mise en service&nbsp; 6 d\u00e9cembre 1930</em></p>\n\n\n\n<p><strong>2 sorties en mer</strong></p>\n\n\n\n<p><sup>EMILE 1933&nbsp; et TABERG 1953</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"545\" height=\"697\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-rable.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2717\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-rable.jpg 545w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-rable-235x300.jpg 235w\" sizes=\"(max-width: 545px) 100vw, 545px\" /><figcaption>remorqueur Rable</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#bbc8ce\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>RAPIDE</h4>\n\n\n\n<p><em>Remorqueur &nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em>Command\u00e9 par</em></p>\n\n\n\n<p><em>Lacroix &#8211; Evrard</em></p>\n\n\n\n<p><strong>3 sorties en mer XIXe</strong></p>\n\n\n\n<p><sup><strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/87PET-0199B/\">PETITE JEANNE&nbsp;&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;</strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/87HEL-0064B/\">HELENA</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/95MAL-0274B/\">MALO</a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#bac5c9\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>RISBAN</h4>\n\n\n\n<p><em>Remorqueur &nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em>Command\u00e9 par</em></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-risban.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2718\"/><figcaption>Remorqueur risban</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#b0bfc6\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h4>TRAPU &#8211;&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p>Remorqueur command\u00e9 par&nbsp;<strong>Thomas Salomont</strong></p>\n\n\n\n<p>Construit par Ziegler Fr\u00e8res&nbsp; Mise en service 1928&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9placement: 226 tonnes.<br>Longueur: 29,60m,&nbsp;largeur: 7,24m,&nbsp;tirant d&rsquo;eau: 3,40m,&nbsp;creux: 4,47m.</p>\n\n\n\n<p>Puissance: 129 NHP (800 cv).</p>\n\n\n\n<p>Abord\u00e9 et coul\u00e9 en moins de 7 munitesle 13 janvier 1932 \u00e0<br>Dunkerque, par le \u00ab\u00a0Ville de Verdun\u00a0\u00bb.<br>Renflou\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1932.<br>R\u00e9quisitionn\u00e9 en 1939.</p>\n\n\n\n<p>Sabord\u00e9 dans l&rsquo;\u00e9cluse Trystam \u00e0 Dunkerque le 2 juin 1940.</p>\n\n\n\n<p>Renflou\u00e9 pour servir dans la Kriegsmarine</p>\n\n\n\n<p>Fin du navire: coul\u00e9 le 15 juin 1944 \u00e0 01 h 20, par un bombardement au Havre.</p>\n\n\n\n<p><strong>Sorties en mer</strong></p>\n\n\n\n<p><strong><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/29DOG-0485B/\">Dogue</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/37PRI-0530B/\">Princesse Marie Jos\u00e9</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/33OST-0549B/\">P\u00eacheur 012 &#8211;</a>&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/37IRE-0550B/\">&nbsp;IRENE</a>&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/39FLO-0553B/\">&#8211; FLORIDE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup></strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"795\" height=\"385\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Trapu.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2719\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Trapu.jpg 795w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Trapu-300x145.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Trapu-768x372.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 795px) 100vw, 795px\" /><figcaption>Remorqueur Trapu</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>LES REMORQUEURS DUNKERQUOIS Vous trouverez ci-dessous des fiches condens\u00e9es sur les&nbsp; remorqueurs dunkerquois ayant particip\u00e9 \u00e0 des op\u00e9rations de sauvetage. Les fiches sont class\u00e9es dans l&rsquo;ordre alphab\u00e9tique. Comme souvent les remorqueurs ont des noms r\u00e9currents,&nbsp; il ne sera \u00e9tabli qu&rsquo;une fiche par nom.&nbsp;Elle pourra comporter plusieurs descriptions&nbsp;. Il est difficile de dire a quelle version [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2715,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Remorqueurs dunkerquois &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des remorqueurs dunkerquois avec description\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Remorqueurs dunkerquois &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des remorqueurs dunkerquois avec description\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T11:17:24+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"786\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1029\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine.jpg\",\"width\":786,\"height\":1029,\"caption\":\"remorqueur marine\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/\",\"name\":\"Remorqueurs dunkerquois &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-26T20:17:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T11:17:24+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Liste des remorqueurs dunkerquois avec description\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Remorqueurs dunkerquois\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Remorqueurs dunkerquois &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des remorqueurs dunkerquois avec description",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Remorqueurs dunkerquois &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des remorqueurs dunkerquois avec description",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T11:17:24+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 786,
                "height": 1029,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine.jpg",
                    "width": 786,
                    "height": 1029,
                    "caption": "remorqueur marine"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/",
                    "name": "Remorqueurs dunkerquois &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-26T20:17:03+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T11:17:24+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Liste des remorqueurs dunkerquois avec description",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorqueurs-dunkerquois/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Remorqueurs dunkerquois"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2702"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2702"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2702/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6872,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2702/revisions/6872"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2715"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2702"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
