{
    "id": 2766,
    "date": "2021-09-27T10:27:22",
    "date_gmt": "2021-09-27T08:27:22",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2766"
    },
    "modified": "2021-10-06T10:18:55",
    "modified_gmt": "2021-10-06T08:18:55",
    "slug": "estaminet02",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/",
    "title": {
        "rendered": "ESTAMINET02"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Devoir de m\u00e9moire du dunkerquois</h1>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">&nbsp;</h1>\n\n\n\n<p><em>Une des raisons d&rsquo;\u00eatre de ce site se trouve dans ces discours qui accompagnent la c\u00e9r\u00e9monie de 1950 organis\u00e9e par le<a href=\"http://www.comiteflamanddefrance.fr/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">&nbsp;Comit\u00e9 Flamand de France&nbsp;</a>(CFF). En parlant des sauveteurs,&nbsp; Monseigneur Louis D\u00e9trez dira:</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Ils ont des droits sur nous. Ils ont droit \u00e0 ce qu\u2019on ne st\u00e9rilise pas leur bravoure..</strong></p>\n\n\n\n<p><em>En 1910, une plaque est appos\u00e9e sur la tour du Leughenaer afin de rendre hommage aux 14 sauveteurs dunkerquois d\u00e9cor\u00e9s de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur,<br>cette plaque fut inaugur\u00e9e le 14 juillet 1910, \u00e0 l&rsquo;initiative de la ville de Dunkerque.<br>D\u00e9truites pendant la seconde guerre mondiale, les plaques rendant hommage aux corsaires et aux sauveteurs dunkerquois ont \u00e9t\u00e9 refaites par la volont\u00e9 du CCF.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Notons ici que le sauvetage qui, \u00e0 mon sens, fait prendre conscience de la n\u00e9cessit\u00e9 d&rsquo;avoir des moyens de sauvetage disponibles sur le dunkerquois&nbsp; est celui du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/10QUE-0213B/\">Queeen Elisabeth</a>&nbsp;o\u00f9 un certain&nbsp;<strong>Guillaume Gaspard Malo&nbsp;</strong>dernier corsaire dunkerquois sera un&nbsp; des seuls \u00e0 intervenir. De l\u00e0 \u00e0 en conclure que nos&nbsp; sauveteurs sont les corsaires des temps modernes se battant contre la f\u00e9lonie de la mer&#8230;.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Par ailleurs les&nbsp;<strong>Bommelaere, Gossin, Ficquet</strong>&nbsp;et sans doute bien d&rsquo;autres sauveteurs sont \u00e9galement decendants de corsaires (de&nbsp;<strong>Jean Bart&nbsp;</strong>pour&nbsp; les&nbsp;<strong>Bommelaere</strong>) . Ces plaques furent d\u00e9voil\u00e9es au public le 2 juillet 1950.&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"335\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Leughenaer-Corsaires.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2355\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Leughenaer-Corsaires.jpg 500w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Leughenaer-Corsaires-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" /></figure></div>\n\n\n\n<p><em>Votre site s&rsquo;inscrit dans la continuit\u00e9 de ce mouvement en ce qui concerne les sauveteurs.</em></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque, 2 juillet 1950</p>\n\n\n\n<p>Les terribles bombardements subis par l\u2019h\u00e9ro\u00efque patrie de Jean Bart ont r\u00e9duit en poussi\u00e8re, non seulement nombre d\u2019immeubles, mais encore le M\u00e9morial, jadis appos\u00e9 sur la vieille tour du Leughenaer en l\u2019honneur des Sauveteurs de la mer. Le C. F. F. a pris l\u2019initiative de remplacer ce monument du souvenir, celle aussi de r\u00e9parer un oubli de nos p\u00e8res en \u00e9rigeant un M\u00e9morial aux Corsaires Dunkerquois.</p>\n\n\n\n<p>Sous un soleil resplendissant et dans une atmosph\u00e8re silencieusement rafra\u00eechie par le vent du large, en d\u00e9pit d\u2019un regrettable retard caus\u00e9 pr\u00e8s d\u2019Ypres par une panne d\u2019autocar, on distingue \u00e0 la t\u00eate de notre caravane et de la d\u00e9l\u00e9gation \u00ab&nbsp;Foyers de culture&nbsp;\u00bb, M.&nbsp;<strong>Hermant</strong>, doyen de la Facult\u00e9 des Lettres de l\u2019Universit\u00e9 de Lille et pr\u00e9sident des \u00ab&nbsp;Foyers de culture&nbsp;\u00bb.&nbsp;<strong>Celen</strong>, professeur \u00e0 l\u2019Ath\u00e9n\u00e9e royale d\u2019Anvers, est accueilli \u00e0 la Chambre de Commerce, par ses membres et par son distingu\u00e9 Pr\u00e9sident, M. P.&nbsp;<strong>Dubuisson,</strong>&nbsp;MM.&nbsp;<strong>Le Gorgeu</strong>&nbsp;et&nbsp;<strong>Grenet</strong>, ing\u00e9nieurs en chef l\u2019un du port, l\u2019autre des Chantiers de France, Me&nbsp;<strong>L\u00e9on Moreel</strong>,&nbsp;<strong>Maynard</strong>, directeur des Douanes,&nbsp;<strong>Blanche&nbsp;</strong>administrateur de l\u2019Inscription maritime,&nbsp;<strong>Ziegler</strong>, constructeur,&nbsp;<strong>Jean Morel</strong>, architecte,&nbsp;<strong>Bequart</strong>, secr\u00e9taire de l\u2019Alliance fran\u00e7aise, les docteurs&nbsp;<strong>Bastien&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Rommel,</strong>&nbsp;<strong>Brunet</strong>, patron du canot de sauvetage\u2026</p>\n\n\n\n<p><strong>M. Dubuisson :</strong></p>\n\n\n\n<p><em>La Chambre de Commerce est heureuse de vous recevoir&nbsp;; elle l\u2019est d\u2019autant plus que l\u2019un des premiers fondateurs du Comit\u00e9 flamand fut un Dunkerquois, Alexandre Bonvarlet. Notre ville, au reste, demeure le fief du souvenir et des traditions flamandes.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Cette apr\u00e8s-midi, M. Le Gorgeu vous plongera dans le pass\u00e9 de notre histoire en faisant l\u2019historique de notre port, il vous dira les efforts qui furent r\u00e9alis\u00e9s pour son d\u00e9veloppement, principalement depuis Louis XIV et Vauban, date \u00e0 laquelle remonte la fondation de notre Chambre de Commerce. Me Moreel vous dira aussi quel fut le r\u00f4le, dans le succ\u00e8s de nos armes, de notre commerce et, dans notre histoire nationale, des corsaires qui \u00e9taient presque tous Flamands de c\u0153ur et de langue, et dont le destin maritime \u00e9tait \u00e9troitement li\u00e9 \u00e0 notre sol nata</em>l.</p>\n\n\n\n<p>En r\u00e9ponse \u00e0 cette chaleureuse allocution de bienvenue, Mgr&nbsp;<strong>D\u00e9trez&nbsp;</strong>exprime sa gratitude et celle de ses coll\u00e8gues:</p>\n\n\n\n<p><em>H\u00e9ritiers de vos anciennes Chambres de Rh\u00e9torique, ne sommes-nous pas, dit-il, un peu chez nous dans votre Chambre de Commerce&nbsp;? Si vos Corsaires ont port\u00e9 haut le renom de la France et si vos Sauveteurs ont risqu\u00e9 leur vie pour garder celle des autres, nous nous effor\u00e7ons, nous, dans le domaine intellectuel, de glorifier les illustrations du pass\u00e9 de notre terroir. Ne sommes-nous pas en quelque sorte les sauveteurs des traditions, du folklore, des richesses spirituelles de notre petite et de notre grande patrie&nbsp;?</em></p>\n\n\n\n<p>Le pr\u00e9sident salue Dunkerque et l\u2019h\u00e9ro\u00efsme de ses habitants sous les rafales meurtri\u00e8res&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p><em>Ainsi que l\u2019a fait d\u2019ailleurs votre ville aux heures tragiques de son histoire, nous avons adopt\u00e9 la fi\u00e8re devise&nbsp;: \u00ab<strong>&nbsp;</strong><u><strong>Je maintiendrai</strong>&nbsp;</u>\u00bb. Nous croyons, en effet, aux forces vives, \u00e0 la grandeur de notre pass\u00e9&nbsp;; nous nous tournerons avec plus de confiance encore vers l\u2019avenir pour le rendre plus pacifique, plus prosp\u00e8re et meilleur.</em></p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s un r\u00e9confortant d\u00e9jeuner servi \u00e0 Malo-les-Bains, salle Sainte-Ursule, nous voici, acclam\u00e9s par un peuple dense et sympathique sur le quai du Leughenaer&nbsp;: la v\u00e9n\u00e9rable tour est pavois\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>D\u2019un c\u00f4t\u00e9 se tiennent, avec leurs drapeaux, les Sauveteurs du Nord, la poitrine constell\u00e9e de d\u00e9corations&nbsp;: de l\u2019autre, les familles des disparus en mer et les \u00ab&nbsp;Jeunes Corsaires&nbsp;\u00bb, les bras charg\u00e9s de fleurs.</p>\n\n\n\n<p>En pr\u00e9sence de M.&nbsp;<strong>P. Hauw</strong>, premier adjoint qui nous apporte l\u2019hommage de la Municipalit\u00e9, M.&nbsp;<strong>B\u00e9quart</strong>, secr\u00e9taire de l\u2019Alliance fran\u00e7aise et ordonnateur de la c\u00e9r\u00e9monie, donne la parole \u00e0 M. le b\u00e2tonnier&nbsp;<strong>L\u00e9on Moreel</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Celui-ci, face au micro, avec la noble distinction d\u2019un style ch\u00e2ti\u00e9, \u00e9voque la sublime \u00e9pop\u00e9e de la guerre de course, belle comme une chanson de geste. Il cite les noms de ces \u00ab&nbsp;Voleurs de gloire&nbsp;\u00bb, et empoigne l\u2019assistance par le r\u00e9cit magnifique de leurs exploits.</p>\n\n\n\n<p><em>Combien de marins&nbsp;!, dit-il, combien de capitaines sont partis d\u2019ici m\u00eame, pour des combats h\u00e9ro\u00efques&nbsp;!\u2026 C\u2019\u00e9tait au large, devant nous&nbsp;; le monument que vous leur avez \u00e9lev\u00e9 rappelle la flamme avec laquelle ils ont port\u00e9 tr\u00e8s haut la r\u00e9putation de la France et de leur cit\u00e9.</em></p>\n\n\n\n<p>La minute alors est poignante&nbsp;: le voile tricolore est retir\u00e9 de la plaque consacr\u00e9e aux Corsaires et chacun peut y lire, sous les armes de Dunkerque grav\u00e9es par le jeune sculpteur Yves Lacroix, cet hommage lapidaire&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>C\u2019est du pied de ces remparts bourguignons de 1405 que de nombreux Corsaires cingl\u00e8rent vers des combats h\u00e9ro\u00efques o\u00f9 ils port\u00e8rent tr\u00e8s haut le renom de la France et de leur cit\u00e9 natale.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019heure a maintenant sonn\u00e9, pour notre pr\u00e9sident, d\u2019exalter la m\u00e9moire des Sauveteurs.</p>\n\n\n\n<p><strong>Mgr D\u00e9trez</strong></p>\n\n\n\n<p><em>Dunkerque poss\u00e8de une histoire plus belle que toutes les l\u00e9gendes, et la plus glorieuse page de cette histoire n\u2019a-t-elle pas \u00e9t\u00e9 \u00e9crite par ces h\u00e9ros de la mer&nbsp;?</em></p>\n\n\n\n<p><em>Pour honorer la m\u00e9moire des disparus dont la vague fut le linceul, d\u2019aucuns s\u00e8ment sur les flots des brass\u00e9es de fleurs&nbsp;; nous avons, nous, voulu renouveler cette plaque, inaugur\u00e9e le 14 juillet 1910, retracer les 18 noms immortels de ceux qui entendirent les appels de d\u00e9tresse des naufrag\u00e9s et se port\u00e8rent \u00e0 leur secours au p\u00e9ril de leur vie, atteignant ainsi les plus hauts sommets du courage et du d\u00e9vouement\u2026 Que ne suis-je cin\u00e9aste pour cr\u00e9er le film qui populariserait cette contagion&nbsp;!</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Fran\u00e7ois Tixier</strong>, frapp\u00e9 d\u2019une vergue lors d\u2019un sauvetage en pleine mer&nbsp;;</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Mathieu Bommelaer</strong>&nbsp;affrontant seul le sauvetage d\u2019un navire russe et ramenant ses 14 passagers alors qu\u2019il s\u2019effondre lui-m\u00eame en crachant le sang&nbsp;;</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Gaspard Neuts</strong>, et combien d\u2019autres&nbsp;! Il \u00e9gr\u00e8ne les noms des modernes, h\u00e9ros&nbsp;:</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Auguste Brunet, Louis Bossu, Joseph Bouteille</strong>, hier exalt\u00e9s par la ville de Paris au cours d\u2019une grande c\u00e9r\u00e9monie officielle dans le grand amphith\u00e9\u00e2tre de la Sorbonne.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mis\u00e8re et grandeur de l\u2019homme&nbsp;!&nbsp; Quelle \u00e9nergie soul\u00e8ve cette noblesse du don volontaire et total&nbsp;! Combien elle accro\u00eet notre patrimoine d\u2019honneur, tout ce qui constitue les valeurs fran\u00e7aises et, par elles, la vraie civilisation&nbsp;! 0 ma Flandre, o\u00f9 surgissent les familles nombreuses comme les bl\u00e9s y poussent dru, quelle moisson de gloire et de sacrifice tu as fait lever pour que vive aussi la France, pour que vive l\u2019humanit\u00e9&nbsp;!</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong><u>Ils ont des droits sur nous. Ils ont droit \u00e0 ce qu\u2019on ne st\u00e9rilise pas leur bravoure.</u></strong></em></p>\n\n\n\n<p><em>Naufrag\u00e9s que nous sommes nous-m\u00eames sur ce coin de poussi\u00e8re qu\u2019est le monde, l\u2019exemple de leur vaillance nous est une profitable le\u00e7on&nbsp;: il nous engage \u00e0 nous cr\u00e9er, chacun dans notre sph\u00e8re, une \u00e2me \u00e0 la taille, \u00e0 l\u2019effigie de la leur. Non, nous n\u2019aurons pas assez fait quand nous aurons \u00e9lev\u00e9 ou conserv\u00e9 ces deux monuments de pierre&nbsp;: ils ne peuvent remplacer nos holocaustes personnels. Une vague de plaisir et d\u2019\u00e9go\u00efsme a pass\u00e9 sur la nation, o\u00f9 elle a vu comme une compensation \u00e0 ses deuils, \u00e0 ses douleurs. Ces monuments ne sont, apr\u00e8s tout, qu\u2019un symbole, le symbole de l\u2019\u00e9difice vivant qu\u2019&rsquo;il nous reste \u00e0 construire en donnant raison au geste sublime de nos Sauveteurs et de nos Corsaires par l\u2019emploi que nous ferons de nos propres vies.</em></p>\n\n\n\n<p>La plaque est alors d\u00e9couverte&nbsp;: les familles en deuil y viennent d\u00e9poser des fleurs, tandis que rutile aux regards de tous, en lettres grav\u00e9es dans la pierre, cet \u00e9loquent palmar\u00e8s.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"751\" height=\"976\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Leughenaer-sauveteurs.jpg\" alt=\"Leughenaer  plaque des sauveteurs\" class=\"wp-image-2356\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Leughenaer-sauveteurs.jpg 751w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Leughenaer-sauveteurs-231x300.jpg 231w\" sizes=\"(max-width: 751px) 100vw, 751px\" /><figcaption><strong>Leughenaer  plaque des sauveteurs</strong> <br>Cette plaque comporte 5 erreurs de patronymes<br>&nbsp;<br><strong>Pierre WEINS&nbsp;</strong>et non pas Wens &#8211; <strong>Pierre et Auguste FICQUET&nbsp;</strong>et non pas Picquet &#8211;<br>&nbsp;<br><strong>Gaston&nbsp; ETCHEVERRY&nbsp;</strong>et non pas Etchevery&nbsp;&nbsp;&#8211; <strong>Pierre DELUGNY&nbsp;</strong>et non pas Deligny&nbsp; **</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources:</span></sup></p><p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Bulletin Comit\u00e9 Flamand 1950 Journ\u00e9e des corsaires et des sauveteurs</span></sup></p><p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF Gallica Grand Echo du Nord de la France du 16/07/1910</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p>** Selon la mairie un projet de r\u00e9habilitation des lieux de m\u00e9moire devrait corriger ces erreurs</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Devoir de m\u00e9moire du dunkerquois &nbsp; Une des raisons d&rsquo;\u00eatre de ce site se trouve dans ces discours qui accompagnent la c\u00e9r\u00e9monie de 1950 organis\u00e9e par le&nbsp;Comit\u00e9 Flamand de France&nbsp;(CFF). En parlant des sauveteurs,&nbsp; Monseigneur Louis D\u00e9trez dira: Ils ont des droits sur nous. Ils ont droit \u00e0 ce qu\u2019on ne st\u00e9rilise pas leur bravoure.. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2356,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>ESTAMINET02 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire des plaques appos\u00e9es sur le Leughenaer de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"ESTAMINET02 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire des plaques appos\u00e9es sur le Leughenaer de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T08:18:55+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Leughenaer-sauveteurs.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"751\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"976\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Leughenaer-sauveteurs.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Leughenaer-sauveteurs.jpg\",\"width\":751,\"height\":976,\"caption\":\"Leughenaer plaque des sauveteurs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/\",\"name\":\"ESTAMINET02 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-27T08:27:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T08:18:55+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Histoire des plaques appos\\u00e9es sur le Leughenaer de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ESTAMINET02\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "ESTAMINET02 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire des plaques appos\u00e9es sur le Leughenaer de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "ESTAMINET02 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire des plaques appos\u00e9es sur le Leughenaer de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T08:18:55+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 751,
                "height": 976,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Leughenaer-sauveteurs.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Leughenaer-sauveteurs.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Leughenaer-sauveteurs.jpg",
                    "width": 751,
                    "height": 976,
                    "caption": "Leughenaer plaque des sauveteurs"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/",
                    "name": "ESTAMINET02 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-27T08:27:22+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T08:18:55+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Histoire des plaques appos\u00e9es sur le Leughenaer de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "ESTAMINET02"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2766"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2766"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2766/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 2795,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2766/revisions/2795"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2356"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2766"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
