{
    "id": 2843,
    "date": "2021-09-27T23:38:34",
    "date_gmt": "2021-09-27T21:38:34",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2843"
    },
    "modified": "2021-11-02T21:36:58",
    "modified_gmt": "2021-11-02T20:36:58",
    "slug": "60gaz-0055b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/",
    "title": {
        "rendered": "60GAZ-0055B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du vapeur anglais GAZELLE</h1>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center\">17 f\u00e9vrier 1860</h3>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage sauv\u00e9</h3>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>canot de sauvetage soci\u00e9t\u00e9 Humaine</strong></sup><br><sup><strong>Canot de la corvette des pilotes</strong><br>Boone</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Vers 10H00 victime du vent violent, le vapeur anglais GAZELLE, capitaine&nbsp;<strong>Hongt</strong>, venant de Hull charg\u00e9 de marchandises, fait c\u00f4te apr\u00e8s avoir abord\u00e9 l\u2019estacade de l\u2019Ouest. </p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce au courage de six hommes disponibles et de six braves marins anglais accourus, le bateau de sauvetage arrive \u00e0 rejoindre le navire et sauver tout ce qu\u2019on pouvait sauver en toute h\u00e2te, sans les marins rest\u00e9s \u00e0 bord suivant l\u2019ordre du capitaine.</p>\n\n\n\n<p>Notons que le capitaine&nbsp;<strong>Boone&nbsp;</strong>et quatre hommes de la corvette des pilotes, alors en mer, ont fait preuve d\u2019un grand courage pour se rapprocher du navire en p\u00e9ril, d\u00e9marche rendue inutile par l\u2019apparition du bateau de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Renflou\u00e9e, le GAZELLE est entr\u00e9e au port \u00e0 la mar\u00e9e du 19 au soir.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><span style=\"color:#0f0f0f\" class=\"has-inline-color\"><sup>Source</sup></span><br><span style=\"color:#0f0f0f\" class=\"has-inline-color\"><sup>L\u2019Autorit\u00e9 23 f\u00e9vrier 1860</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du vapeur anglais GAZELLE 17 f\u00e9vrier 1860 \u00c9quipage sauv\u00e9 canot de sauvetage soci\u00e9t\u00e9 HumaineCanot de la corvette des pilotesBoone &nbsp;Dunkerque Vers 10H00 victime du vent violent, le vapeur anglais GAZELLE, capitaine&nbsp;Hongt, venant de Hull charg\u00e9 de marchandises, fait c\u00f4te apr\u00e8s avoir abord\u00e9 l\u2019estacade de l\u2019Ouest. Gr\u00e2ce au courage de six hommes disponibles et de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4020,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>60GAZ-0055B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canots des pilotes et de la SH pour sauver l&#039;\u00e9quipage de la Gazelle\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"60GAZ-0055B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canots des pilotes et de la SH pour sauver l&#039;\u00e9quipage de la Gazelle\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T20:36:58+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"333\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg\",\"width\":500,\"height\":333},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/\",\"name\":\"60GAZ-0055B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-27T21:38:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T20:36:58+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Canots des pilotes et de la SH pour sauver l'\\u00e9quipage de la Gazelle\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"60GAZ-0055B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "60GAZ-0055B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canots des pilotes et de la SH pour sauver l'\u00e9quipage de la Gazelle",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "60GAZ-0055B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canots des pilotes et de la SH pour sauver l'\u00e9quipage de la Gazelle",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T20:36:58+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 333,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 333
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/",
                    "name": "60GAZ-0055B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-27T21:38:34+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T20:36:58+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canots des pilotes et de la SH pour sauver l'\u00e9quipage de la Gazelle",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60gaz-0055b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "60GAZ-0055B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2843"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2843"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2843/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4055,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2843/revisions/4055"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4020"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2843"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
