{
    "id": 2851,
    "date": "2021-09-27T23:59:07",
    "date_gmt": "2021-09-27T21:59:07",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2851"
    },
    "modified": "2021-10-07T21:11:01",
    "modified_gmt": "2021-10-07T19:11:01",
    "slug": "60147-0715b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/",
    "title": {
        "rendered": "60147-0715B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du 147</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">23 janvier 1860</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9 &#8211;&nbsp;1 mousse d\u00e9c\u00e9d\u00e9</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><strong>Sauveteuse</strong></sup><br><sup>Mme Charles Pallette</sup><br><sup>Mme Fran\u00e7ois Pallette</sup><br><sup><strong>Canot de sauvetage de la Panne</strong></sup></p></blockquote>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"688\" height=\"541\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1860-Pecheur-147.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2852\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1860-Pecheur-147.jpg 688w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1860-Pecheur-147-300x236.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 688px) 100vw, 688px\" /><figcaption><strong>Position estim\u00e9e du naufrage</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le bateau de p\u00eache N\u00b0174 patron&nbsp;<strong>Truquet</strong>, amateur&nbsp;<strong>Vancauwenberghe&nbsp;</strong>fait naufrage sur la c\u00f4te de Ghyvelde.</p>\n\n\n\n<p>Inform\u00e9es de ce fait, deux femmes courageuses, la veuve&nbsp;<strong>Charles Pallette</strong>&nbsp;et sa belle-s\u0153ur Mme&nbsp;<strong>Francois Pallette</strong>, partirent de Dunkerque vers dix heures matin. Arriv\u00e9es sur les lieux et voyant qu\u2019il \u00e9tait impossible de porter secours au navire en danger sans le bateau de sauvetage \u00e9tabli \u00e0 la Panne (fronti\u00e8re belge), elles se rendirent au pas de course en cet endroit et aid\u00e8rent \u00e0 mettre I &#8217;embarcation \u00e0 I &lsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p>Puis, pendant que le canot se dirigeait vers le bateau-p\u00eacheur, toutes deux regagn\u00e8rent par Ia plage le lieu le plus rapproch\u00e9 du sinistre. Mme Pallette s&rsquo;aper\u00e7ut que l&rsquo;\u00e9quipage du navire en danger demandait assistance pour le mousse du navire, qui paraissait inanim\u00e9 par le froid.</p>\n\n\n\n<p>Elle n&rsquo;h\u00e9sita pas un instant \u00e0 se pr\u00e9cipiter dans les flots pour voler au secours de ce malheureux enfant qui \u00e9tait le fils du patron&nbsp;<strong>Truquet</strong>. Mais, h\u00e9las ! son sublime d\u00e9vouement ne put \u00eatre r\u00e9compens\u00e9, car malgr\u00e9 tous les soins qui furent prodigu\u00e9s \u00e0 ce jeune infortun\u00e9, il expira alors que l&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tait recueilli par le bateau de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9peindre la douleur que ressentit le patron&nbsp;<strong>Truquet</strong>, serait impossible \u00e0 d\u00e9crire. Extenu\u00e9s de fatigue, tous se dirig\u00e8rent vers Dunkerque Comme ils arrivaient \u00e0 Zuydcoote, les forces allaient leur manquer ; mais il leur arriva un secours inesp\u00e9r\u00e9 : M.&nbsp;<strong>Tresca</strong>, juge-de-paix du canton-est de notre ville, s&rsquo;y trouvait avec une voiture, qu&rsquo;iI mit g\u00e9n\u00e9reusement \u00e0 la disposition des naufrag\u00e9s et ceux-ci arriv\u00e8rent \u00e0 Dunkerque, vers 7 heures du soir. <br>Bien que Ia dame Pallette ait trouv\u00e9 la premi\u00e8re r\u00e9compense de cet acte courageux dans le t\u00e9moignage de sa conscience, nous croyons devoir mentionner le fait, en appelant sur elle la bienveillante attention de qui de droit.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><span style=\"color:#151516\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#151516\" class=\"has-inline-color\">L\u2019Autorit\u00e9 du 26 janvier 1860</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du 147 23 janvier 1860 Equipage sauv\u00e9 &#8211;&nbsp;1 mousse d\u00e9c\u00e9d\u00e9 SauveteuseMme Charles PalletteMme Fran\u00e7ois PalletteCanot de sauvetage de la Panne Dunkerque Le bateau de p\u00eache N\u00b0174 patron&nbsp;Truquet, amateur&nbsp;Vancauwenberghe&nbsp;fait naufrage sur la c\u00f4te de Ghyvelde. Inform\u00e9es de ce fait, deux femmes courageuses, la veuve&nbsp;Charles Pallette&nbsp;et sa belle-s\u0153ur Mme&nbsp;Francois Pallette, partirent de Dunkerque vers dix heures [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2852,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>60147-0715B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Deux femmes tentent de sauver un mousse devant Ghyvelde\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"60147-0715B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Deux femmes tentent de sauver un mousse devant Ghyvelde\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-07T19:11:01+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1860-Pecheur-147.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"688\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"541\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1860-Pecheur-147.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1860-Pecheur-147.jpg\",\"width\":688,\"height\":541,\"caption\":\"Position estim\\u00e9e du naufrage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/\",\"name\":\"60147-0715B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-27T21:59:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-07T19:11:01+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Deux femmes tentent de sauver un mousse devant Ghyvelde\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"60147-0715B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "60147-0715B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Deux femmes tentent de sauver un mousse devant Ghyvelde",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "60147-0715B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Deux femmes tentent de sauver un mousse devant Ghyvelde",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-07T19:11:01+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 688,
                "height": 541,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1860-Pecheur-147.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1860-Pecheur-147.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1860-Pecheur-147.jpg",
                    "width": 688,
                    "height": 541,
                    "caption": "Position estim\u00e9e du naufrage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/",
                    "name": "60147-0715B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-27T21:59:07+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-07T19:11:01+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Deux femmes tentent de sauver un mousse devant Ghyvelde",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60147-0715b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "60147-0715B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2851"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2851"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2851/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3307,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2851/revisions/3307"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2852"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2851"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
