{
    "id": 2856,
    "date": "2021-09-28T00:10:52",
    "date_gmt": "2021-09-27T22:10:52",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2856"
    },
    "modified": "2021-10-07T21:52:42",
    "modified_gmt": "2021-10-07T19:52:42",
    "slug": "60sai-0783b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/",
    "title": {
        "rendered": "60SAI-0783B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du SAINT MARC</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 d\u00e9cembre 1860</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9, 1 d\u00e9c\u00e8s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup>Armement<strong>\u00a0du bateau p\u00eacheur</strong></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage du bateau le DON DE DIEU annon\u00e7ait qu&rsquo;un \u00e9v\u00e8nement terrible avait eu lieu \u00e0 bord du bateau SAINT MARC.</p>\n\n\n\n<p>4 hommes \u00e9taient bless\u00e9s et ils avaient mis un de leurs hommes \u00e0 bord afin d\u2019 aider ceux qui \u00e9taient valides \u00e0 ramener le bateau au port. L\u2019anxi\u00e9t\u00e9 des familles des marins composant cet \u00e9quipage \u00e9tait au comble.</p>\n\n\n\n<p>A la mar\u00e9e du soir, le bateau SAINT MARC arrive. Le patron<strong>&nbsp;Pierre-Jean Byl</strong>, \u00e2g\u00e9 de quarante et un ans, \u00e9tait gri\u00e8vement bless\u00e9. On se h\u00e2te de le transporter \u00e0 l\u2019hospice civil, mais quelques minutes apr\u00e8s il rend son dernier soupir.</p>\n\n\n\n<p>Un autre homme a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 ; on craint qu\u2019il n&rsquo;ait l\u2019\u00e9paule lux\u00e9e, un autre a re\u00e7u un coup dans les reins, et le quatri\u00e8me a le genou fortement contusionn\u00e9.</p>\n\n\n\n<p><em><u>L\u2019\u00e9quipage rend compte des \u00e9v\u00e9nements&nbsp;:</u></em></p>\n\n\n\n<p><em>Le bateau d\u00e9rivait sur son chalut ; Il fut arr\u00eat\u00e9 par un obstacle au fond de la mer. \u00c9tait-ce un caillou, une ancre ou la carcasse d\u2019un navire ? Nul ne le sait. Le patron donna l\u2019ordre de virer au cabestan afin d\u2019embarquer le chalut, esp\u00e9rant que venant \u00e0 pic de celui-ci, l\u2019obstacle aurait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 avec lui. La mer \u00e9tait grosse : La r\u00e9sistance \u00e9prouv\u00e9e laissait supposer que le chalut \u00e9tait pris dans une carcasse de navire.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Il s\u2019appr\u00eatait \u00e0 filer le c\u00e2ble et attendre le jusant quand une lame souleva le navire et fit d\u00e9raper les palettes du cabestan, qui se mit \u00e0 d\u00e9raper en jetant les hommes violemment contre les parois du bateau. C&rsquo;est dans cette position que les hommes qui n\u2019\u00e9taient point bless\u00e9s firent des signaux de d\u00e9tresse, et le patron du DON DE DIEU y envoya un de ses matelots, nomm\u00e9 Pierre Eug\u00e8ne.</em></p>\n\n\n\n<p>Le patron <strong>Byl </strong>laisse une famille dans la d\u00e9solation, huit enfants dont l\u2019a\u00een\u00e9e est une fille de 15 ans, une autre de 12, une de 6 et une de 6 mois, 4 gar\u00e7ons dont l\u2019a\u00een\u00e9 a 11 ans et le plus jeune 4 ans. La m\u00e8re du patron <strong>Byl</strong>, 72 ans, comme la veuve et ses enfants restent sans aucune ressources.</p>\n\n\n\n<p>Le journal comptait ouvrir une souscription publique mais l\u2019armateur du bateau M <strong>Verharne</strong>, avec une touchante sollicitude, avait devanc\u00e9 les intentions de la presse.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><br><span style=\"color:#1a1a1b\" class=\"has-inline-color\"><sup>Source</sup></span><br><span style=\"color:#1a1a1b\" class=\"has-inline-color\"><sup>Moniteur Universel 13 d\u00e9cembre 1860</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du SAINT MARC 8 d\u00e9cembre 1860 Equipage sauv\u00e9, 1 d\u00e9c\u00e8s Armement\u00a0du bateau p\u00eacheur Dunkerque L\u2019\u00e9quipage du bateau le DON DE DIEU annon\u00e7ait qu&rsquo;un \u00e9v\u00e8nement terrible avait eu lieu \u00e0 bord du bateau SAINT MARC. 4 hommes \u00e9taient bless\u00e9s et ils avaient mis un de leurs hommes \u00e0 bord afin d\u2019 aider ceux qui \u00e9taient [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1862,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>60SAI-0783B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage entre p\u00eacheurs dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"60SAI-0783B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage entre p\u00eacheurs dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-07T19:52:42+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"661\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"width\":661,\"height\":768,\"caption\":\"Bateau p\\u00eacheur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/\",\"name\":\"60SAI-0783B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-27T22:10:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-07T19:52:42+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage entre p\\u00eacheurs dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"60SAI-0783B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "60SAI-0783B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage entre p\u00eacheurs dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "60SAI-0783B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage entre p\u00eacheurs dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-07T19:52:42+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 661,
                "height": 768,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "width": 661,
                    "height": 768,
                    "caption": "Bateau p\u00eacheur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/",
                    "name": "60SAI-0783B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-27T22:10:52+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-07T19:52:42+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage entre p\u00eacheurs dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/60sai-0783b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "60SAI-0783B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2856"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2856"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2856/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4063,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2856/revisions/4063"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1862"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2856"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
