{
    "id": 2864,
    "date": "2021-09-28T00:20:23",
    "date_gmt": "2021-09-27T22:20:23",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2864"
    },
    "modified": "2021-10-06T20:21:58",
    "modified_gmt": "2021-10-06T18:21:58",
    "slug": "sauvind1860",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1860"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Ann\u00e9e 1860 Sauvetages individuels</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 1 enfant</h2>\n\n\n\n<p><strong>16 f\u00e9vrier</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Louis Masson</strong>, ma\u00eetre au cabotage inscrit \u00e0 Gravelines sauve une personne \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel 19 mai 1868&nbsp; &nbsp; 0207</p>\n\n\n\n<p><strong>2 octobre</strong></p>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 dans le port au niveau du Leughenaer, un gar\u00e7on boulanger ne sachant pas nager est sauv\u00e9 par le gr\u00e9eur&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1488\">Hivin</a>&nbsp;</strong>dont ce n\u2019est pas le premier acte de d\u00e9vouement..</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 13 septembre 1860 0208&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>30 septembre&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 d\u2019un canot dans lequel il jouait dans le bassin des chasses,&nbsp;<strong>Alphonse Gontier,&nbsp;</strong>5 ans, est sauv\u00e9 de la noyade par le cantonnier du port&nbsp;<strong>Joseph-D\u00e9sir\u00e9 Jouin</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 2 octobre 1860&nbsp; 0209&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>13 octobre</strong></p>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau par forte houle et grand vent en voulant traverser l\u2019\u00e9cluse du bassin du commerce au moment o\u00f9 les ponts de la Citadelle \u00e9taient ouvert, le gardien de phare&nbsp;<strong>Vergriete&nbsp;</strong>est sauv\u00e9 par le sieur&nbsp;<strong>Bouquet&nbsp;</strong>qui lui maintient la t\u00eate hors de l\u2019eau en attendant qu\u2019on les hale \u00e0 l\u2019aide d\u2019amarres.</p>\n\n\n\n<p>Le sieur Bouquet a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u deux m\u00e9dailles d\u2019honneur dont une de 1\u00e8re classe 0210&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 16 octobre 1860</p>\n\n\n\n<p><strong>3 novembre 1860</strong></p>\n\n\n\n<p>Le canotier-lamaneur&nbsp;<strong>Salendrousse&nbsp;</strong>sauve in extremis un pilote belge tomb\u00e9 dans le port pr\u00e8s de la c\u00e2le des p\u00eacheurs.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 3 novembre 1860&nbsp; 0211&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>18 d\u00e9cembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1525\">Charles-Pierre Lavie</a></strong>, marin inscrit \u00e0 Dunkerque, a accompli un sauvetage \u00e0 Ostende.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 21 mars 1864&nbsp; 0212</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1860 Sauvetages individuels 6&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 1 enfant 16 f\u00e9vrier Louis Masson, ma\u00eetre au cabotage inscrit \u00e0 Gravelines sauve une personne \u00e0 Dunkerque Moniteur Universel 19 mai 1868&nbsp; &nbsp; 0207 2 octobre Tomb\u00e9 dans le port au niveau du Leughenaer, un gar\u00e7on boulanger ne sachant pas nager est sauv\u00e9 par le gr\u00e9eur&nbsp;Hivin&nbsp;dont ce [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1860 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1860\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1860 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1860\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T18:21:58+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/\",\"name\":\"SAUVIND1860 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-27T22:20:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T18:21:58+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1860\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1860\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1860 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1860",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1860 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1860",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T18:21:58+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/",
                    "name": "SAUVIND1860 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-27T22:20:23+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T18:21:58+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1860",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1860/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1860"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2864"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2864"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2864/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3415,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2864/revisions/3415"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2864"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
