{
    "id": 2871,
    "date": "2021-09-28T12:12:47",
    "date_gmt": "2021-09-28T10:12:47",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2871"
    },
    "modified": "2021-10-08T08:52:26",
    "modified_gmt": "2021-10-08T06:52:26",
    "slug": "61ann-0210b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/",
    "title": {
        "rendered": "61ANN-0210B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du lougre ANNE PERRINE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 novembre 1861</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement du Sainte-Marie</strong></sup><br><sup>Victor Dewost, Antoine Joseph Luyckx</sup><br><sup>Charles Henri Bernaert, L\u00e9on Jean Cotton</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d8d3b3\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong><sup>D\u00e9coration Minist\u00e8re de la Marine </sup></strong><br><strong><sup>M\u00e9daille d&rsquo;or de 2e&nbsp;classe&nbsp;</sup></strong><br><sup>V.&nbsp; Dewost, A. J. Luyckx, C. H. Bernaert, L. J. Cotton</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Dans la matin\u00e9e le lougre ANNE PERRINE, allant avec du charbon d&rsquo;Angleterre \u00e0 Nantes,&nbsp;sombre \u00e0 l&rsquo;est de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Les hommes se r\u00e9fugient dans les haubans mais heureusement le bateau de p\u00eache SAINTE MARIE, Capitaine&nbsp;<strong>Dewost</strong>,&nbsp;les aper\u00e7oit et fait man\u0153uvrer dans leur direction. Il&nbsp;&nbsp;peut recueillir tous les naufrag\u00e9s trouv\u00e9s dans un \u00e9tat de d\u00e9nuement complet. Les p\u00eacheurs s&#8217;empress\u00e8rent de mettre \u00e0 disposition des naufrag\u00e9s leurs propres v\u00eatements et les quelques vivres dont ils disposaient.</p>\n\n\n\n<p>Une heure plus tard l&rsquo;\u00e9quipage, qui avait retrouv\u00e9 de la vigueur, fut mis \u00e0 terre.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><br><sup><span style=\"color:#141415\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#141415\" class=\"has-inline-color\"> Michel Dahaene \u00ab&nbsp;Drames en mer&nbsp;\u00bb</span></sup><br><sup><span style=\"color:#141415\" class=\"has-inline-color\">Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel&nbsp; &#8211; donn\u00e9 en septembre</span></sup><br><sup><span style=\"\" class=\"has-inline-color\"><font color=\"#141415\">Le Moniteur Universel du 30&nbsp; </font></span><span style=\"color:#141415\" class=\"has-inline-color\">d\u00e9cembre 1862</span></sup><br><sup><span style=\"color:#141415\" class=\"has-inline-color\">L&rsquo;Autorit\u00e9 du&nbsp; 19 novembre ( Donne Devos comme nom du patron)</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du lougre ANNE PERRINE 17 novembre 1861 \u00c9quipage sauv\u00e9 Armement du Sainte-MarieVictor Dewost, Antoine Joseph LuyckxCharles Henri Bernaert, L\u00e9on Jean Cotton D\u00e9coration Minist\u00e8re de la Marine M\u00e9daille d&rsquo;or de 2e&nbsp;classe&nbsp;V.&nbsp; Dewost, A. J. Luyckx, C. H. Bernaert, L. J. Cotton Dunkerque Dans la matin\u00e9e le lougre ANNE PERRINE, allant avec du charbon d&rsquo;Angleterre \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1862,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>61ANN-0210B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les p\u00eacheurs dunkerquois au secours du lougre Anne Perrine\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"61ANN-0210B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les p\u00eacheurs dunkerquois au secours du lougre Anne Perrine\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T06:52:26+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"661\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"width\":661,\"height\":768,\"caption\":\"Bateau p\\u00eacheur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/\",\"name\":\"61ANN-0210B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T10:12:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T06:52:26+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les p\\u00eacheurs dunkerquois au secours du lougre Anne Perrine\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"61ANN-0210B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "61ANN-0210B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les p\u00eacheurs dunkerquois au secours du lougre Anne Perrine",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "61ANN-0210B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les p\u00eacheurs dunkerquois au secours du lougre Anne Perrine",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T06:52:26+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 661,
                "height": 768,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "width": 661,
                    "height": 768,
                    "caption": "Bateau p\u00eacheur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/",
                    "name": "61ANN-0210B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T10:12:47+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T06:52:26+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les p\u00eacheurs dunkerquois au secours du lougre Anne Perrine",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61ann-0210b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "61ANN-0210B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2871"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2871"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2871/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4179,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2871/revisions/4179"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1862"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2871"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
