{
    "id": 2874,
    "date": "2021-09-28T12:20:32",
    "date_gmt": "2021-09-28T10:20:32",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2874"
    },
    "modified": "2021-10-08T08:57:38",
    "modified_gmt": "2021-10-08T06:57:38",
    "slug": "61jas-0109b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/",
    "title": {
        "rendered": "61JAS-0109B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage d\u2019un navire anglais JASON</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 septembre 1861</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron p\u00eacheur :\u00a0</strong>Carru</sup><br><sup><strong>Armement de la Minerve</strong></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Command\u00e9 par le capitaine&nbsp;<strong>Mann&nbsp;</strong>parti d\u2019Anvers, est arriv\u00e9 en rade dans la nuit de mardi&nbsp;&nbsp; avec un \u00e9quipage de cinq hommes, et la femme du capitaine. Le navire sombre en rade de Dunkerque. Ils&nbsp; se sont r\u00e9fugi\u00e9s dans le canot, et pendant plusieurs heures ces pauvres&nbsp; gens se sont trouv\u00e9s \u00e0 deux doigts de leur perte.</p>\n\n\n\n<p>Par bonheur, ils furent aper\u00e7us par les hommes d\u2019un navire islandais rentrant au port, la MINERVE, capitaine&nbsp;<strong>Carru</strong>. Le capitaine dunkerquois fit aussit\u00f4t man\u0153uvrer son canot, vers les naufrag\u00e9s. <br></p>\n\n\n\n<p>Il parvient ainsi \u00e0 les arracher \u00e0 une mort certaine. Le naufrage avait \u00e9t\u00e9 si soudain, que les matelots n\u2019avaient rien pu sauver. De leurs effets, ils ne poss\u00e9daient absolument que ce qu\u2019ils avaient sur le corps au moment de l\u2019\u00e9v\u00e9nement. <br></p>\n\n\n\n<p>Quelques personnes g\u00e9n\u00e9reuses ont fait entre elles une collecte qui a produit de quoi satisfaire aux plus pressants besoins. Les naufrag\u00e9s ont \u00e9t\u00e9&nbsp;ramen\u00e9s au port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p><br><sup><span style=\"color:#161616\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#161616\" class=\"has-inline-color\">Michel Dahaene \u00ab\u00a0Drames en mer\u00a0\u00bb</span></sup><br><sup><span style=\"color:#161616\" class=\"has-inline-color\">Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span></sup><br><sup><span style=\"color:#161616\" class=\"has-inline-color\">Le moniteur universel du 24/9/1861</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage d\u2019un navire anglais JASON 17 septembre 1861 6 personnes sauv\u00e9es Patron p\u00eacheur :\u00a0CarruArmement de la Minerve Dunkerque Command\u00e9 par le capitaine&nbsp;Mann&nbsp;parti d\u2019Anvers, est arriv\u00e9 en rade dans la nuit de mardi&nbsp;&nbsp; avec un \u00e9quipage de cinq hommes, et la femme du capitaine. Le navire sombre en rade de Dunkerque. Ils&nbsp; se sont r\u00e9fugi\u00e9s dans [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4183,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>61JAS-0109B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par un islandais revenant au port\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"61JAS-0109B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par un islandais revenant au port\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T06:57:38+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/goelette-la-dunkerquoise-pour-la-peche-islandaise.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"666\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/goelette-la-dunkerquoise-pour-la-peche-islandaise.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/goelette-la-dunkerquoise-pour-la-peche-islandaise.jpg\",\"width\":666,\"height\":600,\"caption\":\"Go\\u00e9lette islandaise\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/\",\"name\":\"61JAS-0109B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T10:20:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T06:57:38+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage op\\u00e9r\\u00e9 par un islandais revenant au port\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"61JAS-0109B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "61JAS-0109B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par un islandais revenant au port",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "61JAS-0109B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par un islandais revenant au port",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T06:57:38+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 666,
                "height": 600,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/goelette-la-dunkerquoise-pour-la-peche-islandaise.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/goelette-la-dunkerquoise-pour-la-peche-islandaise.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/goelette-la-dunkerquoise-pour-la-peche-islandaise.jpg",
                    "width": 666,
                    "height": 600,
                    "caption": "Go\u00e9lette islandaise"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/",
                    "name": "61JAS-0109B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T10:20:32+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T06:57:38+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par un islandais revenant au port",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61jas-0109b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "61JAS-0109B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2874"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2874"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2874/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4184,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2874/revisions/4184"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4183"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2874"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
