{
    "id": 2876,
    "date": "2021-09-28T12:30:35",
    "date_gmt": "2021-09-28T10:30:35",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2876"
    },
    "modified": "2021-10-08T09:00:26",
    "modified_gmt": "2021-10-08T07:00:26",
    "slug": "61tho-0247b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/",
    "title": {
        "rendered": "61THO-0247B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage d\u2019un navire hollandais THORBEECK</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 Avril 1861&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">5 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du sauvetage\u00a0</strong><br><a data-type=\"page\" data-id=\"1537\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lep-1831h/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a><br><strong>Sauveteurs</strong></sup><br><kbd>Charles Fran\u00e7ois Agnieray _\u00a0Pierre Louis Vandenbusche - Charles Jean Marie Beno\u00eet Gilliot -\u00a0Pierre Fan\u00e7ois Evrard -Charles Auguste Zonnequin - Louis Fran\u00e7ois Ghys Jean-Fran\u00e7ois Wadoux - Pierre Abraham Engrand Louis Joseph Mathor\u00e9 - Henri Isaert - Pierre Anquez Henri Anquez -\u00a0 Auguste Dutriaux</kbd></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d8d3b3\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup><strong>Minist\u00e8re de la Marine</strong><br><strong>M\u00e9daille Or 1ere classe</strong><br>P. J. Lepr\u00eatre (pilote)<br><strong>M\u00e9daille Argent 1e classe\u00a0</strong><br>C. F. Agnieray (garde maritime)\u00a0\u00a0P. L. Vandenbusche. (marin Dk)<br><strong>M\u00e9daille Argent 2e classe\u00a0</strong><br>C.J. M. B. Gilliot (Marin Dk)\u00a0P. F. Evrard\u00a0(Marin Dk) C.\u00a0A. Zonnequin (Marin Dk)<br><strong>T\u00e9moignage satisfaction\u00a0 :\u00a0</strong><br>L. F. Ghys\u00a0(Marin Dk)\u00a0&#8211;\u00a0P. A\u00a0 Engrand\u00a0(Marin Dk)\u00a0L. J. Mathor\u00e9\u00a0(Demi soldier)\u00a0 P. Anquez\u00a0(Cultivateur)\u00a0\u00a0H.\u00a0Anquez (Cultivateur)\u00a0\u00a0A. Dutriaux(Cultivateur)\u00a0</sup></p>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Fait naufrage devant Mardyck face au Clipon.</p>\n\n\n\n<p>Les 5 hommes se r\u00e9fugient dans les haubans.</p>\n\n\n\n<p>Grace aux prompts secours organis\u00e9s par&nbsp;<strong>Lepr\u00eatre</strong>&nbsp;ils seront sauv\u00e9s malgr\u00e9 une mer furieuse et apr\u00e8s avoir pass\u00e9 12 heures dans l\u2019eau glac\u00e9e et la neige.</p>\n\n\n\n<p><em>NDLR :&nbsp; Selon le moniteur le naufrage aurait eu lieu le 7 janvier. Les qualit\u00e9s des sauveteurs (Pilote, agriculteur etc) laisse \u00e0 penser que ce sauvetage a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 totalement ou partiellement depuis la terre.</em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#171718\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#171718\" class=\"has-inline-color\"> Michel Dahaene \u00ab\u00a0Drames en mer\u00a0\u00bb</span></sup><br><sup><span style=\"color:#171718\" class=\"has-inline-color\">Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span></sup><br><sup><span style=\"color:#171718\" class=\"has-inline-color\">Moniteur Universel du 25 avril 1861\u00a0</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage d\u2019un navire hollandais THORBEECK 2 Avril 1861&nbsp; 5 personnes sauv\u00e9es Patron du sauvetage\u00a0Pierre Joseph Lepr\u00eatreSauveteursCharles Fran\u00e7ois Agnieray _\u00a0Pierre Louis Vandenbusche &#8211; Charles Jean Marie Beno\u00eet Gilliot &#8211;\u00a0Pierre Fan\u00e7ois Evrard -Charles Auguste Zonnequin &#8211; Louis Fran\u00e7ois Ghys Jean-Fran\u00e7ois Wadoux &#8211; Pierre Abraham Engrand Louis Joseph Mathor\u00e9 &#8211; Henri Isaert &#8211; Pierre Anquez Henri Anquez &#8211;\u00a0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1538,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>61THO-0247B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par le pilote Lepr\u00eatre de Gravelines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"61THO-0247B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par le pilote Lepr\u00eatre de Gravelines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T07:00:26+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"341\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"450\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png\",\"width\":341,\"height\":450,\"caption\":\"PierreLepretre Patron du canot de Gravelines\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/\",\"name\":\"61THO-0247B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T10:30:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T07:00:26+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage op\\u00e9r\\u00e9 par le pilote Lepr\\u00eatre de Gravelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"61THO-0247B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "61THO-0247B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par le pilote Lepr\u00eatre de Gravelines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "61THO-0247B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par le pilote Lepr\u00eatre de Gravelines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T07:00:26+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 341,
                "height": 450,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png",
                    "width": 341,
                    "height": 450,
                    "caption": "PierreLepretre Patron du canot de Gravelines"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/",
                    "name": "61THO-0247B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T10:30:35+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T07:00:26+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par le pilote Lepr\u00eatre de Gravelines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61tho-0247b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "61THO-0247B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2876"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2876"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2876/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4186,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2876/revisions/4186"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1538"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2876"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
