{
    "id": 2878,
    "date": "2021-09-28T12:35:50",
    "date_gmt": "2021-09-28T10:35:50",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2878"
    },
    "modified": "2021-10-08T08:53:43",
    "modified_gmt": "2021-10-08T06:53:43",
    "slug": "61edw-0025b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/",
    "title": {
        "rendered": "61EDW-0025B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du EDWARD EVERETT</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 janvier 1861</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement du canot :</strong></sup><br><sup>H Denkin- Geki\u00e8re- Jouin (P\u00e8re) &#8211;\u00a0Jouin (fils)-</sup><br><sup>Lienard- Palard-\u00a0<a data-type=\"page\" data-id=\"1592\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/\">Fran\u00e7ois Tixier</a></sup><br><sup><strong>\u00a0Armement du remorqueur\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/06OUL-0576B/\">Commerce</a></strong></sup><br><sup><strong>Canot lamaneur</strong></sup><br><sup>Fran\u00e7ois D\u00e9sir\u00e9 Huysmann, Louis Alexandre Dagobert</sup><br><sup>Joseph Pierre Weus</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le navire am\u00e9ricain EDWARD EVERETT commandant&nbsp;<strong>Rob.H Lambert</strong>&nbsp;de Baltimore est aper\u00e7u dans le nord-est de la rade engag\u00e9 dans les bancs et faisant des signaux de d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/06OUL-0576B/\">COMMERCE</a>&nbsp;sort aussit\u00f4t pour lui porter secours en m\u00eame temps que le canot de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Pour soulager le navire on coupa les m\u00e2ts et d\u00e9barrassa le pont de tout ce qui embarrassait.</p>\n\n\n\n<p>Une corde fut pass\u00e9e avec le remorqueur mais celle-ci cassa. Il \u00e9tait impossible de sortir le navire de la position o\u00f9 il se trouvait.</p>\n\n\n\n<p>Il y avait 2 m\u00e8tres d&rsquo;eau dans les cales. <strong>Fran\u00e7ois Tixier</strong> et les lamaneurs <strong>Huysman</strong> et <strong>Weus</strong> tent\u00e8rent en vain de mettre les pompes en action</p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage du b\u00e2timent fut transbord\u00e9 sur le remorqueur qui prit \u00e9galement le bateau de sauvetage en remorque.</p>\n\n\n\n<p>Ce navire avait pourtant un pilote d\u2019Ostende \u00e0 bord mais celui-ci aurait confondu le phare de Dunkerque avec celui du Galoper.</p>\n\n\n\n<p><em>Une pol\u00e9mique fut lanc\u00e9e, par voie de presse, par les lamaneurs affirmant que, si ils avaient eu la main sur le bateau, celui-ci aurait \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9. Cette affirmation sera d\u00e9mentie le lendemain par Fran\u00e7ois Tixier dans une r\u00e9ponse contresign\u00e9e par le commandant du Edward Everett.</em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><span style=\"color:#191a1a\" class=\"has-inline-color\"><sup>Source&nbsp;:</sup></span><br><span style=\"color:#191a1a\" class=\"has-inline-color\"><sup>BFN Gallica Le petit parisien</sup></span><br><span style=\"color:#191a1a\" class=\"has-inline-color\"><sup>L&rsquo;Autorit\u00e9 des 3. 6 et&nbsp; 7 janvier 1861</sup></span></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du EDWARD EVERETT 4 janvier 1861 \u00c9quipage sauv\u00e9 Armement du canot :H Denkin- Geki\u00e8re- Jouin (P\u00e8re) &#8211;\u00a0Jouin (fils)-Lienard- Palard-\u00a0Fran\u00e7ois Tixier\u00a0Armement du remorqueur\u00a0CommerceCanot lamaneurFran\u00e7ois D\u00e9sir\u00e9 Huysmann, Louis Alexandre DagobertJoseph Pierre Weus Dunkerque Le navire am\u00e9ricain EDWARD EVERETT commandant&nbsp;Rob.H Lambert&nbsp;de Baltimore est aper\u00e7u dans le nord-est de la rade engag\u00e9 dans les bancs et faisant des [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4020,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>61EDW-0025B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauveteurs en canot et lamaneurs pr\u00e9sent sur ce sauvetage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"61EDW-0025B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauveteurs en canot et lamaneurs pr\u00e9sent sur ce sauvetage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T06:53:43+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"333\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg\",\"width\":500,\"height\":333},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/\",\"name\":\"61EDW-0025B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T10:35:50+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T06:53:43+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauveteurs en canot et lamaneurs pr\\u00e9sent sur ce sauvetage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"61EDW-0025B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "61EDW-0025B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauveteurs en canot et lamaneurs pr\u00e9sent sur ce sauvetage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "61EDW-0025B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauveteurs en canot et lamaneurs pr\u00e9sent sur ce sauvetage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T06:53:43+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 333,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 333
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/",
                    "name": "61EDW-0025B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T10:35:50+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T06:53:43+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauveteurs en canot et lamaneurs pr\u00e9sent sur ce sauvetage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/61edw-0025b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "61EDW-0025B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2878"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2878"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2878/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4181,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2878/revisions/4181"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4020"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2878"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
