{
    "id": 2883,
    "date": "2021-09-28T12:48:51",
    "date_gmt": "2021-09-28T10:48:51",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2883"
    },
    "modified": "2021-10-06T20:22:29",
    "modified_gmt": "2021-10-06T18:22:29",
    "slug": "sauvind1861",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1861"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Ann\u00e9e 1861 Sauvetages individuels</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; &nbsp;4 enfants &#8211; 1 D\u00e9c\u00e8s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>10 janvier</strong></p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 l\u2019h\u00e9ro\u00efque conduite des capitaines&nbsp;<strong>Duncan&nbsp;</strong>de la Clyde et&nbsp;<strong>Graham&nbsp;</strong>de l\u2019AGNES, le capitaine&nbsp;<strong>Toussaint</strong>, commandant de la go\u00e9lette PAUVRE ORPHELINE&nbsp;n\u2019a pu \u00eatre sauv\u00e9. Se rendant \u00e0 son bord, tomb\u00e9 sur plat-bord de l\u2019AGNES amarr\u00e9e \u00e0 son navire, il chute \u00e0 l\u2019eau victime d\u2019un choc mortel \u00e0 la t\u00eate. Le docteur&nbsp;<strong>Lemaire</strong>&nbsp;ne peut que constater le d\u00e9c\u00e8s et le corps est envelopp\u00e9 dans le pavillon de la nation des deux courageux capitaines.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 12 janvier 1861 0341</p>\n\n\n\n<p><strong>22 janvier</strong></p>\n\n\n\n<p>Le gardien de la VIGILANCE go\u00e9lette de Gravelines, tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau et disparu sous les gla\u00e7ons flottants en voulant retourner \u00e0 bord, est sauv\u00e9 par le courageux second&nbsp;<strong>Neukelman</strong>. La glace c\u00e9dant \u00e0 nouveau sous leurs poids conjugu\u00e9s, ils sont finalement hiss\u00e9s sur un autre gla\u00e7on par le matelot&nbsp;<strong>Dubois</strong>. Soign\u00e9 \u00e0 bord le gardien est hors de danger.&nbsp;<strong>Neukelman&nbsp;</strong>re\u00e7oit la m\u00e9daille militaire,&nbsp;<strong>Dubois&nbsp;</strong>est salu\u00e9 pour son courage.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 24 janvier 1861 0342</p>\n\n\n\n<p><strong>18 mars</strong></p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1525\">Charles-Pierre Lavie</a></strong>, marin inscrit \u00e0 Dunkerque, a accompli un sauvetage \u00e0 Ostende.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 21 mars 1864 0213</p>\n\n\n\n<p><strong>19 avril</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Louis Masson,</strong>&nbsp;ma\u00eetre au cabotage inscrit \u00e0 Gravelines sauve une personne au Havre</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel 19 mai 1868 0214</p>\n\n\n\n<p><strong>23 juin</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Armand-Louis Bourgeois</strong>, journalier, sauve \u00e0 Dunkerque une femme et en enfant de la noyade. (cumul avec sauvetage du 31 juillet 1865)</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 23 avril 1866 0215</p>\n\n\n\n<p><strong><u>20 juillet</u></strong></p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1525\">Charles&nbsp;Pierre&nbsp;Lavie </a>,</strong>&nbsp;futur patron de canot&nbsp;&nbsp;de&nbsp; la&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9 Humaine Sauve dans le port d\u2019une petite fille de trois ans et demi.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 21 mars 1864 0216</p>\n\n\n\n<p><strong>7 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Guillaume Robert Godet</strong>&nbsp;marin sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">R\u00e9compense du minist\u00e8re de la Marine&nbsp; l&rsquo;autorit\u00e9 du 1/1/1867 A0772</p>\n\n\n\n<p><strong><u>25 ao\u00fbt&nbsp;</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Jouant au bord de l\u2019eau pr\u00e8s du pont de la Citadelle puis s\u2019aventurant sur des bois ronds flottants \u00e0 cet endroit, le petit&nbsp;<strong>Lembrouck</strong>, \u00e2g\u00e9 de 8 ans, est sauv\u00e9 de la noyade par le commis-n\u00e9gociant&nbsp;<strong>Auguste Jacquot.</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 26 ao\u00fbt 1861&nbsp; 0339</p>\n\n\n\n<p><strong>17 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Louis Masson</strong>, ma\u00eetre au cabotage inscrit \u00e0 Gravelines, a r\u00e9alis\u00e9 un sauvetage \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le moniteur universel&nbsp; 0217</p>\n\n\n\n<p><strong>6 octobre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Philippe-Jules Bouquet,</strong>&nbsp;marin inscrit \u00e0 Dunkerque, sauve un homme de la noyade.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 30 d\u00e9cembre 1862&nbsp; 0218</p>\n\n\n\n<p><strong>9 novembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Nicolas Auguste Darras</strong>&nbsp;et<strong>&nbsp;Louis Damman,</strong>&nbsp;de service dans une embarcation de la douane, sauvent de la noyade entre les deux \u00e9cluses du bassin \u00e0 flot le capitaine d\u2019un navire am\u00e9ricain tomb\u00e9 accidentellement \u00e0 cet endroit.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 14 novembre 1861 0340</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1861 Sauvetages individuels 12 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; &nbsp;4 enfants &#8211; 1 D\u00e9c\u00e8s 10 janvier Malgr\u00e9 l\u2019h\u00e9ro\u00efque conduite des capitaines&nbsp;Duncan&nbsp;de la Clyde et&nbsp;Graham&nbsp;de l\u2019AGNES, le capitaine&nbsp;Toussaint, commandant de la go\u00e9lette PAUVRE ORPHELINE&nbsp;n\u2019a pu \u00eatre sauv\u00e9. Se rendant \u00e0 son bord, tomb\u00e9 sur plat-bord de l\u2019AGNES amarr\u00e9e \u00e0 son navire, il chute \u00e0 l\u2019eau victime d\u2019un [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2122,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1861 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1861\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1861 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1861\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T18:22:29+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"579\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"444\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\",\"width\":579,\"height\":444,\"caption\":\"Sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/\",\"name\":\"SAUVIND1861 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T10:48:51+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T18:22:29+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1861\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1861\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1861 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1861",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1861 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1861",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T18:22:29+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 579,
                "height": 444,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                    "width": 579,
                    "height": 444,
                    "caption": "Sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/",
                    "name": "SAUVIND1861 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T10:48:51+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T18:22:29+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1861",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1861/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1861"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2883"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2883"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2883/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3416,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2883/revisions/3416"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2122"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2883"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
