{
    "id": 2885,
    "date": "2021-09-28T12:53:16",
    "date_gmt": "2021-09-28T10:53:16",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2885"
    },
    "modified": "2021-10-06T20:23:48",
    "modified_gmt": "2021-10-06T18:23:48",
    "slug": "sauvind1862",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1862"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p>  </p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Ann\u00e9e 1862 Sauvetages individuels</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 3&nbsp; enfants</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>3 mars</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Philippe-Jules Bouquet</strong>, marin inscrit \u00e0 Dunkerque, sauve un homme de la noyade.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la marine M\u00e9daille Argent 2\u00b0 classe</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 30 d\u00e9cembre 1862&nbsp; 00219</p>\n\n\n\n<p><strong>7 avril</strong></p>\n\n\n\n<p>Bergues&nbsp;:&nbsp;<strong>Gabriel Vergriete</strong>, \u00e9clusier, sauve une personne qui se noyait.&nbsp; Le sieur&nbsp;<strong>Vergriete&nbsp;</strong>a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9 en de semblables circonstances.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la marine M\u00e9daille Argent 2\u00b0 classe</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 15 f\u00e9vrier 1863&nbsp; 0220</p>\n\n\n\n<p><strong>11 avril&nbsp;&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1525\">Charles Lavie</a>,&nbsp;</strong>de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine, sauve, sur rade, un canotier de soixante-neuf ans, qui \u00e9tait en p\u00e9ril \u00e0 bord un bateau lamaneur parti en d\u00e9rive.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0221</p>\n\n\n\n<p><strong><em>3 mai</em></strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Jean Auriol&nbsp;</strong>voltigeur au 21e de ligne, sauve un homme \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">pilote 1er f\u00e9vrier 1864 0343</p>\n\n\n\n<p><strong><em>25 mai</em></strong></p>\n\n\n\n<p>Bergues&nbsp;:&nbsp;<strong>Gabriel Vergriete</strong>, \u00e9clusier, sauve une personne qui se noyait. Le sieur Vergriete a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9 en de semblables circonstances.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la marine M\u00e9daille Argent 2\u00b0 classe</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 15 f\u00e9vrier 1863&nbsp; 0223</p>\n\n\n\n<p><strong>19 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Benjamin Taris,</strong>&nbsp;lieutenant de port \u00e0 Dunkerque sauve un enfant de la noyade.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la marine M\u00e9daille Argent 2\u00b0 classe</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 30 d\u00e9cembre 1862&nbsp; &nbsp;0224</p>\n\n\n\n<p><strong>13 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Jules-Parfait Itsweire</strong>, gendarme maritime, sauve un enfant de la noyade \u00e0 Dunkerque.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la marine M\u00e9daille Argent 2\u00b0 classe</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 30 d\u00e9cembre 1862&nbsp; 0225</p>\n\n\n\n<p><strong>7 novembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:&nbsp;<strong>Nicolas-Auguste Darras</strong>, matelot des douanes, sauve un homme de la noyade.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la marine M\u00e9daille Argent 2\u00b0 classe</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 11 avril 1863&nbsp; 0227</p>\n\n\n\n<p><strong>27 d\u00e9cembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:&nbsp;<strong>Henri-Victor Mascot</strong>, novice inscrit \u00e0 Dunkerque sauve un mousse. A re\u00e7u un t\u00e9moignage officiel de satisfaction.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la marine T\u00e9moignage Offficiel de Satisfaction</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 11 avril 1863&nbsp; 0022</p>\n\n\n\n<p>  </p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1862 Sauvetages individuels 9 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 3&nbsp; enfants 3 mars Philippe-Jules Bouquet, marin inscrit \u00e0 Dunkerque, sauve un homme de la noyade.&nbsp; Minist\u00e8re de la marine M\u00e9daille Argent 2\u00b0 classe Moniteur Universel du 30 d\u00e9cembre 1862&nbsp; 00219 7 avril Bergues&nbsp;:&nbsp;Gabriel Vergriete, \u00e9clusier, sauve une personne qui se noyait.&nbsp; Le sieur&nbsp;Vergriete&nbsp;a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1862 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1862\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1862 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1862\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T18:23:48+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/\",\"name\":\"SAUVIND1862 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T10:53:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T18:23:48+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1862\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1862\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1862 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1862",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1862 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1862",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T18:23:48+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/",
                    "name": "SAUVIND1862 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T10:53:16+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T18:23:48+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1862",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1862/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1862"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2885"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2885"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2885/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3417,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2885/revisions/3417"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2885"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
