{
    "id": 2888,
    "date": "2021-09-28T13:11:55",
    "date_gmt": "2021-09-28T11:11:55",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2888"
    },
    "modified": "2021-10-06T20:24:20",
    "modified_gmt": "2021-10-06T18:24:20",
    "slug": "sauvind1863",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/",
    "title": {
        "rendered": "sauvind1863"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Ann\u00e9e 1863 11&nbsp; Sauvetages individuels&nbsp;</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont 4 enfants</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>28 f\u00e9vrier</strong></p>\n\n\n\n<p>T\u00e9n\u00e8s, Alg\u00e9rie&nbsp;:&nbsp;<strong>Amand-Corneil Tooris,</strong>&nbsp;matelot inscrit \u00e0 Dunkerque, sauve un matelot de la noyade.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;t\u00e9moignage officiel de satisfaction.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 11 avril 1863 0229&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>22 mars</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Paul-Jacques Morisot</strong>, \u00e9crivain temporaire de la marine, sauve deux enfants \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;m\u00e9daille d\u2019argent de deuxi\u00e8me classe.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 21 mars 1864 0231</p>\n\n\n\n<p><strong>25 mars</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Charles Pierre Lavie,&nbsp;</strong>futur patron de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine,<strong>&nbsp;</strong>sauve, dans le port, un mousse tomb\u00e9 \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0232</p>\n\n\n\n<p><strong>23 avril</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"http://HIV-1403H\"><strong>Auguste-Beno\u00eet Hivin</strong></a>, gr\u00e9eur canotier de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine,&nbsp;sauve un&nbsp;enfant qui \u00e9tait tomb\u00e9 dans le chenal \u00e0 Dunkerque.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;m\u00e9daille d\u2019argent de deuxi\u00e8me classe.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 30 d\u00e9cembre 1866&nbsp; 0233</p>\n\n\n\n<p><strong>30 mai</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\"><strong>Charles-Pierre Lavie</strong></a>, marin inscrit \u00e0 Dunkerque et futur patron de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine, a accompli un sauvetage \u00e0 Ostende.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;m\u00e9daille d\u2019argent de 1ere classe.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 21 mars 1864 0234</p>\n\n\n\n<p><strong>5 juin</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Antoine-Pierre-Constant Deman</strong>, pilote, sauve une personne&nbsp;\u00e0 Dunkerque.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;m\u00e9daille d\u2019argent de deuxi\u00e8me classe.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 21 mars 1864 0235</p>\n\n\n\n<p><strong><u>Juillet&nbsp;</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e9eur et canotier de la soci\u00e9t\u00e9 Humaine<strong>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1488\">Auguste Hivin</a></strong>&nbsp;se porte au secours un sergent du 35e de ligne qui se baignait dans l\u2019un des foss\u00e9s des fortifications&nbsp;; ce ne fut qu\u2019apr\u00e8s avoir plong\u00e9 trois fois qu\u2019il parvint \u00e0 ramener le corps inanim\u00e9 du malheureux sous-officier.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0236</p>\n\n\n\n<p><strong>6 juillet&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Auguste Leferme</strong>, marin inscrit \u00e0 Dunkerque y sauve un homme.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;t\u00e9moignage officiel de satisfaction.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 21 mars 1864 0237</p>\n\n\n\n<p><strong>18 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Jean-Marie Codde</strong>, marin inscrit \u00e0 Dunkerque, y sauve un homme.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;t\u00e9moignage officiel de satisfaction.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 21 mars 1864&nbsp; 0238</p>\n\n\n\n<p><strong>23 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Jean-Baptiste Declercq,</strong>&nbsp;marin inscrit \u00e0 Dunkerque sauve une jeune fille de la noyade.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;t\u00e9moignage officiel de satisfaction.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 4 d\u00e9cembre 1863 0239</p>\n\n\n\n<p><strong>14 octobre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Joseph-Charles Voyez</strong>, marin inscrit \u00e0 Dunkerque, y sauve un homme.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;t\u00e9moignage officiel de satisfaction.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 21 mars 1864 0240</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1863 11&nbsp; Sauvetages individuels&nbsp; 12&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont 4 enfants 28 f\u00e9vrier T\u00e9n\u00e8s, Alg\u00e9rie&nbsp;:&nbsp;Amand-Corneil Tooris,&nbsp;matelot inscrit \u00e0 Dunkerque, sauve un matelot de la noyade. Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;t\u00e9moignage officiel de satisfaction. Moniteur Universel du 11 avril 1863 0229&nbsp; 22 mars Paul-Jacques Morisot, \u00e9crivain temporaire de la marine, sauve deux enfants \u00e0 Dunkerque. Minist\u00e8re de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>sauvind1863 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1863\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"sauvind1863 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1863\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T18:24:20+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/\",\"name\":\"sauvind1863 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T11:11:55+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T18:24:20+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1863\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"sauvind1863\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "sauvind1863 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1863",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "sauvind1863 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1863",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T18:24:20+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/",
                    "name": "sauvind1863 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T11:11:55+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T18:24:20+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1863",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1863/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "sauvind1863"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2888"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2888"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2888/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3915,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2888/revisions/3915"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2888"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
