{
    "id": 2894,
    "date": "2021-09-28T13:18:58",
    "date_gmt": "2021-09-28T11:18:58",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2894"
    },
    "modified": "2021-10-06T20:24:52",
    "modified_gmt": "2021-10-06T18:24:52",
    "slug": "sauvind1864",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1864"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Ann\u00e9e 1864  Sauvetages individuels</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 11 enfants</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Date non pr\u00e9cis\u00e9e&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Fran\u00e7ois-Val\u00e9ry Dorine</strong>, receveur \u00e0 l\u2019octroi de Dunkerque sauve des personnes noyade.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 12 ao\u00fbt 1866&nbsp; 0241</p>\n\n\n\n<p><strong>10 mars</strong></p>\n\n\n\n<p>Un  marin du navire Anglais&nbsp; BRAMLEY MOORE , a sauv\u00e9 un marin du 3 mats fran\u00e7ais CATHERINE&nbsp;tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Journal Pilote de Dunkerque 0381</p>\n\n\n\n<p>Les pr\u00e9pos\u00e9s des douanes,&nbsp;<strong>Agneray&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Beaumont</strong>, tomb\u00e9s \u00e0 l\u2019eau en intervenant aupr\u00e8s du marin du 3 m\u00e2ts fran\u00e7ais dans un 1er temps, ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par&nbsp;<strong>Vandenbusch</strong>,&nbsp;<strong>Marthinghem&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Darcourt</strong>, cit\u00e9s ci-dessus.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">journal Pilote de Dunkerque 0382&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>17 mars</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Jean-Louis Menard</strong>, marin inscrit \u00e0 Dunkerque, sauve un mousse.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage Officiel de Satisfaction.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 23 avril 1865&nbsp; 0242</p>\n\n\n\n<p><strong>21 mars</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Philippes-Jules Bouquet,</strong>&nbsp;marin inscrit \u00e0 Dunkerque, sauve un mousse.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage Officiel de Satisfaction.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 23 avril 1865&nbsp; 0243&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>23 avril</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Fran\u00e7ois-Charlemagne Bocquet</strong>, gardien de phare, sauve une femme \u00e0 Gravelines. (cumul avec sauvetage du 23 juin 1861 )&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage Officiel de Satisfaction.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 21 mars 1864&nbsp; 0244</p>\n\n\n\n<p><strong>10 mai</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Pierre-Joseph Creton</strong>, marin inscrit \u00e0 Dunkerque, sauve un enfant.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage Officiel de Satisfaction.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 21 mars 1864&nbsp; 0245&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong><u>2 juin&nbsp;</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Un ouvrier, a sauv\u00e9, hier vers 13h, un enfant, tomb\u00e9 dans le canal de jonction, d\u2019un pont en rampe \u00e9tabli pr\u00e8s des 4 \u00e9cluses pour le d\u00e9chargement des briques destin\u00e9s aux travaux d\u2019\u00e9rection de la nouvelle filature.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Journal Pilote de Dunkerque 0383</p>\n\n\n\n<p><strong>16 juin</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Philippe Cornotet</strong>, ouvrier employ\u00e9 au d\u00e9chargement des charbons, vers 11h, a port\u00e9 secours \u00e0 un enfant de 9 ans tomb\u00e9 dans le canal de jonction pr\u00e8s Le Pont Royal, malheureusement d\u00e9c\u00e9d\u00e9.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;Journal Pilote de Dunkerque 0384</p>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp;28 juin</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Antoine Mor\u00e9e</strong>, marin inscrit \u00e0 Dunkerque, sauve l&rsquo;enfant Duval ag\u00e9 de 10 ans.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage Officiel de Satisfaction.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 23 avril 1865 0246&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>30 juin</strong></p>\n\n\n\n<p>Le sieur M.&nbsp;<strong>Roissard</strong>, employ\u00e9 des contributions indirectes, a sauv\u00e9 deux enfants, dont son fils, se baignant dans les foss\u00e9s de la porte de Rosendael.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Source Journal Pilote de Dunkerque&nbsp; 0385</p>\n\n\n\n<p><strong>30 juin</strong></p>\n\n\n\n<p>Deux hommes, le mardi de la ducasse vers 7h du soir, ont sauv\u00e9 un jeune gar\u00e7on, tomb\u00e9 d\u2019un navire.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Journal Pilote de Dunkerque 0386</p>\n\n\n\n<p><strong>03 juillet</strong></p>\n\n\n\n<p>Deux jeunes gens, au quai des Anglais, ont secouru une jeune fille, tomb\u00e9e dans le chenal en d\u00e9barquant d\u2019un navire.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Journal Pilote de Dunkerque a0387</p>\n\n\n\n<p><strong>28 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Jules-C\u00e9sar Math\u00e9</strong>, 15 ans, apprenti serrurier \u00e0 Dunkerque sauve un enfant tomb\u00e9 dans un canal.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d\u2019argent de deuxi\u00e8me classe.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 5 f\u00e9vrier 1865 0247&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>6 octobre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp;Jean-Fran\u00e7ois-Eug\u00e8ne Morin,</strong>&nbsp;lieutenant des douanes \u00e0 Dunkerque, sauve un enfant tomb\u00e9 dans le canal des fortifications.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d\u2019argent de deuxi\u00e8me classe 0248&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 5 f\u00e9vrier 1865</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1864 Sauvetages individuels 16 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 11 enfants Date non pr\u00e9cis\u00e9e&nbsp; Fran\u00e7ois-Val\u00e9ry Dorine, receveur \u00e0 l\u2019octroi de Dunkerque sauve des personnes noyade. Moniteur Universel du 12 ao\u00fbt 1866&nbsp; 0241 10 mars Un marin du navire Anglais&nbsp; BRAMLEY MOORE , a sauv\u00e9 un marin du 3 mats fran\u00e7ais CATHERINE&nbsp;tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau. Journal Pilote de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2123,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1864 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1864\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1864 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1864\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T18:24:52+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"567\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"313\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\",\"width\":567,\"height\":313},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/\",\"name\":\"SAUVIND1864 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T11:18:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T18:24:52+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1864\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1864\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1864 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1864",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1864 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1864",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T18:24:52+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 567,
                "height": 313,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                    "width": 567,
                    "height": 313
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/",
                    "name": "SAUVIND1864 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T11:18:58+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T18:24:52+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1864",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1864/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1864"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2894"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2894"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2894/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3419,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2894/revisions/3419"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2123"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2894"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
