{
    "id": 2904,
    "date": "2021-09-28T15:11:28",
    "date_gmt": "2021-09-28T13:11:28",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2904"
    },
    "modified": "2021-10-08T09:16:57",
    "modified_gmt": "2021-10-08T07:16:57",
    "slug": "65euc-0757b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/",
    "title": {
        "rendered": "65EUC-0757B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du EUCHARIS</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3&nbsp;novembre 1865</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 \u00e9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement du 603</sup></strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"714\" height=\"422\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1865-EUCHARIS.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4198\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1865-EUCHARIS.jpg 714w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1865-EUCHARIS-300x177.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 714px) 100vw, 714px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>En mer</p>\n\n\n\n<p>Le lougre fran\u00e7ais EUCHARIS , de St-Vaast, capitaine\u00a0\u00a0<strong>Lemagnan\u00a0\u00a0</strong>, allant d&rsquo;Hartlepool \u00e0 F\u00e9camp avec son chargement de charbon, \u00e9tant, pendant la temp\u00eate du 29, au large de Lowestoft, re\u00e7ut un coup de mer qui enleva tout ce qui se trouvait sur le pont, tels que canot, cuisine, etc. <br></p>\n\n\n\n<p>Le capitaine fut aussi enlev\u00e9 du bord ; mais, apr\u00e8s des efforts inou\u00efs, l\u2019\u00e9quipage fut assez heureux de lui faire saisir un bout, au moyen duquel il fut hal\u00e9 \u00e0 bord sain et sauf.</p>\n\n\n\n<p>La temp\u00eate soufflait alors dans toute sa force et des vagues affreuses couvraient continuellement le navire qui, par suite, coulait bas d&rsquo;eau ; dans cette situation p\u00e9rilleuse, le capitaine dirigea son navire vers Dunkerque, o\u00f9 \u00e9tant arriv\u00e9 le 3, vers 7 heures du soir, \u00e0 environ I2 milles dans le N.-E., le navire sombra.</p>\n\n\n\n<p>Heureusement se trouvait \u00e0 petite distance de l\u00e0 le bateau p\u00eacheur aux harengs N\u00b0 603, de Dunkerque, qui, ayant entendu les cris de d\u00e9tresse, abandonna ses filets et fit route vers le navire en p\u00e9ril, o\u00f9 il eut le bonheur de sauver l\u2019\u00e9quipage, qu\u2019il emmena au port ce matin vers 4 heures sain et sauf.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#101111\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#101111\" class=\"has-inline-color\">L\u2019Autorit\u00e9 du 14 novembre 1865</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du EUCHARIS 3&nbsp;novembre 1865 1 \u00e9quipage sauv\u00e9 Armement du 603 En mer Le lougre fran\u00e7ais EUCHARIS , de St-Vaast, capitaine\u00a0\u00a0Lemagnan\u00a0\u00a0, allant d&rsquo;Hartlepool \u00e0 F\u00e9camp avec son chargement de charbon, \u00e9tant, pendant la temp\u00eate du 29, au large de Lowestoft, re\u00e7ut un coup de mer qui enleva tout ce qui se trouvait sur le pont, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2905,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>65EUC-0757B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les p\u00e9cheurs dunkerquois sauvent un \u00e9quipage de Saint Vaast\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"65EUC-0757B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les p\u00e9cheurs dunkerquois sauvent un \u00e9quipage de Saint Vaast\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T07:16:57+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"525\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg\",\"width\":800,\"height\":525},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/\",\"name\":\"65EUC-0757B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T13:11:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T07:16:57+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * les p\\u00e9cheurs dunkerquois sauvent un \\u00e9quipage de Saint Vaast\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"65EUC-0757B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "65EUC-0757B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les p\u00e9cheurs dunkerquois sauvent un \u00e9quipage de Saint Vaast",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "65EUC-0757B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les p\u00e9cheurs dunkerquois sauvent un \u00e9quipage de Saint Vaast",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T07:16:57+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 525,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 525
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/",
                    "name": "65EUC-0757B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T13:11:28+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T07:16:57+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les p\u00e9cheurs dunkerquois sauvent un \u00e9quipage de Saint Vaast",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65euc-0757b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "65EUC-0757B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2904"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2904"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2904/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4199,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2904/revisions/4199"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2905"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2904"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
