{
    "id": 2912,
    "date": "2021-09-28T15:26:36",
    "date_gmt": "2021-09-28T13:26:36",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2912"
    },
    "modified": "2021-10-08T10:10:31",
    "modified_gmt": "2021-10-08T08:10:31",
    "slug": "65not-0754b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/",
    "title": {
        "rendered": "65NOT-0754B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du NOTRE DAME MIRACULEUSE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 janvier 1865</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 \u00e9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><br><sup><strong>Patron\u00a0</strong></sup><br><sup>Louis Huysmann</sup><br><sup><strong>Armement du canot lamaneur 7</strong></sup></p>\n\n\n\n<p><br>Dunkerque&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Ce matin vers quatre heures et demie, le bateau de p\u00eache N\u00b0 637 NOTRE DAME MIRACULEUSE, de Dunkerque, sortait du Port. <br>Il \u00e9tait arriv\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 la hauteur du phare lorsqu&rsquo;il fut abord\u00e9 et coul\u00e9 par le steamer EAGLE, qui entrait.</p>\n\n\n\n<p>Le bateau p\u00eacheur n&rsquo;avait pas de feu. L&rsquo;\u00e9quipage du p\u00eacheur sauta \u00e0 bord du bateau \u00e0 vapeur mais le patron, voulant sauver sa montre, descendit dans le logement, et pendant ce temps-l\u00e0, le bateau coula. <br>Il parvint heureusement \u00e0 gagner le pont, se jeta \u00e0 la nage et fut sauv\u00e9 par le patron Louis Huysmann, du canot lamaneur N\u00b07, qui s&rsquo;\u00e9tait, dirig\u00e9 de suite sur le lieu du sinistre.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><strong>M Bouchart , armateur du 637 apporte la pr\u00e9cision suivante :</strong></p><p><em>Le bateau de p\u00eache avait bien son feu. Ceci est confirm\u00e9 par les membres d\u2019\u00e9quipage mais c\u2019est la d\u00e9fense ordinaire des capitaines qui abordent d\u2019autres navires de mettre en cause le d\u00e9faut de feu. L\u2019abordage a plut\u00f4t r\u00e9sult\u00e9 de la vitesse \u00e0 laquelle le vapeur entrait dans le port, la vapeur et la fum\u00e9e ayant probablement emp\u00each\u00e9 le capitaine anglais de voir le 637.</em></p><p><em>De plus, l\u2019histoire de la montre est fausse. Le patron \u00e9tait \u00e0 la barre et a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par le choc et a \u00e9t\u00e9 gravement contusionn\u00e9 \u00e0 la t\u00eate. L\u2019arri\u00e8re du bateau coulait bas et sans l\u2019intervention du lamaneur, il e\u00fbt infailliblement p\u00e9ri \u00e9tant quasi inanim\u00e9 sur le pont</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p><br><sup><span style=\"color:#171717\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#171717\" class=\"has-inline-color\">Journal l\u2019Autorit\u00e9 3 et 4\u00a0 janvier 1865</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du NOTRE DAME MIRACULEUSE 3 janvier 1865 1 \u00e9quipage sauv\u00e9 Patron\u00a0Louis HuysmannArmement du canot lamaneur 7 Dunkerque&nbsp;&nbsp; Ce matin vers quatre heures et demie, le bateau de p\u00eache N\u00b0 637 NOTRE DAME MIRACULEUSE, de Dunkerque, sortait du Port. Il \u00e9tait arriv\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 la hauteur du phare lorsqu&rsquo;il fut abord\u00e9 et coul\u00e9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1872,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>65NOT-0754B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;un p\u00eacheur par les lamaneurs de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"65NOT-0754B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;un p\u00eacheur par les lamaneurs de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T08:10:31+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"832\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"307\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"width\":832,\"height\":307,\"caption\":\"Canot lamaneur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/\",\"name\":\"65NOT-0754B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T13:26:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T08:10:31+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage d'un p\\u00eacheur par les lamaneurs de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"65NOT-0754B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "65NOT-0754B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un p\u00eacheur par les lamaneurs de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "65NOT-0754B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un p\u00eacheur par les lamaneurs de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T08:10:31+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 832,
                "height": 307,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "width": 832,
                    "height": 307,
                    "caption": "Canot lamaneur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/",
                    "name": "65NOT-0754B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T13:26:36+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T08:10:31+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un p\u00eacheur par les lamaneurs de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/65not-0754b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "65NOT-0754B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2912"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2912"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2912/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4203,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2912/revisions/4203"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1872"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2912"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
