{
    "id": 2920,
    "date": "2021-09-28T16:01:51",
    "date_gmt": "2021-09-28T14:01:51",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2920"
    },
    "modified": "2021-10-08T10:14:50",
    "modified_gmt": "2021-10-08T08:14:50",
    "slug": "66mar-0161b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/",
    "title": {
        "rendered": "66MAR-0161B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du lougre MARIE JOSEPHE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 octobre 1866</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong></sup><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a></sup><br><sup><strong>Armement \u00a0du canot de sauvetage</strong></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Un grand nombre de bateaux appartenant aux ports de Boulogne et de Calais avaient \u00e9t\u00e9 contraints par le gros temps \u00e0 chercher un refuge dans le port de Gravelines. Vingt d\u2019entre eux r\u00e9ussirent \u00e0 y entrer mais deux autres moins heureux, les lougres la MARIE JOSEPHE et le&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/66SAI-0228B/\">SAINT-ESPRIT</a>, firent c\u00f4te \u00e0 200 m\u00e8tres dans l\u2019Est, et si pr\u00e8s l\u2019un de l\u2019autre qu\u2019ils ne tard\u00e8rent pas \u00e0 s\u2019aborder en talonnant.</p>\n\n\n\n<p>La situation \u00e9tait critique. Il \u00e9tait alors trois heures du soir, et la mer avait encore deux heures \u00e0 monter.</p>\n\n\n\n<p>Le sieur&nbsp;<strong>Lepr\u00eatre</strong>, d\u00e9cor\u00e9 d\u00e9j\u00e0 de cinq m\u00e9dailles de sauvetage, patron du canot de sauvetage plac\u00e9 \u00e0 Gravelines par la Soci\u00e9t\u00e9 centrale, r\u00e9unit imm\u00e9diatement l\u2019\u00e9quipage, et, bien que l\u2019embarcation n\u2019e\u00fbt encore jamais pris la mer pour secourir des navires en d\u00e9tresse, moins de dix minutes suffirent pour la lancer.</p>\n\n\n\n<p>Les deux lougres se trouvaient aux milieu des brisants. Le canot de sauvetage alla se placer sous le vent, pr\u00eat \u00e0 recueillir les \u00e9quipages naufrag\u00e9s. Les marins, du SAINT-ESPRIT voyant que leur bateau ne fatiguait pas trop, pr\u00e9f\u00e9r\u00e8rent rester \u00e0 bord jusqu\u2019\u00e0 ce que la mer, en se retirant, les laiss\u00e2t \u00e0 sec.</p>\n\n\n\n<p>La MARIE JOSEPHE, au contraire, avait ses pavois d\u00e9fonc\u00e9s. Son \u00e9quipage ne se trouva pas en s\u00fbret\u00e9 \u00e0 bord et r\u00e9clama l\u2019assistance du bateau de sauvetage. Apr\u00e8s trois tentatives infructueuses, l\u2019op\u00e9ration difficile du transbordement put s\u2019effectuer sans accident, et les neuf naufrag\u00e9s furent ramen\u00e9s au port sains et saufs.</p>\n\n\n\n<p>Les matelots de la flottille de p\u00eache, retenus \u00e0 terre par le mauvais temps, se pressaient sur le rivage pour suivre les op\u00e9rations du sauvetage. Tous ont admir\u00e9 l\u2019habilet\u00e9 et le sang-froid du patron, le d\u00e9vouement de l\u2019\u00e9quipage, compos\u00e9 presque enti\u00e8rement de jeunes marins en cong\u00e9 renouvelable, et la mani\u00e8re remarquable dont s\u2019est comport\u00e9 le canot lui-m\u00eame au milieu des brisants et des coups de mer qui l\u2019ont assailli<br></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#131313\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#131313\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica\u00a0 Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du lougre MARIE JOSEPHE 30 octobre 1866 9 personnes sauv\u00e9es Patron du canot :Pierre Joseph Lepr\u00eatreArmement \u00a0du canot de sauvetage Gravelines&nbsp;: Un grand nombre de bateaux appartenant aux ports de Boulogne et de Calais avaient \u00e9t\u00e9 contraints par le gros temps \u00e0 chercher un refuge dans le port de Gravelines. Vingt d\u2019entre eux r\u00e9ussirent [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>66MAR-0161B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le pilote gravelinois Lepr\u00eatre sauve un \u00e9quipage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"66MAR-0161B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le pilote gravelinois Lepr\u00eatre sauve un \u00e9quipage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T08:14:50+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/\",\"name\":\"66MAR-0161B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T14:01:51+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T08:14:50+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le pilote gravelinois Lepr\\u00eatre sauve un \\u00e9quipage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"66MAR-0161B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "66MAR-0161B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le pilote gravelinois Lepr\u00eatre sauve un \u00e9quipage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "66MAR-0161B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le pilote gravelinois Lepr\u00eatre sauve un \u00e9quipage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T08:14:50+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/",
                    "name": "66MAR-0161B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T14:01:51+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T08:14:50+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le pilote gravelinois Lepr\u00eatre sauve un \u00e9quipage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66mar-0161b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "66MAR-0161B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2920"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2920"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2920/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4207,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2920/revisions/4207"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2920"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
