{
    "id": 2922,
    "date": "2021-09-28T16:09:42",
    "date_gmt": "2021-09-28T14:09:42",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2922"
    },
    "modified": "2021-10-08T10:16:37",
    "modified_gmt": "2021-10-08T08:16:37",
    "slug": "66sai-0228b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/",
    "title": {
        "rendered": "66SAI-0228B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du lougre SAINT ESPRIT</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 octobre 1866</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 \u00e9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a></sup><br><sup><strong>Armement\u00a0du canot de sauvetage</strong></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Un grand nombre de bateaux appartenant aux ports de Boulogne et de Calais avaient \u00e9t\u00e9 contraints par le gros temps \u00e0 chercher un refuge dans le port de Gravelines. Vingt d\u2019entre eux r\u00e9ussirent \u00e0 y entrer mais deux autres moins heureux, les lougres la&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/72FLA-0046B/\">MARIE JOSEPHE</a>&nbsp;et le SAINT-ESPRIT, firent c\u00f4te \u00e0 200 m\u00e8tres dans l\u2019Est, et si pr\u00e8s l\u2019un de l\u2019autre qu\u2019ils ne tard\u00e8rent pas \u00e0 s\u2019aborder en talonnant.</p>\n\n\n\n<p>La situation \u00e9tait critique. Il \u00e9tait alors trois heures du soir, et la mer avait encore deux heures \u00e0 monter.</p>\n\n\n\n<p>Le sieur Lepr\u00eatre, d\u00e9cor\u00e9 d\u00e9j\u00e0 de cinq m\u00e9dailles de sauvetage, patron du canot de sauvetage plac\u00e9 \u00e0 Gravelines par la Soci\u00e9t\u00e9 centrale, r\u00e9unit imm\u00e9diatement l\u2019\u00e9quipage, et, bien que l\u2019embarcation n\u2019e\u00fbt encore jamais pris la mer pour secourir des navires en d\u00e9tresse, moins de dix minutes suffirent pour la lancer.</p>\n\n\n\n<p>Les deux lougres se trouvaient aux milieu des brisants. Le canot de sauvetage alla se placer sous le vent, pr\u00eat \u00e0 recueillir les \u00e9quipages naufrag\u00e9s. Les marins, du SAINT-ESPRIT voyant que leur bateau ne fatiguait pas trop, pr\u00e9f\u00e9r\u00e8rent rester \u00e0 bord jusqu\u2019\u00e0 ce que la mer, en se retirant, les laiss\u00e2t \u00e0 sec.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0c0d0d\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0c0d0d\" class=\"has-inline-color\">Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du lougre SAINT ESPRIT 30 octobre 1866 1 \u00e9quipage sauv\u00e9 Patron du canot :Pierre Joseph Lepr\u00eatreArmement\u00a0du canot de sauvetage Gravelines&nbsp;: Un grand nombre de bateaux appartenant aux ports de Boulogne et de Calais avaient \u00e9t\u00e9 contraints par le gros temps \u00e0 chercher un refuge dans le port de Gravelines. Vingt d\u2019entre eux r\u00e9ussirent \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>66SAI-0228B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les gravelinois dirig\u00e9s par Lepr\u00eatre sauvent 1 \u00e9quipage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"66SAI-0228B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les gravelinois dirig\u00e9s par Lepr\u00eatre sauvent 1 \u00e9quipage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T08:16:37+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/\",\"name\":\"66SAI-0228B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T14:09:42+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T08:16:37+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les gravelinois dirig\\u00e9s par Lepr\\u00eatre sauvent 1 \\u00e9quipage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"66SAI-0228B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "66SAI-0228B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les gravelinois dirig\u00e9s par Lepr\u00eatre sauvent 1 \u00e9quipage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "66SAI-0228B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les gravelinois dirig\u00e9s par Lepr\u00eatre sauvent 1 \u00e9quipage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T08:16:37+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/",
                    "name": "66SAI-0228B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T14:09:42+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T08:16:37+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les gravelinois dirig\u00e9s par Lepr\u00eatre sauvent 1 \u00e9quipage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/66sai-0228b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "66SAI-0228B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2922"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2922"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2922/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4209,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2922/revisions/4209"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2922"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
