{
    "id": 2924,
    "date": "2021-09-28T16:14:50",
    "date_gmt": "2021-09-28T14:14:50",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2924"
    },
    "modified": "2021-10-06T20:25:59",
    "modified_gmt": "2021-10-06T18:25:59",
    "slug": "sauvind1866",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1866"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Ann\u00e9e 1866 Sauvetages individuels</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">15&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont 10 enfants</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>29 mars</strong></p>\n\n\n\n<p>le matelot dunkerquois<strong>&nbsp;Acarie &nbsp;Pierre-Charles</strong>&nbsp;sauve une personne tomb\u00e9e dans le port du Havre.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">le ministre de la Marine accord d&rsquo;un t\u00e9moignage officiel de satisfaction</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L&rsquo;autorit\u00e9 du 29/5/1866 A0677</p>\n\n\n\n<p><strong><u>14 avril&nbsp;</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Dans la matin\u00e9e&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1488\">Auguste Hivin</a>,</strong>&nbsp;gr\u00e9eur et canotier de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine, sauve un petit gar\u00e7on de neuf ans, qui \u00e9tait tomb\u00e9 dans le bassin du Commerce, entre deux b\u00e2timents. Ce sauvetage m\u00e9rite d\u2019autant plus d\u2019\u00eatre signal\u00e9, que le brave homme, qui souffrait une blessure au genou gauche, et qui craignait n\u2019avoir pas la force n\u00e9cessaire pour accomplir ce sauvetage, n\u2019h\u00e9sita pas, en l\u2019absence tout autre secours, \u00e0 se jeter \u00e0 l\u2019eau et \u00e0 ramener l\u2019enfant le long un bateau p\u00eache, sur lequel il fut hal\u00e9 par des personnes qui venaient d\u2019arriver.&nbsp;<strong>Hivin&nbsp;</strong>\u00e9tait \u00e0 bout forces.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine M\u00e9daille d\u2019or de deuxi\u00e8me classe&nbsp; 0250.</p>\n\n\n\n<p><strong>21 avril</strong></p>\n\n\n\n<p>Un enfant de 4 ans se noyer sous le pont de la porte du Fort Louis \u00e0 2h30 du soir. monsieur&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois-Val\u00e9ry&nbsp;Dorine,</strong>&nbsp;receveur au bureau d&rsquo;octroi de cette porte, sans prendre le temps de se d\u00e9barrasser de cette unique se pr\u00e9cipite du haut du pont qui est \u00e0 3 m\u00e8tres au moins et assez heureux pour saisir l&rsquo;enfant que l&rsquo;on apercevait d\u00e9j\u00e0 plus et que les soins d&rsquo;un m\u00e9decin rappel\u00e8rent \u00e0 la vie. S\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 distingu\u00e9 pour des faits semblables en 1864. .</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine M\u00e9daille d\u2019or de deuxi\u00e8me classe&nbsp; 0251</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 28/4/1866 et Moniteur Universel du 12 ao\u00fbt 1866&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>14 mai</strong></p>\n\n\n\n<p>A 11h00 2&nbsp;enfants, d&rsquo;environ 7 ans qui probablement se livraient \u00e0 l\u2019\u00e9cole buissonni\u00e8re \u00e9taient aller nager dans les bassins de la citadelle quand l&rsquo;un d&rsquo;eux disparu sous l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p>Aux cris de d\u00e9tresse pouss\u00e9 par son camarade l&rsquo;inspecteur de police du chemin de fer &nbsp;<strong>Cl\u00e9ment</strong><em>&nbsp;</em>accouru sur les lieux se jeta aussit\u00f4t dans l&rsquo;eau il ne tarda pas a r\u00e9cup\u00e9rer la malheureuse victime qui respirait encore mais malgr\u00e9 les soins les plus intelligents que lui prodigua le sauveteur elle ne put \u00eatre rappel\u00e9 \u00e0 la vie.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 15/5/1008 a0679</p>\n\n\n\n<p><strong>30 mai&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>dans la matin\u00e9e une femme tombe dans le canal qui longe la route imp\u00e9riale de Dunkerque \u00e0 Calais. Suite \u00e0 la blessure qu&rsquo;elle s&rsquo;\u00e9tait fait au front en tombant sur un pieu elle aurait&nbsp; sans doute perdu la vie sans le d\u00e9vouement des sieurs&nbsp;<strong>Becquet C\u00e9sar</strong>&nbsp;chef surveillant et&nbsp;<strong>Deconinck</strong>&nbsp;aiguilleurs du chemin de fer qui l&rsquo;ont retir\u00e9 de l&rsquo;eau et rappel\u00e9e \u00e0 la vie.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;l&rsquo;autorit\u00e9 du 19/6/66 a0680</p>\n\n\n\n<p><strong>4 juin</strong></p>\n\n\n\n<p>8h du matin&nbsp;<strong>Adams Jean&nbsp;</strong>\u00e2g\u00e9 de 44 ans ouvrier \u00e0 la fabrique se pr\u00e9cipite dans le canal de Bergues en face de la nouvelle filature. &nbsp;Le sieur&nbsp;<strong>Lefebvre&nbsp;</strong>douanier&nbsp;en retraite qui se trouvait de l&rsquo;autre c\u00f4t\u00e9 du canal s&#8217;empressa \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;une embarcation de venir au secours du malheureux qu&rsquo;il r\u00e9ussit \u00e0 sauver apr\u00e8s quoi on le transporta \u00e0 l&rsquo;hospice ou il re\u00e7ut tous les soins n\u00e9cessaires.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;l&rsquo;autorit\u00e9 du 5/6/1866 a0681</p>\n\n\n\n<p><strong>13 juillet</strong></p>\n\n\n\n<p>vers 2h30 de l&rsquo;apr\u00e8s-midi le jeune homme<strong>&nbsp;Detammaecker Fran\u00e7ois</strong>&nbsp;13 ans, &nbsp;tombe accidentellement dans le canal o\u00f9 il \u00e9tait en train de p\u00eacher. il aurait s\u00fbrement p\u00e9ri sans le d\u00e9vouement de monsieur&nbsp;<strong>Cuminet Jacques Antoine</strong>&nbsp;34 ans, cordonnier, demeurant pr\u00e8s du lieu de l&rsquo;accident. n&rsquo;\u00e9coutant que son courage il se jette \u00e0 l&rsquo;eau tout habill\u00e9 et parvient apr\u00e8s quelques instants \u00e0 ramener sur la berge le corps du jeune homme apr\u00e8s avoir re\u00e7u tous les soins que n\u00e9cessit\u00e9 son \u00e9tat il ne tarde pas \u00e0 \u00eatre rappel\u00e9 \u00e0 la vie</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">l&rsquo;autorit\u00e9 du 17/7/1866 a0682</p>\n\n\n\n<p><strong>6 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Maurice Jouin</strong>&nbsp;ouvrier sauve un enfant \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;honneur<br>journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 2/1/1868&nbsp; &nbsp;A0786</p>\n\n\n\n<p><strong>3 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Pierre Jean-Baptiste Alphonse DEJANS</strong>&nbsp;marin dunkerquois sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">R\u00e9compense du minist\u00e8re de la Marine&nbsp; l&rsquo;autorit\u00e9 du 1/1/1867 A0776</p>\n\n\n\n<p><strong>6 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Guillaume Robert Godet</strong>&nbsp;marin sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">R\u00e9compense du minist\u00e8re de la Marine&nbsp; l&rsquo;autorit\u00e9 du 1/1/1867 A0777</p>\n\n\n\n<p><strong>14 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p>une jeune fille de 7 ans tombe dans le canal de Bourbourg en face de la cit\u00e9 Dikson. Madame&nbsp;<strong>D&nbsp;</strong>&nbsp;m\u00e8re de l&rsquo;enfant se jette \u00e0 l&rsquo;eau pour sauver sa fille mais gagnant le large elle allait p\u00e9rir avec son enfant dans ses bras. C\u2019\u00e9tait sans compter sur &nbsp;Madame&nbsp;<strong>Cottin&nbsp;</strong>femme d&rsquo;un contrema\u00eetre qui se pr\u00e9cipite dans le canal saisi la jupe de Madame D et \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;un b\u00e2ton qu&rsquo;un jeune homme lui avait tendu de la rive est assez heureuse pour retirer de l&rsquo;eau les 2 personnes qui se seraient infailliblement noy\u00e9es</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">l&rsquo;autorit\u00e9 du 25/9/1866 a0683</p>\n\n\n\n<p><strong>16 Novembre &nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>un jeune homme qui p\u00eachait dans le canal de Furnes il tombe suite \u00e0 une attaque d&rsquo;\u00e9pilepsie gr\u00e2ce au d\u00e9vouement d&rsquo;un ouvrier du nom de&nbsp;<strong>Tartar&nbsp;</strong>ce jeune homme a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 d&rsquo;une mort qui paraissait certaine</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L&rsquo;autorit\u00e9 17/11/1866 a0684</p>\n\n\n\n<p><strong>17 novembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1592\">Fran\u00e7ois Tixier</a></strong>&nbsp;sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;honneur journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 08/02/1868 0787</p>\n\n\n\n<p><strong>20 novembre</strong></p>\n\n\n\n<p>11h du matin le sieur&nbsp;<strong>Hocquette,&nbsp;</strong>cabaretier \u00e0 Coudekerque-Branche entend des cris. Il va dans la rue et voit 3 enfants de 3 \u00e0 4 ans courant en direction du canal en regardant avec frayeur derri\u00e8re eux et en continuant de jeter les hauts cris qu&rsquo;il avait entendu. Il aper\u00e7oit dans le canal un 4e enfant \u00e2g\u00e9 de 3 ans qui disparaissait sous l&rsquo;eau. Bravant le froid qu&rsquo;il faisait et sans consulter le danger qu&rsquo;il courait il se jette tout habill\u00e9 au secours de l&rsquo;enfant qu&rsquo;il est assez heureux de sauver une mort certaine car ce en fut non sans difficult\u00e9 qui pu \u00eatre rappel\u00e9 \u00e0 la vie</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L&rsquo;autorit\u00e9 du 24/11/1866 a0685</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1866 Sauvetages individuels 15&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont 10 enfants 29 mars le matelot dunkerquois&nbsp;Acarie &nbsp;Pierre-Charles&nbsp;sauve une personne tomb\u00e9e dans le port du Havre. le ministre de la Marine accord d&rsquo;un t\u00e9moignage officiel de satisfaction L&rsquo;autorit\u00e9 du 29/5/1866 A0677 14 avril&nbsp; Dans la matin\u00e9e&nbsp;Auguste Hivin,&nbsp;gr\u00e9eur et canotier de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine, sauve un petit gar\u00e7on [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2122,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1866 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1866\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1866 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1866\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T18:25:59+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"579\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"444\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\",\"width\":579,\"height\":444,\"caption\":\"Sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/\",\"name\":\"SAUVIND1866 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T14:14:50+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T18:25:59+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1866\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1866\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1866 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1866",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1866 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1866",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T18:25:59+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 579,
                "height": 444,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                    "width": 579,
                    "height": 444,
                    "caption": "Sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/",
                    "name": "SAUVIND1866 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T14:14:50+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T18:25:59+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1866",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1866/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1866"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2924"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2924"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2924/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3421,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2924/revisions/3421"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2122"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2924"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
