{
    "id": 2933,
    "date": "2021-09-28T17:00:16",
    "date_gmt": "2021-09-28T15:00:16",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2933"
    },
    "modified": "2021-10-08T10:18:33",
    "modified_gmt": "2021-10-08T08:18:33",
    "slug": "67col-0349b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/",
    "title": {
        "rendered": "67COL-0349B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick go\u00e9lette COLBERT</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 d\u00e9cembre 1867</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><strong>Patron du canot :</strong><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a></sup><br><sup><strong>Armement du canot\u00a0:</strong><br>Eug\u00eane Agez,Joseph Agez \u2013 Dubuis<br>Evrard \u2013 Auguste Fournier &#8211;<br>Ch. Fournier -Th\u00e9odore Fournier<br>Lefebvre &#8211;\u00a0Lemaire -Jules Lepr\u00eatre &#8211; Plachot</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d8d3b3\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s </strong><br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;argent</strong><br>Lepr\u00eatre\u00a0P.J<br><strong>M\u00e9daille de Bronze</strong><br>Lemaire\u00a0F.B &#8211;\u00a0Lepr\u00eatre\u00a0F.J.J<br><strong>Dipl\u00f4me d&rsquo;honneur\u00a0</strong><br>Agez\u00a0P.E &#8211;\u00a0Agez\u00a0P.J -Dubois -Evrard -Fournier\u00a0C -Fournier\u00a0T. -Plachot &#8211;</sup></p>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>A 8 heures du matin, le brave patron&nbsp;<strong>Lepr\u00eatre</strong>, aper\u00e7ut un brick-go\u00e9lette \u00e0 quatre milles dans l\u2019ouest du port. Il fit mettre imm\u00e9diatement le canot \u00e0 la mer et se pla\u00e7a \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du chenal pr\u00eat \u00e0 agir suivant les circonstances.&nbsp;Ses pr\u00e9visions ne furent pas tromp\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>Vers 10 heures, au milieu d\u2019une effroyable temp\u00eate de nord-nord-ouest le navire signal\u00e9 fit route vers Gravelines, il s\u2019\u00e9choua bient\u00f4t sur le banc du port \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 la mer brisait avec le plus de force. Imm\u00e9diatement les lames d\u00e9ferl\u00e8rent sur le malheureux navire que tout le monde jugea \u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 une perte certaine.&nbsp;L\u2019\u00e9quipage, compos\u00e9 de sept hommes, n\u2019eut que le temps de s\u2019accrocher aux porte-haubans.</p>\n\n\n\n<p>Heureusement, le bateau de sauvetage arriva \u00e0 temps pour les&nbsp;&nbsp;recueillir. Le retour ne s\u2019est pas effectu\u00e9 sans danger. Continuellement couvert par la mer, le patron craignait \u00e0 chaque instant de voir le bateau chavirer.</p>\n\n\n\n<p>Aussi le d\u00e9barquement des sauveurs et des naufrag\u00e9s a-t-il \u00e9t\u00e9 accueilli par un hourrah pouss\u00e9 par toute la population maritime qui assistait \u00e0 ce drame \u00e9mouvant.</p>\n\n\n\n<p>En pr\u00e9vision des difficult\u00e9s qui pouvaient emp\u00eacher le canot de sauvetage d\u2019aborder le b\u00e2timent, le personnel des douanes avait conduit \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la digue de l\u2019Est l\u2019appareil porte-amarre pour \u00e9tablir un va-et-vient. Mais cette pr\u00e9caution a \u00e9t\u00e9 inutile.</p>\n\n\n\n<p>Le navire naufrag\u00e9 \u00e9tait le brick-go\u00e9lette COLBERT de Saint-Brieuc une heure apr\u00e8s l\u2019\u00e9chouage, ses d\u00e9bris arrivaient \u00e0 la c\u00f4te.</p>\n\n\n\n<p>Le bateau de sauvetage a \u00e9prouv\u00e9 quelques avaries qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9par\u00e9es imm\u00e9diatement, car la temp\u00eate continuait \u00e0 s\u00e9vir avec violence, et l\u2019on s\u2019attendait d\u2019un moment \u00e0 l\u2019autre \u00e0 ce qu\u2019il f\u00fbt oblig\u00e9 de reprendre la mer.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">Source\u00a0\u00a0</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0c0c0c\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica\u00a0 Annales de la soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick go\u00e9lette COLBERT 2 d\u00e9cembre 1867 7 hommes sauv\u00e9s Patron du canot :Pierre Joseph Lepr\u00eatreArmement du canot\u00a0:Eug\u00eane Agez,Joseph Agez \u2013 DubuisEvrard \u2013 Auguste Fournier &#8211;Ch. Fournier -Th\u00e9odore FournierLefebvre &#8211;\u00a0Lemaire -Jules Lepr\u00eatre &#8211; Plachot Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s M\u00e9daille d&rsquo;argentLepr\u00eatre\u00a0P.JM\u00e9daille de BronzeLemaire\u00a0F.B &#8211;\u00a0Lepr\u00eatre\u00a0F.J.JDipl\u00f4me d&rsquo;honneur\u00a0Agez\u00a0P.E &#8211;\u00a0Agez\u00a0P.J -Dubois -Evrard -Fournier\u00a0C -Fournier\u00a0T. -Plachot &#8211; Gravelines&nbsp;: [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>67COL-0349B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot gravelinois au secours de l&#039;\u00e9quipage du Colbert\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"67COL-0349B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot gravelinois au secours de l&#039;\u00e9quipage du Colbert\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T08:18:33+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/\",\"name\":\"67COL-0349B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T15:00:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T08:18:33+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le canot gravelinois au secours de l'\\u00e9quipage du Colbert\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"67COL-0349B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "67COL-0349B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot gravelinois au secours de l'\u00e9quipage du Colbert",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "67COL-0349B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot gravelinois au secours de l'\u00e9quipage du Colbert",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T08:18:33+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/",
                    "name": "67COL-0349B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T15:00:16+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T08:18:33+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot gravelinois au secours de l'\u00e9quipage du Colbert",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67col-0349b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "67COL-0349B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2933"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2933"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2933/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4211,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2933/revisions/4211"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2933"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
