{
    "id": 2938,
    "date": "2021-09-28T17:16:26",
    "date_gmt": "2021-09-28T15:16:26",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2938"
    },
    "modified": "2021-11-22T23:40:16",
    "modified_gmt": "2021-11-22T22:40:16",
    "slug": "67eug-0041b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/",
    "title": {
        "rendered": "67EUG-0041B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p></p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick anglais l\u2019EUGENIE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 janvier 1867</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a></sup><br><sup><strong>Armement du canot&nbsp;&nbsp;:</strong><br>Pierre Joseph Agez &#8211; Andr\u00e9 Auguste Coppin <br>J.-B Romain Daubercourt &#8211; Joseph Delahaye<br>Fran\u00e7ois Evrard &#8211;&nbsp;Jean-Baptiste Ficquet &#8211;<br>Antoine Fournier &#8211; Pierre Fran\u00e7ois Lef\u00e9bure<br>Barth\u00e9l\u00e9my Lemaire &#8211;&nbsp;Jules Joseph Lepr\u00eatre<br>P.Antoine Pleuvret &#8211;&nbsp;&nbsp;Charles Risbourg &#8211;<br>jean Charles Veron</sup></p>\n</div></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e0e0b7\"><sup><strong>Ministre de la Marine </strong><br><strong>prix de la baronne X</strong><br>&nbsp;canot de Gravelines<br><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s </strong><br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;argent</strong><br>Ficquet J.B.&nbsp;Lepr\u00eatre P.J</sup></p>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s avoir sauv\u00e9 l&rsquo;\u00e9quipage du&nbsp; MAID ERIN&nbsp; et avoir compl\u00e9t\u00e9 son \u00e9quipage, le canot avait repris la mer qui devenait de plus en plus monstrueuse.</p>\n\n\n\n<p>Au bout d\u2019une demi-heure il revint encore avec les huit hommes d\u2019\u00e9quipage du second brick anglais, EUGENIE, d\u2019Exeter.</p>\n\n\n\n<p>On s\u2019aper\u00e7ut alors que la&nbsp;go\u00e9lette su\u00e9doise&nbsp;mouill\u00e9e dans l\u2019est venait \u00e0 son tour d\u2019\u00eatre jet\u00e9e \u00e0 la c\u00f4te. La mer grossissait au reflux et se trouvait en ce moment impraticable.</p>\n\n\n\n<p>Le patron&nbsp;<strong>Lepr\u00eatre</strong>&nbsp;se tourna alors vers le navire et s\u2019\u00e9cria&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p><em>Allons, gar\u00e7ons, laisserons nous p\u00e9rir ces fr\u00e8res qui comptent sur nous et nous supplient&nbsp;! Puisque Dieu est avec nous et avec notre bonne embarcation, marchons</em></p>\n\n\n\n<p> Deux autres sauvetages dans la m\u00eame journ\u00e9e <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/\">IDUNA</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/\">Maid Erin</a> </p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">Source&nbsp;&nbsp;</span></sup><br><sup><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica&nbsp; Annales de la soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick anglais l\u2019EUGENIE 17 janvier 1867 8 personnes sauv\u00e9es Patron du canot :Pierre Joseph Lepr\u00eatreArmement du canot&nbsp;&nbsp;:Pierre Joseph Agez &#8211; Andr\u00e9 Auguste Coppin J.-B Romain Daubercourt &#8211; Joseph DelahayeFran\u00e7ois Evrard &#8211;&nbsp;Jean-Baptiste Ficquet &#8211;Antoine Fournier &#8211; Pierre Fran\u00e7ois Lef\u00e9bureBarth\u00e9l\u00e9my Lemaire &#8211;&nbsp;Jules Joseph Lepr\u00eatreP.Antoine Pleuvret &#8211;&nbsp;&nbsp;Charles Risbourg &#8211;jean Charles Veron Ministre de la Marine prix [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>67EUG-0041B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines dirig\u00e9 par Lepr\u00eatre sauve 8 personnes\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"67EUG-0041B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines dirig\u00e9 par Lepr\u00eatre sauve 8 personnes\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-22T22:40:16+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/\",\"name\":\"67EUG-0041B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T15:16:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-22T22:40:16+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines dirig\\u00e9 par Lepr\\u00eatre sauve 8 personnes\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"67EUG-0041B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "67EUG-0041B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines dirig\u00e9 par Lepr\u00eatre sauve 8 personnes",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "67EUG-0041B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines dirig\u00e9 par Lepr\u00eatre sauve 8 personnes",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-22T22:40:16+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/",
                    "name": "67EUG-0041B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T15:16:26+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-22T22:40:16+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines dirig\u00e9 par Lepr\u00eatre sauve 8 personnes",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "67EUG-0041B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2938"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2938"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2938/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8844,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2938/revisions/8844"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2938"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
