{
    "id": 2941,
    "date": "2021-09-28T17:55:48",
    "date_gmt": "2021-09-28T15:55:48",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2941"
    },
    "modified": "2021-10-08T11:07:19",
    "modified_gmt": "2021-10-08T09:07:19",
    "slug": "67fan-0042b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/",
    "title": {
        "rendered": "67FAN-0042B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage de la go\u00e9lette FANNY-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 d\u00e9cembre 1867</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:40%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Participants au sauvetage :</strong><br>Charles Fran\u00e7ois Agnieray &#8211;\u00a0Jean Baptiste Augustin Delahaye &#8211;\u00a0Louis Joseph D\u00e9sir\u00e9 Daul\u00e9 &#8211; Charles Edouard Doubercourt &#8211;\u00a0<br>Pierre Fran\u00e7ois Evrard-\u00a0Louis Jean Baptiste Evrard &#8211; Auguste Houter -Joseph Lamour &#8211;\u00a0Jean Baptiste Louis Vasseur-\u00a0<br>Etienne Joseph\u00a0Vampouille &#8211;\u00a0Pierre Loui Wellems- Pierre Louis Zunquin &#8211; Salomez</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#cbc799;flex-basis:60%\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup><strong>Ministre \u00a0de la marine attribue</strong> </sup><br><sup><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Or 2\u00b0</strong><br>Agnieray\u00a0\u00a0C.F <br><strong>M\u00e9daille Argent 1\u00b0 classe\u00a0</strong><br>Delahaye\u00a0 \u00a0J.B.A-\u00a0Evrard\u00a0\u00a0P.F-<br><strong>M\u00e9daille Argent 2\u00b0 classe</strong><br>Lamour\u00a0 J.<br><strong>T\u00e9moignage satisfaction</strong><br>Daul\u00e9 L.J.D -Doubercourt C.E -Evrard L.J.B \u2013\u00a0Houter A.-</sup><br><sup> Vampouille E.J. \u2013 Vasseur J. B.L.- </sup><br><sup>Wellems P.L \u2013 Zunquin \u00a0P. .L &#8211;<br><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s </strong><br><strong>Dipl\u00f4me d&rsquo;honneur</strong><br>Agnieray &#8211;\u00a0 Delahaye &#8211; Salomez</sup></p>\n</div></div>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>A 10 heures du soir, la go\u00e9lette fran\u00e7aise la FANNY mont\u00e9e par huit hommes d\u2019\u00e9quipage, faisait c\u00f4te \u00e0 l\u2019est du chenal de Gravelines. La temp\u00eate s\u00e9vissait avec fureur. M.&nbsp;<strong>Salomez</strong>, administrateur de l\u2019inscription maritime, accompagn\u00e9 du syndic&nbsp;<strong>Delahaye&nbsp;</strong>et du garde maritime&nbsp;<strong>Agnieray</strong>, se rendirent sur la plage en face du navire naufrag\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>La mer baissait, il leur fallut faire plus d\u2019un kilom\u00e8tre dans l\u2019eau glac\u00e9e, avant d\u2019arriver jusqu\u2019aux brisants. Ils furent alors rejoints par trois marins qui avaient suivi une autre direction, et ils apprirent qu\u2019un homme de l\u2019\u00e9quipage de la FANNY avait \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u sautant \u00e0 la mer, puis avait disparu sans qu\u2019on p\u00fbt le secourir.</p>\n\n\n\n<p>Les sauveteurs cri\u00e8rent de toutes leurs forces \u00e0 l\u2019\u00e9quipage de rester \u00e0 bord, mais ils ne furent pas entendus, car quelques instants apr\u00e8s ils virent plusieurs hommes se jeter \u00e0 la mer et se d\u00e9battre dans les brisants, ou former la cha\u00eene pour arriver jusqu\u2019\u00e0 eux, et l\u2019on parvint \u00e0 les atteindre. Ils furent imm\u00e9diatement transport\u00e9s au Fort-Philippe, o\u00f9 ils re\u00e7urent, sous la direction du digne cur\u00e9, les soins que r\u00e9clamaient leur \u00e9tat.</p>\n\n\n\n<p>Il restait encore \u00e0 bord de la FANNY le capitaine et le mousse&nbsp;; le garde&nbsp;<strong>Agnieray&nbsp;</strong>se chargea d\u2019aller les chercher \u00e0 bord. Ne voyant personne sur le pont, il s\u2019affala dans la chambre par la claire-voie, et trouva ces deux malheureux attendant qu\u2019on v\u00eent les chercher. Le capitaine, vieillard accabl\u00e9 de fatigue et de besoin, ne pouvait se remuer, le garde eut toutes les peines du monde \u00e0 le hisser sur le pont. Le second du navire manquait \u00e0 l\u2019appel, c\u2019est lui qui s\u2019\u00e9tait jet\u00e9 le premier \u00e0 la mer. On vit quelques instants apr\u00e8s son corps flotter dans les brisants. On le transporta en toute h\u00e2te au Fort Philippe o\u00f9 se trouvait la bo\u00eete de secours de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale, mais tous les soins qu\u2019on lui prodigua ne purent le ramener \u00e0 la vie.</p>\n\n\n\n<p>Il \u00e9tait deux heures du matin quand les sauveteurs regagn\u00e8rent leur demeure, apr\u00e8s avoir accompli leur \u0153uvre de salut.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#111112\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#111112\" class=\"has-inline-color\"> Annales de la soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage de la go\u00e9lette FANNY- 6 d\u00e9cembre 1867 7 hommes sauv\u00e9s Participants au sauvetage :Charles Fran\u00e7ois Agnieray &#8211;\u00a0Jean Baptiste Augustin Delahaye &#8211;\u00a0Louis Joseph D\u00e9sir\u00e9 Daul\u00e9 &#8211; Charles Edouard Doubercourt &#8211;\u00a0Pierre Fran\u00e7ois Evrard-\u00a0Louis Jean Baptiste Evrard &#8211; Auguste Houter -Joseph Lamour &#8211;\u00a0Jean Baptiste Louis Vasseur-\u00a0Etienne Joseph\u00a0Vampouille &#8211;\u00a0Pierre Loui Wellems- Pierre Louis Zunquin &#8211; Salomez Ministre \u00a0de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4018,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>67FAN-0042B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des gravelinois sauvent un \u00e9quipage depuis la terre\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"67FAN-0042B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des gravelinois sauvent un \u00e9quipage depuis la terre\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T09:07:19+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/\",\"name\":\"67FAN-0042B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T15:55:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T09:07:19+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Des gravelinois sauvent un \\u00e9quipage depuis la terre\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"67FAN-0042B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "67FAN-0042B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des gravelinois sauvent un \u00e9quipage depuis la terre",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "67FAN-0042B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des gravelinois sauvent un \u00e9quipage depuis la terre",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T09:07:19+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/",
                    "name": "67FAN-0042B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T15:55:48+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T09:07:19+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des gravelinois sauvent un \u00e9quipage depuis la terre",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fan-0042b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "67FAN-0042B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2941"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2941"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2941/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4216,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2941/revisions/4216"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4018"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2941"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
