{
    "id": 2943,
    "date": "2021-09-28T18:37:53",
    "date_gmt": "2021-09-28T16:37:53",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2943"
    },
    "modified": "2021-10-08T11:12:13",
    "modified_gmt": "2021-10-08T09:12:13",
    "slug": "67geo-0785b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/",
    "title": {
        "rendered": "67GEO-0785B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du GEORGES MARCHAND</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1er janvier 1867</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><sup><strong>Sauveteurs</strong><br>Jean-Marie Huret\u00a0 &#8211;\u00a0<br>Joseph L\u00e9onard\u00a0\u00c9douard Gremain<br>Louis Joseph Donjoux</sup></p>\n</div></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d8d3b3\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><br><strong><sup>Ministre de la Marine</sup></strong><br><sup><strong>M\u00e9daille Argent de 1ere classe</strong><br>J. M. Huret\u00a0\u00a0\u00c9. Gremain<br><strong>T\u00e9moignage de Satisfaction</strong></sup><br><sup>L. J. Donjoux</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Mer du Nord</p>\n\n\n\n<p>Le bateau de p\u00eache la FRAN\u00c7OISE command\u00e9 par&nbsp;<strong>Jean-Marie Huret</strong>&nbsp;et son \u00e9quipage compos\u00e9 de&nbsp;<strong>Joseph L\u00e9onard</strong>&nbsp;<strong>\u00c9douard Gremain&nbsp;</strong>&nbsp;le premier matelot et le novice&nbsp;<strong>Louis Joseph Donjoux</strong>, sauvent l\u2019\u00e9quipage du navire prussien GEORGES MARCHAND.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#061116\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#061116\" class=\"has-inline-color\">Moniteur universel 2 avril 1867</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du GEORGES MARCHAND 1er janvier 1867 \u00c9quipage sauv\u00e9 SauveteursJean-Marie Huret\u00a0 &#8211;\u00a0Joseph L\u00e9onard\u00a0\u00c9douard GremainLouis Joseph Donjoux Ministre de la MarineM\u00e9daille Argent de 1ere classeJ. M. Huret\u00a0\u00a0\u00c9. GremainT\u00e9moignage de SatisfactionL. J. Donjoux Mer du Nord Le bateau de p\u00eache la FRAN\u00c7OISE command\u00e9 par&nbsp;Jean-Marie Huret&nbsp;et son \u00e9quipage compos\u00e9 de&nbsp;Joseph L\u00e9onard&nbsp;\u00c9douard Gremain&nbsp;&nbsp;le premier matelot et le novice&nbsp;Louis Joseph [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2905,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>67GEO-0785B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * des p\u00eacheurs du dunkerquois sauvent l&#039;\u00e9quipage du Georges Marchand\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"67GEO-0785B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * des p\u00eacheurs du dunkerquois sauvent l&#039;\u00e9quipage du Georges Marchand\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T09:12:13+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"525\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg\",\"width\":800,\"height\":525},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/\",\"name\":\"67GEO-0785B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T16:37:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T09:12:13+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * des p\\u00eacheurs du dunkerquois sauvent l'\\u00e9quipage du Georges Marchand\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"67GEO-0785B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "67GEO-0785B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * des p\u00eacheurs du dunkerquois sauvent l'\u00e9quipage du Georges Marchand",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "67GEO-0785B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * des p\u00eacheurs du dunkerquois sauvent l'\u00e9quipage du Georges Marchand",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T09:12:13+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 525,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 525
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/",
                    "name": "67GEO-0785B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T16:37:53+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T09:12:13+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * des p\u00eacheurs du dunkerquois sauvent l'\u00e9quipage du Georges Marchand",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67geo-0785b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "67GEO-0785B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2943"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2943"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2943/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4218,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2943/revisions/4218"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2905"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2943"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
