{
    "id": 2951,
    "date": "2021-09-28T19:13:41",
    "date_gmt": "2021-09-28T17:13:41",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2951"
    },
    "modified": "2021-11-22T23:40:22",
    "modified_gmt": "2021-11-22T22:40:22",
    "slug": "67mai-0153b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/",
    "title": {
        "rendered": "67MAI-0153B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick anglais MAID-ERIN</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 janvier 1867</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><strong><sup>Patron du</sup> </strong><sup><strong>canot :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a></sup><br><sup><strong>Armement du canot :&nbsp;</strong><br>Pierre-Joseph Agez -Andr\u00e9-Auguste Coppin </sup><br><sup>J.B R Daubercourt &#8211; &#8211; Joseph Delahaye </sup><br><sup>Fran\u00e7ois Evrard &#8211; Jean-Baptiste Ficquet &#8211; <br>Antoine Fournier &#8211; Barth\u00e9l\u00e9my Lemaire</sup><br><sup>Pierre-Fran\u00e7ois Lef\u00e9bure &#8211;&nbsp; Jules-Joseph Lepr\u00eatre &#8211; P.-Antoine Pleuvret -Charles Risbourg &#8211; </sup><br><sup>Jean-Charles Veron</sup></p>\n</div></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n</div>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>A huit heures du matin, par une horrible temp\u00eate de vent de Nord et de nord-est, qui durait depuis trente-six heures, accompagn\u00e9e de grains de neige et de gr\u00eale, on aper\u00e7ut du Grand-Fort-Philippe un brick qui fut bient\u00f4t jet\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 un kilom\u00e8tre et demi dans l\u2019Est du chenal.</p>\n\n\n\n<p>Le patron&nbsp;<strong>Lepr\u00eatre,</strong>&nbsp;qui s\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 distingu\u00e9 dans une r\u00e9cente sortie du canot de sauvetage, fit aussit\u00f4t les pr\u00e9paratifs pour mettre l\u2019embarcation \u00e0 la mer, avec l\u2019aide de plusieurs marins et habitants du hameau.</p>\n\n\n\n<p>Lorsque tout fut pr\u00eat, le patron demanda des hommes de bonne volont\u00e9 pour embarquer (les canots de sauvetage ont toujours un double \u00e9quipage). Six se pr\u00e9sent\u00e8rent d\u2019abord. Il en fallait onze.</p>\n\n\n\n<p>Cinq autres marins r\u00e9pondirent \u00e0 un second appel, coururent dans l\u2019abri prendre leurs ceintures et s\u2019embarqu\u00e8rent.</p>\n\n\n\n<p>Le canot fut lanc\u00e9 \u00e0 huit heures et demie, et parvint, apr\u00e8s des efforts inou\u00efs, \u00e0 accoster le brick, naufrag\u00e9, que la mer couvrait enti\u00e8rement. A ce moment, un deuxi\u00e8me brick venait s\u2019\u00e9chouer \u00e0 400 m\u00e8tres du premier, et un troisi\u00e8me navire, une go\u00e9lette, affal\u00e9 \u00e0 2 kilom\u00e8tres plus \u00e0 l\u2019est, venait de mouiller ses deux ancres et se trouvait en perdition.</p>\n\n\n\n<p>Les sauveteurs vinrent mettre \u00e0 terre les sept hommes composant l\u2019\u00e9quipage du brick anglais le MAID-ERIN, de Folkestone. Un des naufrag\u00e9s, tomb\u00e9 \u00e0 la mer pendant le sauvetage, respirait \u00e0 peine&nbsp;; deux canotiers durent d\u00e9barquer pour le porter dans une auberge voisine.</p>\n\n\n\n<p>M.&nbsp;<strong>Weens</strong>, armateur au Grand-Fort-Philippe et charg\u00e9 provisoirement de la direction de la station, avait fait pr\u00e9parer \u00e0 l\u2019avance la bo\u00eete de secours et se mit aussit\u00f4t \u00e0 soigner le naufrag\u00e9 en suivant les prescriptions contenues. dans l\u2019instruction qui accompagne la caisse.</p>\n\n\n\n<p>Ces soins, continu\u00e9s bient\u00f4t sous la direction d\u2019un m\u00e9decin appel\u00e9 en toute h\u00e2te, furent couronn\u00e9s de succ\u00e8s. Au bout de deux heures le naufrag\u00e9 reprit ses sens.</p>\n\n\n\n<p>Tous se mirent dans l\u2019eau jusqu\u2019au cou pour lancer le canot \u00e0 la mer. pour secourir l&rsquo;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67EUG-0041B/\">EUGENIE</a></p>\n\n\n\n<p>  Deux autres sauvetages dans la m\u00eame journ\u00e9e <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/\">IDUNA</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/\">EUGENIE</a></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#18191a\" class=\"has-inline-color\">Source&nbsp;&nbsp;</span></sup><br><sup><span style=\"color:#1d1d1d\" class=\"has-inline-color\">Annales de la soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick anglais MAID-ERIN 17 janvier 1867 7 personnes sauv\u00e9es Patron du canot :Pierre Joseph Lepr\u00eatreArmement du canot :&nbsp;Pierre-Joseph Agez -Andr\u00e9-Auguste Coppin J.B R Daubercourt &#8211; &#8211; Joseph Delahaye Fran\u00e7ois Evrard &#8211; Jean-Baptiste Ficquet &#8211; Antoine Fournier &#8211; Barth\u00e9l\u00e9my LemairePierre-Fran\u00e7ois Lef\u00e9bure &#8211;&nbsp; Jules-Joseph Lepr\u00eatre &#8211; P.-Antoine Pleuvret -Charles Risbourg &#8211; Jean-Charles Veron Gravelines&nbsp;: A [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4018,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>67MAI-0153B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Maid Erin par les sauveteurs dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"67MAI-0153B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Maid Erin par les sauveteurs dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-22T22:40:22+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/\",\"name\":\"67MAI-0153B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T17:13:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-22T22:40:22+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage du Maid Erin par les sauveteurs dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"67MAI-0153B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "67MAI-0153B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Maid Erin par les sauveteurs dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "67MAI-0153B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Maid Erin par les sauveteurs dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-22T22:40:22+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/",
                    "name": "67MAI-0153B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T17:13:41+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-22T22:40:22+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Maid Erin par les sauveteurs dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "67MAI-0153B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2951"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2951"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2951/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8845,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2951/revisions/8845"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4018"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2951"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
