{
    "id": 2953,
    "date": "2021-09-28T19:19:14",
    "date_gmt": "2021-09-28T17:19:14",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2953"
    },
    "modified": "2021-10-08T11:36:14",
    "modified_gmt": "2021-10-08T09:36:14",
    "slug": "67not-0186b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/",
    "title": {
        "rendered": "67NOT-0186B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du NOTRE DAME DE GRACE</h1>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center\">27 juin 1867</h3>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center\">7 hommes sauv\u00e9s</h3>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br>Joseph Lepr\u00eatre</sup><br><sup><strong>Armement du canot</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Vers six heures du matin, une heure avant la pleine mer, la flottille de p\u00eache sortait du port avec une jolie brise du nord, lorsque le bateau NOTRE DAME DE GRACE, ayant trop tard\u00e9 \u00e0 virer pour \u00e9viter un abordage, talonna sur le fascinage de l\u2019une des digues submersibles, qui forment \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du port deux \u00e9cueils redoutables, et s\u2019emplit presque imm\u00e9diatement.</p>\n\n\n\n<p>N\u2019ayant aucune embarcation \u00e0 bord, l\u2019\u00e9quipage \u00e9tait en perdition. Il mit son pavillon en berne pour appeler du secours.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t le patron Lepr\u00eatre se jeta dans son bateau-pilote. Mais, \u00e0 peine d\u00e9bord\u00e9, il reconnut qu\u2019il ne pourrait accoster le bateau de p\u00eache avec cette embarcation et revint \u00e0 terre pour faire armer le canot de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Le lancement fut l\u2019affaire d\u2019un instant, et les sauveteurs arriv\u00e8rent sur le lieu du sinistre au moment o\u00f9 les sept naufrag\u00e9s, voyant leur bateau s\u2019enfoncer sous leurs pieds, allaient se jeter \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p>Bien que ce sauvetage n\u2019ait pas \u00e9prouv\u00e9 de grandes difficult\u00e9s, eu \u00e9gard surtout aux excellentes qualit\u00e9s du canot&nbsp;\u00e9prouv\u00e9es dans des circonstances plus critiques, il n\u2019en fait pas moins honneur \u00e0 l\u2019initiative empress\u00e9e ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019habilet\u00e9 du patron Lepr\u00eatre, et au d\u00e9vouement de ses braves compagnons, toujours pr\u00eats d\u00e8s qu\u2019il y a un service \u00e0 rendre ou un danger \u00e0 courir.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#181818\" class=\"has-inline-color\">Source&nbsp;</span></sup><br><sup><span style=\"color:#181818\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica&nbsp; Annales de la soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du NOTRE DAME DE GRACE 27 juin 1867 7 hommes sauv\u00e9s Patron du canot :Joseph Lepr\u00eatreArmement du canot Gravelines&nbsp;: Vers six heures du matin, une heure avant la pleine mer, la flottille de p\u00eache sortait du port avec une jolie brise du nord, lorsque le bateau NOTRE DAME DE GRACE, ayant trop tard\u00e9 \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1538,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>67NOT-0186B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage par le canot dirig\u00e9 par le gravelinois Lepr\u00eatre\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"67NOT-0186B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage par le canot dirig\u00e9 par le gravelinois Lepr\u00eatre\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T09:36:14+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"341\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"450\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png\",\"width\":341,\"height\":450,\"caption\":\"PierreLepretre Patron du canot de Gravelines\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/\",\"name\":\"67NOT-0186B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T17:19:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T09:36:14+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage par le canot dirig\\u00e9 par le gravelinois Lepr\\u00eatre\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"67NOT-0186B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "67NOT-0186B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage par le canot dirig\u00e9 par le gravelinois Lepr\u00eatre",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "67NOT-0186B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage par le canot dirig\u00e9 par le gravelinois Lepr\u00eatre",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T09:36:14+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 341,
                "height": 450,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png",
                    "width": 341,
                    "height": 450,
                    "caption": "PierreLepretre Patron du canot de Gravelines"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/",
                    "name": "67NOT-0186B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T17:19:14+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T09:36:14+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage par le canot dirig\u00e9 par le gravelinois Lepr\u00eatre",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67not-0186b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "67NOT-0186B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2953"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2953"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2953/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4226,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2953/revisions/4226"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1538"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2953"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
