{
    "id": 2956,
    "date": "2021-09-28T20:51:56",
    "date_gmt": "2021-09-28T18:51:56",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2956"
    },
    "modified": "2021-10-08T11:53:14",
    "modified_gmt": "2021-10-08T09:53:14",
    "slug": "67pec-0427b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/",
    "title": {
        "rendered": "67PEC-0427B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage d&rsquo;un bateau de p\u00eache-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><br>&nbsp; 9&nbsp; novembre 1867</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron Lamaneur</strong></sup><br><sup>Fr\u00e9d\u00e9rick\u00a0 Darcheux</sup><br><sup><strong>Armement du bateau</strong></sup><br><sup>Henry Keller- </sup> <sup>P.J Damman</sup><br><sup>Joseph Dejans</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#eae7c6\"><sup><strong>Ministre de la Marine</strong><br> M\u00e9daille d&rsquo;Honneur de 2e classe<br>F.Larcheux</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Vers 7h30 du matin, le bateau de p\u00eache 172, patron <strong>Pourre</strong>, arrivant au port \u00e0 mar\u00e9e basse, s&rsquo;\u00e9choue sur le banc \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e du chenal. Des marins p\u00eacheurs quittent le bord avec le canot, emportant une partie de la p\u00eache, et esp\u00e9rant revenir pour rentrer le bateau lors du flot. Mais le vent vient \u00e0 souffler de l&rsquo;est, forte brise et la mer est tellement grosse que le canot ne peut retourner \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>Avec la mar\u00e9e montante, le bateau talonne violemment et coule. D\u00e8s lors, la position des 4 hommes rest\u00e9s \u00e0 bord devient des plus p\u00e9rilleuses et la mer qui d\u00e9ferle avec fureur sur le bateau menace \u00e0 chaque instant de le briser et d&rsquo;engloutir ceux qui le montent .<br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Heureusement, \u00a0le p\u00eacheur en d\u00e9tresse est aper\u00e7u par le patron lamaneur\u00a0<strong>Fr\u00e9d\u00e9rick Darcheux</strong>, canot num\u00e9ro 3, qui avait \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 de quitter le trois-m\u00e2ts anglais dont il s&rsquo;occupait et revenait au port \u00e0 force de rames. </p>\n\n\n\n<p>Il se rend p\u00e9niblement vers le bateau, son canot est\u00a0 \u00e0 tout moment \u00e0 demi rempli par les lames mais il parvient par des efforts inou\u00efs \u00e0 recueillir les naufrag\u00e9s dans son embarcation. Il se dirige alors vers le port. </p>\n\n\n\n<p>Il \u00e9tait 11h30 mais il ne peut l&rsquo;atteindre. le canot est jet\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te de l&rsquo;ouest.\u00a0 Les hommes \u00e0 bord ont\u00a0 le bonheur de sauter dehors et de pouvoir gagner la plage \u00e0 pied.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">Source\u00a0\u00a0</span></sup><br><sup><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">retronews.fr/journal/gazette-nationale-ou-le-moniteur-universel/28-avril-1868/</span></sup><br><sup><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">L\u2019autorit\u00e9 du 11 novembre 1867</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage d&rsquo;un bateau de p\u00eache- &nbsp; 9&nbsp; novembre 1867 Equipage sauv\u00e9 Patron LamaneurFr\u00e9d\u00e9rick\u00a0 DarcheuxArmement du bateauHenry Keller- P.J DammanJoseph Dejans Ministre de la Marine M\u00e9daille d&rsquo;Honneur de 2e classeF.Larcheux Dunkerque Vers 7h30 du matin, le bateau de p\u00eache 172, patron Pourre, arrivant au port \u00e0 mar\u00e9e basse, s&rsquo;\u00e9choue sur le banc \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e du chenal. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>67PEC-0427B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage dans une mer d\u00e9mont\u00e9e par les lamaneurs dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"67PEC-0427B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage dans une mer d\u00e9mont\u00e9e par les lamaneurs dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T09:53:14+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/\",\"name\":\"67PEC-0427B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T18:51:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T09:53:14+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage dans une mer d\\u00e9mont\\u00e9e par les lamaneurs dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"67PEC-0427B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "67PEC-0427B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage dans une mer d\u00e9mont\u00e9e par les lamaneurs dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "67PEC-0427B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage dans une mer d\u00e9mont\u00e9e par les lamaneurs dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T09:53:14+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/",
                    "name": "67PEC-0427B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T18:51:56+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T09:53:14+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage dans une mer d\u00e9mont\u00e9e par les lamaneurs dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67pec-0427b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "67PEC-0427B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2956"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2956"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2956/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4228,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2956/revisions/4228"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2956"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
