{
    "id": 2968,
    "date": "2021-09-28T21:22:21",
    "date_gmt": "2021-09-28T19:22:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2968"
    },
    "modified": "2021-10-06T20:26:32",
    "modified_gmt": "2021-10-06T18:26:32",
    "slug": "sauvind1867",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1867"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Ann\u00e9e 1867 Sauvetages individuels</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants</h2>\n\n\n\n<p><strong>Non dat\u00e9</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1488\"><strong>Auguste Hivin</strong>,</a> Gr\u00e9eur canotier de la Soci\u00e9t\u00e9&nbsp;Humaine,sauve un enfant de quatre ans, tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau des portes du bassin des&nbsp;Quatre-\u00c9cluses.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0252</p>\n\n\n\n<p><strong>13 janvier</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Joseph-Jean-Marie Vanpouille</strong>, ma\u00eetre au cabotage inscrit \u00e0 Gravelines, sauve un homme \u00e0 Newcastle.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d\u2019argent de 1ere classe</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel du 2 avril 1867&nbsp; 0253</p>\n\n\n\n<p><strong>12 mai</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Raymond Boulenger,</strong>&nbsp;\u00e2g\u00e9 de 10 ans et demeurant rue Caumartin, &nbsp;s\u2019amusait \u00e0 7h du soir \u00e0 marcher \u00e0 l&rsquo;ext\u00e9rieur du parapet du pont le bon coin. Tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau il allait se noyer sans le secours de monsieur&nbsp;<strong>Amand Claeyssen,</strong>&nbsp;employ\u00e9 des contributions indirectes, qui se jette \u00e0 l&rsquo;eau tout habill\u00e9 et sauve cet enfant que l&rsquo;on reconduit chez lui</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 14/5/ 1867 A0778</p>\n\n\n\n<p><strong>4 juin</strong></p>\n\n\n\n<p>Sur la route conduisant au bord de mer un rassemblement se forme ,suite \u00e0 la chute ma\u00eetre au cabotage&nbsp;<strong>Anicotte</strong>, tomb\u00e9 dans l&rsquo;eau en se rendant \u00e0 son bord. Persuad\u00e9 qu&rsquo;il \u00e9tait vou\u00e9 \u00e0 une mort certaine aucune personne ne se portait \u00e0 son secours quand un mar\u00e9chal des logis de la gendarmerie \u00e0 cheval, au risque de ne sortir qu\u2019un cadavre, se fait un passage dans la foule et il parvient \u00e0 le hisser sur l&rsquo;estacade.</p>\n\n\n\n<p>Le premier soin du mar\u00e9chal des logis fut d&rsquo;envoyer un de ses cavaliers chercher en toute h\u00e2te un m\u00e9decin, de procurer du vinaigre et de l&rsquo;eau de vie qui au moyen de frictions soutenues,  arriv\u00e9 \u00e0 r\u00e9animer le moribond. Le docteur&nbsp;<strong>Lemaire&nbsp;</strong>fils s&#8217;empressa d&rsquo;arriver sur le lieu de l&rsquo;accident et de porter secours au malheureux qu&rsquo;il fit transporter \u00e0 son domicile.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L autorit\u00e9 du 4 juin 1867 A0779</p>\n\n\n\n<p><strong>7 juin&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Jacques-Jules Denis</strong>, commissaire de police a sauv\u00e9 un enfant tomb\u00e9 dans le canal de ceinture de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d\u2019argent de deuxi\u00e8me classe</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Moniteur Universel, 27 novembre 1867 0254</p>\n\n\n\n<p><strong>9 juin</strong></p>\n\n\n\n<p>Le capitaine&nbsp;<strong>Luco&nbsp;</strong>du brick BOIS CHOLLET sauve un enfant d&rsquo;une dizaine d&rsquo;ann\u00e9es qui voulant sauter \u00e0 bord de la go\u00e9lette les 2 fr\u00e8res tomba entre le navire et le quai et disparu sous l&rsquo;eau. Malgr\u00e9 une position des plus dangereuses le capitaine, au risque de se noyer lui-m\u00eame ou de se faire \u00e9craser, sans prendre le temps de se d\u00e9v\u00eatir plonge apr\u00e8s l&rsquo;enfant qui parvient \u00e0 ramener au-dessus de l&rsquo;eau d&rsquo;o\u00f9 ils sont retir\u00e9s l&rsquo;un et l&rsquo;autre \u00e0 l&rsquo;aide de cordages jet\u00e9s par des t\u00e9moins.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine &nbsp;&nbsp;m\u00e9daille&nbsp;d&rsquo;argent de 2e classe&nbsp; <br>journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 30/7/1867 et 11/6/1867 A0780</p>\n\n\n\n<p><strong>29 juillet</strong></p>\n\n\n\n<p>En entrant le brick norv\u00e9gien ALPHA \u00e9crase contre le musoir du bassin de commerce le bateau lamaneur num\u00e9ro 4 \u00e0 son service et o\u00f9 se trouvaient 2 hommes. L&rsquo;entrepreneur en d\u00e9chargement de navires monsieur&nbsp;<strong>Louwagie</strong>&nbsp;r\u00e9ussi \u00e0 les faire \u00e9chapper \u00e0 une mort certaine</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 30/7/1867 A0781</p>\n\n\n\n<p><strong>6 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p>Le nouveau commissaire de police monsieur&nbsp;<strong>Denis</strong>&nbsp;passe passe sur un pont &nbsp;des 4 \u00e9cluses quand il voit un enfant qui disparaissait sous l&rsquo;eau. il se jette tout habill\u00e9 \u00e0 son secours et est assez heureux pour le ramener \u00e0 terre</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 8 juin A0782</p>\n\n\n\n<p><strong>17 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p>le batelier&nbsp;<strong>Jean Bernard</strong>&nbsp;sauve un enfant le 17 ao\u00fbt</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;honneur<br> journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 2/1/1868 0788</p>\n\n\n\n<p><strong>20 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Richard Descamps</strong>, commis de commerce de Lille ,tombe dans l&rsquo;avant-port pr\u00e8s du belv\u00e9d\u00e8re oui il allait p\u00e9rir ne sachant pas nager. Mr&nbsp;<strong>Coffin&nbsp;Joseph Jean D\u00e9sir\u00e9</strong><strong>&nbsp;</strong>voyant ce qui se passait, se pr\u00e9cipite \u00e0 l&rsquo;eau tout habill\u00e9 et a le bonheur de le saisir au moment ou il repara\u00eet peut \u00eatre pour la derni\u00e8re fois. Une embarcation arrive qui les am\u00e8ne \u00e0 son bord sains&nbsp;et saufs</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 5 septembre A0783</p>\n\n\n\n<p><strong>27 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;ouvrier&nbsp;<strong>Joseph Jean Patte</strong>&nbsp;tombe entre le quai et le bateau \u00e0 vapeur Albert . Sans h\u00e9siter le matelot&nbsp;<strong>Coffin Joseph Jean D\u00e9sir\u00e9</strong>&nbsp;plonge et le sauve</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 19 septembre A0784</p>\n\n\n\n<p><strong>2 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1488\">Auguste Hivin</a>&nbsp;</strong>sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;honneur <br>journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 2/1/1868 0789</p>\n\n\n\n<p><strong>14 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Jules Foutrein</strong>&nbsp; sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;honneur <br>journal l&rsquo;autorit\u00e9 du 2/1/1868 0790</p>\n\n\n\n<p><strong>14 novembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage d\u2019un mousse \u00e0 Setabal (Portugal) par le matelot dunkerquois&nbsp;<strong>Jules Adrien Loyer</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le minist\u00e8re de la Marine lui attribue la m\u00e9daille d\u2019argent de 2e classe.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Moniteur Universel 19 mai 1868 0255</p>\n\n\n\n<p><strong>27 d\u00e9cembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Antoine-Pierre-Constant Deman</strong>, pilote de la station de Dunkerque,&nbsp; sauve un marin.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d\u2019argent de deuxi\u00e8me classe</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Moniteur Universel 2 avril 1867 0256</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ann\u00e9e 1867 Sauvetages individuels 16 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants Non dat\u00e9 Auguste Hivin, Gr\u00e9eur canotier de la Soci\u00e9t\u00e9&nbsp;Humaine,sauve un enfant de quatre ans, tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau des portes du bassin des&nbsp;Quatre-\u00c9cluses.&nbsp; 0252 13 janvier Joseph-Jean-Marie Vanpouille, ma\u00eetre au cabotage inscrit \u00e0 Gravelines, sauve un homme \u00e0 Newcastle.&nbsp; Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d\u2019argent de 1ere [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2123,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1867 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1867\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1867 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1867\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T18:26:32+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"567\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"313\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\",\"width\":567,\"height\":313},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/\",\"name\":\"SAUVIND1867 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T19:22:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T18:26:32+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1867\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1867\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1867 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1867",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1867 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1867",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T18:26:32+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 567,
                "height": 313,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                    "width": 567,
                    "height": 313
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/",
                    "name": "SAUVIND1867 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T19:22:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T18:26:32+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1867",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1867/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1867"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2968"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2968"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2968/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3422,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2968/revisions/3422"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2123"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2968"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
