{
    "id": 2975,
    "date": "2021-09-28T22:28:56",
    "date_gmt": "2021-09-28T20:28:56",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2975"
    },
    "modified": "2021-10-08T17:24:30",
    "modified_gmt": "2021-10-08T15:24:30",
    "slug": "68bil-0326b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/",
    "title": {
        "rendered": "68BIL-0326B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Incendie de la go\u00e9lette am\u00e9ricaine BILLOW</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">27 juillet 1868</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><br><br><sup><strong>sauveteurs:</strong>\u00a0<br>Richard Qu\u00e9va &#8211; Alphonse Hivin<br><a data-type=\"page\" data-id=\"1488\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\">Auguste Hivin </a>&#8211; Louis Ponchez <br>Jean-Baptiste Dupont</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#e5d6ad\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup>Sa Majest\u00e9&nbsp;<strong>la Reine d&rsquo;Angleterre</strong> d\u00e9cernera au brigadier<strong>&nbsp;Qu\u00e9va</strong> une m\u00e9daille pour ce sauvetage</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#e5d6ad;flex-basis:20%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre.png\" alt=\"D\u00e9coration de sa majest\u00e9 la Reine d'Angleterre\" class=\"wp-image-1450\" width=\"79\" height=\"86\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre.png 400w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-de-sa-majeste-la-Reine-dAngleterre-273x300.png 273w\" sizes=\"(max-width: 79px) 100vw, 79px\" /></figure></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le BILLOW go\u00e9lette am\u00e9ricaine de 90 tonneaux est arriv\u00e9e le 27 juillet \u00e0 Dunkerque, venant de Boston, avec 481 f\u00fbts de p\u00e9trole et 9 f\u00fbts d\u2019essence de houille, elle s\u2019est amarr\u00e9e au quai des Anglais</p>\n\n\n\n<p>A bord se trouvaient&nbsp;: la femme du capitaine, ses filles, \u00e2g\u00e9es, l\u2019une de six ans, l\u2019autre de deux, et l\u2019\u00e9quipage, se composant, outre un marin qui n\u2019\u00e9tait pas de la famille, du second, d\u2019un autre marin et du mousse, tous trois fils du capitaine.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s son entr\u00e9e, une odeur particuli\u00e8re avait attir\u00e9 l\u2019attention et on avait proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 quelques v\u00e9rifications demeur\u00e9es sans r\u00e9sultat. Dans la soir\u00e9e de mardi, les promeneurs qui passaient \u00e0 proximit\u00e9 du navire \u00e9taient presque suffoqu\u00e9s par l\u2019odeur de p\u00e9trole qui s\u2019en exhalait. La chaleur atmosph\u00e9rique \u00e9tait d\u2019ailleurs accablante.</p>\n\n\n\n<p>Mercredi au matin, le capitaine demanda \u00e0 sa femme, qui se trouvait dans sa chambre avec ses deux petites filles, une poulie sur laquelle elle ne put mettre la main. Pour la chercher elle eut la fatale pens\u00e9e d\u2019allumer une allumette chimique, afin de mieux voir. Une \u00e9pouvantable explosion de gaz de p\u00e9trole qui s\u2019\u00e9tait concentr\u00e9 dans cette partie du navire fit voler en \u00e9clats, \u00e0 une hauteur prodigieuse, le capot de chambre et la claire-voie, et la malheureuse m\u00e8re fut aussit\u00f4t entour\u00e9e par les flammes ainsi que ses deux enfants.</p>\n\n\n\n<p>Une partie de l\u2019\u00e9quipage sauta sur le quai, le capitaine et le second capitaine, son fils, se pr\u00e9cipit\u00e8rent vers l\u2019arri\u00e8re au secours des trois victimes que la mort mena\u00e7ait d\u00e9j\u00e0, mais ils ne purent sauver que la femme qu\u2019ils d\u00e9pos\u00e8rent sur le pont, presque enti\u00e8rement br\u00fbl\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019enfant de sept ans devra la vie, s\u2019il ne succombe \u00e0 ses br\u00fblures, au courage et au d\u00e9vouement du sous brigadier des douanes Richard Queva, qui p\u00e9n\u00e9tra r\u00e9solument dans la chambre, au milieu des flammes, pour en arracher cette charmante et infortun\u00e9e cr\u00e9ature, au risque presque certain de p\u00e9rir avec elle. Quant \u00e0 sa s\u0153ur, \u00e2g\u00e9e de deux ans, ses cendres sont rest\u00e9es m\u00eal\u00e9es \u00e0 celles du navire qui fut son berceau.</p>\n\n\n\n<p>A ce moment, raconte l\u2019Autorit\u00e9 de Dunkerque, l\u2019incendie prit une nouvelle intensit\u00e9, et tout espoir de rien sauver \u00e9tait d\u00e9sormais perdu.</p>\n\n\n\n<p>Il fallait se r\u00e9signer \u00e0 lui laisser achever son \u0153uvre de d\u00e9vastation, et il ne restait plus qu\u2019\u00e0 mettre en s\u00fbret\u00e9 les navires qui se trouvaient dans le voisinage, mesure qui fut ex\u00e9cut\u00e9e avec autant d\u2019intelligence que de promptitude, gr\u00e2ce aux ordres donn\u00e9s par les officiers de port.</p>\n\n\n\n<p>A midi, il ne restait plus qu\u2019un vaste brasier, et navire et cargaison, tout \u00e9tait an\u00e9anti. Les jours de la malheureuse femme sont gravement compromis, et sa vue est enti\u00e8rement perdue.</p>\n\n\n\n<p>Les br\u00fblures de sa compagne d\u2019infortune donnent moins d\u2019inqui\u00e9tude, et toutes deux re\u00e7oivent \u00e0 notre hospice les soins les plus empress\u00e9s. Le quai voisin de l\u2019incendie est compl\u00e8tement calcin\u00e9, et, pour comble de malheur, le navire, bien qu\u2019assur\u00e9 en Angleterre contre les risques de mer par une compagnie d\u2019assurance maritimes mutuelles, ne l\u2019\u00e9tait pas contre l\u2019incendie.</p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"774\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1868-Billow-1024x774.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2977\"/></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><span style=\"color:#111212\" class=\"has-inline-color\"><sup>So</sup></span><span style=\"color:#0d0d0d\" class=\"has-inline-color\"><sup>urce</sup></span><br><span style=\"color:#0d0d0d\" class=\"has-inline-color\"><sup>Le Monde Illustr\u00e9</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Incendie de la go\u00e9lette am\u00e9ricaine BILLOW 27 juillet 1868 2 personnes sauv\u00e9es sauveteurs:\u00a0Richard Qu\u00e9va &#8211; Alphonse HivinAuguste Hivin &#8211; Louis Ponchez Jean-Baptiste Dupont Sa Majest\u00e9&nbsp;la Reine d&rsquo;Angleterre d\u00e9cernera au brigadier&nbsp;Qu\u00e9va une m\u00e9daille pour ce sauvetage Dunkerque&nbsp;: Le BILLOW go\u00e9lette am\u00e9ricaine de 90 tonneaux est arriv\u00e9e le 27 juillet \u00e0 Dunkerque, venant de Boston, avec 481 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2977,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>68BIL-0326B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le douanier Queva se montre exemplaire lors de cet incendie\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"68BIL-0326B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le douanier Queva se montre exemplaire lors de cet incendie\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T15:24:30+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1868-Billow-e1632860880206.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"303\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1868-Billow-e1632860880206.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1868-Billow-e1632860880206.png\",\"width\":400,\"height\":303},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/\",\"name\":\"68BIL-0326B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T20:28:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T15:24:30+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le douanier Queva se montre exemplaire lors de cet incendie\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"68BIL-0326B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "68BIL-0326B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le douanier Queva se montre exemplaire lors de cet incendie",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "68BIL-0326B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le douanier Queva se montre exemplaire lors de cet incendie",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T15:24:30+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 303,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1868-Billow-e1632860880206.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1868-Billow-e1632860880206.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1868-Billow-e1632860880206.png",
                    "width": 400,
                    "height": 303
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/",
                    "name": "68BIL-0326B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T20:28:56+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T15:24:30+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le douanier Queva se montre exemplaire lors de cet incendie",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68bil-0326b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "68BIL-0326B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2975"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2975"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2975/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4250,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2975/revisions/4250"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2977"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2975"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
