{
    "id": 2985,
    "date": "2021-09-28T23:32:30",
    "date_gmt": "2021-09-28T21:32:30",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2985"
    },
    "modified": "2021-10-08T17:29:34",
    "modified_gmt": "2021-10-08T15:29:34",
    "slug": "68ess-0038b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/",
    "title": {
        "rendered": "68ESS-0038B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du ESSAI</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 novembre 1868</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement du canot\u00a0 :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT001/\">Agez\u00a0</a>&#8211; J B Daubercourt &#8211;<br>Charles Beno\u00eet Evrard -Jean-Baptiste Evrard &#8211;<br>Baptiste \u00a0Antoine Lemaire &#8211;\u00a0Jacques\u00a0 Joseph Lemaire<br>Charles Auguste Lemaire\u00a0&#8211; Pierre Gustave Lepr\u00eatre<br>Verborg &#8211; V\u00e9rove</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d8d3b3;flex-basis:40%\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup><strong> Soci\u00e9t\u00e9\u00a0 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s </strong><br><strong>M\u00e9daille Argent</strong><br><em>Lepr\u00eatre\u00a0\u00a0P.J.</em><br><strong>M\u00e9daille Bronze\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</strong><br><em>Agez\u00a0\u00a0 \u00a0P.J. &#8211;\u00a0Evrard\u00a0\u00a0 \u00a0C.B.</em><br><strong>Dipl\u00f4me d&rsquo;honneur</strong><br>Lemaire\u00a0\u00a0 \u00a0B. A. &#8211; Lemaire\u00a0\u00a0 \u00a0C. A. &#8211;\u00a0Lemaire\u00a0\u00a0\u00a0J. J. P.- Lepr\u00eatre C.G.\u00a0Verborq\u00a0\u00a0 \u00a0I. H. E. -Verove\u00a0\u00a0 \u00a0C. L.</sup></p>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Dans la matin\u00e9e du 9 novembre, le bateau de Gravelines l\u2019ESSAI, capitaine&nbsp;<strong>Evrard</strong>, s\u2019\u00e9tait \u00e9chou\u00e9 sur le banc \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du port en tentant de prendre la mer.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019apr\u00e8s-midi, l\u2019\u00e9quipage \u00e9tait retourn\u00e9 \u00e0 bord pour faire les pr\u00e9paratifs de renflouement. Mais dans la soir\u00e9e le bateau surpris par un vent violent et une mer tr\u00e8s grosse, chassa sur son ancre et fut imm\u00e9diatement dross\u00e9 contre les enrochements de la digue submersible de l\u2019Ouest, dont il \u00e9tait peu \u00e9loign\u00e9 et ne tarda pas \u00e0 se crever et \u00e0 remplir.</p>\n\n\n\n<p>Les malheureux naufrag\u00e9s, dans l\u2019eau jusqu\u2019\u00e0 la ceinture, et se voyant \u00e0 chaque instant sur le point d\u2019\u00eatre engloutis, firent au moyen d\u2019une torche, des signaux de d\u00e9tresse qui heureusement furent aper\u00e7us de terre.</p>\n\n\n\n<p><strong>Lepr\u00eatre</strong>, patron du canot de sauvetage, pour arriver plus t\u00f4t au secours de ces malheureux, embarqua avec plusieurs marins dans un canot lamaneur qui \u00e9tait \u00e0 flot. Mais, apr\u00e8s de vains efforts pour aborder l\u2019\u00e9pave, il fut contraint de revenir et de se mettre au plein avec l\u2019embarcation.</p>\n\n\n\n<p>Cette tentative ayant \u00e9chou\u00e9, on courut sans perdre de temps au canot de sauvetage, que l\u2019on mit \u00e0 l\u2019eau, et \u00e0 l\u2019aide duquel on arriva jusqu\u2019au bateau submerg\u00e9. On r\u00e9ussit \u00e0 embarquer six hommes de l\u2019\u00e9quipage, qui, pour r\u00e9sister aux affreux coups de mer qui d\u00e9ferlaient sur eux, \u00e9taient r\u00e9duits \u00e0 se cramponner tous au m\u00e2t de misaine. Le grand m\u00e2t \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tomb\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Les braves canotiers avaient \u00e0 lutter contre la grosseur des lames et contre le danger encore plus grand de se briser contre la digue pr\u00e8s de laquelle \u00e9tait coul\u00e9 l\u2019ESSAI. Il y eut surtout un moment de vive \u00e9motion lorsque le canot se trouva accroch\u00e9 dans les d\u00e9bris de m\u00e2ture du navire naufrag\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Cette op\u00e9ration fut, comme dans toutes les circonstances semblables, conduite par le patron Lepr\u00eatre avec autant d\u2019habilet\u00e9 que d\u2019audace, et les six naufrag\u00e9s restants furent ramen\u00e9s \u00e0 terre sains et saufs. Il \u00e9tait temps car, \u00e0 peine avaient-ils \u00e9t\u00e9 recueillis, que le m\u00e2t de misaine, qui \u00e9tait leur seule planche de salut, s\u2019affaissa. Quelques minutes plus tard, et l\u2019on e\u00fbt eu \u00e0 d\u00e9plorer encore la perte de six braves marins.</p>\n\n\n\n<p>C\u2019est un beau fait de sauvetage qui vient ajouter encore aux titres d\u00e9j\u00e0 si nombreux des sauveteurs de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#0d0e0e\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#0d0e0e\" class=\"has-inline-color\">Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du ESSAI 9 novembre 1868 6 personnes sauv\u00e9es Patron du canot :Pierre Joseph Lepr\u00eatre Armement du canot\u00a0 :Agez\u00a0&#8211; J B Daubercourt &#8211;Charles Beno\u00eet Evrard -Jean-Baptiste Evrard &#8211;Baptiste \u00a0Antoine Lemaire &#8211;\u00a0Jacques\u00a0 Joseph LemaireCharles Auguste Lemaire\u00a0&#8211; Pierre Gustave Lepr\u00eatreVerborg &#8211; V\u00e9rove Soci\u00e9t\u00e9\u00a0 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s M\u00e9daille ArgentLepr\u00eatre\u00a0\u00a0P.J.M\u00e9daille Bronze\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Agez\u00a0\u00a0 \u00a0P.J. &#8211;\u00a0Evrard\u00a0\u00a0 \u00a0C.B.Dipl\u00f4me d&rsquo;honneurLemaire\u00a0\u00a0 \u00a0B. A. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>68ESS-0038B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par les canotiers de Gravelines sous le commandement de Lepr\u00eatre\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"68ESS-0038B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par les canotiers de Gravelines sous le commandement de Lepr\u00eatre\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T15:29:34+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/\",\"name\":\"68ESS-0038B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T21:32:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T15:29:34+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage par les canotiers de Gravelines sous le commandement de Lepr\\u00eatre\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"68ESS-0038B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "68ESS-0038B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par les canotiers de Gravelines sous le commandement de Lepr\u00eatre",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "68ESS-0038B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par les canotiers de Gravelines sous le commandement de Lepr\u00eatre",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T15:29:34+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/",
                    "name": "68ESS-0038B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T21:32:30+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T15:29:34+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par les canotiers de Gravelines sous le commandement de Lepr\u00eatre",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ess-0038b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "68ESS-0038B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2985"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2985"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2985/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4254,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2985/revisions/4254"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2985"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
