{
    "id": 2991,
    "date": "2021-09-28T23:45:31",
    "date_gmt": "2021-09-28T21:45:31",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=2991"
    },
    "modified": "2021-10-08T17:34:04",
    "modified_gmt": "2021-10-08T15:34:04",
    "slug": "68joh-0458b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/",
    "title": {
        "rendered": "68JOH-0458B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Naufrage du&nbsp;JOHN-FRANCIS&nbsp;HUILIER **</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 mars 1868</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">5 personnes sauv\u00e9es&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant de l&rsquo;Industrie</strong><br>Breynaert<br><strong>Armement de l&rsquo;Industrie</strong><br><strong>Armement du canot de sauvetage</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"89\" height=\"82\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e 3h00</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Vers huit heures du matin, j&rsquo;eus connaissance d&rsquo;un navire \u00e9chou\u00e9 sur les bancs \u00e0 l&rsquo;ouest du port. Je fis de suite disposer pour sortir le plus t\u00f4t possible avec le remorqueur INDUSTRIE.</p>\n\n\n\n<p>A 8H30, \u00e9tant \u00e0 flot, je partis. On signalait 2m75 \u00e0 l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 de la jet\u00e9e de l&rsquo;ouest. A peine en route, les pilotes me demand\u00e8rent de les attendre une dizaine de minutes pour venir \u00e0 la remorque avec leur chaloupe, mais voyant le canot de sauvetage venir \u00e0 ma rencontre,&nbsp; je r\u00e9pondis que je ne pouvais&nbsp;&nbsp;diff\u00e9rer mon d\u00e9part.</p>\n\n\n\n<p>Je fis&nbsp; donc route sur le CANOT DE SAUVETAGE. Arriv\u00e9 pr\u00e8s de lui, je vis qu&rsquo;il \u00e9tait mont\u00e9 d&rsquo;ouvriers employ\u00e9s des Ponts-et-Chauss\u00e9es, matelots des feux flottants et autres. Je fis embarquer trois hommes qui n&rsquo;\u00e9taient pas marins \u00e0&nbsp;bord de l&rsquo;INDUSTRIE&nbsp;et je les rempla\u00e7ai dans le canot par trois de mes matelots.</p>\n\n\n\n<p>Je fis imm\u00e9diatement route \u00e0\u00a0toute vapeur en for\u00e7ant  le plus possible, avec un vent de O-N-O\u00a0grand frais, la mer grosse, l&rsquo;INDUSTRIE fatiguant consid\u00e9rablement par le tangage en for\u00e7ant dans la lame et \u00e0 contre courant.</p>\n\n\n\n<p>J&rsquo;arrivai \u00e0 une petite distance du navire coul\u00e9 sur le Breack-banc \u00e0 un demi mille au large de la bou\u00e9e N\u00b03, et \u00e0 5 milles environ de la t\u00eate des jet\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;\u00e9tait une go\u00e9lette ayant encore une partie de ses voiles dehors et coul\u00e9e jusqu&rsquo;\u00e0 la hauteur de sa vergue de misaine. Aucune partie de la&nbsp; coque n&rsquo;\u00e9tait visible. En m&rsquo;approchant encore, je vis cinq hommes cramponn\u00e9s dans&nbsp; les haubans du grand m\u00e2t&nbsp;et menac\u00e9s \u00e0 chaque instant d&rsquo;\u00eatre enlev\u00e9s par les lames qui d\u00e9ferlaient au-dessus de leurs t\u00eates.</p>\n\n\n\n<p>Je man\u0153uvrai alors pour m&rsquo;approcher le plus possible du navire. Arriv\u00e9 \u00e0&nbsp;une distance d&rsquo;une dizaine de m\u00e8tres, je fis larguer la remorque du canot de sauvetage qui accosta le&nbsp;navire ou plut\u00f4t le grand m\u00e2t avec&nbsp;beaucoup de peine. Les cinq hommes s&#8217;embarqu\u00e8rent. Pendant ce temps, je tenais l&rsquo;INDUSTRIE face \u00e0 la lame man\u0153uvrant de mani\u00e8re \u00e0 ne pas m&rsquo;\u00e9loigner du navire. En&nbsp;allant en arri\u00e8re, mon canot qui \u00e9tait \u00e0 la tra\u00eene s&rsquo;engagea dans les roues et &nbsp;fut totalement&nbsp;bris\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage arriva enfin \u00e0 bord avec les cinq malheureux naufrag\u00e9s transis de froid. Ils \u00e9taient depuis 5&nbsp; heures&nbsp;du matin dans cette triste position. Le capitaine, homme d\u00e9j\u00e0 \u00e2g\u00e9, ne donnait quasiment plus de signe de vie.</p>\n\n\n\n<p>Nous fumes oblig\u00e9s de le porter dans la chambre&nbsp;pr\u00e8s d&rsquo;un bon feu, et je lui donnai du vin, ainsi qu&rsquo;\u00e0 ses hommes. Je fis mettre le canot de sauvetage \u00e0 la remorque et fis route pour le port.</p>\n\n\n\n<p>Chemin faisant, j&rsquo;appris qu&rsquo;ils \u00e9taient Anglais, que le navire \u00e9tait la go\u00e9lette JOHN FRANCIS HUILIER de Fowey, capitaine <strong>Schapcott</strong>, venant de Tinamoyor en Espagne\u00a0 charg\u00e9e de minerai\u00a0\u00e0 destination de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Vers 11 heures, arriv\u00e9 au quai, je d\u00e9barquai les cinq marins et les conduisis au consulat de Sa Majest\u00e9 Britannique.</p>\n\n\n\n<p><em>** <sup>Donn\u00e9 comme Jean-Francis Boller&nbsp; par la SCSN</sup></em><br></p>\n\n\n\n<p><span style=\"color:#0f1010\" class=\"has-inline-color\"><sup>Source</sup></span><br><span style=\"color:#0f1010\" class=\"has-inline-color\"><sup>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s\u00a0</sup></span><br><span style=\"color:#0f1010\" class=\"has-inline-color\"><sup>Journal l&rsquo;Autorit\u00e9 10 mars 1868</sup></span><br>\u00a0</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Naufrage du&nbsp;JOHN-FRANCIS&nbsp;HUILIER ** 7 mars 1868 5 personnes sauv\u00e9es&nbsp; Commandant de l&rsquo;IndustrieBreynaertArmement de l&rsquo;IndustrieArmement du canot de sauvetage Dunkerque&nbsp;: Vers huit heures du matin, j&rsquo;eus connaissance d&rsquo;un navire \u00e9chou\u00e9 sur les bancs \u00e0 l&rsquo;ouest du port. Je fis de suite disposer pour sortir le plus t\u00f4t possible avec le remorqueur INDUSTRIE. A 8H30, \u00e9tant \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2716,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>68JOH-0458B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par le canot aid\u00e9 par deux remorqueurs de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"68JOH-0458B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par le canot aid\u00e9 par deux remorqueurs de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T15:34:04+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"567\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg\",\"width\":900,\"height\":567,\"caption\":\"Remorqueur Progr\\u00e8s\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/\",\"name\":\"68JOH-0458B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T21:45:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T15:34:04+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage op\\u00e9r\\u00e9 par le canot aid\\u00e9 par deux remorqueurs de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"68JOH-0458B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "68JOH-0458B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par le canot aid\u00e9 par deux remorqueurs de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "68JOH-0458B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par le canot aid\u00e9 par deux remorqueurs de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T15:34:04+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 900,
                "height": 567,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg",
                    "width": 900,
                    "height": 567,
                    "caption": "Remorqueur Progr\u00e8s"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/",
                    "name": "68JOH-0458B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T21:45:31+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T15:34:04+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par le canot aid\u00e9 par deux remorqueurs de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68joh-0458b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "68JOH-0458B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2991"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=2991"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2991/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4258,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/2991/revisions/4258"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2716"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=2991"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
