{
    "id": 3000,
    "date": "2021-09-29T00:03:03",
    "date_gmt": "2021-09-28T22:03:03",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3000"
    },
    "modified": "2021-10-08T17:43:02",
    "modified_gmt": "2021-10-08T15:43:02",
    "slug": "68noe-0182b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/",
    "title": {
        "rendered": "68NOE-0182B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Naufrage du trois-m\u00e2ts dunkerquois NOE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 janvier 1868</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 personnes sauv\u00e9es &#8211;&nbsp;D\u00e9c\u00e8s d&rsquo;un pilote</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement du Commerce</strong><br>Wynnaert<br><strong>Armement de l&rsquo;Industrie</strong><br>Breynaert</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"82\" height=\"76\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e 15h00</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le trois-m\u00e2ts dunkerquois NOE, venant de Marseille sous le commandement du Capitaine <strong>Camus</strong>, charg\u00e9 de 400 tonnes de bl\u00e9, se mit en d\u00e9rive en arrivant devant le port de Dunkerque. A 8h00 du matin il s\u2019\u00e9chouait devant le Braek Bank.</p>\n\n\n\n<p>2 remorqueurs \u00e0 roues le COMMERCE et l\u2019INDUSTRIE se d\u00e9p\u00eachent sur les lieux du sinistre.</p>\n\n\n\n<p>Avant qu&rsquo;ils aient pu l&rsquo;atteindre le navire talonne violemment sur le Braeck Bank et se d\u00e9fonce. 6 membres de l\u2019\u00e9quipage qui s\u2019\u00e9taient sauv\u00e9s dans une chaloupe sont recueillis par l\u2019INDUSTRIE.</p>\n\n\n\n<p>Un second canot mont\u00e9 par sept survivants chavire sous le coup d\u2019une d\u00e9ferlante. Le COMMERCE recueille 5 de ces malheureux. Le pilote&nbsp;<strong>Louis Verhaeghe</strong>,* p\u00e8re de plusieurs enfants, ayant \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par un fort coup de roulis.</p>\n\n\n\n<p>Les rescap\u00e9s sont ramen\u00e9s au port \u00e0 23h30.</p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport de mer du capitaine Wynnaert commandant le remorqueur Commerce&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><br>Dimanche 19 janvier,\u00a0<br>Etant en train de faire le plein de ma chaudi\u00e8re par une temp\u00eate de vent d&rsquo;ouest, plusieurs navires se trouvant mouill\u00e9s sur notre rade en attendant les grandes mar\u00e9es pour entrer, je me tenais en observation sur le rempart avec le capitaine du remorqueur INDUSTRIE, quand, vers huit heures du matin, nous avons vu le trois-m\u00e2ts NOE chasser sur ses ancres et mettre son pavillon en berne. Le capitaine Breynaert se trouvant en pression rentra ses allures et fit route \u00e0 toute vapeur vers le navire en d\u00e9tresse. </p>\n\n\n\n<p>Je fis imm\u00e9diatement allumer et pousser les feux avec la plus grande rapidit\u00e9. Quarante minutes apr\u00e8s, je quittai le port et nous nous dirige\u00e2mes \u00e0 toute vapeur vers le navire en d\u00e9tresse. Nous n&rsquo;\u00e9tions pas \u00e0 la mer de 10 minutes, que je vis le navire NOE s&rsquo;\u00e9chouer sur le Braeck-Banc o\u00f9 il tomba en travers, la mer d\u00e9ferlant et le couvrant \u00a0de l\u2019avant \u00e0 l\u2019arri\u00e8re. \u00a0<br>Je continuai ma route vers le navire \u00e0 toute vitesse, passant sur le banc il ne restait plus que 9 \u00e0 10 pieds de haut. La mer \u00e9tait tr\u00e8s grosse. \u00a0</p>\n\n\n\n<p>Je gouvernais ainsi afin de pouvoir ranger le navire le plus pr\u00e8s possible et t\u00e2cher de sauver tout ou partie de l&rsquo;\u00e9quipage. Arriv\u00e9 \u00e0 60 m\u00e8tres environ, je vis 2 canots dont le porte manteau mont\u00e9 par 7 hommes d&rsquo;\u00e9quipage, \u00a0l&rsquo;autre, la chaloupe \u00e9tait mont\u00e9e de 5 hommes.<br>Quand tout \u00e0 coup un coup de mer d\u00e9ferlant dans le porte manteau le fit chavirer. </p>\n\n\n\n<p>Les 7 malheureux se retrouv\u00e8rent \u00e0 la nage. Je fis man\u0153uvre \u00e0 la machine et gouverner de mani\u00e8re \u00e0 rejoindre les hommes qui \u00e9taient \u00e0 la mer. Moi et mon \u00e9quipage avons jet\u00e9 des lignes des aussi\u00e8res et tout ce que nous avions sous la main sur les naufrag\u00e9s qui se d\u00e9battaient dans l&rsquo;eau. Nous sommes parvenus, avec tous les efforts possibles, \u00e0 sauver 6 de ces malheureux. Mais nous avons eu la douleur d&rsquo;avoir \u00e0 d\u00e9plorer la perte du pilote Louis Verhaegue qui \u00e9tait, dans ce moment, le pilote dudit navire. </p>\n\n\n\n<p>Ce dernier s&rsquo;\u00e9tait cramponn\u00e9 dans la roue tribord quand dans un fort coup de roulis, il re\u00e7ut un coup de palette sur la t\u00eate qui fit jaillir le sang sur l&rsquo;eau. La force lui manqua et l&rsquo;homme coula au fond de la mer. Les 5 hommes qui montaient la chaloupe furent sauv\u00e9s et ramen\u00e9s au port par le capitaine Breynaert. </p>\n\n\n\n<p>Sit\u00f4t le sauvetage termin\u00e9, nous avons prodigu\u00e9 aux naufrag\u00e9s tous les soins possibles puis avons fait route vers le port o\u00f9 nous les avons d\u00e9barqu\u00e9s vers 11h30.</p>\n\n\n\n<p><em>Sign\u00e9 Wynnaert&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport du capitaine Breynaert</strong></p>\n\n\n\n<p>Dimanche , 19/1/68 vers 8h du matin, j\u2019aper\u00e7us le 3 m\u00e2ts NOE de Dunkerque mouiller sur la rade en d\u00e9rive. Je partis aussit\u00f4t avec le remorqueur INDUSTRIE. Arriv\u00e9 en dehors des jet\u00e9es, j&rsquo;ai vu que ce navire talonnait sur le Breack bank . Je gouvernai sur lui \u00e0 toute vapeur et chemin faisant, je fis disposer pour lui envoyer la remorque. \u00c0 8h30 je me trouvais le long du bord du navire en d\u00e9tresse mais il n&rsquo;\u00e9tait pas encore d\u00e9barrass\u00e9 d&rsquo;une grande masse de ch\u00eanes ou cha\u00eenes ? \u00a0qui le tenait debout au vent et au courant. </p>\n\n\n\n<p>Il talonnait tellement que ses m\u00e2ts tremblaient. Je dis au capitaine de d\u00e9mailler ses cha\u00eenes ou de les filer par le bout mais il m&rsquo;a r\u00e9pondu qu&rsquo;il ne pouvait faire aucune de ces man\u0153uvres et que son navire faisait beaucoup d&rsquo;eau. La mar\u00e9e baissant toujours et le vent fra\u00eechissant encore, la mer devenant de plus en plus grosse sur le banc, le navire talonnait de plus en plus fort. \u00a0</p>\n\n\n\n<p>J\u2019engageai alors monsieur&nbsp;<strong>Camus&nbsp;</strong>\u00e0 mettre sa chaloupe \u00e0 la mer et \u00e0 venir \u00e0 mon bord le plus t\u00f4t possible avec son \u00e9quipage. Sur ce il m&rsquo;a r\u00e9pondu qu&rsquo;il devait observer son navire. Je lui dis qu&rsquo;il pourrait l\u2019observer \u00e0 bord du vapeur et qu&rsquo;on ne retournera au port que quand le navire sera totalement \u00e9chou\u00e9, et qu&rsquo;il \u00e9tait inutile de rester \u00e0 bord plus longtemps puisque son navire faisait de l&rsquo;eau et qu&rsquo;il ne pouvait se d\u00e9barrasser de ses cha\u00eenes et par cons\u00e9quent \u00eatre remorqu\u00e9. La chaloupe fut aussit\u00f4t mise \u00e0 l&rsquo;eau ainsi que le canot porte manteau qui \u00e9tait amarr\u00e9 \u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re . </p>\n\n\n\n<p>On commen\u00e7a \u00e0 embarquer les effets dans la chaloupe. Cette op\u00e9ration dura tr\u00e8s longtemps et voyant que le navire approchait de la bou\u00e9e 6, endroit le plus sec du break et par cons\u00e9quent o\u00f9 la mer brise le plus, \u00a0j\u2019 \u00e9tais \u00e0 quelques m\u00e8tres du navire. </p>\n\n\n\n<p>Je leur dis qu\u2019ils allaient tous se perdre. Je jetai la sonde un peu \u00e0 l&rsquo;est de lui et trouvai 3 m\u00e8tres d\u2019eau. L\u2019INDUSTRIE calant deux m\u00e8tres, la lev\u00e9e \u00e0 cet endroit \u00e9tant \u00e0 peu pr\u00e8s d&rsquo;un m\u00e8tre, \u00a0je me retirai un peu en dedans du navire \u00e0 une centaine de m\u00e8tres environ. \u00a0Un instant apr\u00e8s le NOE s\u2019\u00e9choua tout \u00e0 fait en pr\u00e9sentant son c\u00f4t\u00e9 tribord \u00e0 la lame qui d\u00e9ferlait par-dessus lui. Enfin la chaloupe et le canot abandonn\u00e8rent le navire. </p>\n\n\n\n<p>Je fis tout de suite route sur eux malgr\u00e9 le peu d&rsquo;eau qui restait sur le banc. Arriv\u00e9 \u00e0 une petite distance des embarcations qui fuyaient devant la lame, \u00a0un coup de mer d\u00e9ferla \u00a0par-dessus le porte manteau et le coula . </p>\n\n\n\n<p>Je fis stopper de suite et je leur jetai \u00a0 des bouts, des \u00a0amarres \u00a0mais aucun d&rsquo;eux ne put les attraper. Heureusement le remorqueur COMMERCE qui \u00e9tait sorti du port pour venir \u00e0 mon aide se trouvant quelques m\u00e8tres derri\u00e8re moi, \u00a0put sauver les hommes sauf le pilote qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans un fort coup de roulis.</p>\n\n\n\n<p> Pendant ce temps-l\u00e0 la chaloupe qui \u00e9tait mont\u00e9e du reste de l&rsquo;\u00e9quipage et \u00a0charg\u00e9e de tous les effets s&rsquo;\u00e9tait engag\u00e9 dans mes roues et mena\u00e7ait de sombrer. \u00a0Nous en \u00a0retir\u00e2mes avec peine les 5 hommes ainsi que les effets. Apr\u00e8s l\u2019avoir d\u00e9barrass\u00e9e et vid\u00e9e de l\u2019eau \u00a0qu&rsquo;elle contenait, je le pris \u00e0 la remorque et je fis route pour le port o\u00f9 je suis arriv\u00e9 \u00e0 11h30</p>\n\n\n\n<p><em>* <sup>Son corps sera retrouv\u00e9 le 27 juin 1869 \u00e0 la c\u00f4te</sup></em></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#1a1a1a\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#1a1a1a\" class=\"has-inline-color\">Michel Dahaene \u00ab\u00a0Drames en mer\u00a0\u00bb</span></sup><br><sup><span style=\"color:#1a1a1a\" class=\"has-inline-color\">Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span></sup><br><sup><span style=\"color:#1a1a1a\" class=\"has-inline-color\">L&rsquo;Autorit\u00e9 du 20 janvier 1868</span></sup><br><sup><span style=\"color:#1a1a1a\" class=\"has-inline-color\">Archives du pilotage de Dunkerque</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Naufrage du trois-m\u00e2ts dunkerquois NOE 9 janvier 1868 11 personnes sauv\u00e9es &#8211;&nbsp;D\u00e9c\u00e8s d&rsquo;un pilote Armement du CommerceWynnaertArmement de l&rsquo;IndustrieBreynaert Dunkerque&nbsp;: Le trois-m\u00e2ts dunkerquois NOE, venant de Marseille sous le commandement du Capitaine Camus, charg\u00e9 de 400 tonnes de bl\u00e9, se mit en d\u00e9rive en arrivant devant le port de Dunkerque. A 8h00 du matin il [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2708,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>68NOE-0182B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * deux remorqueurs dunkerquois pour sauver 11 personnes en 15H00\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"68NOE-0182B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * deux remorqueurs dunkerquois pour sauver 11 personnes en 15H00\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-08T15:43:02+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Commerce.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"965\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"674\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Commerce.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Commerce.jpg\",\"width\":965,\"height\":674,\"caption\":\"remorqueur Commerce\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/\",\"name\":\"68NOE-0182B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T22:03:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-08T15:43:02+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * deux remorqueurs dunkerquois pour sauver 11 personnes en 15H00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"68NOE-0182B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "68NOE-0182B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * deux remorqueurs dunkerquois pour sauver 11 personnes en 15H00",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "68NOE-0182B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * deux remorqueurs dunkerquois pour sauver 11 personnes en 15H00",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-08T15:43:02+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 965,
                "height": 674,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Commerce.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Commerce.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-Commerce.jpg",
                    "width": 965,
                    "height": 674,
                    "caption": "remorqueur Commerce"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/",
                    "name": "68NOE-0182B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T22:03:03+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-08T15:43:02+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * deux remorqueurs dunkerquois pour sauver 11 personnes en 15H00",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68noe-0182b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "68NOE-0182B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3000"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3000"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3000/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4264,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3000/revisions/4264"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2708"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3000"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
