{
    "id": 3002,
    "date": "2021-09-29T00:06:48",
    "date_gmt": "2021-09-28T22:06:48",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3002"
    },
    "modified": "2021-10-09T14:25:00",
    "modified_gmt": "2021-10-09T12:25:00",
    "slug": "68per-0367b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/",
    "title": {
        "rendered": "68PER-0367B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du LAPEROUSE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Novembre 1868</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 personnes sauv\u00e9es &#8211;</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement du canot lamaneur</sup></strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Parti de Dunkerque \u00e0 11 heures \u00bd avec petite brise d\u2019Est, le pilote quitte le navire \u00e012 h 00. Il fait route au O.N.O \u00e0 trois heures, les vents pass\u00e9s au O.S.O puis S.O.</p>\n\n\n\n<p>Ayant louvoy\u00e9\u00a0avec, \u00a0en permanence, un homme \u00e0 la sonde* accusant 7 brasses, le commandant\u00a0<strong>Jourdin\u00a0</strong>H donne le commandement de virer de bord lorsque le navire touche la partie ouest du Braeck-Banc par 12 pieds d\u2019eau partout.</p>\n\n\n\n<p>Le navire n\u2019a pas fatigu\u00e9. \u00c0 10 heures dans le fort grain, le navire s\u2019est retir\u00e9. Les vents au nord puis N.O et O.N.O forte brise et la mer \u00e9tait tr\u00e8s grosse par 7 brasses tribord amures.</p>\n\n\n\n<p>Il vire de bord afin de revenir mouiller au bateau feu de Mardyck. Il mouille\u00a0 \u00e0 minuit tout pr\u00e8s de celui-ci. O.N.O par 15 brasses de fond. Ses deux ancres filent 45 brasses sur l\u2019ancre de tribord et 30 brasses sur celle de b\u00e2bord. \u00c0 quatre heures le navire a donn\u00e9 un fort coup de talon. La mer \u00e9tait tellement grosse que le navire \u00e9tait couvert et enti\u00e8rement plein d\u2019eau .**</p>\n\n\n\n<p>Le navire avait\u00a0 beaucoup chass\u00e9 car le sondage annon\u00e7ait 4 brasses \u00bd d\u2019eau arri\u00e8re. Le commandant\u00a0voulut faire virer imm\u00e9diatement mais un deuxi\u00e8me coup de talon a d\u00e9mont\u00e9 son gouvernail, puis les secousses sont devenues plus fortes.</p>\n\n\n\n<p>Il fait mettre ses embarcations \u00e0 la mer et embarquer les effets des 8 hommes d&rsquo;\u00e9quipage avec la crainte que sa mature ne tombe.</p>\n\n\n\n<p>\u00c0 8 heures 30, ils abandonnent leur navire tous les bord\u00e9es arri\u00e8re \u00e9tant d\u00e9clou\u00e9es. Le navire est plein d\u2019eau.</p>\n\n\n\n<p>La mer d\u00e9ferlant par-dessus, ils restent jusqu\u2019\u00e0 neuf heures pr\u00e8s du bord avec le canot et la chaloupe \u00e0 la remorque sans arriver \u00e0 avancer.</p>\n\n\n\n<p>Un bateau lamaneur les prend en remorque jusqu&rsquo;\u00e0&nbsp; Dunkerque o\u00f9 ils arrivent&nbsp; avec tous les hommes qui ont pu sauver tous leurs effets.</p>\n\n\n\n<p><em>* La sonde se fait avec un cordage avec une masse de fonte et des noeud \u00e0 intervalle r\u00e9gulier pour compter les brasses.</em></p>\n\n\n\n<p><em>**Il a mouill\u00e9 pr\u00e8s du bateau feu \u00ab\u00a0Mardyck \u00a0\u00bb sur ancres affourch\u00e9s (deux ancres) il prouve ainsi sur le rapport son s\u00e9rieux, mais les ancres n&rsquo;ont pas ou mal croch\u00e9 et le bateau a d\u00e9riv\u00e9 , il a chass\u00e9 et s&rsquo;est retrouv\u00e9 sur les bancs , il a talonn\u00e9 fortement</em></p>\n\n\n\n<p><br><sup><span style=\"color:#191a1a\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#191a1a\" class=\"has-inline-color\">Journal l&rsquo;Autorit\u00e9 novembre 1868</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du LAPEROUSE- Novembre 1868 9 personnes sauv\u00e9es &#8211; Armement du canot lamaneur Dunkerque&nbsp;: Parti de Dunkerque \u00e0 11 heures \u00bd avec petite brise d\u2019Est, le pilote quitte le navire \u00e012 h 00. Il fait route au O.N.O \u00e0 trois heures, les vents pass\u00e9s au O.S.O puis S.O. Ayant louvoy\u00e9\u00a0avec, \u00a0en permanence, un homme \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1872,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>68PER-0367B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les lamaneurs de Dunkerque sauvent 9 personnes au large de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"68PER-0367B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les lamaneurs de Dunkerque sauvent 9 personnes au large de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-09T12:25:00+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"832\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"307\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"width\":832,\"height\":307,\"caption\":\"Canot lamaneur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/\",\"name\":\"68PER-0367B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T22:06:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-09T12:25:00+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * les lamaneurs de Dunkerque sauvent 9 personnes au large de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"68PER-0367B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "68PER-0367B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les lamaneurs de Dunkerque sauvent 9 personnes au large de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "68PER-0367B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les lamaneurs de Dunkerque sauvent 9 personnes au large de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-09T12:25:00+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 832,
                "height": 307,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "width": 832,
                    "height": 307,
                    "caption": "Canot lamaneur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/",
                    "name": "68PER-0367B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-28T22:06:48+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-09T12:25:00+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les lamaneurs de Dunkerque sauvent 9 personnes au large de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68per-0367b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "68PER-0367B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3002"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3002"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3002/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4281,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3002/revisions/4281"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1872"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3002"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
