{
    "id": 3008,
    "date": "2021-09-29T09:56:19",
    "date_gmt": "2021-09-29T07:56:19",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3008"
    },
    "modified": "2021-10-09T14:27:58",
    "modified_gmt": "2021-10-09T12:27:58",
    "slug": "69del-0009b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/",
    "title": {
        "rendered": "69DEL-0009B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette russe DELPHIN</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 novembre 1869</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot\u00a0 :</strong></sup><br><sup>Auguste Leferme</sup><br><sup><strong>Armement lamaneur N\u00b09 :</strong><br>Bouflot &#8211;\u00a0 Gustave Carette</sup><br><sup>Rouill\u00e9 &#8211; Trident &#8211; Vanraet</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>2h00 du matin la go\u00e9lette russe DELPHIN command\u00e9e par le capitaine&nbsp;<strong>Kien-Rotph</strong>, au mouillage brise ses cha\u00eenes. La temp\u00eate jette la go\u00e9lette \u00e0 la cote non loin de l\u2019estacade ouest. 7h00 du matin on organise le sauvetage des naufrag\u00e9s dont on ignore le sort.</p>\n\n\n\n<p>Le patron&nbsp;<strong>Auguste Leferme&nbsp;</strong>et l\u2019\u00e9quipage du canot lamaneur N\u00b09 vont chercher le canot \u00e0 la cale du gril, le mettent sur un chariot et le transportent jusqu\u2019au fort Risban ou il est mis \u00e0 la mer. L\u2019op\u00e9ration permet de sauver les 7 hommes de l\u2019\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#121212\" class=\"has-inline-color\">Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette russe DELPHIN 30 novembre 1869 7 hommes sauv\u00e9s Patron du canot\u00a0 :Auguste LefermeArmement lamaneur N\u00b09 :Bouflot &#8211;\u00a0 Gustave CaretteRouill\u00e9 &#8211; Trident &#8211; Vanraet Dunkerque&nbsp;: 2h00 du matin la go\u00e9lette russe DELPHIN command\u00e9e par le capitaine&nbsp;Kien-Rotph, au mouillage brise ses cha\u00eenes. La temp\u00eate jette la go\u00e9lette \u00e0 la cote non loin de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2061,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>69DEL-0009B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs dunkerquois sauvent 7 marins russes du Delphin\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"69DEL-0009B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs dunkerquois sauvent 7 marins russes du Delphin\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-09T12:27:58+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"510\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg\",\"width\":800,\"height\":510,\"caption\":\"Canot de sauvetage et lamaneur pr\\u00e8s de la belle inutile\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/\",\"name\":\"69DEL-0009B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T07:56:19+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-09T12:27:58+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les lamaneurs dunkerquois sauvent 7 marins russes du Delphin\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"69DEL-0009B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "69DEL-0009B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs dunkerquois sauvent 7 marins russes du Delphin",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "69DEL-0009B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs dunkerquois sauvent 7 marins russes du Delphin",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-09T12:27:58+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 510,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 510,
                    "caption": "Canot de sauvetage et lamaneur pr\u00e8s de la belle inutile"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/",
                    "name": "69DEL-0009B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T07:56:19+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-09T12:27:58+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs dunkerquois sauvent 7 marins russes du Delphin",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69del-0009b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "69DEL-0009B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3008"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3008"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3008/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4283,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3008/revisions/4283"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2061"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3008"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
