{
    "id": 3015,
    "date": "2021-09-29T10:13:04",
    "date_gmt": "2021-09-29T08:13:04",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3015"
    },
    "modified": "2021-10-09T18:49:54",
    "modified_gmt": "2021-10-09T16:49:54",
    "slug": "69haa-0061b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/",
    "title": {
        "rendered": "69HAA-0061B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Assistance du brick norv\u00e9gien HAABETS ANKER</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">27 octobre 1869</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><sup><strong>Patron du canot :&nbsp;</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a><br><strong>Armement du canot:</strong>&nbsp;<br>Fr\u00e9d\u00e9ric Agez &#8211; Daubercourt &#8211; Dubuis<br>Jean-Baptiste Evrard -Joseph Evrard<br>Th\u00e9odore Fournier &#8211;&nbsp;Pierre Fran\u00e7ois Lef\u00e9bure<br>Baptiste Lemaire &#8211;&nbsp;Barth\u00e9l\u00e9my Lemaire<br>Plachot- P Antoine Pleuvret &#8211; Louis V\u00e9rove-</sup></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Gravelines</strong></p>\n\n\n\n<p>Dans l\u2019apr\u00e8s-midi du m\u00eame jour, vers quatre heures, le vent ayant encore fra\u00eechi, un grand brick en d\u00e9tresse fut signal\u00e9 dans l\u2019ouest, faisant route sous ses huniers aux bas ris, comme s\u2019il&nbsp;avait l\u2019intention d\u2019entrer \u00e0 Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tait haute en ce moment.</p>\n\n\n\n<p>Le canot, qui \u00e9tait \u00e0 peine entr\u00e9 dans son abri, fut remis \u00e0 la mer, et voil\u00e0 de nouveau nos braves couch\u00e9s sur leurs avirons pour arracher de nouvelles victimes \u00e0 la fureur des flots.</p>\n\n\n\n<p>Mais ce navire, apr\u00e8s avoir doubl\u00e9 le port, ayant disparu dans les grains, le canot rentra.</p>\n\n\n\n<p>J\u2019ai su depuis que c\u2019\u00e9tait le brick norv\u00e9gien HAABETS ANKER, command\u00e9 par le&nbsp;<strong>capitaine Rove&nbsp;</strong>qui a fait c\u00f4te dans la soir\u00e9e \u00e0 8 kilom\u00e8tres dans l\u2019est, mais sans perte d\u2019hommes.</p>\n\n\n\n<p>A l\u2019occasion de ces deux sorties, je crois devoir signaler la mani\u00e8re admirable avec laquelle s\u2019op\u00e8rent le lancement et la rentr\u00e9e du canot.</p>\n\n\n\n<p>Nos canotiers, aid\u00e9s, surtout dans les circonstances de la nature de celles-ci, de leurs camarades, man\u0153uvrent leur embarcation avec une facilit\u00e9 et un entrain tels, que l\u2019on serait tent\u00e9 de croire que l\u2019embarcation monte seule sur son chariot. Le canot n\u2019a pas d\u2019avaries.&nbsp;<strong>Les tolets ont \u00e9t\u00e9 ploy\u00e9s, et deux avirons ont \u00e9t\u00e9 bris\u00e9s mais le tout est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9par\u00e9.</strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;:</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><em>Le courage et l\u2019esprit de d\u00e9vouement sont assur\u00e9ment pour un \u00e9quipage des qualit\u00e9s essentielles, mais la force mat\u00e9rielle joue aussi un r\u00f4le important. Gravelines en est un exemple. Tous les canotiers de cette embarcation sont dou\u00e9s d\u2019une force hercul\u00e9enne, et nous serions tr\u00e8s heureux d\u2019avoir partout des \u00e9quipages capables de courber en trois heures de nage les tolets de leurs avirons.</em></p></blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><br><sup><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Assistance du brick norv\u00e9gien HAABETS ANKER 27 octobre 1869 &nbsp; &nbsp; Patron du canot :&nbsp;Pierre Joseph Lepr\u00eatreArmement du canot:&nbsp;Fr\u00e9d\u00e9ric Agez &#8211; Daubercourt &#8211; DubuisJean-Baptiste Evrard -Joseph EvrardTh\u00e9odore Fournier &#8211;&nbsp;Pierre Fran\u00e7ois Lef\u00e9bureBaptiste Lemaire &#8211;&nbsp;Barth\u00e9l\u00e9my LemairePlachot- P Antoine Pleuvret &#8211; Louis V\u00e9rove- Gravelines Dans l\u2019apr\u00e8s-midi du m\u00eame jour, vers quatre heures, le vent ayant encore fra\u00eechi, un [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>69HAA-0061B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un sauvetage de Gravelines ou en revenant les tolets auront \u00e9t\u00e9 pli\u00e9s\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"69HAA-0061B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un sauvetage de Gravelines ou en revenant les tolets auront \u00e9t\u00e9 pli\u00e9s\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-09T16:49:54+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/\",\"name\":\"69HAA-0061B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T08:13:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-09T16:49:54+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * un sauvetage de Gravelines ou en revenant les tolets auront \\u00e9t\\u00e9 pli\\u00e9s\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"69HAA-0061B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "69HAA-0061B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un sauvetage de Gravelines ou en revenant les tolets auront \u00e9t\u00e9 pli\u00e9s",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "69HAA-0061B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un sauvetage de Gravelines ou en revenant les tolets auront \u00e9t\u00e9 pli\u00e9s",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-09T16:49:54+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/",
                    "name": "69HAA-0061B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T08:13:04+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-09T16:49:54+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un sauvetage de Gravelines ou en revenant les tolets auront \u00e9t\u00e9 pli\u00e9s",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69haa-0061b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "69HAA-0061B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3015"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3015"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3015/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3379,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3015/revisions/3379"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3015"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
