{
    "id": 3021,
    "date": "2021-09-29T10:47:03",
    "date_gmt": "2021-09-29T08:47:03",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3021"
    },
    "modified": "2021-10-09T18:54:46",
    "modified_gmt": "2021-10-09T16:54:46",
    "slug": "69mar-0166b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/",
    "title": {
        "rendered": "69MAR-0166B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette MARIE-SUZANNE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">14 novembre 1869</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 \u00e9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><br><sup><strong>Patron du canot :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a><br><strong>Armement du canot :</strong><br>Agez \u2013 Castien &#8211; Dollet<br>Dubuis &#8211; Dubois -Engrand<br>Lef\u00e9bvre &#8211; Oreton &#8211; Plachot &#8211; Wadoux-</sup></p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>A la tomb\u00e9e de la nuit, le s\u00e9maphore signalait \u00e0 Gravelines une go\u00e9lette fran\u00e7aise, mouill\u00e9e tr\u00e8s pr\u00e8s de terre, \u00e0 deux milles \u00e0 l\u2019est du port, avec son pavillon en berne.</p>\n\n\n\n<p>La situation de ce b\u00e2timent pouvait devenir tr\u00e8s grave si le vent avait tourn\u00e9 au nord-ouest et l\u2019\u00e9quipage aurait couru lui-m\u00eame de s\u00e9rieux dangers.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage fut mis \u00e0 la mer et arriva \u00e0 bord du b\u00e2timent en d\u00e9tresse vers sept heures du soir.</p>\n\n\n\n<p>C\u2019\u00e9tait la go\u00e9lette la MARIE-SUZANNE, venant de l\u2019\u00eele de R\u00e9 avec un chargement d\u2019orge \u00e0 destination de Dunkerque. Le capitaine, n\u2019\u00e9tant pas pratique de ces parages, n\u2019avait pas os\u00e9 s\u2019aventurer \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit au milieu des bancs, et il avait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 mouiller pr\u00e8s de terre, afin de pouvoir, en cas de force majeure, s\u2019\u00e9chouer et d\u00e9barquer en courant moins de danger.</p>\n\n\n\n<p>Le patron&nbsp;<strong>Lepr\u00eatre</strong>&nbsp;monta aussit\u00f4t \u00e0 bord avec quelques hommes de l\u2019\u00e9quipage, appareilla le navire et le conduisit \u00e0 Dunkerque, o\u00f9 il entra heureusement \u00e0 neuf heures du soir. Le lendemain, le canot de sauvetage revint \u00e0 Gravelines</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\">Source\u00a0</span></sup><br><sup><span style=\"color:#111111\" class=\"has-inline-color\"> Annales de la soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette MARIE-SUZANNE 14 novembre 1869 1 \u00e9quipage sauv\u00e9 Patron du canot :Pierre Joseph Lepr\u00eatreArmement du canot :Agez \u2013 Castien &#8211; DolletDubuis &#8211; Dubois -EngrandLef\u00e9bvre &#8211; Oreton &#8211; Plachot &#8211; Wadoux- Gravelines&nbsp;: A la tomb\u00e9e de la nuit, le s\u00e9maphore signalait \u00e0 Gravelines une go\u00e9lette fran\u00e7aise, mouill\u00e9e tr\u00e8s pr\u00e8s de terre, \u00e0 deux [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>69MAR-0166B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines dirig\u00e9 par Lepr\u00eatre au secours de la Marie-Suzanne\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"69MAR-0166B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines dirig\u00e9 par Lepr\u00eatre au secours de la Marie-Suzanne\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-09T16:54:46+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/\",\"name\":\"69MAR-0166B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T08:47:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-09T16:54:46+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le canot de Gravelines dirig\\u00e9 par Lepr\\u00eatre au secours de la Marie-Suzanne\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"69MAR-0166B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "69MAR-0166B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines dirig\u00e9 par Lepr\u00eatre au secours de la Marie-Suzanne",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "69MAR-0166B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines dirig\u00e9 par Lepr\u00eatre au secours de la Marie-Suzanne",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-09T16:54:46+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/",
                    "name": "69MAR-0166B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T08:47:03+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-09T16:54:46+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines dirig\u00e9 par Lepr\u00eatre au secours de la Marie-Suzanne",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69mar-0166b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "69MAR-0166B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3021"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3021"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3021/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4310,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3021/revisions/4310"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3021"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
