{
    "id": 3029,
    "date": "2021-09-29T11:36:25",
    "date_gmt": "2021-09-29T09:36:25",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3029"
    },
    "modified": "2021-10-10T10:17:25",
    "modified_gmt": "2021-10-10T08:17:25",
    "slug": "69pri-0209b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/",
    "title": {
        "rendered": "69PRI-0209B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage trois-m\u00e2ts anglais PRIDE OF THE GANGES-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 septembre 1869</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron NUMERO 1 :</strong></sup><br><sup>Philippe Sailly</sup><br><sup><strong>Patron JOSEPHINE</strong></sup><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/FICP-1081H/\">Pierre Ficquet</a></sup><br><sup><strong>Patron remorqueur MARINE</strong></sup><br><sup>Wynnaert</sup><br><sup><strong>Armements des corvettes:</strong>\u00a0</sup><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOMJ-0231H/\">Jacques Bommelaere</a>\u00a0&#8211; Everaert</sup><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/GOS-1261H/\">Charles Gossin</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/69PRI-0209B/\">Charles Lefebvre </a></sup><br><sup><a data-type=\"page\" data-id=\"1516\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/\">Pierre Fran\u00e7ois Jeannekeyn</a> &#8211; Pierre Caeylers</sup><br><sup>Alfred Cordier &#8211; Thomas Sion &#8211; Joseph Fontaine</sup><br><sup>Fran\u00e7ois Cordier &#8211; Alexandre Meret</sup><br><sup>Fr\u00e9d\u00e9ric Pieters &#8211; Joachim Delporte</sup><br><sup>Henri Valenbroucke &#8211; Martin Truck\u00a0</sup><br><sup><a data-type=\"page\" data-id=\"1409\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/\">Pierre Delugny</a> &#8211;\u00a0Pierre Versaeilie</sup><br><sup>Henry Verheecken</sup><br><br><sup><em>Selon les sources le canot serait aussi sorti sous</em></sup><br><sup><em>le commandement de <a data-type=\"page\" data-id=\"1534\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/\">Charles Lefebvre</a></em></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#c9c6a4\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup><strong> Ministre de la Marine</strong></sup><br><sup><strong>M\u00e9daille d&rsquo;argent de 1e classe </strong><br>Sailly P.F.\u00a0<br><strong>T\u00e9moignage de satisfaction</strong><br>Pillaert A.F.X</sup><br><sup><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Humaine</strong></sup><br><sup><strong>M\u00e9daille d&rsquo;argent de 1e classe</strong><br>Sailly P.F.<br><strong>Mention Honorable</strong><br>Pillaert A.F.X</sup></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"473\" height=\"318\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1869-Pride-of-the.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3030\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1869-Pride-of-the.png 473w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/carte-1869-Pride-of-the-300x202.png 300w\" sizes=\"(max-width: 473px) 100vw, 473px\" /><figcaption>Localisation estim\u00e9e du naufrage</figcaption></figure>\n</div></div>\n</div></div>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"630\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1869-Pride-of-the-gange.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3031\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1869-Pride-of-the-gange.jpg 800w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1869-Pride-of-the-gange-300x236.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1869-Pride-of-the-gange-768x605.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /><figcaption><strong>Peinture sur contreplaqu\u00e9 de Bonni\u00e8re (1877) -Mus\u00e9e portuaire de Dunkerque</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>A deux heures de l\u2019apr\u00e8s-midi, par cet ouragan dont on n\u2019a sans doute pas perdu le souvenir, le trois-m\u00e2ts PRIDE OF THE GANGE, capitaine&nbsp;<strong>Robert Jones</strong>, mouill\u00e9 \u00e0 l\u2019ouest du port, rompit ses cha\u00eenes et vint s\u2019\u00e9chouer et se briser sur le Braeck-Bank.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage affol\u00e9 s\u2019\u00e9tait jet\u00e9 dans la chaloupe du bord mais en pr\u00e9sence d\u2019une mer furieuse et d\u2019une rare violence, la perte de tous ces hommes \u00e9tait imminente si un secours imm\u00e9diat ne leur \u00e9tait port\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t deux bateaux pilotes,&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/19M07-0591B/\">LA JOSEPHINE</a>&nbsp;patron&nbsp;<strong>Pierre Ficquet</strong>, chef pilote, et le&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/04GIF-0594B/\">NUMERO 1</a>&nbsp;patron&nbsp;<strong>Failly,</strong>&nbsp;se sont dirig\u00e9s sur le trois-m\u00e2ts.</p>\n\n\n\n<p>La JOSEPHINE parvint \u00e0 l\u2019accoster par une habile man\u0153uvre, et \u00e0 embarquer les dix-sept hommes composant son \u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Une lame ayant alors \u00e9cart\u00e9 le bateau, le pilote&nbsp;<strong>\u00c9veraert,</strong>&nbsp;de service sur le trois-m\u00e2ts et qui avait voulu rester le dernier \u00e0 bord, se trouva abandonn\u00e9 sur l\u2019\u00e9pave et faillit \u00eatre victime de son d\u00e9vouement.</p>\n\n\n\n<p>Il se jeta r\u00e9solument \u00e0 la mer et put \u00eatre recueilli. Il \u00e9tait temps, car au m\u00eame instant, le b\u00e2timent s\u2019entrouvrit et s\u2019ab\u00eema.</p>\n\n\n\n<p>Sur ces entrefaites, le capitaine<strong>&nbsp;Wynaert</strong>, commandant du remorqueur<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Billet-20/\">&nbsp;MARINE</a>, \u00e9tait sorti spontan\u00e9ment du port pour se porter au secours des naufrag\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Il acheva cet heureux et brillant sauvetage en prenant \u00e0 la remorque, au milieu d\u2019une mer \u00e9norme, LA JOSEPHINE, qu\u2019il ramena au port.</p>\n\n\n\n<p>rapport du commandant&nbsp;<strong>Winnaert&nbsp;</strong>commandant le remorqueur MARINE</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p>Dimanche, 12 septembre vers 2h de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, j\u2019aper\u00e7us, chassant sur ses ancres, le trois-m\u00e2ts anglais mouill\u00e9 en rade depuis la veille au soir.&nbsp; Le vent d&rsquo;ouest soufflait avec&nbsp; une violence extr\u00eame et la mer \u00e9tait tr\u00e8s grosse. Je fis aussit\u00f4t les pr\u00e9paratifs de d\u00e9part et me portai \u00e0 toute vapeur au secours du navire en d\u00e9tresse mais&nbsp; \u00e0 peine avais-je d\u00e9bout\u00e9 de l&rsquo;estacade que je reconnus que le b\u00e2timent \u00e9tait \u00e9chou\u00e9 sur le break bank. Je poursuivis ma route en disposant mes bou\u00e9es de sauvetage et des va-et-vient pour t\u00e2cher de sauver l&rsquo;\u00e9quipage. Je longeai le navire par tribord derri\u00e8re le plus pr\u00e8s possible, et ne voyant personne \u00e0 bord, je me mis \u00e0 aller pour m&rsquo;assurer de son abandon. Pendant que j&rsquo;\u00e9tais sur le Breack&nbsp;et par le travers d\u2019un b\u00e2timent naufrag\u00e9, je re\u00e7us un coup de mer qui faillit me faire sombrer. Le coffre s\u2019emplit jusqu&rsquo;au liston. Le remorqueur et son \u00e9quipage coururent en ce moment le plus grand danger. \u00c9tant heureusement parvenu \u00e0 me faire revenir pour me d\u00e9gager&nbsp; du banc, je vis la corvette des pilotes qui me demandait du secours . Elle avait recueilli l&rsquo;\u00e9quipage naufrag\u00e9 qui s&rsquo;\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9&nbsp; \u00e0 bord dans la chaloupe du navire. Je r\u00e9ussis avec beaucoup de peine \u00e0 lui passer ma remorque et je fis route pour le port o\u00f9 je rentrai vers 4h.</p></blockquote>\n\n\n\n<p><strong>Remerciements du capitaine du PRIDE&nbsp; OF GANGES</strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p>Nous, soussign\u00e9s, capitaine et \u00e9quipage du trois-m\u00e2ts anglais PRIDE OF GANGES, offrons nos remerciements les plus sinc\u00e8res au patron et \u00e0 l&rsquo;\u00e9quipage de la corvette des pilotes JOSEPHINE de Dunkerque , pour les secours qu&rsquo;ils nous ont port\u00e9s hier lors de la perte de notre navire, ayant ainsi contribu\u00e9 \u00e0 nous sauver la vie.</p><p>Sign\u00e9</p><p><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Robert Jones&nbsp;</strong>capitaine et suivent les signatures des 14 hommes d&rsquo;\u00e9quipage</p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources\u00a0</sup><br><sup> Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</sup><br><sup>Archives municipales de Dunkerque O.Delille 1901 (Bommelaer J.)</sup><br><sup>Journal L&rsquo;Autorit\u00e9 des 12\u00a0 /9 /1869 et\u00a016/9/1869</sup><br><em><sup>Cr\u00e9dit photographique Mus\u00e9e portuaire de Dunkerque &#8211; Philippe Boutelier</sup></em></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage trois-m\u00e2ts anglais PRIDE OF THE GANGES- 12 septembre 1869 17 hommes sauv\u00e9s Patron NUMERO 1 :Philippe SaillyPatron JOSEPHINEPierre FicquetPatron remorqueur MARINEWynnaertArmements des corvettes:\u00a0Jacques Bommelaere\u00a0&#8211; EveraertCharles Gossin\u00a0&#8211;\u00a0Charles Lefebvre Pierre Fran\u00e7ois Jeannekeyn &#8211; Pierre CaeylersAlfred Cordier &#8211; Thomas Sion &#8211; Joseph FontaineFran\u00e7ois Cordier &#8211; Alexandre MeretFr\u00e9d\u00e9ric Pieters &#8211; Joachim DelporteHenri Valenbroucke &#8211; Martin Truck\u00a0Pierre Delugny &#8211;\u00a0Pierre [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3031,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>69PRI-0209B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pilotes et \u00e9quipage de remorqueur au sauvetage d&#039;un trois-m\u00e2ts anglais\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"69PRI-0209B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pilotes et \u00e9quipage de remorqueur au sauvetage d&#039;un trois-m\u00e2ts anglais\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-10T08:17:25+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1869-Pride-of-the-gange.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1869-Pride-of-the-gange.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1869-Pride-of-the-gange.jpg\",\"width\":800,\"height\":630,\"caption\":\"Peinture sur Conte plaque de Bonni\\u00e8re (1877) -Mus\\u00e9e portuaire de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/\",\"name\":\"69PRI-0209B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T09:36:25+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-10T08:17:25+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Pilotes et \\u00e9quipage de remorqueur au sauvetage d'un trois-m\\u00e2ts anglais\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"69PRI-0209B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "69PRI-0209B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pilotes et \u00e9quipage de remorqueur au sauvetage d'un trois-m\u00e2ts anglais",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "69PRI-0209B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pilotes et \u00e9quipage de remorqueur au sauvetage d'un trois-m\u00e2ts anglais",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-10T08:17:25+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 630,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1869-Pride-of-the-gange.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1869-Pride-of-the-gange.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1869-Pride-of-the-gange.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 630,
                    "caption": "Peinture sur Conte plaque de Bonni\u00e8re (1877) -Mus\u00e9e portuaire de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/",
                    "name": "69PRI-0209B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T09:36:25+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-10T08:17:25+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pilotes et \u00e9quipage de remorqueur au sauvetage d'un trois-m\u00e2ts anglais",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pri-0209b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "69PRI-0209B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3029"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3029"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3029/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4327,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3029/revisions/4327"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3031"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3029"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
