{
    "id": 3036,
    "date": "2021-09-29T11:48:31",
    "date_gmt": "2021-09-29T09:48:31",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3036"
    },
    "modified": "2021-10-10T10:10:37",
    "modified_gmt": "2021-10-10T08:10:37",
    "slug": "69pie-0947b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/",
    "title": {
        "rendered": "69PIE-0947B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la SAINTE-PIERRAISE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17avril 1869</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement du\u00a0 Camille</strong></sup><br><sup>Commandant JB Messen</sup></p>\n\n\n\n<p>Rapport du capitaine&nbsp;<strong>JB Messen</strong>, du navire CAMILLE, parti de Dunkerque le 16 mars dernier, pour la p\u00eache en Islande.</p>\n\n\n\n<p>Reykjavik 17/4/1869</p>\n\n\n\n<p>Le 11 avril, tourmente devant, mer affreuse, re\u00e7u 3 coups de mer qui me d\u00e9foncent une grande partie de mes pavois. Tout mon pont fut balay\u00e9 de l&rsquo;avant \u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re, ustensiles de p\u00eache, poissons, tonnes, tout fut enlev\u00e9 du bord. La cale fut&nbsp; chavir\u00e9e,&nbsp; la chambre et le poste furent remplis d&rsquo;eau, nous rest\u00e2mes dans cette position jusqu&rsquo;au 13 du mois, o\u00f9 vers midi nous aper\u00e7\u00fbmes un navire en d\u00e9tresse. Malgr\u00e9 notre position, malgr\u00e9 le temps et la mer, nous f\u00eemes voile sur lui.</p>\n\n\n\n<p>Son pont \u00e9tait ras\u00e9 par un coup de mer, et il coulait bas d\u2019eau. Au p\u00e9ril de notre vie, nous f\u00fbmes assez heureux pour sauver les 17 hommes formant son \u00e9quipage. Peu d&rsquo;instants apr\u00e8s le navire coulait c&rsquo;\u00e9tait la SAINTE PIERRAISE de Saint-Malo, capitaine\u00a0<strong>Goncourt</strong>.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage du CAMILLE jouit d&rsquo;une bonne sant\u00e9</p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#101010\" class=\"has-inline-color\">journal L\u2019Autorit\u00e9 du 15/5/69</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la SAINTE-PIERRAISE 17avril 1869 17 hommes sauv\u00e9s &nbsp; Armement du\u00a0 CamilleCommandant JB Messen Rapport du capitaine&nbsp;JB Messen, du navire CAMILLE, parti de Dunkerque le 16 mars dernier, pour la p\u00eache en Islande. Reykjavik 17/4/1869 Le 11 avril, tourmente devant, mer affreuse, re\u00e7u 3 coups de mer qui me d\u00e9foncent une grande partie de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3037,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>69PIE-0947B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L&#039;islandais de Dunkerque sauve un islandais de Saint-Malo\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"69PIE-0947B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L&#039;islandais de Dunkerque sauve un islandais de Saint-Malo\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-10T08:10:37+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Pecheur-Islande-Illustration-Edmond-Ruhaux-Pierre-Loti.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"480\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"352\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Pecheur-Islande-Illustration-Edmond-Ruhaux-Pierre-Loti.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Pecheur-Islande-Illustration-Edmond-Ruhaux-Pierre-Loti.jpg\",\"width\":480,\"height\":352,\"caption\":\"Pecheur Islande Illustration Edmond Ruhaux - Pierre Loti\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/\",\"name\":\"69PIE-0947B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T09:48:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-10T08:10:37+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * L'islandais de Dunkerque sauve un islandais de Saint-Malo\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"69PIE-0947B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "69PIE-0947B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'islandais de Dunkerque sauve un islandais de Saint-Malo",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "69PIE-0947B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'islandais de Dunkerque sauve un islandais de Saint-Malo",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-10T08:10:37+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 480,
                "height": 352,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Pecheur-Islande-Illustration-Edmond-Ruhaux-Pierre-Loti.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Pecheur-Islande-Illustration-Edmond-Ruhaux-Pierre-Loti.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Pecheur-Islande-Illustration-Edmond-Ruhaux-Pierre-Loti.jpg",
                    "width": 480,
                    "height": 352,
                    "caption": "Pecheur Islande Illustration Edmond Ruhaux - Pierre Loti"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/",
                    "name": "69PIE-0947B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T09:48:31+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-10T08:10:37+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'islandais de Dunkerque sauve un islandais de Saint-Malo",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/69pie-0947b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "69PIE-0947B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3036"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3036"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3036/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4325,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3036/revisions/4325"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3037"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3036"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
