{
    "id": 3039,
    "date": "2021-09-29T11:51:14",
    "date_gmt": "2021-09-29T09:51:14",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3039"
    },
    "modified": "2021-10-06T20:27:23",
    "modified_gmt": "2021-10-06T18:27:23",
    "slug": "sauvind1869",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1869"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">ann\u00e9e 1869 Sauvetages individuels</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 3 enfants</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;<strong><u>Non dat\u00e9</u></strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Joseph Julien Roucoul</strong>, pr\u00e9pos\u00e9 au pesage, sauve&nbsp;un homme entra\u00een\u00e9 avec sa voiture dans le canal de la cunette&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0257</p>\n\n\n\n<p><strong>11 f\u00e9vrier</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Charles Gossin</strong>&nbsp;sauve un enfant (Source dossier L\u00e9onore)</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0258</p>\n\n\n\n<p><strong>18 mai</strong></p>\n\n\n\n<p>Le &nbsp;sieur&nbsp;<strong>Lahaye Henri&nbsp;</strong>, \u00e9tant dans un petit bateau dans le canal de Mardyck, eut le malheur, en se penchant de tomber \u00e0 l&rsquo;eau, il allait se noyer sans le d\u00e9vouement du sieur&nbsp;<strong>Blond\u00e9, Auguste,</strong>&nbsp;qui \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;une gaffe, le retira sain et sauf.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Source journal L\u2019Autorit\u00e9&nbsp; du 1/06/1869 A0898</p>\n\n\n\n<p><strong>28 juillet</strong></p>\n\n\n\n<p>Mercredi dernier, vers 2h du soir, 1 enfant d&rsquo;une dizaine d&rsquo;ann\u00e9es est tomb\u00e9 dans le canal de Saint Omer, o\u00f9 il se serait infailliblement noy\u00e9 sans le courage et le d\u00e9vouement du sieur&nbsp;<strong>Bertelot Beno\u00eet</strong>, plafonneur, habitant rue de l&rsquo;abattoir au num\u00e9ro 12. Ce dernier, sans prendre le temps de se d\u00e9v\u00eatir, s&rsquo;est avanc\u00e9 dans le canal et a ramen\u00e9 sain et sauf sur la berge le jeune imprudent qui en&nbsp; a \u00e9t\u00e9 quitte pour un bain forc\u00e9.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Source journal L\u2019Autorit\u00e9 &nbsp;31/7/19691869 A0899</p>\n\n\n\n<p><strong>1er ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p>Un homme \u00e0 la mer ! Ce&nbsp; cri sinistre a constern\u00e9 notre population maritime dimanche soir, entre 5 et 6h. De jeunes gar\u00e7ons jouaient sur les dalles qui bordent le bassin du commerce \u00e0 la hauteur du caf\u00e9 du port. L&rsquo;un d&rsquo;eux, un gar\u00e7on de 12 ans, tomba \u00e0 l&rsquo;eau. On cria&nbsp; : \u00ab&nbsp;un homme \u00e0 la mer&nbsp;\u00bb</p>\n\n\n\n<p>Non loin de l\u00e0 sur le steamer L&rsquo;UNION BAYONNAISE, monsieur&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Tixier</strong>&nbsp;, ne prenant que le temps de retirer son paletot , se pr\u00e9cipite au secours du malheureux que l&rsquo;on croit d\u00e9j\u00e0 perdu. Le sauveteur plonge mais avec une vigueur telle&nbsp; qu&rsquo;il va plus profond que l&rsquo;enfant qui se d\u00e9bat entre deux eaux,&nbsp; il passe dessous et repart sans le malheureux qu&rsquo;il veut sauver. La&nbsp; terreur augmente chez les t\u00e9moins de ce drame, mais, avec foi et courage,&nbsp;<strong>Tixier&nbsp;</strong>a vu l&rsquo;enfant en remontant, il replonge et le saisit en quelques instants. On le voit bient\u00f4t repara\u00eetre tenant dans ses bras le malheureux que chacun croit mort. \u00ab&nbsp;Il respire encore&nbsp;\u00bb, crie le sauveteur et nageant vers une go\u00e9lette o\u00f9 un marin s&rsquo;\u00e9tait laiss\u00e9 affaler, il&nbsp; lui tend son pr\u00e9cieux fardeau. L&rsquo;enfant rappel\u00e9 \u00e0 la vie, est rendu sain et sauf \u00e0 sa famille. Seul,&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Tixier</strong>&nbsp;bless\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Comment? Il ne peut l&rsquo;expliquer mais \u00e0 cet endroit o\u00f9 les cha\u00eenes de navires se croisent, o\u00f9 sont ici&nbsp; et l\u00e0 des pieux d\u2019amarre , il est probable que notre courageux compatriote se sera heurt\u00e9. Toujours est-il que toute la partie droite de son corps est meurtrie jusqu&rsquo;au sang de la jambe \u00e0 l&rsquo;\u00e9paule, malgr\u00e9 ses effets qui, du reste, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9chir\u00e9s. Toute blessure laisse une cicatrice, et celle-l\u00e0 est belle \u00e0 voir alors qu&rsquo;elle rappelle une digne et noble action.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;Source journal L\u2019Autorit\u00e9 3/08/69&nbsp; A0900</p>\n\n\n\n<p><strong>1er ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p>2 hommes poursuivent un oisillon qui, fatigu\u00e9, va sur l&rsquo;eau du bassin, l&rsquo;un d\u2019eux rel\u00e8ve son pantalon, s&rsquo;avance pour saisir le moineau, mais \u00e0 peine a-t-il fait 3 pas,&nbsp; qu\u2019il dispara\u00eet dans le gouffre. Son camarade crie au secours, se jette \u00e0 l&rsquo;eau, perd pied et se trouve aussi en danger de mort . Monsieur&nbsp;<strong>Lacour</strong>, t\u00e9moin du fait, leur tend une perche et tous 2 s&rsquo;y cramponnent. La perche c\u00e8de au poids et se casse, les deux&nbsp; imprudents retournent au fond de l&rsquo;eau, reviennent \u00e0 la surface . Comme ils sont pr\u00e8s du bord, on les saisit l&rsquo;un par les cheveux, l&rsquo;autre par un pied et les voil\u00e0 sur la berge riant bient\u00f4t de l&rsquo;aventure. Mais h\u00e9las notre oiseleur n&rsquo;a pas l\u00e2ch\u00e9 son Pierrot, qui, moins heureux que son pers\u00e9cuteur,&nbsp; a trouv\u00e9, par immersion, une mort imm\u00e9rit\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;Source journal L\u2019Autorit\u00e9 3/08/69 A0901</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>ann\u00e9e 1869 Sauvetages individuels 7 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 3 enfants &nbsp;Non dat\u00e9 Joseph Julien Roucoul, pr\u00e9pos\u00e9 au pesage, sauve&nbsp;un homme entra\u00een\u00e9 avec sa voiture dans le canal de la cunette&nbsp; 0257 11 f\u00e9vrier Charles Gossin&nbsp;sauve un enfant (Source dossier L\u00e9onore) 0258 18 mai Le &nbsp;sieur&nbsp;Lahaye Henri&nbsp;, \u00e9tant dans un petit bateau dans le canal de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1869 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1869\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1869 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1869\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T18:27:23+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/\",\"name\":\"SAUVIND1869 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T09:51:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T18:27:23+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1869\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1869\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1869 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1869",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1869 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1869",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T18:27:23+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/",
                    "name": "SAUVIND1869 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T09:51:14+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T18:27:23+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1869",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1869/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1869"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3039"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3039"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3039/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3425,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3039/revisions/3425"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3039"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
