{
    "id": 3065,
    "date": "2021-09-29T13:26:29",
    "date_gmt": "2021-09-29T11:26:29",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3065"
    },
    "modified": "2021-10-09T18:31:51",
    "modified_gmt": "2021-10-09T16:31:51",
    "slug": "70cre-0350b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/",
    "title": {
        "rendered": "70CRE-0350B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois m\u00e2ts britannique CRESTED WAVE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">avril 1870</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant de la go\u00e9lette :</strong></sup><br><sup>Vannorbecke</sup><br><sup><strong>Armement du L\u00c9ON JEANNE</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"354\" height=\"250\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1870-Carte-Crestaed-Waves-e1632914952654.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3066\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1870-Carte-Crestaed-Waves-e1632914952654.png 354w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1870-Carte-Crestaed-Waves-e1632914952654-300x212.png 300w\" sizes=\"(max-width: 354px) 100vw, 354px\" /><figcaption>Localisation estim\u00e9e du naufrage</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>En mer&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>La go\u00e9lette LEON JEANNE trouve en mer l\u2019\u00e9quipage du CRESTED WAVES commandant<strong> William\u00a0 Hern\u00a0</strong>dans une chaloupe et en \u00e9tat complet d\u2019\u00e9puisement.</p>\n\n\n\n<p>Les naufrag\u00e9s sont pris en charge puis d\u00e9barqu\u00e9s le 7 avril \u00e0&nbsp; Cadix.</p>\n\n\n\n<p><strong><em>Courrier du commandant de CRESTED WAVES</em></strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><em>J&rsquo;exprime ma sinc\u00e8re gratitude au capitaine\u00a0<strong>Vannorbecke</strong>\u00a0de la go\u00e9lette L\u00c9ON JEANNE\u00a0 de Dunkerque, pour les grandes bont\u00e9s et l&rsquo;humanit\u00e9 qu&rsquo;il a eues pour moi et mon \u00e9quipage, depuis le moment qu&rsquo;il nous a trouv\u00e9s en mer dans un \u00e9tat complet d\u2019\u00e9puisement, ayant \u00e9t\u00e9 pendant 6 jours dans une chaloupe sans nourriture ni boisson, et jusqu&rsquo;au jour qu&rsquo;il nous a d\u00e9barqu\u00e9s \u00e0 Cadyx.</em></p><p><em>Si ce n&rsquo;avait \u00e9t\u00e9 de son assistance tout \u00e0 fait opportune, nous serions bien certainement tous perdus.\u00a0 Je ne puis trouver de paroles pour d\u00e9crire ses soins affectueux et ses efforts incessants pour arriver \u00e0 notre prompt r\u00e9tablissement, et pour exprimer combien j&rsquo;appr\u00e9cie sa conduite, si pleine de bienveillance et d&rsquo;attention.</em></p><p><em>Sign\u00e9\u00a0</em>commandant William Hern</p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#070707\" class=\"has-inline-color\">Sources</span></sup><br><sup><span style=\"color:#070707\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica L&rsquo;autorit\u00e9</span></sup><br><sup><span style=\"color:#070707\" class=\"has-inline-color\">Centre de la M\u00e9moire Urbaine\u00a0 L&rsquo;autorit\u00e9 du 21 avril 1870</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois m\u00e2ts britannique CRESTED WAVE avril 1870 Equipage sauv\u00e9 Commandant de la go\u00e9lette :VannorbeckeArmement du L\u00c9ON JEANNE En mer&nbsp;: La go\u00e9lette LEON JEANNE trouve en mer l\u2019\u00e9quipage du CRESTED WAVES commandant William\u00a0 Hern\u00a0dans une chaloupe et en \u00e9tat complet d\u2019\u00e9puisement. Les naufrag\u00e9s sont pris en charge puis d\u00e9barqu\u00e9s le 7 avril \u00e0&nbsp; Cadix. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3066,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>70CRE-0350B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de Cadix par la go\u00e9lette L\u00e9on-Jeanne\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"70CRE-0350B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de Cadix par la go\u00e9lette L\u00e9on-Jeanne\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-09T16:31:51+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1870-Carte-Crestaed-Waves-e1632914952654.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"354\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"250\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1870-Carte-Crestaed-Waves-e1632914952654.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1870-Carte-Crestaed-Waves-e1632914952654.png\",\"width\":354,\"height\":250,\"caption\":\"Localisation estim\\u00e9e du naufrage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/\",\"name\":\"70CRE-0350B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T11:26:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-09T16:31:51+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage au large de Cadix par la go\\u00e9lette L\\u00e9on-Jeanne\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"70CRE-0350B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "70CRE-0350B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de Cadix par la go\u00e9lette L\u00e9on-Jeanne",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "70CRE-0350B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de Cadix par la go\u00e9lette L\u00e9on-Jeanne",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-09T16:31:51+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 354,
                "height": 250,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1870-Carte-Crestaed-Waves-e1632914952654.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1870-Carte-Crestaed-Waves-e1632914952654.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1870-Carte-Crestaed-Waves-e1632914952654.png",
                    "width": 354,
                    "height": 250,
                    "caption": "Localisation estim\u00e9e du naufrage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/",
                    "name": "70CRE-0350B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T11:26:29+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-09T16:31:51+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage au large de Cadix par la go\u00e9lette L\u00e9on-Jeanne",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70cre-0350b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "70CRE-0350B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3065"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3065"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3065/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4298,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3065/revisions/4298"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3066"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3065"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
