{
    "id": 3072,
    "date": "2021-09-29T13:36:21",
    "date_gmt": "2021-09-29T11:36:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3072"
    },
    "modified": "2021-10-09T14:41:45",
    "modified_gmt": "2021-10-09T12:41:45",
    "slug": "70dum-0943b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/",
    "title": {
        "rendered": "70DUM-0943B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du DUMSTREY-HOFF</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">19 JANVIER 1870</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 hommes sauv\u00e9s</h2>\n</div></div>\n\n\n\n<p><sup>Armement de la corvette de pilotage</sup><br><sup>Armement du canot lamaneur</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Vers 3h, le 3 m\u00e2ts prussien DUMSTREY-HOFF , venant de Memel avec un chargement de lin et d&rsquo;avoine arrive trop tard pour rentrer au port. Il fait route pour venir mouiller en rade et attendre la mar\u00e9e prochaine lorsqu&rsquo;il touche sur le banc au large \u00e0 l&rsquo;ouest de notre port et il reste jusqu\u2019\u00e0 midi.</p>\n\n\n\n<p>A cette heure, le navire se releva avec la mar\u00e9e montante , et toutes les man\u0153uvres n\u00e9cessaires furent faites afin d&rsquo;entrer le navire. Il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 trop tard, car ayant fortement talonn\u00e9 sur le banc, il s&rsquo;\u00e9tait presque enti\u00e8rement empli d&rsquo;eau. </p>\n\n\n\n<p>Par ce fait, il ne gouvernait plus. Ce fut alors que le courant et le vent qui soufflait alors d\u2019est-nord-est paralys\u00e8rent tous les efforts de l&rsquo;\u00e9quipage et entra\u00een\u00e8rent le navire \u00e0 la c\u00f4te, \u00e0 l&rsquo;est de notre port, o\u00f9 il resta \u00e9chou\u00e9, sans qu&rsquo;il f\u00fbt possible de l&rsquo;en retirer. </p>\n\n\n\n<p>Ne pouvant&nbsp; plus rien pour le b\u00e2timent, l&rsquo;\u00e9quipage de 12 hommes songe \u00e0 se sauver dans les canots lamaneurs qui s&rsquo;\u00e9taient port\u00e9s \u00e0 leur secours. Ils furent ramen\u00e9s \u00e0 terre avec tous leurs bagages, une partie dans ces canots, l\u2019autre&nbsp; partie&nbsp; par la corvette des pilotes. </p>\n\n\n\n<p>On s&rsquo;occupe activement de sauver la cargaison qui doit \u00eatre fortement avari\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p><sup><span style=\"color:#090a0a\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup><br><sup><span style=\"color:#090a0a\" class=\"has-inline-color\">journal L\u2019Autorit\u00e9 du 20 janvier</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du DUMSTREY-HOFF 19 JANVIER 1870 12 hommes sauv\u00e9s Armement de la corvette de pilotageArmement du canot lamaneur Dunkerque Vers 3h, le 3 m\u00e2ts prussien DUMSTREY-HOFF , venant de Memel avec un chargement de lin et d&rsquo;avoine arrive trop tard pour rentrer au port. Il fait route pour venir mouiller en rade et attendre la [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3062,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>70DUM-0943B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d&#039;un trois_m\u00e2ts prussien par les lamaneurs et pilotes\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"70DUM-0943B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d&#039;un trois_m\u00e2ts prussien par les lamaneurs et pilotes\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-09T12:41:45+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-scaled.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1702\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1702,\"caption\":\"Lithographie Gudin 1829 -Mus\\u00e9e portuaire de Dunkerque - Photo Philippe Boutelier\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/\",\"name\":\"70DUM-0943B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T11:36:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-09T12:41:45+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage d'un trois_m\\u00e2ts prussien par les lamaneurs et pilotes\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"70DUM-0943B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "70DUM-0943B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d'un trois_m\u00e2ts prussien par les lamaneurs et pilotes",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "70DUM-0943B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d'un trois_m\u00e2ts prussien par les lamaneurs et pilotes",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-09T12:41:45+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2560,
                "height": 1702,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-scaled.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-scaled.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-large-0812-scaled.jpg",
                    "width": 2560,
                    "height": 1702,
                    "caption": "Lithographie Gudin 1829 -Mus\u00e9e portuaire de Dunkerque - Photo Philippe Boutelier"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/",
                    "name": "70DUM-0943B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T11:36:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-09T12:41:45+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d'un trois_m\u00e2ts prussien par les lamaneurs et pilotes",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70dum-0943b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "70DUM-0943B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3072"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3072"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3072/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4294,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3072/revisions/4294"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3062"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3072"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
