{
    "id": 3075,
    "date": "2021-09-29T13:47:57",
    "date_gmt": "2021-09-29T11:47:57",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3075"
    },
    "modified": "2021-10-10T10:21:41",
    "modified_gmt": "2021-10-10T08:21:41",
    "slug": "70bal-0084b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/",
    "title": {
        "rendered": "70BAL-0084B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p><a href=\"http://www.les-corsaires-dunkerquois.com/\"></a><a></a></p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><br>&nbsp;12 septembre 1870</h1>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage d\u2019une&nbsp;<a href=\"https://www.musee-batellerie-conflans.fr/imagemap_area/untitled-image-map-area-23/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https://www.musee-batellerie-conflans.fr/imagemap_area/untitled-image-map-area-23/\">b\u00e9landre</a>&nbsp;en feu</h1>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><strong>Participants au sauvetage :</strong></sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\" data-type=\"page\" data-id=\"1488\">Auguste Hivin&nbsp;</a> Alphonse Jules Hivin</sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le 12 septembre 1870, dans un incendie qui \u00e9clata vers neuf heures du soir \u00e0 bord d&rsquo;une balandre charg\u00e9e de&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/76NEW-0181B/\">trois-six</a>, amarr\u00e9e dans l&rsquo;arri\u00e8re-port \u00e0 des navires d\u00e9sarm\u00e9s,&nbsp;<strong>Auguste Hivin&nbsp;</strong>fit preuve d&rsquo;autant de sang froid que d&rsquo;intr\u00e9pidit\u00e9 pour emp\u00eacher que le feu ne s&rsquo;\u00e9tend\u00eet \u00e0 ces navires et aux chantiers voisins.</p>\n\n\n\n<p>\u00c0 cet effet, s&rsquo;\u00e9tant vivement embarqu\u00e9 dans un canot avec son fils&nbsp;<strong>Alphonse Jules Hivin</strong>&nbsp;et un autre jeune homme, pour frapper une amarre sur la balandre, il vint l&rsquo;\u00e9chouer dans un endroit isol\u00e9, o\u00f9 son fils la saborde, pendant qu&rsquo;il retient le canot coll\u00e9 contre la paroi du bateau incendi\u00e9, au point de se griller la barbe et les cheveux.</p>\n\n\n\n<p>Mais bient\u00f4t on reconna\u00eet que cette op\u00e9ration ne pourra avoir qu&rsquo;un mauvais r\u00e9sultat, le trois-six commence, en effet, \u00e0 s&rsquo;\u00e9couler de toutes parts, et s&rsquo;\u00e9tend en nappe de feu autour de la balandre.</p>\n\n\n\n<p>Pour conjurer ce nouveau danger,&nbsp;<strong>Auguste Hivin</strong>&nbsp;parvint \u00e0 arr\u00eater les progr\u00e8s de cette nappe de feu en \u00e9tablissant rapidement une ceinture de poutrelles et de mat\u00e9riaux et en isolant ainsi le foyer d&rsquo;incendie.</p>\n\n\n\n<p>A une heure, le feu \u00e9tait compl\u00e8tement \u00e9teint et l&rsquo;on avait r\u00e9ussi \u00e0 pr\u00e9server le port d&rsquo;un immense d\u00e9sastre.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3076\" width=\"336\" height=\"277\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise-300x248.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise-768x635.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 336px) 100vw, 336px\" /><figcaption>B\u00e9landre dunkerquoise -Mus\u00e9e de la batellerie</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><span style=\"color:#0a0a0a\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#0a0a0a\" class=\"has-inline-color\">Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#131313\" class=\"has-inline-color\">Mus\u00e9e de la batellerie de Conflans-Sainte-Honorine</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>&nbsp;12 septembre 1870 Sauvetage d\u2019une&nbsp;b\u00e9landre&nbsp;en feu Participants au sauvetage :Auguste Hivin&nbsp; Alphonse Jules Hivin Dunkerque&nbsp;: Le 12 septembre 1870, dans un incendie qui \u00e9clata vers neuf heures du soir \u00e0 bord d&rsquo;une balandre charg\u00e9e de&nbsp;trois-six, amarr\u00e9e dans l&rsquo;arri\u00e8re-port \u00e0 des navires d\u00e9sarm\u00e9s,&nbsp;Auguste Hivin&nbsp;fit preuve d&rsquo;autant de sang froid que d&rsquo;intr\u00e9pidit\u00e9 pour emp\u00eacher que le feu [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3076,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>70BAL-0084B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hivin sauveteur \u00e9m\u00e9rite et son fils contre l&#039;incendie d&#039;une b\u00e9landre charg\u00e9e de 3-6\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"70BAL-0084B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hivin sauveteur \u00e9m\u00e9rite et son fils contre l&#039;incendie d&#039;une b\u00e9landre charg\u00e9e de 3-6\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-10T08:21:41+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"847\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg\",\"width\":1024,\"height\":847,\"caption\":\"B\\u00e9landre dunkerquoise -Mus\\u00e9e de la batellerie\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/\",\"name\":\"70BAL-0084B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T11:47:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-10T08:21:41+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Hivin sauveteur \\u00e9m\\u00e9rite et son fils contre l'incendie d'une b\\u00e9landre charg\\u00e9e de 3-6\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"70BAL-0084B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "70BAL-0084B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hivin sauveteur \u00e9m\u00e9rite et son fils contre l'incendie d'une b\u00e9landre charg\u00e9e de 3-6",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "70BAL-0084B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hivin sauveteur \u00e9m\u00e9rite et son fils contre l'incendie d'une b\u00e9landre charg\u00e9e de 3-6",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-10T08:21:41+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 1024,
                "height": 847,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg",
                    "width": 1024,
                    "height": 847,
                    "caption": "B\u00e9landre dunkerquoise -Mus\u00e9e de la batellerie"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/",
                    "name": "70BAL-0084B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T11:47:57+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-10T08:21:41+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Hivin sauveteur \u00e9m\u00e9rite et son fils contre l'incendie d'une b\u00e9landre charg\u00e9e de 3-6",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70bal-0084b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "70BAL-0084B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3075"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3075"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3075/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4332,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3075/revisions/4332"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3076"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3075"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
