{
    "id": 3086,
    "date": "2021-09-29T14:11:52",
    "date_gmt": "2021-09-29T12:11:52",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3086"
    },
    "modified": "2021-10-09T14:39:05",
    "modified_gmt": "2021-10-09T12:39:05",
    "slug": "70lad-0872b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/",
    "title": {
        "rendered": "70LAD-0872B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du Lady Kate de Liverpool</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">21 octobre 1870</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup> <strong>Sauveteurs</strong><br>Cordier Fran\u00e7ois Jean &#8211;\u00a0Boone Jean Jules<br>Labour Fran\u00e7ois Marie &#8211;\u00a0Lebris Jean Marie<br>Moyon Benjamin &#8211;\u00a0Jolivet Julien Marie\u00a0<br>Mah\u00e9o Isma\u00efl Joseph &#8211;\u00a0Michel Vincent Beno\u00eft<br>Floch Fran\u00e7ois Marie &#8211;\u00a0Guespin Henri Jean-Baptiste- </sup><br><sup>Caro Jean Marie &#8211;\u00a0Braud Louis Jean<br>Bonnin Jacques &#8211;\u00a0Ruault Jean Marie<br>Leveque Victor Adrien</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#dfd298;flex-basis:40%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup><strong>Le Ministre de la Marine attribue</strong><br><strong>M\u00e9daille 2e classe Or</strong><br>Cordier F. J.<br><strong>M\u00e9daille 2e classe Argent</strong><br>Boone J.J. &#8211;&nbsp;Labour F.M. &#8211; Lebris J.M. -Moyon B. &#8211;&nbsp;Jolivet J. M. &#8211;&nbsp;Mah\u00e9o I. J. &#8211;&nbsp;</sup><br><sup>Michel V.B. &#8211;&nbsp;Floch F.M. &#8211; Guespin H.&nbsp;J.B . &#8211;<br>Caro J.M.&nbsp; -Braud L.J. &#8211; Bonnin J. &#8211;&nbsp;</sup><br><sup>Ruault J.M. &#8211;&nbsp;Leveque V.A.</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>Une embarcation mont\u00e9e par 6 hommes d&rsquo;\u00e9quipage, appartenant au navire anglais LADY KATE mouill\u00e9 sur notre rade , a chavir\u00e9 sur la barre en voulant tenter l&rsquo;entr\u00e9e du port en d\u00e9pit du mauvais temps et de l&rsquo;\u00e9tat de la mer. <br>2 baleini\u00e8res de l&rsquo;escadre, mont\u00e9es par les pilotes de Dunkerque <strong>Boone </strong>et <strong>Cordier</strong>, appartenant l&rsquo;une \u00e0 la fr\u00e9gate amiral la SURVEILLANTE, l&rsquo;autre \u00e0 l\u2019aviso\u00a0 LHERMITTE, accoururent\u00a0 aussit\u00f4t et r\u00e9ussirent apr\u00e8s beaucoup de peine et non sans courir de grands dangers , \u00e0 sauver 3 des naufrag\u00e9s. <br>Les 3 autres marins avaient malheureusement d\u00e9j\u00e0 disparu. Les deux pilotes ainsi que les \u00e9quipages des 2 baleini\u00e8res ont montr\u00e9 dans cette circonstance beaucoup de courage et le sang-froid.</p>\n\n\n\n<p><span style=\"color:#141313\" class=\"has-inline-color\"><sup>Sources</sup></span><br><span style=\"color:#141313\" class=\"has-inline-color\"><sup>Journal l\u2019Autorit\u00e9 du 25/10/1870</sup></span><br><span style=\"color:#141313\" class=\"has-inline-color\"><sup>Journal Officiel du 25 juillet 1871 \u00a0</sup></span></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du Lady Kate de Liverpool 21 octobre 1870 Equipage sauv\u00e9 SauveteursCordier Fran\u00e7ois Jean &#8211;\u00a0Boone Jean JulesLabour Fran\u00e7ois Marie &#8211;\u00a0Lebris Jean MarieMoyon Benjamin &#8211;\u00a0Jolivet Julien Marie\u00a0Mah\u00e9o Isma\u00efl Joseph &#8211;\u00a0Michel Vincent Beno\u00eftFloch Fran\u00e7ois Marie &#8211;\u00a0Guespin Henri Jean-Baptiste- Caro Jean Marie &#8211;\u00a0Braud Louis JeanBonnin Jacques &#8211;\u00a0Ruault Jean MarieLeveque Victor Adrien Le Ministre de la Marine attribueM\u00e9daille 2e [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>70LAD-0872B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par ls pilotes de la marine nationale au large de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"70LAD-0872B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par ls pilotes de la marine nationale au large de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-09T12:39:05+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/\",\"name\":\"70LAD-0872B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T12:11:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-09T12:39:05+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage par ls pilotes de la marine nationale au large de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"70LAD-0872B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "70LAD-0872B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par ls pilotes de la marine nationale au large de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "70LAD-0872B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par ls pilotes de la marine nationale au large de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-09T12:39:05+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/",
                    "name": "70LAD-0872B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T12:11:52+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-09T12:39:05+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage par ls pilotes de la marine nationale au large de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70lad-0872b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "70LAD-0872B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3086"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3086"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3086/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4292,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3086/revisions/4292"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3086"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
