{
    "id": 3106,
    "date": "2021-09-29T15:26:17",
    "date_gmt": "2021-09-29T13:26:17",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3106"
    },
    "modified": "2021-09-29T15:26:18",
    "modified_gmt": "2021-09-29T13:26:18",
    "slug": "71cat-0337b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/",
    "title": {
        "rendered": "71CAT-0337B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick norv\u00e9gien CATHERINA-CHRISTINA</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 septembre 1871</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 hommes sauv\u00e9s 1 sauveteur d\u00e9c\u00e9d\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"516\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/catrina-ts1559912075-1024x516.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3107\"/><figcaption><strong>Naufrage Catharina Christina</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><strong>Participants au sauvetage :</strong><br>Antoine Joseph Ficquet-\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/FICP-1081H/\">Pierre Louis Ficquet</a></sup><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/GOS-1261H/\">Charles Gossin</a>&#8211; Li\u00e9vin &#8211; Guericy &#8211; Auguste Hivin</sup><br><sup>Fr\u00e9d\u00e9ric Julien Maryn\u00a0Fr\u00e9d\u00e9ric Victor Pieters </sup><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/TIX-2630H/\">Fran\u00e7ois Tixier</a>\u00a0&#8211; Henri Jacques Verheecken</sup></p></blockquote>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#ddd2aa\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup><strong>Le Ministre de la Marine attribue</strong><br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;or 2eme classe</strong><br>Pieters<br><strong>M\u00e9daille Argent 1\u00e8re classe</strong><br>Gossin\u00a0 &#8211;\u00a0 Maryn &#8211;\u00a0Verheecken<br><strong>M\u00e9daille Argent 2eme classe</strong><br>Ficquet<br><strong>M\u00e9daille de Bronze</strong><br>Guericy</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque\u00a0:</p>\n\n\n\n<p>Vers midi et demi, le brick norv\u00e9gien CATHERINA-CHRISTINA, pouss\u00e9 par une temp\u00eate Nord-Nord-Ouest manqua l&rsquo;entr\u00e9e du port de Dunkerque, chassa sur ses ancres dont les cha\u00eenes se rompirent ensuite et vint s&rsquo;\u00e9chouer \u00e0 environ 800 m\u00e8tres de la jet\u00e9e Est au pied de la nouvelle digue du g\u00e9nie militaire, o\u00f9 il s&rsquo;\u00e9crasa.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage, r\u00e9fugi\u00e9 autour du rouf de l&rsquo;arri\u00e8re, courait le plus grand danger.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9j\u00e0 le nomm\u00e9&nbsp;<strong>Li\u00e9vin</strong>, ma\u00eetre ouvrier en gr\u00e9ement, qui s&rsquo;\u00e9tait jet\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau, avec une bou\u00e9e et une ligne d&rsquo;amarre, pour les secourir, avait d\u00fb renoncer \u00e0 son entreprise. Alors, arrive le brave sauveteur&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Tixier</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Sans calculer le danger, apr\u00e8s avoir pris \u00e0 peine le temps d&rsquo;arracher son paletot et ses chaussures, il se pr\u00e9cipite \u00e0 l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p>N&rsquo;y vas pas, lui dit Li\u00e9vin, j&rsquo;ai du renoncer !!!</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9j\u00e0 il est arriv\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e8s du navire, lorsqu&rsquo;une vergue flottante vient l&rsquo;atteindre \u00e0 la t\u00eate.</p>\n\n\n\n<p>Il dispara\u00eet dans les flots&#8230; Et la mer, apr\u00e8s lui avoir servi de linceul pendant toute une journ\u00e9e et toute une nuit, ne rejeta sur la plage que son glorieux cadavre et le sieur&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Tixier</strong>, entrepreneur de lestage avait p\u00e9ri victime de son d\u00e9vouement en voulant \u00e0 son tour tenter un supr\u00eame effort.</p>\n\n\n\n<p>La situation de l&rsquo;\u00e9quipage devenait de plus en plus critique quand on apporta un mousqueton&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Delvigne/\">porte-amarres, syst\u00e8me Delvigne,</a>&nbsp;donn\u00e9 \u00e0 la chambre de commerce.par la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Parmi les personnes qui assistaient \u00e0 ce drame se trouvait M.<strong>&nbsp;Guericy</strong>, lieutenant des douanes, qui avait dirig\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es le poste de porte-amarres de Wissant. Cet officier r\u00e9clama le mousqueton, lan\u00e7a une fl\u00e8che Delvigne et fut assez heureux pour atteindre le navire du premier coup et y faire parvenir une ligne avec laquelle on \u00e9tablit aussit\u00f4t un va-et-vient.</p>\n\n\n\n<p>En moins de vingt minutes les sept hommes formant l&rsquo;\u00e9quipage du brick furent amen\u00e9s, sains et saufs, \u00e0 terre.</p>\n\n\n\n<p>Pendant ce sauvetage, le pilote&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/GOS-1261H/\">Charles Gossin</a>&nbsp;a fait preuve d&rsquo;un grand courage en se rendant le premier \u00e0 bord pour diriger la man\u0153uvre et amarrer les hommes les plus affaiblis par le froid et la fatigue.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><span style=\"color:#0e0f0f\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#060606\" class=\"has-inline-color\">Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick norv\u00e9gien CATHERINA-CHRISTINA 30 septembre 1871 7 hommes sauv\u00e9s 1 sauveteur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 Participants au sauvetage :Antoine Joseph Ficquet-\u00a0Pierre Louis FicquetCharles Gossin&#8211; Li\u00e9vin &#8211; Guericy &#8211; Auguste HivinFr\u00e9d\u00e9ric Julien Maryn\u00a0Fr\u00e9d\u00e9ric Victor Pieters Fran\u00e7ois Tixier\u00a0&#8211; Henri Jacques Verheecken Le Ministre de la Marine attribueM\u00e9daille d&rsquo;or 2eme classePietersM\u00e9daille Argent 1\u00e8re classeGossin\u00a0 &#8211;\u00a0 Maryn &#8211;\u00a0VerheeckenM\u00e9daille Argent 2eme [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3107,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>71CAT-0337B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"71CAT-0337B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-29T13:26:18+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/catrina-ts1559912075-e1632921912110.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"403\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/catrina-ts1559912075-e1632921912110.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/catrina-ts1559912075-e1632921912110.jpg\",\"width\":800,\"height\":403,\"caption\":\"Naufrage Catharina Christina\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/\",\"name\":\"71CAT-0337B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T13:26:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-29T13:26:18+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"71CAT-0337B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "71CAT-0337B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "71CAT-0337B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-09-29T13:26:18+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 403,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/catrina-ts1559912075-e1632921912110.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/catrina-ts1559912075-e1632921912110.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/catrina-ts1559912075-e1632921912110.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 403,
                    "caption": "Naufrage Catharina Christina"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/",
                    "name": "71CAT-0337B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T13:26:17+00:00",
                    "dateModified": "2021-09-29T13:26:18+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/71cat-0337b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "71CAT-0337B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3106"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3106"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3106/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3108,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3106/revisions/3108"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3107"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3106"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
