{
    "id": 3165,
    "date": "2021-09-29T18:21:19",
    "date_gmt": "2021-09-29T16:21:19",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3165"
    },
    "modified": "2021-09-30T12:53:49",
    "modified_gmt": "2021-09-30T10:53:49",
    "slug": "sauvind1871",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1871"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">12 Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1871</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants</h2>\n\n\n\n<p><br><strong>1er janvier</strong></p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/\">D\u00e9si</a></strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fer-3089h/\"><strong>r\u00e9e Fernez</strong>&nbsp;</a> &nbsp;bateli\u00e8re&nbsp;&nbsp;sauve, en plongeant dans l&rsquo;eau, un enfant \u00e0 Cambrai.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0259</p>\n\n\n\n<p><strong>1er janvier</strong></p>\n\n\n\n<p>Le sieur&nbsp;&nbsp;<strong>Broucke&nbsp;Fran\u00e7ois Ignace</strong>&nbsp;sauve une personne de la noyade.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille de 2e classe&nbsp;en argent Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 des sauvetages en 1844 et 1868&nbsp;0260</p>\n\n\n\n<p><strong>18 janvier</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Auguste&nbsp;&nbsp;Hi<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\">vin</a></strong>,&nbsp; gr\u00e9eur et canotier&nbsp;&nbsp;plonge et sauve un enfant de 12 ans de la noyade dans l&rsquo;arri\u00e8re port.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;0261</p>\n\n\n\n<p><strong>3 f\u00e9vrier</strong></p>\n\n\n\n<p>Vers deux 2h30 de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, le sieur&nbsp;<strong>Morborne Paul</strong>, de garde \u00e0 la porte du Fort-Louis, ayant entendu les cris \u00ab&nbsp;un enfant se noie, un enfant se noie!&nbsp;\u00bb se dirigea imm\u00e9diatement vers les foss\u00e9s des fortifications qui avoisinent cette porte ; en effet, il &nbsp;aper\u00e7ut un enfant,&nbsp;<strong>Ernest&nbsp; Dezayle</strong>, qui se d\u00e9battait dans l&rsquo;eau ; il avait&nbsp; d\u00e9j\u00e0 disparu trois fois sous la glace lorsque le susnomm\u00e9 fut assez heureux de l&rsquo;arracher&nbsp; \u00e0 une mort certaine.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 du 5 f\u00e9vrier 1871&nbsp; A0889</p>\n\n\n\n<p><strong><u>22 F\u00e9vrier</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>Ledet Antoine</strong>&nbsp;sauve une personne tomb\u00e9e dans le port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille de 1ere classe en argent Minist\u00e8re de la Marine 0262&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong><u>3 mars</u></strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Pierre Joseph Benoit Gens</strong>&nbsp; sauve un enfant de la noyade dans le port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille de 2e classe en argent&nbsp;Minist\u00e8re de la Marine 0263</p>\n\n\n\n<p><br><strong><u>12 avril&nbsp;</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;Lemaire&nbsp;&nbsp;Joseph Honor\u00e9</strong>&nbsp;&nbsp; &nbsp;sauve un enfant de la noyade dans le port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">T\u00e9moignage officiel de satisfaction&nbsp;Minist\u00e8re de la Marine 0264&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong><u>20 avril&nbsp;</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>&nbsp; Bernaert&nbsp;&nbsp; &nbsp;Joseph D\u00e9sir\u00e9&nbsp;&nbsp;</strong>sauve deux personnes tomb\u00e9es dans le port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">T\u00e9moignage officiel de satisfaction&nbsp;Minist\u00e8re de la Marine 0265&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong><u>14 mai&nbsp;</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>Pierre&nbsp;&nbsp; &nbsp;Honor\u00e9</strong>&nbsp;sauve un enfant de la noyade dans le port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">T\u00e9moignage officiel de satisfaction&nbsp;Minist\u00e8re de la Marine 0266</p>\n\n\n\n<p>24 juin</p>\n\n\n\n<p>Le jeune&nbsp;<strong>Alphonse Bommel&nbsp;</strong>se baigne dans le canal de Furnes avec ses camarades. Ne sachant pas nager, il s&rsquo;avance au milieu du canal et dispara\u00eet dans le fond&nbsp;; ses jeunes amis crient au secours. <br>Leurs cris sont entendus par monsieur&nbsp;<strong>Heluin</strong>, directeur de la filature du chapeau rouge qui se pr\u00e9cipite dans l&rsquo;eau tout habill\u00e9, ram\u00e8ne l&rsquo;enfant. Malgr\u00e9 les soins que&nbsp; sa s\u0153ur lui prodigue dans la filature, la&nbsp; couverture chaude et des frictions,&nbsp; rien n&rsquo;y fait, on rend l&rsquo;enfant mort, \u00e0 sa famille d\u00e9sol\u00e9e</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 du 24 juin 1871 A0890&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>29 juin</p>\n\n\n\n<p>Le jeune&nbsp;<strong>Jean Barb\u00e9,</strong>&nbsp;6 ans et demi, demeurant au Courgain, jouer sur le port, non loin de la colonne, lorsque tout \u00e0 coup il tomba dans le bassin. <br>Il allait se noyer lorsque l&rsquo;honorable&nbsp;<strong>Auguste Coquelin,</strong>&nbsp;dunkerquois, en poste comme greffier en chef du tribunal de commerce de Calais retira vivement sa redingote et se jeta \u00e0 l&rsquo;eau sans h\u00e9siter, il parvint, non sans peine, \u00e0 ramener l&rsquo;enfant sain et sauf.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L&rsquo;Autorit\u00e9 du premier juillet 1871 a0891</p>\n\n\n\n<p><strong>02 juillet</strong></p>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>Wanwalscappel Fran\u00e7ois Joseph&nbsp;</strong>&nbsp;sauve un enfant de la noyade dans le port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0267&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong><u>2 ao\u00fbt</u></strong></p>\n\n\n\n<p>2 militaires, les nomm\u00e9s&nbsp;<strong>Pogneux</strong>&nbsp;et&nbsp;<strong>Laurent</strong>,&nbsp; \u00e9tant de garde \u00e0 la porte de Rosenda\u00ebl, ont retir\u00e9 de force des foss\u00e9s des fortifications le d\u00e9nomm\u00e9&nbsp;<strong>Raymond</strong>, domicili\u00e9 \u00e0 l&rsquo;hospice et \u00e9vad\u00e9 de l&rsquo;\u00e9tablissement.&nbsp; <br>Atteint&nbsp; d&rsquo;ali\u00e9nation mentale, il a \u00e9t\u00e9 reconduit par ses sauveteurs \u00e0 l&rsquo;hospice o\u00f9 des soins lui ont \u00e9t\u00e9 prodigu\u00e9s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 du 3 ao\u00fbt 1871 A0892</p>\n\n\n\n<p><strong><u>29 septembre</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Le sieur<strong>&nbsp;Lambrets&nbsp;&nbsp; &nbsp;D\u00e9sir\u00e9<u>&nbsp;</u></strong>sauve un enfant de la noyade dans le port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille de 2e classe en argent . 0268</p>\n\n\n\n<p><strong>9 novembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>Blondin Joseph Henri&nbsp;</strong>sauve une personne tomb\u00e9e dans le port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0269</p>\n\n\n\n<p><strong>9 d\u00e9cembre</strong></p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\">Hivin&nbsp;&nbsp; &nbsp;Auguste</a></strong>,&nbsp;&nbsp;gr\u00e9eur&nbsp; plonge pour sauver&nbsp;<strong>Dor\u00e9e (Doret)&nbsp;</strong>un homme tomb\u00e9 dans le bassin, et qui se d\u00e9battait au milieu des gla\u00e7ons. Ce fut en s&rsquo;\u00e9lan\u00e7ant la t\u00eate en bas, \u00e0 l&rsquo;endroit o\u00f9 il &nbsp;\u00e9tait tomb\u00e9, qu&rsquo;il put l&rsquo;atteindre, le tirer de l&rsquo;eau et &nbsp;se faire haler avec lui sur le quai.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp; 0270</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><span style=\"color:#090909\" class=\"has-inline-color\">Sources&nbsp;</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#090909\" class=\"has-inline-color\">Annales du sauvetage et presse diverse</span></sup></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>12 Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1871 17 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants 1er janvier D\u00e9sir\u00e9e Fernez&nbsp; &nbsp;bateli\u00e8re&nbsp;&nbsp;sauve, en plongeant dans l&rsquo;eau, un enfant \u00e0 Cambrai. 0259 1er janvier Le sieur&nbsp;&nbsp;Broucke&nbsp;Fran\u00e7ois Ignace&nbsp;sauve une personne de la noyade. M\u00e9daille de 2e classe&nbsp;en argent Minist\u00e8re de la Marine A d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 des sauvetages en 1844 et 1868&nbsp;0260 18 janvier [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2122,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1871 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; 1871 17 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les Dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1871 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; 1871 17 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les Dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-30T10:53:49+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"579\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"444\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\",\"width\":579,\"height\":444,\"caption\":\"Sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/\",\"name\":\"SAUVIND1871 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T16:21:19+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-30T10:53:49+00:00\",\"description\":\"Sauveteurs du dunkerquois &#8902; 1871 17 personnes sauv\\u00e9es dont 7 enfants par les Dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1871\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1871 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; 1871 17 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les Dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1871 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; 1871 17 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les Dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-09-30T10:53:49+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 579,
                "height": 444,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                    "width": 579,
                    "height": 444,
                    "caption": "Sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/",
                    "name": "SAUVIND1871 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T16:21:19+00:00",
                    "dateModified": "2021-09-30T10:53:49+00:00",
                    "description": "Sauveteurs du dunkerquois &#8902; 1871 17 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les Dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1871/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1871"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3165"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3165"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3165/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3427,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3165/revisions/3427"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2122"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3165"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
