{
    "id": 3170,
    "date": "2021-09-29T19:22:07",
    "date_gmt": "2021-09-29T17:22:07",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3170"
    },
    "modified": "2021-09-29T19:22:07",
    "modified_gmt": "2021-09-29T17:22:07",
    "slug": "72ces-0338b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/",
    "title": {
        "rendered": "72CES-0338B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette anglaise CESAR</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 d\u00e9cembre 1872</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 homme sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p></p><p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br>Pierre Joseph Lepr\u00eatre<br><strong>Armement du canot :</strong><br>PL Agez &#8211; AP Wadoux &#8211;<br>9 hommes du canot</sup></p></blockquote>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:25%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"94\" height=\"87\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 4H00</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le s\u00e9maphore de Gravelines signalait un navire affal\u00e9 sur la c\u00f4te par la temp\u00eate. C&rsquo;\u00e9tait la go\u00e9lette anglaise le CESAR qui, for\u00e7ant de voiles, essayait de se relever. Elle voulut deux fois virer vent devant. La mer et les courants firent manquer cette man\u0153uvre. Elle vira lof pour lof, et, dans l&rsquo;\u00e9volution, l&rsquo;arri\u00e8re talonna avec violence. Le b\u00e2timent tomba dans les hauts-fonds, et sombra. L&rsquo;\u00e9quipage se r\u00e9fugia dans la m\u00e2ture, en attendant qu&rsquo;on v\u00eent \u00e0 son secours.</p>\n\n\n\n<p>Du rivage, le patron&nbsp;<strong>Lepr\u00eatre</strong>, dont vous avez si souvent appr\u00e9ci\u00e9 l&rsquo;h\u00e9ro\u00efque d\u00e9vouement, suivait la man\u0153uvre du CESAR. Les canotiers rapidement r\u00e9unis attendaient ses ordres. L&rsquo;heure de la mar\u00e9e ne permettait pas malheureusement de mettre \u00e0 la mer l&#8217;embarcation de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Ce ne fut qu&rsquo;\u00e0 dix heures, avec le concours de toute la population, que le canot put franchir les brisants et faire route vers le navire naufrag\u00e9. Il n&rsquo;avan\u00e7ait que lentement ayant contre lui une mer tr\u00e8s creuse et un fort courant de flot.</p>\n\n\n\n<p>Au moment o\u00f9 l&#8217;embarcation ne se trouvait plus qu&rsquo;\u00e0 quelques m\u00e8tres du CESAR, un craquement se fit entendre et la m\u00e2ture s&rsquo;\u00e9croula, engloutissant avec elle les malheureux qui s&rsquo;y \u00e9taient cramponn\u00e9s comme \u00e0 leur derni\u00e8re planche de salut.&nbsp;<strong>Lepr\u00eatre&nbsp;</strong>chercha pendant trois heures au milieu de ces d\u00e9bris. Voyant ses hommes \u00e9puis\u00e9s de froid et de fatigue, il courut \u00e0 la plage o\u00f9 l&rsquo;on venait de recueillir un homme soutenu par une \u00e9pave. Les six autres avaient disparu.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><span style=\"color:#161616\" class=\"has-inline-color\">Source</span></sup></p><p><sup><span style=\"color:#161616\" class=\"has-inline-color\">BNF Gallica Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette anglaise CESAR 6 d\u00e9cembre 1872 1 homme sauv\u00e9 Patron du canot :Pierre Joseph Lepr\u00eatreArmement du canot :PL Agez &#8211; AP Wadoux &#8211;9 hommes du canot Gravelines&nbsp;: Le s\u00e9maphore de Gravelines signalait un navire affal\u00e9 sur la c\u00f4te par la temp\u00eate. C&rsquo;\u00e9tait la go\u00e9lette anglaise le CESAR qui, for\u00e7ant de voiles, essayait [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>72CES-0338B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Lepr\u00eatre et ses canotiers vont sauver l&#039;\u00e9quipage du CESAR\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"72CES-0338B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Lepr\u00eatre et ses canotiers vont sauver l&#039;\u00e9quipage du CESAR\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/\",\"name\":\"72CES-0338B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T17:22:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-29T17:22:07+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours Lepr\\u00eatre et ses canotiers vont sauver l'\\u00e9quipage du CESAR\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"72CES-0338B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "72CES-0338B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Lepr\u00eatre et ses canotiers vont sauver l'\u00e9quipage du CESAR",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "72CES-0338B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Lepr\u00eatre et ses canotiers vont sauver l'\u00e9quipage du CESAR",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/",
                    "name": "72CES-0338B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T17:22:07+00:00",
                    "dateModified": "2021-09-29T17:22:07+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Lepr\u00eatre et ses canotiers vont sauver l'\u00e9quipage du CESAR",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72ces-0338b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "72CES-0338B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3170"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3170"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3170/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3172,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3170/revisions/3172"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3170"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
