{
    "id": 3189,
    "date": "2021-09-29T20:41:31",
    "date_gmt": "2021-09-29T18:41:31",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3189"
    },
    "modified": "2021-09-29T20:41:31",
    "modified_gmt": "2021-09-29T18:41:31",
    "slug": "72jeu-0949b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/",
    "title": {
        "rendered": "72JEU-0949B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la JEUNE FRANCE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">25 d\u00e9cembre 1872</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><strong>Commandant de la Fileuse</strong></sup><br><sup>Leleu</sup><br><sup><strong>Armement de la Fileuse</strong></sup></p></blockquote>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1872-Jeune-france.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3190\" width=\"404\" height=\"255\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1872-Jeune-france.jpg 704w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1872-Jeune-france-300x190.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 404px) 100vw, 404px\" /><figcaption><strong>Localisation estim\u00e9e du naufrage</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine <strong>Leleu</strong>, commandant la go\u00e9lette FILEUSE, de Dunkerque, venue de S\u00e9ville le 27 d\u00e9cembre rapporte que :</p>\n\n\n\n<p> le 25 courant, \u00e0 8h du matin , se trouvant \u00e0 environ 14 milles \u00e0 l&rsquo;est des casquets par 49\u00b050\u2019 latitude nord et 5\u00b05\u2019 longitude ouest aper\u00e7\u00fbt \u00a0un trois-m\u00e2ts ayant son pavillon en berne.</p>\n\n\n\n<p>il fait aussit\u00f4t route vers lui, mais arriv\u00e9 \u00e0 quelque distance , il put distinguer le canot qui s&rsquo;en d\u00e9tachait et quelque temps apr\u00e8s il recueillit&nbsp; les 7 hommes qui le montaient et formaient l&rsquo;\u00e9quipage du navire en d\u00e9tresse. Ce trois-m\u00e2ts \u00e9tait la JEUNE FRANCE de Saint Malo.</p>\n\n\n\n<p>Le navire se trouvant dans une position dangereuse, il observa pendant 2h, mais la nuit venant et le temps pluvieux fit qu\u2019il le perdit de vue et continua vers son port de destination o\u00f9 il entra le 27 courant pour y d\u00e9barquer les naufrag\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source</span></sup></p><p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Journal L\u2019Autorit\u00e9 du 28/12/1872</span></sup></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la JEUNE FRANCE 25 d\u00e9cembre 1872 7 personnes sauv\u00e9es Commandant de la FileuseLeleuArmement de la Fileuse Dunkerque&nbsp; Le capitaine Leleu, commandant la go\u00e9lette FILEUSE, de Dunkerque, venue de S\u00e9ville le 27 d\u00e9cembre rapporte que : le 25 courant, \u00e0 8h du matin , se trouvant \u00e0 environ 14 milles \u00e0 l&rsquo;est des casquets [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3190,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>72JEU-0949B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La Fileuse sauve les marins de la Jeune France sur les cotes de Cornouaille\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"72JEU-0949B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La Fileuse sauve les marins de la Jeune France sur les cotes de Cornouaille\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1872-Jeune-france.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"704\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"445\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1872-Jeune-france.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1872-Jeune-france.jpg\",\"width\":704,\"height\":445,\"caption\":\"Localisation estim\\u00e9e du naufrage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/\",\"name\":\"72JEU-0949B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T18:41:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-29T18:41:31+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * La Fileuse sauve les marins de la Jeune France sur les cotes de Cornouaille\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"72JEU-0949B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "72JEU-0949B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La Fileuse sauve les marins de la Jeune France sur les cotes de Cornouaille",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "72JEU-0949B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La Fileuse sauve les marins de la Jeune France sur les cotes de Cornouaille",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "og_image": [
            {
                "width": 704,
                "height": 445,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1872-Jeune-france.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1872-Jeune-france.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Carte-1872-Jeune-france.jpg",
                    "width": 704,
                    "height": 445,
                    "caption": "Localisation estim\u00e9e du naufrage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/",
                    "name": "72JEU-0949B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T18:41:31+00:00",
                    "dateModified": "2021-09-29T18:41:31+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La Fileuse sauve les marins de la Jeune France sur les cotes de Cornouaille",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0949b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "72JEU-0949B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3189"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3189"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3189/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3191,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3189/revisions/3191"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3190"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3189"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
