{
    "id": 3192,
    "date": "2021-09-29T21:03:42",
    "date_gmt": "2021-09-29T19:03:42",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3192"
    },
    "modified": "2021-09-29T21:03:43",
    "modified_gmt": "2021-09-29T19:03:43",
    "slug": "72jeu-0124b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/",
    "title": {
        "rendered": "72JEU-0124B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du lougre dunkerquois JEUNE PAULINE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 novembre 1872</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><strong>Patron du canot\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/HIV-1403H/\">Auguste Benoit Hivin</a><br><strong>Armement du canot\u00a0:</strong><br>Jean Amiss &#8211; Couvreur &#8211;<br>Emile Debacker &#8211;\u00a0</sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/\">Pierre Louis Delugny</a> &#8211;\u00a0<br>Alphonse Jules Hivin &#8211; <br>Jean Baptiste Marteel &#8211;<br> Louis Jean Joseph Weuss</sup></p></blockquote>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#c6c6ab;flex-basis:60%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup><strong>Le Ministre de la Marine\u00a0 attribue</strong> <strong>un</strong> <strong>T\u00e9moignage satisfaction\u00a0</strong><br>Weuss L.J. J.<br><strong>La Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s attribue</strong></sup><br><sup><strong>M\u00e9daille\u00a0 Argent 2\u00b0 \u00a0</strong><br>Debacker<br><strong>M\u00e9daille de Bronze</strong><br>Hivin A.B. &#8211; Couvreur<br><strong>Dipl\u00f4me d\u2019Honneur</strong><br>Amiss &#8211; \u00a0Delugny P.L.- \u00a0Hivin A.J. &#8211; Marteel J-B. &#8211; Weuss L. J.J.</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Sous un vent violent soufflant en temp\u00eate du Sud-Ouest\u00a0<strong>Auguste Hivin</strong>, avec le concours de son fils et d&rsquo;autres marins d\u00e9vou\u00e9s, arme un canot et sauve le capitaine\u00a0<strong>Blondel</strong>\u00a0et le mousse du lougre la JEUNE PAULINE, venant de Villana et charg\u00e9 de figues. Apr\u00e8s avoir heurt\u00e9 l&rsquo;estacade il coule sur ses ancres et\u00a0l\u2019\u00e9quipage de 5 hommes se r\u00e9fugie\u00a0 dans le gr\u00e9ement.<br>Les corps des 3 autres marins tous c\u00e9libataires seront retrouv\u00e9s entre Ghyvelde et la Panne.<br></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span></sup></p><p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</span></sup></p><p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Nord Maritime du 2 novembre 1872</span></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du lougre dunkerquois JEUNE PAULINE 2 novembre 1872 2 hommes sauv\u00e9s Patron du canot\u00a0:Auguste Benoit HivinArmement du canot\u00a0:Jean Amiss &#8211; Couvreur &#8211;Emile Debacker &#8211;\u00a0Pierre Louis Delugny &#8211;\u00a0Alphonse Jules Hivin &#8211; Jean Baptiste Marteel &#8211; Louis Jean Joseph Weuss Le Ministre de la Marine\u00a0 attribue un T\u00e9moignage satisfaction\u00a0Weuss L.J. J.La Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>72JEU-0124B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de sauvetage de dunkerque sauve l&#039;\u00e9quipage de la Jeune Pauline\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"72JEU-0124B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de sauvetage de dunkerque sauve l&#039;\u00e9quipage de la Jeune Pauline\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-29T19:03:43+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/\",\"name\":\"72JEU-0124B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T19:03:42+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-29T19:03:43+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de sauvetage de dunkerque sauve l'\\u00e9quipage de la Jeune Pauline\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"72JEU-0124B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "72JEU-0124B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de sauvetage de dunkerque sauve l'\u00e9quipage de la Jeune Pauline",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "72JEU-0124B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de sauvetage de dunkerque sauve l'\u00e9quipage de la Jeune Pauline",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-09-29T19:03:43+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/",
                    "name": "72JEU-0124B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T19:03:42+00:00",
                    "dateModified": "2021-09-29T19:03:43+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de sauvetage de dunkerque sauve l'\u00e9quipage de la Jeune Pauline",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72jeu-0124b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "72JEU-0124B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3192"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3192"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3192/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3193,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3192/revisions/3193"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3192"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
