{
    "id": 3195,
    "date": "2021-09-29T21:11:02",
    "date_gmt": "2021-09-29T19:11:02",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3195"
    },
    "modified": "2021-09-29T21:11:04",
    "modified_gmt": "2021-09-29T19:11:04",
    "slug": "72lio-0146b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/",
    "title": {
        "rendered": "72LIO-0146B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du lougre fran\u00e7ais LIONNE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">23 avril 1872</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">5 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><strong>Patron du canot\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a><br><strong>Armement du\u00a0canot de sauvetage</strong></sup></p></blockquote>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Vers dix heures du matin, le lougre fran\u00e7ais LIONNE, charg\u00e9 d&rsquo;\u0153ufs \u00e0 destination de l&rsquo;Angleterre, sortait de Gravelines par une petite brise d&rsquo;est-sud-est.</p>\n\n\n\n<p>Pendant la nuit, il avait vent\u00e9 grand frais de la partie de est-nord-est. Ce brusque changement dans la direction du vent avait rendu la mer tr\u00e8s-grosse, tr\u00e8s creuse, surtout \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e des jet\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>A peine la LIONNE d\u00e9bouquait-elle du chenal, que la brise tomba compl\u00e8tement. Priv\u00e9e alors de l&rsquo;action de son gouvernail, ballott\u00e9e par les lames, la LIONNE ne tarda pas \u00e0 \u00eatre dross\u00e9e sur les pilotis de la digue de l&rsquo;Ouest, o\u00f9 elle vint talonner avec violence et se crever. Les coups de mer, qui d\u00e9ferlaient \u00e0 bord presque constamment, l&rsquo;inclin\u00e8rent sur b\u00e2bord et, en la soulevant, finirent par l&rsquo;\u00e9chouer de l&rsquo;autre c\u00f4t\u00e9 de la digue, o\u00f9 elle disparut presque instantan\u00e9ment.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t que de terre on e\u00fbt aper\u00e7u le pavillon en berne, le patron du canot de sauvetage, <strong>Lepr\u00eatre</strong>, le fit mettre \u00e0 la mer et fit route sur le navire ; mais la violence des lames ne permit pas au canot de l&rsquo;accoster.</p>\n\n\n\n<p>Le patron comprit de suite le danger et vint jeter son ancre pr\u00e8s de lui. Puis, au moyen d&rsquo;une amarre fil\u00e9e du bord, il se toua sous le beaupr\u00e9 et recueillit ainsi les cinq hommes composant l&rsquo;\u00e9quipage de la LIONNE, qui purent arriver \u00e0 terre sains et saufs.</p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 la prudence et au coup d&rsquo;\u0153il du patron, tout s&rsquo;est pass\u00e9 sans qu&rsquo;il y ait eu le moindre accident \u00e0 d\u00e9plorer, bien que la mer f\u00fbt tr\u00e8s dure au moment o\u00f9 s&rsquo;est op\u00e9r\u00e9 le sauvetage, qui fait le plus grand honneur au d\u00e9vouement d\u00e9j\u00e0 si \u00e9prouv\u00e9 de nos canotiers. Moins de dix minutes apr\u00e8s l&rsquo;aper\u00e7u du sinistre, ils \u00e9taient arriv\u00e9s au secours du navire naufrag\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Toute la population maritime du Grand Fort Philippe a \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin du courage et de l&rsquo;activit\u00e9 qu&rsquo;ils ont d\u00e9ploy\u00e9s dans cette circonstance. Elle a pu appr\u00e9cier encore une fois toute la s\u00e9curit\u00e9 qu&rsquo;offrent dans la temp\u00eate ces embarcations de sauvetage, surtout quand elles sont dirig\u00e9es par un homme comme le brave patron&nbsp;<strong>Lepr\u00eatre</strong></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source</span></sup></p><p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span></sup></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du lougre fran\u00e7ais LIONNE 23 avril 1872 5 hommes sauv\u00e9s Patron du canot\u00a0:Pierre Joseph Lepr\u00eatreArmement du\u00a0canot de sauvetage Gravelines&nbsp;: Vers dix heures du matin, le lougre fran\u00e7ais LIONNE, charg\u00e9 d&rsquo;\u0153ufs \u00e0 destination de l&rsquo;Angleterre, sortait de Gravelines par une petite brise d&rsquo;est-sud-est. Pendant la nuit, il avait vent\u00e9 grand frais de la partie de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>72LIO-0146B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Le canot de la SCSN sauve le Lougre la Lionne\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"72LIO-0146B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Le canot de la SCSN sauve le Lougre la Lionne\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-29T19:11:04+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/\",\"name\":\"72LIO-0146B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T19:11:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-29T19:11:04+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours Le canot de la SCSN sauve le Lougre la Lionne\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"72LIO-0146B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "72LIO-0146B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Le canot de la SCSN sauve le Lougre la Lionne",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "72LIO-0146B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Le canot de la SCSN sauve le Lougre la Lionne",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-09-29T19:11:04+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/",
                    "name": "72LIO-0146B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T19:11:02+00:00",
                    "dateModified": "2021-09-29T19:11:04+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Le canot de la SCSN sauve le Lougre la Lionne",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/72lio-0146b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "72LIO-0146B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3195"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3195"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3195/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3196,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3195/revisions/3196"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3195"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
