{
    "id": 3197,
    "date": "2021-09-29T21:17:53",
    "date_gmt": "2021-09-29T19:17:53",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3197"
    },
    "modified": "2021-09-29T21:17:54",
    "modified_gmt": "2021-09-29T19:17:54",
    "slug": "sauvind1872",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1872"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels de 1872 </h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 8 enfants</h2>\n\n\n\n<h4>8 mars</h4>\n\n\n\n<p>Vers 7h du soir, le jeune&nbsp;<strong>Dewiser Louis</strong>&nbsp;\u00e2g\u00e9 de 9 ans, demeurant&nbsp; 40 rue de la couronne, tombe accidentellement dans le canal dit de la cunette. il en est retir\u00e9 par le nomm\u00e9&nbsp;<strong>Dubuisson Louis&nbsp;</strong>\u00e2g\u00e9 de 19 ans, journalier, demeurant 38 rue du coll\u00e8ge. Sans calculer le danger, il se jette imm\u00e9diatement \u00e0 l\u2019eau et est assez&nbsp; heureux pour ramener l&rsquo;enfant vivant.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Journal L\u2019Autorit\u00e9 du 3/3/1872 a0893</p>\n\n\n\n<h4><strong>22 mars</strong></h4>\n\n\n\n<p>Les matelots&nbsp;<strong>Pierre Victor Eggrickx</strong>,&nbsp;<strong>Pierre Cattoen&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Jean Baptiste Lavie&nbsp;</strong>sauvent deux hommes</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0271</p>\n\n\n\n<h4>12 avril &nbsp;</h4>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>Louis Marie Agez</strong>&nbsp;sauve un enfant \u00e0 Grand-Fort-Philippe</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">T\u00e9moignage officiel de satisfaction<br> journal officiel du 23 novembre 1872 A0475</p>\n\n\n\n<h4>10 juin &nbsp;</h4>\n\n\n\n<p><strong>Pierre Adolphe V\u00e9rove&nbsp;</strong>pilote sauve un enfant \u00e0 Gravelines</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille d&rsquo;or de 2e classe <br>journal officiel du 2/12/18 72 a0476</p>\n\n\n\n<h4>2 juillet &nbsp;</h4>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>Vanwascappel&nbsp;</strong>sauve un enfant \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">T\u00e9moignage officiel de satisfaction <br>journal officiel du 23 novembre 1872 a0477</p>\n\n\n\n<h4>17 ao\u00fbt</h4>\n\n\n\n<p>Vers 6h le soir, le jeune\u00a0<strong>Eug\u00e8ne \u00c9mile Jules Calliez</strong>, \u00e2g\u00e9 de 9 ans, domicili\u00e9 rue Saint-Jean au num\u00e9ro 30, jouait avec d&rsquo;autres enfants de son \u00e2ge sur le bord du quai. <br>Il tombe accidentellement dans le bassin du commerce.\u00a0 il en est retir\u00e9 au moment o\u00f9 il allait dispara\u00eetre par\u00a0<strong>Armand Louis Dum\u00e9lie</strong>, 43 ans, marin demeurant 19 rue Nationale.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Journal L\u2019Autorit\u00e9 du 17 ao\u00fbt 1872 a0894</p>\n\n\n\n<h4>17 juillet</h4>\n\n\n\n<p><strong>Charles Evrard</strong>&nbsp;matelot sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille de 2e classe argent <br>Journal officiel du 2 d\u00e9cembre 1872 a0478</p>\n\n\n\n<h4><strong>26 ao\u00fbt&nbsp;</strong></h4>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>Julien Fran\u00e7ois Rabin</strong>&nbsp;sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0272</p>\n\n\n\n<h4><strong>28 ao\u00fbt&nbsp;</strong></h4>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>Julien Fran\u00e7ois Rabin&nbsp;</strong>sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0273</p>\n\n\n\n<h4>8 septembre</h4>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>Henri Victor&nbsp; Mascot&nbsp;</strong>sauve un homme</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille d&rsquo;argent <br>le nord maritime 1923 A0479</p>\n\n\n\n<h4><strong>11 septembre</strong></h4>\n\n\n\n<p>Un enfant \u00e9tait tomb\u00e9 dans le bassin du Commerce, et un homme qui avait cherch\u00e9 \u00e0 lui porter secours, sans savoir nager, courait\u00a0 le risque de s&rsquo;y noyer. Ce fut<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\">\u00a0Auguste Hivin</a></strong>\u00a0qui parvint, non sans efforts et sans s\u00e9rieux dangers, \u00e0 les sauver tous les deux.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0274</p>\n\n\n\n<h4>9 novembre</h4>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>Joseph Henri Blondin&nbsp;</strong>sauve un homme</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille d&rsquo;argent <br>Le nord maritime 1923 A0480</p>\n\n\n\n<p>Sources&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Annales du sauvetage et presse diverse</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels de 1872 13 personnes sauv\u00e9es dont&nbsp; 8 enfants 8 mars Vers 7h du soir, le jeune&nbsp;Dewiser Louis&nbsp;\u00e2g\u00e9 de 9 ans, demeurant&nbsp; 40 rue de la couronne, tombe accidentellement dans le canal dit de la cunette. il en est retir\u00e9 par le nomm\u00e9&nbsp;Dubuisson Louis&nbsp;\u00e2g\u00e9 de 19 ans, journalier, demeurant 38 rue du coll\u00e8ge. Sans [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2124,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1872 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. 13 personnes dont 8 enfants sauv\u00e9s cette ann\u00e9e la\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1872 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. 13 personnes dont 8 enfants sauv\u00e9s cette ann\u00e9e la\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-29T19:17:54+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"537\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg\",\"width\":537,\"height\":320},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/\",\"name\":\"SAUVIND1872 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-29T19:17:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-29T19:17:54+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours. 13 personnes dont 8 enfants sauv\\u00e9s cette ann\\u00e9e la\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1872\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1872 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. 13 personnes dont 8 enfants sauv\u00e9s cette ann\u00e9e la",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1872 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. 13 personnes dont 8 enfants sauv\u00e9s cette ann\u00e9e la",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-09-29T19:17:54+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 537,
                "height": 320,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg",
                    "width": 537,
                    "height": 320
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/",
                    "name": "SAUVIND1872 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-29T19:17:53+00:00",
                    "dateModified": "2021-09-29T19:17:54+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. 13 personnes dont 8 enfants sauv\u00e9s cette ann\u00e9e la",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1872/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1872"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3197"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3197"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3197/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3199,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3197/revisions/3199"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2124"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3197"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
