{
    "id": 3448,
    "date": "2021-09-30T19:41:57",
    "date_gmt": "2021-09-30T17:41:57",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3448"
    },
    "modified": "2021-09-30T19:41:58",
    "modified_gmt": "2021-09-30T17:41:58",
    "slug": "73jea-0790b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/",
    "title": {
        "rendered": "73JEA-0790B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette JEANNE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">18 MAI 1873\u00a0</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Armement de la corvette des pilotes</span></sup></strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>La go\u00e9lette JEANNE, command\u00e9e par le Capitaine<strong>&nbsp;Roger</strong>, vient de sortir du port charg\u00e9e de noix.</p>\n\n\n\n<p>Elle s\u2019\u00e9choue sur le Snow et rentre \u00e0 la mar\u00e9e suivante gr\u00e2ce \u00e0 plusieurs pilotes venant de la corvette en rade qui avait aper\u00e7u ses signaux de d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p> Ils l&rsquo;accost\u00e8rent au moment ou l&rsquo;\u00e9quipage s&rsquo;appr\u00eatait \u00e0 le quitter. Comme il faisait de l&rsquo;eau, ils pomp\u00e8rent et r\u00e9ussirent \u00e0 maintenir le bateau \u00e0 flot jusqu&rsquo;\u00e0 ce qu&rsquo;ils rentrent au port vers 16H00.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Le Nord Maritime 1923 Eph\u00e9m\u00e9rides dunkerquoise</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">L&rsquo;Autorit\u00e9 du 20 mai 1873</span></sup></p></blockquote>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette JEANNE 18 MAI 1873\u00a0 Equipage sauv\u00e9 Armement de la corvette des pilotes Dunkerque&nbsp; La go\u00e9lette JEANNE, command\u00e9e par le Capitaine&nbsp;Roger, vient de sortir du port charg\u00e9e de noix. Elle s\u2019\u00e9choue sur le Snow et rentre \u00e0 la mar\u00e9e suivante gr\u00e2ce \u00e0 plusieurs pilotes venant de la corvette en rade qui avait [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3446,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>73JEA-0790B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"73JEA-0790B -* la corvette des pilotes de Dunkerque au secours de la Jeanne\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"73JEA-0790B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"73JEA-0790B -* la corvette des pilotes de Dunkerque au secours de la Jeanne\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-30T17:41:58+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1010\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"758\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg\",\"width\":1010,\"height\":758,\"caption\":\"Corvette Coll Alain Derenoncourt\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/\",\"name\":\"73JEA-0790B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-30T17:41:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-30T17:41:58+00:00\",\"description\":\"73JEA-0790B -* la corvette des pilotes de Dunkerque au secours de la Jeanne\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"73JEA-0790B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "73JEA-0790B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "73JEA-0790B -* la corvette des pilotes de Dunkerque au secours de la Jeanne",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "73JEA-0790B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "73JEA-0790B -* la corvette des pilotes de Dunkerque au secours de la Jeanne",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-09-30T17:41:58+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 1010,
                "height": 758,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg",
                    "width": 1010,
                    "height": 758,
                    "caption": "Corvette Coll Alain Derenoncourt"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/",
                    "name": "73JEA-0790B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-30T17:41:57+00:00",
                    "dateModified": "2021-09-30T17:41:58+00:00",
                    "description": "73JEA-0790B -* la corvette des pilotes de Dunkerque au secours de la Jeanne",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/73jea-0790b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "73JEA-0790B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3448"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3448"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3448/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3449,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3448/revisions/3449"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3446"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3448"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
