{
    "id": 3460,
    "date": "2021-09-30T20:45:30",
    "date_gmt": "2021-09-30T18:45:30",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3460"
    },
    "modified": "2021-09-30T20:47:54",
    "modified_gmt": "2021-09-30T18:47:54",
    "slug": "74ber-0325b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/",
    "title": {
        "rendered": "74BER-0325B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts su\u00e9dois BERGFORSS AND SON</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">15 MAI 1874</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong>\u00a0<br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/GOS-1261H/\">Charles Gossin</a></sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\"><strong>Armement\u00a0du canot de sauvetage :</strong><br>Hivin Auguste Beno\u00eft </a>&#8211;\u00a0Laclef Michel Yves &#8211;\u00a0</sup><br><sup>Versaelle Henri Jacques\u00a0&#8211; Loyer Jules Adrien &#8211;\u00a0</sup><br><sup>Deneker Louis Charles -Chaffaert Charles Victor &#8211;</sup><br><sup>Winnaert Louis Marie D\u00e9sir\u00e9\u00a0 &#8211; Rivet F\u00e9lix &#8211;\u00a0</sup><br><sup>Hivin Alphonse Jules &#8211; Cahen Louis\u00a0&#8211; </sup><br><sup>Corigliano \u00a0Raphael Archange Constantino<br>Lavie Jean Baptiste &#8211;\u00a0Magister Emile Fran\u00e7ois D\u00e9sir\u00e9</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d6d1a8;flex-basis:40%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup><strong>Le Ministre de la Marine attribue</strong><br><strong>T\u00e9moignage de Satisfaction\u00a0</strong><br>Hivin A. B. -Gossin C.A. -Laclef M.Y. &#8211;\u00a0Versaelle H. J. &#8211;\u00a0Loyer J.A.-Deneker L.C. Chaffaert C.V. &#8211;\u00a0Winnaert L.M.\u00a0D.-\u00a0Rivet F.-\u00a0Hivin A.J.-\u00a0Corigliano \u00a0R.A.C.-\u00a0Cahen L. &#8211;\u00a0Lavie J.B.-\u00a0Magister E.F. D.</sup>\u00a0</p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque\u00a0:</p>\n\n\n\n<p>Le trois-m\u00e2ts su\u00e9dois command\u00e9 par le capitaine&nbsp;<strong>Lomberg</strong>&nbsp; s\u2019\u00e9choua sur la c\u00f4te ouest en rentrant dans le port quoique dirig\u00e9 par trois remorqueurs.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage fut sauv\u00e9.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources\u00a0<br>BNF Gallica Le Figaro<br>L\u00e9onore Dossier L\u00e9gion d&rsquo;Honneur Charles Gossin<br>Journal officiel du 25 janvier 1875\u00a0<br>L&rsquo;Autorit\u00e9 du 17 mai 1874 confirme la pr\u00e9sence des deux trois-m\u00e2ts \u00e0 sauver ce jour avec des noms approchants</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts su\u00e9dois BERGFORSS AND SON 15 MAI 1874 Equipage sauv\u00e9 Patron du canot :\u00a0Charles GossinArmement\u00a0du canot de sauvetage :Hivin Auguste Beno\u00eft &#8211;\u00a0Laclef Michel Yves &#8211;\u00a0Versaelle Henri Jacques\u00a0&#8211; Loyer Jules Adrien &#8211;\u00a0Deneker Louis Charles -Chaffaert Charles Victor &#8211;Winnaert Louis Marie D\u00e9sir\u00e9\u00a0 &#8211; Rivet F\u00e9lix &#8211;\u00a0Hivin Alphonse Jules &#8211; Cahen Louis\u00a0&#8211; Corigliano \u00a0Raphael Archange ConstantinoLavie [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3461,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>74BER-0325B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Le canot de sauvetage de la soci\u00e9t\u00e9 Humaine sauve l&#039;\u00e9quipage su\u00e9dois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"74BER-0325B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Le canot de sauvetage de la soci\u00e9t\u00e9 Humaine sauve l&#039;\u00e9quipage su\u00e9dois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-30T18:47:54+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Publicite-e1633027513297.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"189\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"336\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Publicite-e1633027513297.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Publicite-e1633027513297.jpg\",\"width\":189,\"height\":336},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/\",\"name\":\"74BER-0325B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-09-30T18:45:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-30T18:47:54+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours Le canot de sauvetage de la soci\\u00e9t\\u00e9 Humaine sauve l'\\u00e9quipage su\\u00e9dois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"74BER-0325B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "74BER-0325B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Le canot de sauvetage de la soci\u00e9t\u00e9 Humaine sauve l'\u00e9quipage su\u00e9dois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "74BER-0325B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Le canot de sauvetage de la soci\u00e9t\u00e9 Humaine sauve l'\u00e9quipage su\u00e9dois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-09-30T18:47:54+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 189,
                "height": 336,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Publicite-e1633027513297.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Publicite-e1633027513297.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Publicite-e1633027513297.jpg",
                    "width": 189,
                    "height": 336
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/",
                    "name": "74BER-0325B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-09-30T18:45:30+00:00",
                    "dateModified": "2021-09-30T18:47:54+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours Le canot de sauvetage de la soci\u00e9t\u00e9 Humaine sauve l'\u00e9quipage su\u00e9dois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74ber-0325b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "74BER-0325B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3460"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3460"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3460/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3464,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3460/revisions/3464"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3461"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3460"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
