{
    "id": 3507,
    "date": "2021-10-02T23:38:29",
    "date_gmt": "2021-10-02T21:38:29",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3507"
    },
    "modified": "2021-10-02T23:38:30",
    "modified_gmt": "2021-10-02T21:38:30",
    "slug": "74rag-0954b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/",
    "title": {
        "rendered": "74RAG-0954B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e4ts anglais RALEIGH</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 d\u00e9cembre 1874</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h4>\u00a0</h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:40%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Arm</sup></strong><sup><strong>ement du Fortune</strong><br>Vandenbussche</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1874-RALEIGH-1024x594.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3508\" width=\"516\" height=\"299\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1874-RALEIGH-1024x594.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1874-RALEIGH-300x174.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1874-RALEIGH-768x445.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1874-RALEIGH.jpg 1030w\" sizes=\"(max-width: 516px) 100vw, 516px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>En mer</p>\n\n\n\n<p>Un \u00a0trois-m\u00e2ts anglais le RALEIGH est pris dans un coup de vent \u00e0 60 milles\u00a0 ouest des \u00eeles Scilly. Il est sur le point de sombrer lorsque le commandant <strong>Vandenbussche</strong> du trois-m\u00e2ts FORTUN\u00c9 de Dunkerque, voyant la position d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e du navire anglais, se porte imm\u00e9diatement \u00e0 son secours et parvient \u00e0 sauver les 16 membres d&rsquo;\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Il d\u00e9pose les naufrag\u00e9s \u00e0 Gibraltar apr\u00e8s avoir re\u00e7u les soins les plus touchants. <br>Le gouvernement britannique\u00a0\u00a0 a allou\u00e9 une somme de 1129 francs \u00e0 l\u2019armateur au titre du d\u00e9bours et vient de faire pr\u00e9sent au capitaine d\u2019un chronom\u00e8tre en or d&rsquo;une valeur de 6 \u00e0 700 francs.</p>\n\n\n\n<p><em>In testimony of his humane and generous services to the crew of the barque RALEIGH of London.</em></p>\n\n\n\n<p>Le ministre de la Marine lui a en outre d\u00e9cern\u00e9&nbsp; pour le m\u00eame fait, une m\u00e9daille d&rsquo;honneur de 2e classe en argent, suivant un dipl\u00f4me en date du 17 ao\u00fbt dernier.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Journal L\u2019Autorit\u00e9 du 7/11/1874</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e4ts anglais RALEIGH 12 d\u00e9cembre 1874 16 personnes sauv\u00e9es \u00a0 Armement du FortuneVandenbussche En mer Un \u00a0trois-m\u00e2ts anglais le RALEIGH est pris dans un coup de vent \u00e0 60 milles\u00a0 ouest des \u00eeles Scilly. Il est sur le point de sombrer lorsque le commandant Vandenbussche du trois-m\u00e2ts FORTUN\u00c9 de Dunkerque, voyant la position [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3508,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>74RAG-0954B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Le commandant du Fortun\u00e9 et son \u00e9quipage sauvent l&#039;\u00e9quipage du Raleigh\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"74RAG-0954B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Le commandant du Fortun\u00e9 et son \u00e9quipage sauvent l&#039;\u00e9quipage du Raleigh\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-02T21:38:30+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1874-RALEIGH.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1030\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"597\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1874-RALEIGH.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1874-RALEIGH.jpg\",\"width\":1030,\"height\":597},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/\",\"name\":\"74RAG-0954B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-02T21:38:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-02T21:38:30+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours. Le commandant du Fortun\\u00e9 et son \\u00e9quipage sauvent l'\\u00e9quipage du Raleigh\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"74RAG-0954B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "74RAG-0954B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Le commandant du Fortun\u00e9 et son \u00e9quipage sauvent l'\u00e9quipage du Raleigh",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "74RAG-0954B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Le commandant du Fortun\u00e9 et son \u00e9quipage sauvent l'\u00e9quipage du Raleigh",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-02T21:38:30+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 1030,
                "height": 597,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1874-RALEIGH.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1874-RALEIGH.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1874-RALEIGH.jpg",
                    "width": 1030,
                    "height": 597
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/",
                    "name": "74RAG-0954B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-02T21:38:29+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-02T21:38:30+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Le commandant du Fortun\u00e9 et son \u00e9quipage sauvent l'\u00e9quipage du Raleigh",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74rag-0954b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "74RAG-0954B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3507"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3507"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3507/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3509,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3507/revisions/3509"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3508"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3507"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
