{
    "id": 3510,
    "date": "2021-10-02T23:46:09",
    "date_gmt": "2021-10-02T21:46:09",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3510"
    },
    "modified": "2021-10-02T23:46:33",
    "modified_gmt": "2021-10-02T21:46:33",
    "slug": "74sai-0953b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/",
    "title": {
        "rendered": "74SAI-0953B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du&nbsp; SAINTE MARIE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 juillet 1874</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">&nbsp;1 personne sauv\u00e9es&nbsp; &#8211;&nbsp;1 p\u00e9ri en mer</h2>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement du Marie</sup></strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Selon la presse</p>\n\n\n\n<p>3h-4h00 du matin \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e du chenal, le patron du bateau de p\u00eache&nbsp;<strong>B\u00e9har\u00e9</strong>, sur le SAINTE MARIE, allant \u00e0 la p\u00eache aux crevettes est abord\u00e9 par le remorqueur MARINE qui rentrait un navire.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine du remorqueur n\u2019eut ni la pr\u00e9voyance ni la charit\u00e9 de s&rsquo;occuper du bateau abord\u00e9 qu&rsquo;il venait de chavirer. Le patron luttait contre le flot qui devait l\u2019engloutir, pendant que le mousse se cramponnait au bout de m\u00e2ture qui surnageait.</p>\n\n\n\n<p>Le mousse est sauv\u00e9 mais le patron dispara\u00eet sous les flots.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage de la go\u00e9lette MARIE qui entrait&nbsp; au port&nbsp; fut assez heureux pour arracher \u00e0 la mer cette nouvelle proie mais h\u00e9las, &nbsp;il \u00e9tait trop tard pour le patron du SAINTE-MARIE.</p>\n\n\n\n<p><em>Rapport du capitaine&nbsp;<strong>Breynaert</strong>&nbsp;commandant le MARINE</em></p>\n\n\n\n<p>Le 3/07/1874, vers 4h15 du matin, les vents \u00e9tant d&rsquo;ouest sud-ouest, mais rebelle, j\u2019arrivais au port avec mon remorqueur tenant en remorque la go\u00e9lette fran\u00e7aise MARIE commandant Bourgain.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 en suivant la direction de l&rsquo;axe du chenal,&nbsp; je vis par mon lof b\u00e2bord, \u00e0 15 m\u00e8tres de distance, un petit bateau de p\u00eache faisant route \u00e0 la voile pour le port. J&rsquo;avais tout lieu de croire que ce bateau, dont la vitesse \u00e9tait sensiblement \u00e9gale \u00e0 la mienne, allait continuer sa route, quand tout \u00e0 coup, il vira de bord sur l&rsquo;ouest, me pr\u00e9sentant son travers.</p>\n\n\n\n<p>Avec l\u2019allure qu&rsquo;il avait conserv\u00e9e, &nbsp;il passa \u00e0 tribord et je l&rsquo;aper\u00e7us par mon cot\u00e9 &nbsp;correspondant. La faible distance qui nous s\u00e9parait ne me permettant pas de venir sur tribord sans risque de le couper en 2, et&nbsp; ne pouvant venir sur b\u00e2bord dans la crainte d&rsquo;aborder la jet\u00e9e de l&rsquo;est, je fis imm\u00e9diatement stopper en donnant au patron le conseil, qui fut en m\u00eame temps r\u00e9p\u00e9t\u00e9 par tout mon \u00e9quipage de loffer. Mais au lieu d&rsquo;ex\u00e9cuter cette man\u0153uvre , le bateau arriva et vint s&rsquo;engager dans mon porte roue de tribord, \u00e0 droite de l&rsquo;arbre de couche. Le choc fut insignifiant, ce qui&nbsp; se d\u00e9montre \u00e0 l&rsquo;\u00e9vidence par l&rsquo;inspection de la partie abord\u00e9e qui&nbsp; n\u2019 a fait d\u00e9couvrir aucune trace d&rsquo;avarie dans le bourrelet de bois formant d\u00e9fense du tambour, ni m\u00eame de rayures dans la peinture.</p>\n\n\n\n<p>Le bateau abordeur se d\u00e9gagea imm\u00e9diatement et alla ensuite tomber dans le lof tribord de la go\u00e9lette MARIE. C&rsquo;est \u00e0 la suite de cet abordage qu&rsquo;il coula, ce que voyant, \u00e0 mes cris et ceux de mon \u00e9quipage, le capitaine du MARIE, fit amener son canot dans lequel un homme fut &nbsp;recueilli.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s que ce sauvetage fut termin\u00e9, je rentrai au port toujours avec la go\u00e9lette MARIE en remorque</p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><br>L&rsquo;analyse du texte et des faits par Alain Derenoncourt</strong></p>\n\n\n\n<p><em><sup>Arriv\u00e9 en suivant la direction de l&rsquo;axe du chenal,\u00a0 je vis par </sup></em><sup><em>mon lof b\u00e2bord\u00a0 sur ma gauche, \u00e0 15 m\u00e8tres de distance, un petit bateau de p\u00eache faisant route \u00e0 la voile pour le port. J&rsquo;avais tout lieu de croire que ce bateau, dont la vitesse \u00e9tait sensiblement \u00e9gale \u00e0 la mienne, allait continuer sa route, quand tout \u00e0 coup, il vira de bord sur l&rsquo;ouest, me pr\u00e9sentant son travers. Avec l\u2019allure\u00a0ici\u00a0 la vitesse\u00a0\u00a0qu&rsquo;il avait conserv\u00e9e, \u00a0il passa \u00e0 tribord et je l&rsquo;aper\u00e7us par mon cot\u00e9 \u00a0correspondant.\u00a0\u00a0C\u00f4t\u00e9 droit\u00a0La faible distance qui nous s\u00e9parait ne me permettant pas de venir sur tribord\u00a0sur ma droite\u00a0sans risque de le couper en 2, et\u00a0 ne pouvant venir sur b\u00e2bord\u00a0sur ma gauche\u00a0\u00a0dans la crainte d&rsquo;aborder la jet\u00e9e de l&rsquo;est, je fis imm\u00e9diatement stopper en donnant au patron le conseil, qui fut en m\u00eame temps r\u00e9p\u00e9t\u00e9 par tout mon \u00e9quipage de loffer.\u00a0Se\u00a0 rapprocher du lit du vent\u00a0\u00a0Mais au lieu d&rsquo;ex\u00e9cuter cette man\u0153uvre , le bateau arriva s&rsquo;\u00e9carta du lit du vent et vint s&rsquo;engager dans mon porte roue de tribord,\u00a0roue \u00e0 aube de droite\u00a0 \u00a0\u00e0 droite de l&rsquo;arbre de couche.\u00a0Axe de la roue \u00e0 aube\u00a0Le choc fut insignifiant, ce qui\u00a0 se d\u00e9montre \u00e0 l&rsquo;\u00e9vidence par l&rsquo;inspection de la partie abord\u00e9e qui\u00a0 n\u2019 a fait d\u00e9couvrir aucune trace d&rsquo;avarie dans le bourrelet de bois formant d\u00e9fense du tambour, ni m\u00eame de rayures dans la peinture.<br>Le bateau abordeur se d\u00e9gagea imm\u00e9diatement et alla ensuite tomber dans le lof tribord\u00a0c\u00f4t\u00e9 droit de la go\u00e9lette MARIE</em></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Analyse-Renoncourt-1874.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3511\" width=\"326\" height=\"382\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Analyse-Renoncourt-1874.png 797w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Analyse-Renoncourt-1874-255x300.png 255w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Analyse-Renoncourt-1874-768x902.png 768w\" sizes=\"(max-width: 326px) 100vw, 326px\" /><figcaption>Analyse Alain Derenoncourt</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"/>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Journal L\u2019Autorit\u00e9 des 1er 2 et 3/7/1874</span></sup></p>\n\n\n\n<p>Analyse Alain Derenoncourt</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du&nbsp; SAINTE MARIE 4 juillet 1874 &nbsp;1 personne sauv\u00e9es&nbsp; &#8211;&nbsp;1 p\u00e9ri en mer &nbsp; Armement du Marie Dunkerque&nbsp; Selon la presse 3h-4h00 du matin \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e du chenal, le patron du bateau de p\u00eache&nbsp;B\u00e9har\u00e9, sur le SAINTE MARIE, allant \u00e0 la p\u00eache aux crevettes est abord\u00e9 par le remorqueur MARINE qui rentrait un navire. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2905,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>74SAI-0953B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Un abordage qui coutera la vie au patron p\u00eacheur\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"74SAI-0953B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Un abordage qui coutera la vie au patron p\u00eacheur\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-02T21:46:33+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"525\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg\",\"width\":800,\"height\":525},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/\",\"name\":\"74SAI-0953B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-02T21:46:09+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-02T21:46:33+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours. Un abordage qui coutera la vie au patron p\\u00eacheur\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"74SAI-0953B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "74SAI-0953B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Un abordage qui coutera la vie au patron p\u00eacheur",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "74SAI-0953B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Un abordage qui coutera la vie au patron p\u00eacheur",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-02T21:46:33+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 525,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/barque-de-peche-e1632850360990.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 525
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/",
                    "name": "74SAI-0953B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-02T21:46:09+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-02T21:46:33+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Un abordage qui coutera la vie au patron p\u00eacheur",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/74sai-0953b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "74SAI-0953B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3510"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3510"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3510/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3512,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3510/revisions/3512"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2905"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3510"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
