{
    "id": 3521,
    "date": "2021-10-03T20:08:33",
    "date_gmt": "2021-10-03T18:08:33",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3521"
    },
    "modified": "2021-11-30T11:44:54",
    "modified_gmt": "2021-11-30T10:44:54",
    "slug": "qui-sommes-nous",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/",
    "title": {
        "rendered": "Qui sommes-nous"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:80%\">\n<p>Ce site trouve ses origines dans les recherches g\u00e9n\u00e9alogiques entreprises par Philippe Boutelier.</p>\n\n\n\n<p>La g\u00e9n\u00e9alogie n\u2019est pas pour lui une course \u00e0 l\u2019arbre le plus gros , il&nbsp; pr\u00e9f\u00e8re s\u2019int\u00e9resser aux personnes et \u00e0 leur vie. C\u2019est ainsi que, en 2012, il se penche sur l\u2019histoire de&nbsp; Joseph Taylor, sauveteur du Dunkerquois, grand-oncle pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de son p\u00e8re.<br>ll s\u2019aper\u00e7oit alors, \u00e0 travers la carri\u00e8re de ce sauveteur que&nbsp; l&rsquo;histoire de ces personnes d&rsquo;exception (de Bray-Dunes \u00e0 Grand-Fort-Philippe) dort dans les archives de la Biblioth\u00e8que Nationale de France.<br>Il d\u00e9cide  de mettre en lumi\u00e8re le parcours de ces hommes guid\u00e9s par l&rsquo;abn\u00e9gation, l&rsquo;humanisme et le courage,&nbsp; avec un m\u00e9pris ind\u00e9niable pour les&nbsp; risques encourus.</p>\n\n\n\n<p>D\u2019abord h\u00e9berg\u00e9es&nbsp;&nbsp; par l&rsquo;association G\u00e9n\u00e9alogie Histoire du Dunkerquois (GHDK), les donn\u00e9es collect\u00e9es ne peuvent cependant pas \u00eatre suffisamment mises en valeur et ce sera la cr\u00e9ation du site&nbsp; des \u00ab&nbsp;<strong>Sauveteurs du Dunkerquois</strong>&nbsp;\u00bb, site ind\u00e9pendant permettant une interactivit\u00e9 entre les pages.</p>\n\n\n\n<p>Un premier site est d\u00e9velopp\u00e9 mais est vite rattrap\u00e9 par le volume des donn\u00e9es disponibles. Un changement logiciel s&rsquo;impose. Le 25 octobre 2021 celui-ci voit le jour.</p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:20%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/cropped-cropped-cropped-logo.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1060\" width=\"111\" height=\"111\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/cropped-cropped-cropped-logo.png 512w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/cropped-cropped-cropped-logo-300x300.png 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/cropped-cropped-cropped-logo-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 111px) 100vw, 111px\" /></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:80%\">\n<p><br>\u00ab\u00a0<strong>Les Corsaires Dunkerquois\u00a0\u00bb </strong>: l&rsquo;association philanthropique dunkerquoise remarque ce travail de m\u00e9moire et passe une convention avec Philippe Boutelier de  fa\u00e7on \u00e0 couvrir les frais inh\u00e9rents au site. <br>Par cette convention, o\u00f9 l&rsquo;association devient propri\u00e9taire du site,  la p\u00e9rennit\u00e9 m\u00e9morielle de l&rsquo;histoire des sauveteurs du dunkerquois est assur\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>La station SNSM</strong> de Dunkerque, en ouvrant\u00a0 ses archives, contribue au d\u00e9veloppement de ce site.</p>\n\n\n\n<p>Philippe Boutelier est int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la station SNSM de Dunkerque avec le titre de <strong>sauveteur de m\u00e9moires</strong>.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:20%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/corsaires.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-147\" width=\"104\" height=\"104\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/corsaires.png 100w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/08/corsaires-12x12.png 12w\" sizes=\"(max-width: 104px) 100vw, 104px\" /></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-820\" width=\"118\" height=\"118\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM.png 176w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 118px) 100vw, 118px\" /></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Ce travail n&rsquo;a pu, ne peut et ne pourra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 sans un r\u00e9seau autour de Philippe Boutelier. Il faut citer <strong>Lysiane Varlet</strong> pour les travaux de relecture, <strong>H\u00e9l\u00e8ne Berthou</strong>,  R\u00e9gis Brunet  pour les travaux de saisie des informations, <strong>Odile  T&rsquo;Servrancx</strong> pour les recherches aux archives, <strong>Alain Derenoncourt</strong> pour ses analyses maritimes des textes, <strong>G\u00e9rard Bollengier</strong> pour ses recherches g\u00e9n\u00e9alogiques, les contributeurs de la page Facebook <strong>\u00ab\u00a0Dunkerque et son histoire</strong>\u00a0\u00bb ainsi que les descendants de sauveteurs qui ont bien voulu confier des documents familiaux pour monter les pages individuelles et abonder les r\u00e9cits du site.</p>\n\n\n\n<p>Monsieur <strong>Marcq</strong> du si\u00e8ge de la SNSM pour ses communications et ses r\u00e9ponses au questionnement du r\u00e9dacteur.</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Ce site trouve ses origines dans les recherches g\u00e9n\u00e9alogiques entreprises par Philippe Boutelier. La g\u00e9n\u00e9alogie n\u2019est pas pour lui une course \u00e0 l\u2019arbre le plus gros , il&nbsp; pr\u00e9f\u00e8re s\u2019int\u00e9resser aux personnes et \u00e0 leur vie. C\u2019est ainsi que, en 2012, il se penche sur l\u2019histoire de&nbsp; Joseph Taylor, sauveteur du Dunkerquois, grand-oncle pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 899,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Qui sommes-nous &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Qui est derri\u00e8re ce site, l&#039;es b\u00e9n\u00e9voles, partenariat\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Qui sommes-nous &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Qui est derri\u00e8re ce site, l&#039;es b\u00e9n\u00e9voles, partenariat\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-30T10:44:54+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"218\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/\",\"name\":\"Qui sommes-nous &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-03T18:08:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-30T10:44:54+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours. Qui est derri\\u00e8re ce site, l'es b\\u00e9n\\u00e9voles, partenariat\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Qui sommes-nous\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Qui sommes-nous &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Qui est derri\u00e8re ce site, l'es b\u00e9n\u00e9voles, partenariat",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Qui sommes-nous &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Qui est derri\u00e8re ce site, l'es b\u00e9n\u00e9voles, partenariat",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-30T10:44:54+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 218,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                    "width": 500,
                    "height": 218
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/",
                    "name": "Qui sommes-nous &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-03T18:08:33+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-30T10:44:54+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours. Qui est derri\u00e8re ce site, l'es b\u00e9n\u00e9voles, partenariat",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/qui-sommes-nous/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Qui sommes-nous"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3521"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3521"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 13,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3521/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9269,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3521/revisions/9269"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/899"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3521"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
