{
    "id": 3528,
    "date": "2021-10-03T23:22:02",
    "date_gmt": "2021-10-03T21:22:02",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3528"
    },
    "modified": "2021-10-06T20:30:44",
    "modified_gmt": "2021-10-06T18:30:44",
    "slug": "sauvind1874",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1874"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1874</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13&nbsp;personnes sauv\u00e9es dont 6 enfants</h2>\n\n\n\n<h4>1874</h4>\n\n\n\n<p><strong>Joseph Nesprias</strong>&nbsp;sauve un mousse en rade de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille d&rsquo;or  A0481</p>\n\n\n\n<p><strong>Fran\u00e7ois Fleuvret</strong>&nbsp;sauve un enfant au port de Gravelines</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">T\u00e9moignage officiel de satisfaction </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">source Nord Maritime du 15/11/1924 A0482</p>\n\n\n\n<h4><strong>1 mars</strong></h4>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/\">Pierre Charles&nbsp; Delugny</a>,</strong>&nbsp;pilote,&nbsp;&nbsp;sauve un homme.&nbsp;&nbsp;Port de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille de 2e classe Argent Jo du 25 juin 1874 0277</p>\n\n\n\n<h4><strong>1 mai&nbsp;</strong></h4>\n\n\n\n<p>L\u2019ancien marin&nbsp;<strong>Philippe Jules Bouquet</strong>&nbsp;sauve un mousse</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille de 2e classe Argent Jo du 25 juin 1874 0278</p>\n\n\n\n<h4><strong>29 mai</strong></h4>\n\n\n\n<p><strong>Philippe Jules Bouquet</strong>&nbsp;sauve un marin anglais</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">m\u00e9daille de 2e classe en Or 0279</p>\n\n\n\n<h4>11 juin&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p>Le cabaretier Jacques&nbsp;<strong>Pierre Merlin Lavall\u00e9e&nbsp;</strong>sauve un enfant \u00e0 Gravelines</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille d&rsquo;argent de 2e classe journal officiel juin 1874 <br>Le Nord maritime 1924 A0483</p>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<h4>13 juin</h4>\n\n\n\n<p>Vers 6h du soir, un enfant de 4 ans, se laisse tomber dans les foss\u00e9s de la ville, pr\u00e8s de la rue des passerelles.&nbsp;Il allait infailliblement p\u00e9rir, lorsque 2 femmes l\u2019en retir\u00e8rent. <br>Chacun croyait le pauvre enfant asphyxi\u00e9, mais le sieur&nbsp;<strong>Housez</strong>, qui se trouvait sur les lieux, le fit placer sur une table et le frictionna avec&nbsp; de l&rsquo;alcool et des orties, aid\u00e9 par ces 2 femmes. Apr\u00e8s&nbsp; un grand laps de temps, l&rsquo;enfant vomit \u00e0 peu pr\u00e8s&nbsp; la valeur de 2 verres d&rsquo;eau, puis poussa un cri : il \u00e9tait sauv\u00e9.&nbsp;<br>L\u2019enfant se nomme&nbsp;<strong>L\u00e9on Verbrugghe</strong>&nbsp;et les 2 femmes&nbsp;<strong>Valentine Collet&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Mercha</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> journal L\u2019Autorit\u00e9 du 16/6/1874 A0897</p>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<h4>23 juillet</h4>\n\n\n\n<p><strong>Victor Ernest Demarle&nbsp;</strong>, fils de&nbsp;<strong>Hyppolite Demarle</strong>, \u00e2g\u00e9 de 9 ans&nbsp;se baigne dans le haut du bassin des chasses \u00e0&nbsp;Gravelines. L&rsquo;\u00e9clusier qui ne l&rsquo;a pas vu ouvre les portes et l&rsquo;enfant est entra\u00een\u00e9 vers le radier avec une chute d&rsquo;eau de 4 m\u00e8tres qui est dispos\u00e9e pour nettoyer le chenal.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;enfant est projet\u00e9 avec violence dans cette cataracte qui l&rsquo;entraine vers la mer. Monsieur&nbsp;<strong>Jack Merlen,&nbsp;</strong>cabaretier de&nbsp;Petit-Fort-Philippe se jette dans le chenal et se retrouve jusqu&rsquo;aux aisselles dans la vase. Mais il parvient n\u00e9anmoins \u00e0 saisir le jeune imprudent par une jambe et le ramener sur terre. il le ram\u00e8ne \u00e0 la vie en pratiquant un bouche-\u00e0-bouche.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Nord maritime du 24/7/1924 A0484</p>\n\n\n\n<h4>23 juillet&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p>3 dames et 2 hommes de Roubaix sont en danger de se noyer sur la plage.&nbsp;<strong>Duvet&nbsp;</strong>juge suppl\u00e9ant au tribunal arrive \u00e0 sauver une femme et d&rsquo;autres sauveteurs ram\u00e8nent sur le rivage les corps inanim\u00e9s des 4 autres personnes. L&rsquo;une d&rsquo;entre-elles ne peut \u00eatre ramen\u00e9e \u00e0 la vie.<br>Le canot de sauvetage n&rsquo;\u00e9tait pas mont\u00e9 et les hommes charg\u00e9s de veiller sur les baigneurs n&rsquo;\u00e9taient pas \u00e0 leur poste.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Nord maritime 1924 A0485</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources&nbsp;<br>Annales du sauvetage et presse diverse</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1874 13&nbsp;personnes sauv\u00e9es dont 6 enfants 1874 Joseph Nesprias&nbsp;sauve un mousse en rade de Dunkerque M\u00e9daille d&rsquo;or A0481 Fran\u00e7ois Fleuvret&nbsp;sauve un enfant au port de Gravelines T\u00e9moignage officiel de satisfaction source Nord Maritime du 15/11/1924 A0482 1 mars Pierre Charles&nbsp; Delugny,&nbsp;pilote,&nbsp;&nbsp;sauve un homme.&nbsp;&nbsp;Port de Dunkerque M\u00e9daille de 2e classe Argent Jo du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2122,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1874 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1874\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1874 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1874\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T18:30:44+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"579\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"444\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\",\"width\":579,\"height\":444,\"caption\":\"Sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/\",\"name\":\"SAUVIND1874 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-03T21:22:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T18:30:44+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1874\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1874\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1874 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1874",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1874 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1874",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T18:30:44+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 579,
                "height": 444,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                    "width": 579,
                    "height": 444,
                    "caption": "Sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/",
                    "name": "SAUVIND1874 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-03T21:22:02+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T18:30:44+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1874",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1874/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1874"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3528"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3528"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3528/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3917,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3528/revisions/3917"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2122"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3528"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
