{
    "id": 3565,
    "date": "2021-10-04T15:02:32",
    "date_gmt": "2021-10-04T13:02:32",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3565"
    },
    "modified": "2021-10-04T15:02:33",
    "modified_gmt": "2021-10-04T13:02:33",
    "slug": "une-vie-de-sauvetage",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/",
    "title": {
        "rendered": "Une vie de sauvetage"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><em><br>21 d\u00e9cembre 1888</em></strong></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Thomas Joseph&nbsp;</strong>nait dans le hameau de&nbsp;<strong>Petit-Fort-Philippe</strong>. (</em>Gravelines)</p>\n\n\n\n<p><em>Ce hameau de Gravelines situ\u00e9 au bord de mer est juste \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e des passes du port de&nbsp; Gravelines, c&rsquo;est donc dans un milieu o\u00f9 toutes les activit\u00e9s sont li\u00e9es \u00e0 la mer que Thomas vient au monde.</em></p>\n\n\n\n<p>Ses parents\u00a0sont  Charles Marie Pierre  et Marie Genevi\u00e8ve Wellecam. \u00adIls sont\u00a0 marin et p\u00eacheuse. Le p\u00e8re est au cabotage  jusqu&rsquo;en 1884.  Victime d&rsquo;un accident, Charles \u00a0 ne peut plus naviguer sur les bateaux d&rsquo;importance. Sa femme devient cabareti\u00e8re et il garde sa qualification de marin afin de pouvoir s&rsquo;adonner\u00a0 \u00e0 la petite p\u00eache.</p>\n\n\n\n<p><sup>Si l&rsquo;on remonte la g\u00e9n\u00e9alogie de Thomas, on s&rsquo;aper\u00e7oit que ses anc\u00eatres ( Patronymes, Lamour, Hars, Benard )\u00a0exer\u00e7aient des activit\u00e9s en relation\u00a0\u00a0avec la mer.\u00ad</sup></p>\n\n\n\n<p><strong>Thomas</strong>\u00a0devait \u00e9couter les r\u00e9cits de Charles mais aussi des marins qui fr\u00e9quentaient le cabaret de ses parents. Et comme tout enfant du bord de mer, ce milieu ne devait avoir aucun secret pour lui. Il a \u00e9galement, sans aucun doute, fait ses premi\u00e8res armes avec Charles, son p\u00e8re. R\u00eavait-il alors \u00e0 de lointains \u00e0 de lointains horizons ? On peut penser\u00a0que cela \u00e9tait moins romantique et plus ambig\u00fce. Sa voie est toute trac\u00e9e, comme ses anc\u00eatres et comme ses\u00a0petits camarades, c&rsquo;est sur la mer qu&rsquo;il exercera son m\u00e9tier.</p>\n\n\n\n<p><strong>7 mai 1900\u00a0\u00a0\u00a0</strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</p>\n\n\n\n<h2>Premier embarquement</h2>\n\n\n\n<p>\u00a0Alors que th\u00e9oriquement l&rsquo;\u00e9cole est obligatoire jusqu&rsquo;\u00e0 13 ans, par besoins financiers de ses parents ou par envie de faire partie de ces mousses avec lesquels il peut discuter sur le port,\u00a0<strong>Thomas\u00a0</strong>\u00e0 11 ans et demi\u00a0 devient le\u00a0<strong>Mousse Thomas</strong>\u00a0et embarque \u00e0 la petite p\u00eache. <br>Premier embarquement sur le bateau de p\u00eache\u00a0<strong>LA BELLINA</strong> puis embarquement sur\u00a0\u00a0<strong>L&rsquo;ACTIF</strong>.</p>\n\n\n\n<h2><strong>Sauveteur  \u00e0 11ans et demi</strong></h2>\n\n\n\n<p>Thomas sauve le jeune Fournier en train de se noyer dans le chenal de Gravelines.. Il ne se doute pas qu&rsquo;il vient d&rsquo;entamer une longue liste de sauvetages&#8230;.</p>\n\n\n\n<h2>Islandais</h2>\n\n\n\n<p><strong>F\u00e9vrier 1903</strong></p>\n\n\n\n<p>D\u00e9j\u00e0 amarin\u00e9,\u00a0<strong>Thomas</strong>, \u00e2g\u00e9 de 13 ans, avec un air s\u00e9rieux, embarque comme mousse sur la PECHEUSE.</p>\n\n\n\n<p>Comme ses futurs compagnons r\u00e9unis avec les familles dans un estaminet,\u00a0 il fait le \u00ab\u00a0Fayus*\u00a0\u00bb\u00a0pendant lequel\u00a0il s&rsquo;amuse jusqu&rsquo;au petit matin.<br>* <sup>foye huis Maison du banquet</sup></p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s la b\u00e9n\u00e9diction donn\u00e9e par le clerg\u00e9,\u00a0 les 111 go\u00e9lettes islandaises au d\u00e9part de Dunkerque comme<strong>\u00a0LA PECHEUSE\u00a0</strong>mettent le\u00a0\u00a0<strong>cap au Nord!!\u00ad</strong></p>\n\n\n\n<p>Les familles sont mass\u00e9es sur les quais pour un au revoir qui pour certains sera un adieu !!</p>\n\n\n\n<p>Tributaire de la force du vent,\u00a0le navire\u00a0mettait\u00a010 \u00e0 20 jours pour atteindre les c\u00f4tes islandaises et autant pour en revenir. Les go\u00e9lettes \u00e9taient des bateaux lourds et puissants, elles \u00e9taient con\u00e7ues pour r\u00e9sister aux assauts de la mer. Leur vitesse ne\u00a0 d\u00e9passait pas les 8 noeuds.</p>\n\n\n\n<p><em><sup>Longue\u00a0 de 27 \u00e0 30 m\u00e8tres, avec un ma\u00eetre-bau (largeur maximale) de 6 \u00e0 7 m\u00e8tres et un tirant d\u2019eau impos\u00e9 par la sp\u00e9cificit\u00e9 des fonds marins du dunkerquois\u00a0 aux environs de 3,50 m\u00e8tres.*</sup></em></p>\n\n\n\n<p><strong>SCHNICKER</strong>? *</p>\n\n\n\n<p>On avait de la bi\u00e8re dans des barriques. <em>Elle n&rsquo;\u00e9tait pas bonne (3\u00b0) mais en 4 mois, il n&rsquo;y en avait plus dit\u00a0<strong>Thomas</strong></em>. On avait des barriques d&rsquo;eau. Quand on les ouvrait, il y avait une mousse blanche au-dessus. On\u00a0 remuait l&rsquo;eau pour en faire partir la mousse et\u00a0 la mauvaise odeur.<br><em><sup>* Boire en dunkerquois</sup></em></p>\n\n\n\n<p><strong>La vie \u00e0 bord</strong></p>\n\n\n\n<p>On apportait nos paillasses et notre couverture, l&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tait log\u00e9\u00a0dans le poste avant.*\u00ad Le capitaine, son second et les deux lieutenants \u00e9taient log\u00e9s \u00e0 l\u2019arri\u00e8re\u00a0et disposaient d\u2019un peu plus de confort qu\u2019une simple paillasse. Comme l\u2019\u00e9quipage \u00e9tait divis\u00e9 entre b\u00e2bordais et tribordais ceux qui n\u2019\u00e9taient pas pris par la navigation pouvaient se reposer et profiter de la bannette chaude. On \u00e9tait \u00e9clair\u00e9 par une chandelle ou des lampes \u00e0 huile aliment\u00e9e en huile de foie de morue. Mais si le mot\u00a0<strong>Glazu\u00a0</strong>\u00e9tait cri\u00e9, tout le monde se retrouvait sur le pont pour p\u00eacher. Dans ces contr\u00e9es o\u00f9 le soleil ne se couche quasiment jamais, les marins d\u2019Islande pouvaient ainsi p\u00eacher pendant 12 \u00e0 15 heures d\u2019affil\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p><sup>* En qualit\u00e9 de mousse,\u00a0<strong>Thomas</strong>\u00a0dort \u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re pr\u00e8s des officiers afin de les servir, pr\u00e9parer le caf\u00e9, entretenir le feu et pr\u00e9parer les hamecons.</sup></p>\n\n\n\n<p><strong>STERMIN !!! *</strong></p>\n\n\n\n<p>Jamais de viande, pas de conserve, pas d&rsquo; animaux \u00e0 bord.<br>Pour la cuisine, on n&rsquo;avait ni beurre ni graisse. On prenait un morceau de foie de morue pour cuire. Un homme de\u00a0 l\u2019\u00e9quipage \u00e9tait d\u00e9sign\u00e9 toutes les semaines pour servir de cuisinier. On embarquait des pommes de terre pour 3 ou 4 mois. On n&rsquo;avait pas le droit de manger la morue. On se contentait du cakestake**. La cuisson se faisait dans une grosse marmite en cuivre plac\u00e9e dans le poste \u00e9quipage avant avec le feu. Les pommes de terres, plac\u00e9es dans un baquet rempli d&rsquo;eau de mer,\u00a0\u00e9taient lav\u00e9es par un marin qui entrait en bottes dans le bac pour les remuer.\u00ad Elles \u00e9taient\u00a0 ensuite mises dans le chaudron avec les t\u00eates de morue par dessus.\u00ad  <br><em><sup>* A table dans le jargon des Islandais</sup></em><br><em>*<sup>* Joue de morue en dunkerquois</sup></em></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-left is-style-default\"><p><em>\u00ab\u00a0Ce n&rsquo;\u00e9tait pas rigolo\u00a0\u00bb nous dit\u00a0</em><strong>Thomas.</strong></p></blockquote>\n\n\n\n<p><em>\u00a0\u00a0</em>\u00a0</p>\n\n\n\n<p><strong>Glazu !!!</strong></p>\n\n\n\n<p>On commen\u00e7ait \u00e0 p\u00eacher en arrivant au large d\u2019Islande. On p\u00eachait encargu\u00e9 en travers au vent et toujours du bord d\u2019o\u00f9 venait le vent et en\u00a0 suivant le poisson qui se d\u00e9pla\u00e7ait du sud vers le nord, attir\u00e9 par le croisement des courants d\u2019eau chaud et froid. Les lignes de 90 m\u00e8tres (1 \u00e0 3 par p\u00eacheur) \u00a0 tra\u00eenaient le long du bord. Au bout de la ligne, un vergandier\u00a0 (barre de fer ) o\u00f9 on mettait une pelle\u00a0 avec des hame\u00e7ons.<br>Au d\u00e9but on n&rsquo;avait pas de poisson, on app\u00e2tait avec du frau**. Le long de la lisse du garde-corps,\u00a0on trouvait 25 \u00e0 27\u00a0mecques ***,\u00a0 (25 ou 27 ) suivant le nombre de membres d\u2019\u00e9quipage. On affalait le plomb avec sa ligne et une fois dans l\u2019eau, on \u00ab\u00a0colmait\u00a0\u00bb\u00a0 &#8211;\u00a0<em>jouer \u00e0 sa ligne pour app\u00e2ter aussi bien le poisson en surface entre deux eaux ou dans les fonds.</em><br>D\u00e8s que la premi\u00e8re morue \u00e9tait p\u00each\u00e9e, on\u00a0 l&rsquo;ouvrait pour r\u00e9cup\u00e9rer la pilogue **** que l\u2019on ouvrait. C\u2019est ce qui nous servait d&rsquo;amorce pour les p\u00eaches suivantes. Le mousse, trop\u00a0 faible, pour monter les grosses morues \u00e9tait en principe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du second du bord ou du capitaine qui l&rsquo;aidait \u00e0 remonter les trop grosses pi\u00e8ces.</p>\n\n\n\n<p><em>*</em><sup><em> Ordre imp\u00e9ratif\u00a0 \u00ab\u00a0Tout le monde sur le pont pour p\u00eacher\u00a0\u00bb</em><br><em>** Morceau de linge coup\u00e9 en biais</em><br><em>*** Petit bout de bois ouvert pour laisser passer les lignes</em><br><em>****\u00a0 estomac de la morue</em></sup></p>\n\n\n\n<p><strong>Pr\u00e9paration de la morue</strong></p>\n\n\n\n<p>On faisait hohop c\u2019est \u00e0 dire qu&rsquo;on coupait la t\u00eate de la morue. Les\u00a0<strong>fleckeurs</strong>\u00a0tranchaient la morue Les\u00a0<strong>espoeleurs</strong>\u00a0la lavaient dans une grande cuve.<br>Ensuite elle \u00e9tait mise dans les tonnes* avec du sel.<br>Ces tonnes \u00e9taient amarr\u00e9es sur le pont en laissant un passage entre chaque rang pour pouvoir passer et p\u00eacher.<br>Une fois les tonnes compl\u00e9t\u00e9es et la morue bien tass\u00e9e, les kantchs \u00e9taient descendus\u00a0 dans la cale.<br>L\u2019huile de foie de morue : Une fois la morue tranch\u00e9e, on prenait le foie que l\u2019on mettait dans une barrique. Une fois pleine, la barrique \u00e9tait ferm\u00e9e\u00a0\u00a0 et cela devenait de l&rsquo;huile de foie de morue.</p>\n\n\n\n<p><em><sup>* Barrique destin\u00e9e</sup> <sup>\u00e0 recevoir la morue sal\u00e9e</sup></em></p>\n\n\n\n<p><strong>Cap au E-S-E</strong><br>Pendant le retour les mousses p\u00eachaient des beutt*. <br>Certaines pi\u00e8ces de \u00a0 80 kilos\u00a0 avaient des crimpockokes**Ces poissons s\u00e9ch\u00e9s \u00e9taient tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s par les marchandes de poissons quand on revenait au port,\u00a0 que ce soit\u00a0 le Wamche (avant du poisson)\u00a0ou le Nekastake (la partie arri\u00e8re du poisson).<br>* <sup>Beutt,\u00a0 poisson plat, crois\u00e9 de la limande et du carrelet en dunkerquois<br>** Coquillage qui parasite le\u00a0 dos des gros poissons</sup></p>\n\n\n\n<p><strong>R\u00e9mun\u00e9ration :</strong></p>\n\n\n\n<p>Avant\u00a0 de partir, les marins touchaient une avance\u00a0 bas\u00e9e sur la valeur du last*. Chaque capitaine\u00a0 qui composait son \u00e9quipage donnait entre 13 et 15 francs du last. Si la p\u00eache n&rsquo;avait pas donn\u00e9 les r\u00e9sultats escompt\u00e9s par l&rsquo;armateur, celui-ci pouvait r\u00e9clamer le prix de la nourriture aux matelots.<br>Ainsi, apr\u00e8s une campagne d\u2019Islande, le futur beau-p\u00e8re de Thomas a d\u00fb\u00a0rendre 19 sous \u00e0 l&rsquo;armateur apr\u00e8s 6 mois de p\u00eache\u00a0!!!</p>\n\n\n\n<p><strong>Thomas\u00a0</strong>estime avoir ramen\u00e9 une tonne de morues.<br>* \u00e9quivaut \u00e0 14 tonnes de morues de <sup>130 kilos</sup></p>\n\n\n\n<p><strong>Ravitailllement</strong></p>\n\n\n\n<p>Au bout de trois mois, on entrait dans les baies d\u2019Islande pour faire de l&rsquo;eau douce dans les cours d&rsquo;eau qui descendaient des montagnes et cela nous suffisait pour les trois mois restants. \u00adDans les baies, on\u00a0 profitait pour biniquer*\u00a0avec les Islandais\u00a0:\u00a0pour avoir des mitaines, 2 biscuits\u00a0 ou 4 biscuits pour un gilet.\u00ad On profitait de ce moment pour remonter les kantchs** sur le pont afin de\u00a0 relaver la morue.<sup><br>* Troquer<br>** Barrique destin\u00e9e \u00e0 recevoir la morue sal\u00e9e</sup></p>\n\n\n\n<p><strong>Retour et nouveau d\u00e9part</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Thomas</strong>, qui estime avoir p\u00e9ch\u00e9 une tonne \u00e0 lui seul, \u00e0 juste le temps de voir sa famille. Trois jours plus tard, il embarque\u00a0 sur la VILLE DE BOULOGNE de la Compagnie des Bateaux \u00e0 Vapeur du Nord\u00a0 (CBVN) o\u00f9 en qualit\u00e9 de mousse, il jouera le ma\u00eetre d&rsquo;h\u00f4tel pour les passagers.</p>\n\n\n\n<p><strong>Thomas</strong>\u00a0est donc rentr\u00e9 de sa campagne Islandaise. 3 jours plus tard, il pose son sac sur un bateau de la Compagnie des bateaux \u00e0 Vapeur du Nord.<br><em><sup>Il me para\u00eet utile de pr\u00e9ciser ici que\u00a0<strong>Thomas,</strong>\u00a0\u00e0 cette \u00e9poque, est d\u00e9j\u00e0 titulaire du certificat d&rsquo;\u00e9tudes obtenu juste avant sa campagne islandaise.</sup><br></em>Embarquements sur les bateaux de la\u00a0\u00a0Compagnie des bateaux \u00e0 Vapeur du Nord*.  <strong>Thomas</strong> qui va avoir 15 ans<br>est pass\u00e9 de\u00a0\u00a0mousse \u00e0 novice en arrivant sur le\u00a0 cargo SS** VILLE DE BOULOGNE ***<br><strong><em>Thomas</em>\u00a0</strong>fait\u00a0 \u00e9galement office de\u00a0ma\u00eetre d&rsquo;h\u00f4tel sur ce navire</p>\n\n\n\n<p><em>*<sup> La C</sup></em><sup><em>ompagnie des Bateaux \u00e0 Vapeur du Nord a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 1853 pour doter la France d\u2019une ligne rapide vers Saint Petersbourg au d\u00e9part de Dunkerque. Elle a tiss\u00e9 par la suite un r\u00e9seau tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9 de lignes maritimes reliant Dunkerque \u00e0 la plupart des ports fran\u00e7ais et \u00e0 l\u2019Afrique du Nord avec une remarquable devise :<br>\u00a0\u00ab\u00a0<strong>La r\u00e9gularit\u00e9 doit primer toutes les consid\u00e9rations.</strong>\u00ab\u00a0</em><br><em>* SS pour Steam Ship\u00a0 d\u00e9signe un bateau \u00e0 vapeur</em><br><em>***\u00a0\u00a0Lanc\u00e9 \u00e0 Greenock en 1866 sous le nom de VANNINA, il devient en\u00a01892\u00a0 le VILLE DE BOULOGNE.<br>Le\u00a019/04/1908,\u00a0 Il s\u2019\u00e9choue devant Dunkerque. Renflou\u00e9, il est jug\u00e9 irr\u00e9parable et d\u00e9moli.</em></sup></p>\n\n\n\n<p>Thomas embarque comme novice et ma\u00eetre d&rsquo;h\u00f4tel\u00a0 sur le cargo SS\u00a0 MARIE*.</p>\n\n\n\n<p><em><sup>* Cargo mis en service en 1873 sous le nom de ADA BATTERS, entr\u00e9 \u00e0 la CB VN en 1880 et\u00a0\u00a0coul\u00e9 le 10.08.1916 au large de Barfleur par le sous-marin\u00a0UB-18.</sup></em></p>\n\n\n\n<h2>Cap-Hornier</h2>\n\n\n\n<p><strong>1906</strong> Le matelot<strong>\u00a0Thomas\u00a0</strong>embarque sur l&rsquo;ATLANTIQUE*, 4 m\u00e2ts de la maison Bordes. Ce bateau transportait du charbon \u00e0 destination d&rsquo;IQUIQUE au Chili et revenait charg\u00e9 de salp\u00eatre avec un \u00e9quipage de 45 marins.<br><em>Chacun devait acheter  son coffre pour le linge, ses couvertures, ses couverts et ses gamelles en fer blanc.</em></p>\n\n\n\n<p><sup><br>* L&rsquo;ATLANTIQUE</sup><br><sup><em>4 m\u00e2ts en acier contruit en 1897 aux Chantiers de la Loire</em>. <br><em>Commandant en 1906 Capitaine GOUYET</em> <em>Second : Benjamin RIOU</em> <em>Lieutenant \u00a0Nicolas\u00a0Guillou</em><br><em>1926 le navire est d\u00e9moli apr\u00e8s avoir une derni\u00e8re fois franchi le Cap-Horn en 1925</em></sup></p>\n\n\n\n<p><br>Thomas nous rappelle</p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab\u00a0A bord, chaque voile, chaque cordage, avait son nom.</em> <em>Il\u00a0 n&rsquo;y avait qu&rsquo;une seule corde, celle de la cloche. Le reste c&rsquo;\u00e9tait des bouts, filins, aussi\u00e8res.</em> <em>Elle \u00e9tait plac\u00e9e au-dessus de l&rsquo;homme de barre qui sonnait de 2 coups chaque heure.</em> <br><em>Ceci pour appeler toutes les 4 heures les b\u00e2bordais ou tribordais de quart.</em> <em>M\u00eame \u00e0 quai, il n&rsquo;y avait pas de journ\u00e9e de repos. Le dimanche c&rsquo;\u00e9tait de 7h00\u00a0jusqu&rsquo;\u00e0\u00a018h00&Prime;\u00a0</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Les repas des cap-horniers</strong></p>\n\n\n\n<p>Au branlebas, c&rsquo;\u00e9tait le petit d\u00e9jeuner. avec le \u00a0Boujaron\u00a0** (4 cl d&rsquo;eau de vie) et une gamelle de caf\u00e9 avec des biscuits cass\u00e9s dedans. Il n&rsquo;y avait pas de table.<br>Laissons\u00a0<strong>Thomas</strong>\u00a0raconter ci-contre le repas ordinaire\u00a0\u00a0\u00e0 bord des cap-horniers :<br><em>Le dimanche, repas de f\u00eate avec du singe (viande en bo\u00eete) et un petit pain mais le soir retour au menu ordinaire avec, bien s\u00fbr, le quart de vin !</em><br><br><em><sup>** la grosse inqui\u00e9tude des matelots, c&rsquo;est que celui qui leur servait le boujaron (c&rsquo;est aussi le nom du r\u00e9cipient) ne mette pas son pouce dedans, sinon ils auraient \u00e9t\u00e9 l\u00e9s\u00e9s du volume dudit pouce &#8230;</sup></em></p>\n\n\n\n<h2><strong>Service Militaire</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Thomas\u00a0</strong>\u00a0est appel\u00e9 \u00e0 accomplir\u00a0\u00a0son service militaire. En toute logique c&rsquo;est dans la Royale que cela va se passer. Pendant 48 mois, il sera\u00a0\u00a0canonnier sur le cuirass\u00e9\u00a0 Patrie<br></p>\n\n\n\n<h2><strong>Premier sauvetage collectif</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Thomas\u00a0\u00a0</strong>se porte volontaire pour secourir sous les ordres du lieutenant de vaisseau\u00a0<strong>Esteva\u00a0</strong>les\u00a0marins du\u00a0<strong>Libert\u00e9\u00a0</strong>avec le canot du\u00a0<strong>Patrie</strong>.</p>\n\n\n\n<p><strong>Juillet 1914</strong> Thomas est re\u00e7u capitaine\u00a0 de la marine marchande.</p>\n\n\n\n<p><strong>Ao\u00fbt 1914</strong> <strong>Embarquement comme lieutenant sur le SS Pr\u00e9sident Leroy L&rsquo;allier</strong>\u00a0de la compagnie des bateaux \u00e0 vapeur du Nord\u00a0 (CBVN) r\u00e9quisitionn\u00e9 par l&rsquo;Etat Fran\u00e7ais<br><em>Evacuation des civils fran\u00e7ais et belges de Calais \u00e0 La Pallice\u00a0puis Transport\u00a0 de munitions de Cherbourg \u00e0 Dunkerque</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>Deuxi\u00e8me sauvetage individuel</strong></h2>\n\n\n\n<p>17 octobre 1914 Thomas saute \u00e0 l eau pour sauver un\u00a0 soldat belge du G\u00e9nie tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau dans le bassin de Calais, \u00e9tant embarqu\u00e9 sur le s/s\u00a0 Pr\u00e9sident Leroy Lallier de la CBVN</p>\n\n\n\n<p><strong>Courant 1915 </strong> Embarquement sur le\u00a0<strong>SS Cambrai</strong>\u00a0de la CBVN pourle transport du macadam pour refaire les routes sur les fronts de guerre</p>\n\n\n\n<h2><strong>&nbsp;Troisi\u00e8me sauvetage individuel</strong></h2>\n\n\n\n<p>Janvier 1916 \u2013 \u00e9tant embarqu\u00e9 comme lieutenant sur le<strong>\u00a0s/s\u00a0 Cambrai</strong>\u00a0de la C.B.V.N.\u00a0<strong>Thomas\u00a0</strong>saute \u00e0 l\u2019eau pour sauver le matelot Albert Hars, de Fort-Mardyck, tomb\u00e9 entre le bord et le quai, navire accostant, sur le point d\u2019\u00eatre \u00e9cras\u00e9. Il\u00a0r\u00e9ussit \u00e0 le remonter \u00e0 temps. Port de St-Malo.Il re\u00e7oit une citation \u00e0 l&rsquo;ordre du r\u00e9giment.<br>\u00a0D\u00e9barquement\u00a0\u00a0du Cambrai pour blessure \u00e0 la jambe\u00a0<br></p>\n\n\n\n<p><strong>Septembre 1916</strong><br>Embarquement sur les remorqueurs de la Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise de Remorquage et\u00a0 Sauvetage en qualit\u00e9 de capitaine.\u00a0 \u00a0\u00a0<br><strong>1920</strong> Thomas prend le commandement du\u00a0 remorqueur HERCULE</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/20QUE-0431B/\">Le 29 d\u00e9cembre, il sauve , avec ce remorqueur, l&rsquo;\u00e9quipage du QUEVILLY</a></p>\n\n\n\n<p>20 mars</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482B/\">Sauvetage de l&rsquo;\u00e9quipage d&rsquo;un bateau de la station de pilote avec&nbsp;<strong>trois personnes</strong></a></p>\n\n\n\n<p>Septembre <strong>1925</strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/38RAC-0502B/\">Sauvetage de&nbsp;<strong>5 personnes&nbsp;</strong>sur&nbsp; un vapeur anglais naufrag\u00e9 sur&nbsp; les bancs de Flandre</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1926</strong> Commandant\u00a0 du remorqueur\u00a0 FRANCE</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/26MAU-0486B/\">27 novembre :&nbsp; Sauvetage du p\u00eacheur belge MAURICE 129</a></p>\n\n\n\n<p><strong>3 personnes sauv\u00e9es&nbsp;</strong>avec le remorqueur FRANCE</p>\n\n\n\n<p> 21 janvier <strong>1927</strong> lettre de f\u00e9licitations :</p>\n\n\n\n<p><em><sup>Direction de l\u2019Inscription Maritime Havre adresse ses f\u00e9licitations \u00e0 M. Salomont, capitaine de la Marine Marchande, Gravelines N\u00b0 191, capitaine du remorqueur \u00ab\u00a0France\u00a0\u00bb du port de Dunkerque pour Le d\u00e9vouement et l\u2019initiative secourable dont il fit preuve dans les circonstances suivantes\u00a0: le 27 novembre 1926, par un temps brumeux, s\u2019est port\u00e9 au secours du bateau de p\u00eache belge et a r\u00e9ussi \u00e0 recueillir l\u2019\u00e9quipage de ce bateau qui fut recouvert d\u2019eau quelques instants apr\u00e8s.</sup></em></p>\n\n\n\n<p>Ao\u00fbt <strong>1928</strong> Thomas sauve un marin anglais tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau dans le bassin de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p><em>Lettre de f\u00e9licitation&nbsp; du minist\u00e8re de la marine</em></p>\n\n\n\n<p><strong><em>1929</em></strong> <strong><em>Thomas devient commandant du TRAPU</em></strong></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/29DOG-0485B/\">sauvetage du remorqueur DOGUE &#8211;\u00a0<strong>\u00a03 personnes sauv\u00e9es</strong></a></p>\n\n\n\n<h2>Sauvetages individuels</h2>\n\n\n\n<p>1932<br><strong>Avril\u00a0</strong> \u00a0\u00a0<strong>Thomas</strong>\u00a0sauve un marin \u00e9tranger tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau dans le bassin de Dunkerque<br><strong>Juillet   </strong>T<strong>homas\u00a0</strong>sauve un enfant tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau dans le bassin de Dunkerque<br><strong>23 Novembre</strong> Sauvetage de l&rsquo;\u00e9quipage du\u00a0 p\u00eacheur belge 012 Patron Kroothoopls matelots Willaert J. et Deceunynck (Fiche en cours)</p>\n\n\n\n<p><strong>13 d\u00e9cembre 1933</strong>\u00a0\u00a0 Naufrage du Dyck <br>A 9 heures du soir, le remorqueur TRAPU command\u00e9 par Thomas , sortait de Dunkerque, malgr\u00e9 la temp\u00eate par une temp\u00e9rature de \u00a0-19\u00b0.\u00a0La mer \u00e9tait d\u00e9cha\u00een\u00e9e et le bateau n&rsquo;ayant pu d\u00e9couvrir le DYCK\u00a0\u00a0devait, non sans difficult\u00e9s, rallier le port.</p>\n\n\n\n<p><strong>Avril 1937</strong> \u00a0sauvetage des 4 occupants du\u00a0 moteur hollandais \u00ab\u00a0Ir\u00e8ne\u00a0\u00bb extr\u00e9mit\u00e9 jet\u00e9e ouest\u00a0 (Fiche en cours)</p>\n\n\n\n<p><strong>8 Ao\u00fbt\u00a01937</strong><br>Sauvetage de la malle belge\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/37PRI-0530B/\">PRINCESS MARIE JOSEPH</a>\u00a0 1er voyage\u00a0<strong>180 \u00e0 200 personnes</strong>, 2e voyage\u00a0<strong>165 personnes</strong><br><em><sup><strong><u>Le ministre des Travaux publics\u00a0</u></strong>adresse ses f\u00e9licitations</sup> <sup> Il prie de transmettre \u00e0 M. Desmet, chef de service, et\u00a0\u00e0 M.\u00a0<strong>Salomont</strong>, capitaine du remorqueur TRAPU de la Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise de Remorquage et de Sauvetage, l\u2019expression de sa satisfaction pour les intelligentes et promptes initiatives qu\u2019ils ont su prendre au cours de l\u2019accident et qui ont contribu\u00e9 \u00e0 en limiter les cons\u00e9quences au strict minimum.</sup></em><br><sup><em><u><strong>Lettre du  Vice-Consul de Grande Bretagne</strong></u></em> </sup><br><sup><em>Cher Monsieur\u00a0Salomont, j\u2019ai l\u2019honneur et le grand plaisir de vous informer que je suis charg\u00e9</em> <em>par le Consul de sa Majest\u00e9 Britannique \u00e0 Lille, Consul Superintendant pour le Nord de la France</em> <em>de vous transmettre, de la part de Monsieur le Ministre des Affaires \u00c9trang\u00e8res de</em> <em>Sa Majest\u00e9 Britannique, l\u2019expression des vifs remerciements et d\u2019appr\u00e9ciation du Gouvernement</em> <em>de Sa Majest\u00e9 pour l\u2019empressement et pour les concours d\u00e9vou\u00e9s dont vous avez fait preuve</em> <em>lors de la collision survenue en rade de Dunkerque, le 8 ao\u00fbt dernier, \u00e0 la malle\u00a0 Princesse Marie Jos\u00e9</em> <em>Votre prompte action sur les lieux du sinistre, et les man\u0153uvres que vous avez accomplies</em> <em>font preuve de vos grandes qualit\u00e9s de marin</em>. <em>Je me joins \u00e0 ces f\u00e9licitations et vous prie d\u2019agr\u00e9er M. Salomont, l\u2019assurance de mes sentiments tr\u00e8s distingu\u00e9s &#8230;</em></sup><br></p>\n\n\n\n<h2>Dr\u00f4le de guerre, Bataille de Dunkerque, Dynamo</h2>\n\n\n\n<p><strong><br>1er d\u00e9cembre 1939\u00a0</strong> Sauvetage du\u00a0Floride\u00a0 &#8211; 22 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<h5>1940</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/40CAM-0670B/\">26 mai\u00a0Sauvetage du SAINTE CAMILLE 23 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/40FLO-0671B/\">28 mai\u00a0Sauvetage d&rsquo;un soldat trouv\u00e9 sur l&rsquo;\u00e9pave du FLORIDE</a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/40GRE-0674B/\">29 mai\u00a0Sauvetage du Grenade\u00a0 &#8211; 80 personnes sauv\u00e9es\u00a0 (Estimation)</a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/40DES-0673B/\">30 mai\u00a0 Sauvetage de destroyers &#8211; 1 personne sauv\u00e9e</a></p>\n\n\n\n<p>\u00a011 octobre\u00a0 1947  \u00a0Sauvetage de deux hommes</p>\n\n\n\n<p>18 avril\u00a01951\u00a0   Sauvetage d&rsquo;un enfant</p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-parents-700x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3569\" width=\"162\" height=\"237\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-parents-700x1024.jpg 700w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-parents-205x300.jpg 205w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-parents-768x1123.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-parents.jpg 1011w\" sizes=\"(max-width: 162px) 100vw, 162px\" /><figcaption><strong>Parents de Thomas </strong><br><em>On remarque que sur cette photo Charles\u00a0a la main gant\u00e9e. Ayant eu la</em> <em>main perc\u00e9e par un clou lorsque le m\u00e2t du bateau o\u00f9 il naviguait\u00a0s&rsquo;est cass\u00e9, il</em> <em>gardera toujours ce gant.</em></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"660\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Port-de-gravelines-1024x660.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3570\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Port-de-gravelines-1024x660.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Port-de-gravelines-300x194.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Port-de-gravelines-768x495.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Port-de-gravelines.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /><figcaption><strong>Port de Gravelines</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"259\" height=\"194\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chenal-de-Gravelines.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3566\"/><figcaption><strong>Chenal de Gravelines</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"639\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-famille-de-marin-1024x639.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3567\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-famille-de-marin-1024x639.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-famille-de-marin-300x187.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-famille-de-marin-768x479.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-famille-de-marin.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /><figcaption><strong>Familles de marins</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-mousse-avec-son-frere.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3568\" width=\"218\" height=\"294\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-mousse-avec-son-frere.jpg 641w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-mousse-avec-son-frere-222x300.jpg 222w\" sizes=\"(max-width: 218px) 100vw, 218px\" /><figcaption><strong>Thomas Salomont mousse et son fr\u00e8re</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"863\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Le-voyage-en-Islande-carte-faite-par-Thomas-863x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3573\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Le-voyage-en-Islande-carte-faite-par-Thomas-863x1024.jpg 863w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Le-voyage-en-Islande-carte-faite-par-Thomas-253x300.jpg 253w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Le-voyage-en-Islande-carte-faite-par-Thomas-768x911.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Le-voyage-en-Islande-carte-faite-par-Thomas-1295x1536.jpg 1295w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Le-voyage-en-Islande-carte-faite-par-Thomas.jpg 1726w\" sizes=\"(max-width: 863px) 100vw, 863px\" /><figcaption>Le voyage vers Islande &#8211; Carte de <strong>Thomas Salmomont</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"821\" height=\"600\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Bapteme-des-goelettes.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3574\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Bapteme-des-goelettes.jpg 821w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Bapteme-des-goelettes-300x219.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Bapteme-des-goelettes-768x561.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 821px) 100vw, 821px\" /><figcaption><strong>Bapt\u00eames des go\u00e9lettes islandaises</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"970\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/goelette-dans-larchipal-de-vestmann1-1-970x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3571\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/goelette-dans-larchipal-de-vestmann1-1-970x1024.jpg 970w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/goelette-dans-larchipal-de-vestmann1-1-284x300.jpg 284w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/goelette-dans-larchipal-de-vestmann1-1-768x811.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/goelette-dans-larchipal-de-vestmann1-1.jpg 1245w\" sizes=\"(max-width: 970px) 100vw, 970px\" /><figcaption><strong>Go\u00e9lette en Islande</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"365\" height=\"600\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/salomont-Peche-en-Islande.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3575\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/salomont-Peche-en-Islande.jpg 365w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/salomont-Peche-en-Islande-183x300.jpg 183w\" sizes=\"(max-width: 365px) 100vw, 365px\" /></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"710\" height=\"498\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3572\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg 710w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large-300x210.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" /><figcaption><strong>Islande go\u00e9lette au large</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"672\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-retour-d-islande-1024x672.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3576\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-retour-d-islande-1024x672.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-retour-d-islande-300x197.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-retour-d-islande-768x504.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-retour-d-islande-1536x1008.jpg 1536w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-retour-d-islande.jpg 1599w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"765\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Certif-1024x765.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3577\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Certif-1024x765.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Certif-300x224.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Certif-768x574.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Certif-1536x1147.jpg 1536w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Certif.jpg 1944w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /><figcaption><strong>CEP de Thomas Salomont</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"639\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Mature.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3578\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Mature.jpg 800w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Mature-300x240.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Mature-768x613.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /><figcaption>Mature</figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"600\" height=\"392\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Cap-Horn.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3579\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Cap-Horn.jpg 600w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Cap-Horn-300x196.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"985\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Service-militiare-1024x985.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3581\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Service-militiare-1024x985.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Service-militiare-300x289.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Service-militiare-768x739.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Service-militiare-1536x1478.jpg 1536w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-Service-militiare.jpg 1777w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /><figcaption><strong>Thomas Salomont Service militaire</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"395\" height=\"470\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3580\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg 395w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20-252x300.jpg 252w\" sizes=\"(max-width: 395px) 100vw, 395px\" /></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"873\" height=\"919\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-remorqueur.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3582\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-remorqueur.jpg 873w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-remorqueur-285x300.jpg 285w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-remorqueur-768x808.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 873px) 100vw, 873px\" /><figcaption><strong>Thomas Salomont devant  son remorqueur </strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"827\" height=\"486\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-remroqueur-France.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3583\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-remroqueur-France.jpg 827w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-remroqueur-France-300x176.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-remroqueur-France-768x451.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 827px) 100vw, 827px\" /><figcaption><strong>Remorqueur France</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"631\" height=\"490\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Remorqueur-Dogue-et-Risban.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3584\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Remorqueur-Dogue-et-Risban.jpg 631w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Remorqueur-Dogue-et-Risban-300x233.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 631px) 100vw, 631px\" /><figcaption><strong>Remorqueur Dogue et Risban</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Dyck-1932-Copie.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3587\"/><figcaption><strong>Naufrage du Dyck</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"1008\" height=\"676\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-en-passerelle-Copie.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3586\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-en-passerelle-Copie.jpg 1008w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-en-passerelle-Copie-300x201.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-en-passerelle-Copie-768x515.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1008px) 100vw, 1008px\" /></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"528\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Princesse-Astrid-Copie.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3585\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Princesse-Astrid-Copie.jpg 800w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Princesse-Astrid-Copie-300x198.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Princesse-Astrid-Copie-768x507.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /><figcaption><strong>Naufrage de la Princesse Astrid </strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"864\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Salomont-Thomas-Portrait-864x1024.jpg\" alt=\"Salomont Thomas Portrait\" class=\"wp-image-1582\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>/</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>21 d\u00e9cembre 1888 Thomas Joseph&nbsp;nait dans le hameau de&nbsp;Petit-Fort-Philippe. (Gravelines) Ce hameau de Gravelines situ\u00e9 au bord de mer est juste \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e des passes du port de&nbsp; Gravelines, c&rsquo;est donc dans un milieu o\u00f9 toutes les activit\u00e9s sont li\u00e9es \u00e0 la mer que Thomas vient au monde. Ses parents\u00a0sont Charles Marie Pierre et Marie [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Une vie de sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Islandais, Cap-hornier, commandant de remorqueur la vie de Thomas Salomont\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Une vie de sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Islandais, Cap-hornier, commandant de remorqueur la vie de Thomas Salomont\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-04T13:02:33+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-parents-700x1024.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"18 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-parents.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-parents.jpg\",\"width\":1011,\"height\":1478,\"caption\":\"Parents de Thomas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/\",\"name\":\"Une vie de sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-04T13:02:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-04T13:02:33+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Islandais, Cap-hornier, commandant de remorqueur la vie de Thomas Salomont\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Une vie de sauvetage\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Une vie de sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Islandais, Cap-hornier, commandant de remorqueur la vie de Thomas Salomont",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Une vie de sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Islandais, Cap-hornier, commandant de remorqueur la vie de Thomas Salomont",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-04T13:02:33+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-parents-700x1024.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "18 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-parents.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-parents.jpg",
                    "width": 1011,
                    "height": 1478,
                    "caption": "Parents de Thomas"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/",
                    "name": "Une vie de sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-04T13:02:32+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-04T13:02:33+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Islandais, Cap-hornier, commandant de remorqueur la vie de Thomas Salomont",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/une-vie-de-sauvetage/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Une vie de sauvetage"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3565"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3565"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3565/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3588,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3565/revisions/3588"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3565"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
