{
    "id": 3593,
    "date": "2021-10-04T15:13:50",
    "date_gmt": "2021-10-04T13:13:50",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3593"
    },
    "modified": "2021-11-07T11:24:26",
    "modified_gmt": "2021-11-07T10:24:26",
    "slug": "76cyd-0006b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/",
    "title": {
        "rendered": "76CYD-0006B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick anglais CYDONIA</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">14 janvier 1876</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Patron de l&rsquo;Aigle :</sup></strong><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\">Charles-Pierre Lavie</a><br><strong>Armement de l&rsquo;Aigle</strong><br><strong>Patron du Miroir de Justice&nbsp;</strong>&nbsp;<br>Fran\u00e7ois Marie<br><strong>Armement du Miroir de Justice</strong><br><strong>Patron du remorqueur Marine:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Jules Pierre Charet</a><br><strong>Participants au sauvetage :</strong><br>Jean Charles Louis Fran\u00e7ois Kempe &#8211;<br>Charles Antoine Lavie &#8211;</sup><br><sup>Henri Charles Gilbert Le Carlier de Veslud<br>Jules Alphonse Alexandre Leroy &#8211;&nbsp;</sup><br><sup>Jean Baptiste Ferdinand Luyckx &#8211;<br>Jean Louis Naessen &#8211; Fran\u00e7ois Jean Rabau &#8211;</sup><br><sup> <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/REE-2361H/\">Emile alfred Rees&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;Eugene Louis Vanzurelli Edouard Joseph Weus</sup>&nbsp;</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#edd79b\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong><sup>L</sup></strong><sup><strong>e Ministre de la Marine attribue</strong><br><strong>T\u00e9moignage satisfaction : </strong>Jean Kempe, Henri&nbsp;Le Carlier de Veslud, Jean&nbsp; Luyckx, Jean Louis&nbsp;Naessen, Emile&nbsp;Rees, Eug\u00e8ne&nbsp;Vanzureli, Alexandre Leroy,&nbsp;Eug\u00e8ne Charet, Edouard Weus&nbsp;&nbsp;<br><span><b>La soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des </b></span><strong>Naufrag\u00e9s attribue</strong><br><strong>M\u00e9daille de Bronze</strong>&nbsp; : <br>Eug\u00e8ne Charet<br><strong>T\u00e9moignage satisfaction : </strong><br>Jules Leroy, Fran\u00e7ois Rabau<br><strong>Le Gouvernement britannique attribue</strong><br><strong>Un montre en or&nbsp; :</strong> <br>Charles Lavie&nbsp; Eug\u00e8ne Charet<br>2 livres sterling \u00e0 chaque membre&nbsp;de l&rsquo;\u00e9quipage du MARINE<br>3 Livres sterling aux 7 hommes d&rsquo;\u00e9quipage de l&rsquo;AIGLE<br>5 livres \u00e0 partager entre l&rsquo;\u00e9quipage du MIROIR DE JUSTICE</sup></p>\n</div></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le brick CYDONIA est naufrag\u00e9 \u00e0 l\u2019Est du port. Le remorqueur MARINE (Capitaine&nbsp;<strong>Charet</strong>) et le bateau L\u2019AIGLE (patron&nbsp;<strong>Charles Lavie</strong>) vont le secourir.</p>\n\n\n\n<p>Hier, vers deux heures de l&rsquo;apr\u00e8s midi, le bateau de p\u00eache MIROIR DE JUSTICE , de Dunkerque, patron&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois Marie,&nbsp;</strong>a ramen\u00e9 dans le port une chaloupe qu&rsquo;il avait recueillie en rade et contenant le capitaine, deux hommes et le mousse formait une partie de l&rsquo;\u00e9quipage du brick anglais CYDONIA, de Sunderland, capitaine&nbsp;<strong>Hildebrand</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Ce navire \u00e9tait parti de Shields le 11 courant, se rendant \u00e0 Port-Louis (Guadeloupe) charg\u00e9 de charbon, et s&rsquo;est perdu \u00e0 environ 8 milles dans le Nord-Est du port en touchant sur un banc, vers dix heures du matin.</p>\n\n\n\n<p>Quatre autres hommes formant le solde de l&rsquo;\u00e9quipage, n&rsquo;ayant pu se sauver dans la m\u00eame chaloupe, la bosse de celle-ci s&rsquo;\u00e9tant cass\u00e9e, ont d\u00fb se r\u00e9fugier dans le gr\u00e9ement. Un remorqueur le PROGRES est sorti peu de temps apr\u00e8s pour aller \u00e0 la recherche de ces malheureux, mais a d\u00fb revenir au bout de deux heures sans avoir aper\u00e7u aucune trace du navire.</p>\n\n\n\n<p>Pendant que le remorqueur le Progr\u00e8s, mal dirig\u00e9 par le capitaine m\u00eame du navire perdu, rentrait sans avoir pu rencontrer les trois malheureux marins du CYDONIA, r\u00e9fugi\u00e9s dans les haubans du navire coul\u00e9, un patron de p\u00eache de notre port, le nomm\u00e9&nbsp;<strong>Lavie,&nbsp;</strong>un nom pr\u00e9destin\u00e9, d\u00e9couvrait les naufrag\u00e9s et luttait contre l&rsquo;\u00e9l\u00e9ment furieux pour les arracher \u00e0 une mort in\u00e9vitable.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s bien des peines, ce brave p\u00eacheur parvint \u00e0 faire arriver jusqu&rsquo;aux naufrag\u00e9s une corde qui fut saisie par le novice. Le jeune matelot s&rsquo;amarra et se pr\u00e9cipita dans la mer, et fut ainsi hiss\u00e9 \u00e0 bord du bateau de p\u00eache ; il \u00e9tait sauv\u00e9 ! Apr\u00e8s avoir \u00e9puis\u00e9 leur courage en vains efforts pour arracher les deux autres marins rest\u00e9s dans les haubans,&nbsp;<strong>Lavie&nbsp;</strong>et ses hommes rentr\u00e8rent au port avec leur naufrag\u00e9, il \u00e9tait environ trois heures du matin.</p>\n\n\n\n<p>Le premier soin de&nbsp;<strong>Lavie&nbsp;</strong>fat d&rsquo;aller pr\u00e9venir le remorquage, sur un ordre, le brave capitaine&nbsp;<strong>Charet</strong>&nbsp;fit chauffer le remorqueur MARINE, qu&rsquo;il commande, et pour ne pas s&rsquo;aventurer la nuit sur des indications qui n&rsquo;auraient pas \u00e9t\u00e9 assez pr\u00e9cises, comme l&rsquo;avait fait la veille le PROGRES, le capitaine&nbsp;<strong>Charet&nbsp;</strong>prit \u00e0 son bord le patron de p\u00eache<strong>&nbsp;Lav</strong>ie, qui dirigea le bateau-sauveteur sur le point m\u00eame o\u00f9 \u00e9taient les pauvres abandonn\u00e9s qui, depuis plus de trente heures, mouraient de faim et de froid, perch\u00e9s dans les m\u00e2ts du navire coul\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Quelques heures plus tard, le remorqueur MARINE recueillait les deux derni\u00e8res victimes du brick anglais CYDONIA, et les ramenait \u00e0 Dunkerque, o\u00f9 ils retrouvaient le reste de l&rsquo;\u00e9quipage, sauf le second, qu&rsquo;une vague avait enlev\u00e9 du bord avant la perte totale du navire.</p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est \u00e0 ce courageux marin, \u00e0 ce brave et d\u00e9vou\u00e9 patron de p\u00eache<strong>&nbsp;Lavie,</strong>&nbsp;que les trois derniers marins du CYDONIA doivent d&rsquo;avoir \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Dire que voil\u00e0 plus de soixante sauvetages dans lesquels cet homme expose sa vie et qu&rsquo;il recommencerait demain, si la mer mena\u00e7ait encore d&rsquo;engloutir des infortun\u00e9s !</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br>Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939<br>Le XIXe si\u00e8cle</sup></span></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick anglais CYDONIA 14 janvier 1876 7 hommes sauv\u00e9s Patron de l&rsquo;Aigle :Charles-Pierre LavieArmement de l&rsquo;AiglePatron du Miroir de Justice&nbsp;&nbsp;Fran\u00e7ois MarieArmement du Miroir de JusticePatron du remorqueur Marine:Eug\u00e8ne Jules Pierre CharetParticipants au sauvetage :Jean Charles Louis Fran\u00e7ois Kempe &#8211;Charles Antoine Lavie &#8211;Henri Charles Gilbert Le Carlier de VesludJules Alphonse Alexandre Leroy &#8211;&nbsp;Jean Baptiste [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3598,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>76CYD-0006B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot de sauvetage, remorqueur, p\u00e9cheurs au secours du Cydonia\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"76CYD-0006B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot de sauvetage, remorqueur, p\u00e9cheurs au secours du Cydonia\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-07T10:24:26+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"488\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"776\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg\",\"width\":488,\"height\":776,\"caption\":\"Sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/\",\"name\":\"76CYD-0006B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-04T13:13:50+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-07T10:24:26+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Canot de sauvetage, remorqueur, p\\u00e9cheurs au secours du Cydonia\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"76CYD-0006B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "76CYD-0006B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot de sauvetage, remorqueur, p\u00e9cheurs au secours du Cydonia",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "76CYD-0006B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot de sauvetage, remorqueur, p\u00e9cheurs au secours du Cydonia",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-07T10:24:26+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 488,
                "height": 776,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg",
                    "width": 488,
                    "height": 776,
                    "caption": "Sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/",
                    "name": "76CYD-0006B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-04T13:13:50+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-07T10:24:26+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot de sauvetage, remorqueur, p\u00e9cheurs au secours du Cydonia",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/76cyd-0006b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "76CYD-0006B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3593"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3593"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3593/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8237,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3593/revisions/8237"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3598"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3593"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
