{
    "id": 3612,
    "date": "2021-10-04T16:01:26",
    "date_gmt": "2021-10-04T14:01:26",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3612"
    },
    "modified": "2021-10-06T20:31:43",
    "modified_gmt": "2021-10-06T18:31:43",
    "slug": "sauvind1876",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1876"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1876</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">5 personnes sauv\u00e9es dont enfants</h2>\n\n\n\n<p>8 septembre</p>\n\n\n\n<p>Les douaniers Tacquet et Durey, \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;une ligne Torr\u00e8s, ont retir\u00e9 le sieur Rattel, capitaine du navire NOTRE DAME DE BOULOGNE, qui \u00e9tait tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau dans le port, entre son bord et le navire le Bernadotte.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1027</p>\n\n\n\n<p>15 septembre&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Le matelot Guillaume Robert Godet sauve un homme</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Ministre de la Marine m\u00e9daille de 1ere classe en argent 0282</p>\n\n\n\n<p>19 octobre</p>\n\n\n\n<p>Le novice Godissebois, du navire Basse-Indre, tombe accidentellement \u00e0 l&rsquo;eau, \u00e9galement dans le port de Dunkerque et en est retir\u00e9 par le pr\u00e9pos\u00e9 des douanes Gapenne, qui \u00e9tait de faction sur ce point. Cet agent jeta d&rsquo;abord une ligne Brunel \u00e0 l&rsquo;aide de laquelle le novice put se maintenir \u00e0 la surface de l&rsquo;eau, puis, ensuite un ligne Torr\u00e8s, qui lui permit, avec le concours de personnes qu&rsquo;il avait appel\u00e9es, de se retirer sain et sauf.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1028</p>\n\n\n\n<p>27 octobre</p>\n\n\n\n<p>Le chef du s\u00e9maphore Jean Marie Andr\u00e9 et le matelot s\u00e9maphoriste Jean Louis Auguste Ribet sauve un homme plage Ouest</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0283</p>\n\n\n\n<p>Novembre</p>\n\n\n\n<p>Le pilote Dericke plonge dans les flots habill\u00e9&nbsp; et ram\u00e8ne un enfant sain et sauf</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Phare du 28 novembre 1876 A0525</p>\n\n\n\n<p>16 novembre</p>\n\n\n\n<p>Un jeune enfant, de quatre ans et demi, tombe accidentellement dans le bassin du commerce, le sieur Constant Durand, \u00e2g\u00e9 de 66 ans, gardien de navire, se jette r\u00e9solument \u00e0 l&rsquo;eau pour le sauver; il avait trop pr\u00e9sum\u00e9 de ses forces.<br>Il aurait infailliblement \u00e9t\u00e9 victime de son d\u00e9vouement, mais les pr\u00e9pos\u00e9s des douanes Clagman et Verhic, t\u00e9moins de l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement, lui jet\u00e8rent une ligne Brunel qui permit au brave Durand de se maintenir avec l&rsquo;enfant \u00e0 la surface de l&rsquo;eau, jusqu&rsquo;\u00e0 l&rsquo;arriv\u00e9e d&rsquo;une embarcation qui vint les recueillir.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1029</p>\n\n\n\n<p>19 novembre</p>\n\n\n\n<p>Le matelot Fran\u00e7ois D\u00e9sir\u00e9 Huysman sauve trois hommes</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0284</p>\n\n\n\n<p>20 d\u00e9cembre</p>\n\n\n\n<p>Entre dix et onze heures du soir, le pr\u00e9pos\u00e9 Pl\u00e9 a \u00e9t\u00e9 assez heureux pour sauver, au moyen d&rsquo;une ligne Brunel et avec l&rsquo;aide de marins anglais du vapeur Sjaellond un matelot de ce m\u00eame navire qui \u00e9tait tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau entre le navire et le quai.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1030</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources&nbsp;<br>Annales du sauvetage et presse diverse (l&rsquo;Autorit\u00e9 etc)</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1876 5 personnes sauv\u00e9es dont enfants 8 septembre Les douaniers Tacquet et Durey, \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;une ligne Torr\u00e8s, ont retir\u00e9 le sieur Rattel, capitaine du navire NOTRE DAME DE BOULOGNE, qui \u00e9tait tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau dans le port, entre son bord et le navire le Bernadotte. A1027 15 septembre&nbsp; Le matelot Guillaume [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2122,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1876 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1876\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1876 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1876\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T18:31:43+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"579\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"444\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\",\"width\":579,\"height\":444,\"caption\":\"Sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/\",\"name\":\"SAUVIND1876 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-04T14:01:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T18:31:43+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1876\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1876\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1876 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1876",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1876 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1876",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T18:31:43+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 579,
                "height": 444,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                    "width": 579,
                    "height": 444,
                    "caption": "Sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/",
                    "name": "SAUVIND1876 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-04T14:01:26+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T18:31:43+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1876",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1876/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1876"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3612"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3612"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3612/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3919,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3612/revisions/3919"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2122"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3612"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
