{
    "id": 3618,
    "date": "2021-10-04T17:30:03",
    "date_gmt": "2021-10-04T15:30:03",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3618"
    },
    "modified": "2021-10-04T21:16:41",
    "modified_gmt": "2021-10-04T19:16:41",
    "slug": "77bel-0324b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/",
    "title": {
        "rendered": "77BEL-0324B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage trois-m\u00e2ts su\u00e9dois BELLE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">19 septembre 1877</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><sup>Patron du canot&nbsp;:</sup>&nbsp;</strong><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ficp-1081h/\">Pierre Ficquet</a><br><strong>Armement du Nouveau Dunkerque&nbsp;:&nbsp;</strong><br>Baude \u2013 Claeysen \u2013 Demester \u2013 Dergeloo<br>J\u00e9rome Deuwel &#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\">Hivin </a>\u2013 Labat \u2013<br>Noedts \u2013 Norbert \u2013 Siven \u2013 Tanneron<br><strong>Armement du remorqueur Mouche</strong><br><strong>Armement du remorqueur Marine&nbsp;</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"94\" height=\"87\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 5H15</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>A sept heures du matin, le trois-m\u00e2ts su\u00e9dois BELLE, de Hernosand, avec pavillon en berne, est signal\u00e9 \u00e9chou\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te aux environs de Zuydcoote.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t arm\u00e9 le canot de sauvetage sort du port \u00e0 huit heures quinze, en m\u00eame temps que le remorqueur la MOUCHE, et se rend \u00e0 sa remorque sur le lieu de l\u2019\u00e9chouement, \u00e0 environ six milles des jet\u00e9es, o\u00f9 se trouvait d\u00e9j\u00e0 le remorqueur MARINE.</p>\n\n\n\n<p>Les efforts de ce dernier pour tenter le sauvetage au moyen d&rsquo;une de ces embarcations sont infructueux par suite de la violence de la mer qui couvrait le navire \u00e0 chaque lame qui d\u00e9ferlait.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage qui, en passant, avait pris \u00e0 bord du MARINE une aussi\u00e8re, ainsi qu&rsquo;un fusil porte-amarre et ses accessoires, se laisse culer en filant l&rsquo;aussi\u00e8re jusqu&rsquo;au navire \u00e9chou\u00e9. Le patron, apr\u00e8s avoir h\u00e9l\u00e9 plusieurs fois, ne recevant aucune r\u00e9ponse, se d\u00e9cide \u00e0 partir, convaincu qu&rsquo;il n&rsquo;y a plus personne \u00e0 bord et rentre \u00e0 la remorque de la MOUCHE au port o\u00f9 il arrive \u00e0 midi quinze.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage trois-m\u00e2ts su\u00e9dois BELLE 19 septembre 1877 Patron du canot&nbsp;:&nbsp;Pierre FicquetArmement du Nouveau Dunkerque&nbsp;:&nbsp;Baude \u2013 Claeysen \u2013 Demester \u2013 DergelooJ\u00e9rome Deuwel &#8211;&nbsp;Hivin \u2013 Labat \u2013Noedts \u2013 Norbert \u2013 Siven \u2013 TanneronArmement du remorqueur MoucheArmement du remorqueur Marine&nbsp; Dunkerque&nbsp;: A sept heures du matin, le trois-m\u00e2ts su\u00e9dois BELLE, de Hernosand, avec pavillon en berne, est signal\u00e9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>77BEL-0324B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *5H15 canot et remorqueur Dunkerquois au secours du Belle\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"77BEL-0324B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *5H15 canot et remorqueur Dunkerquois au secours du Belle\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-04T19:16:41+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/\",\"name\":\"77BEL-0324B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-04T15:30:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-04T19:16:41+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours *5H15 canot et remorqueur Dunkerquois au secours du Belle\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"77BEL-0324B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "77BEL-0324B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *5H15 canot et remorqueur Dunkerquois au secours du Belle",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "77BEL-0324B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *5H15 canot et remorqueur Dunkerquois au secours du Belle",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-04T19:16:41+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/",
                    "name": "77BEL-0324B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-04T15:30:03+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-04T19:16:41+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *5H15 canot et remorqueur Dunkerquois au secours du Belle",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "77BEL-0324B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3618"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3618"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3618/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3625,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3618/revisions/3625"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3618"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
