{
    "id": 3620,
    "date": "2021-10-04T17:35:40",
    "date_gmt": "2021-10-04T15:35:40",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3620"
    },
    "modified": "2021-10-04T20:39:50",
    "modified_gmt": "2021-10-04T18:39:50",
    "slug": "77cap-0334b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/",
    "title": {
        "rendered": "77CAP-0334B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais CAP HORN</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">14 mars 1877</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot pilote N\u00b03:\u00a0</strong>\u00a0<br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fica-1075h/\">Antoine Joseph Auguste Ficquet</a><br><strong>Armement du canot :\u00a0\u00a0</strong><br>Berkin &#8211; Louis Jean D\u00e9sir\u00e9 Bollengyer &#8211;\u00a0Cogge<br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/\">Pierre Joseph\u00a0Delugny </a>&#8211;\u00a0Labat &#8211;\u00a0Ernest\u00a0Maes <br>Naepels &#8211;\u00a0Na\u00ebssen &#8211; No\u00ebdts &#8211;\u00a0Norbert &#8211;\u00a0 Smagghe<br><strong>Armement du remorqueur la Mouche</strong><br><strong>Armement du remorqueur l&rsquo;Industrie</strong></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque\u00a0:</p>\n\n\n\n<p>Un grand trois-m\u00e2ts de Bordeaux, de la maison Bordes, le CAP HORN, vint s&rsquo;\u00e9chouer \u00e0 six heures du matin sur l&rsquo;accore du Braeck-Bank, \u00e0 deux milles du port.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t , la corvette des pilotes arrivait \u00e0 huit heures et demie le long du bord, et s&#8217;empressa de porter secours aux naufrag\u00e9s en envoyant un canot mont\u00e9 par 6 hommes. Vers 11H00 du matin le capitaine, avec ses 5 hommes d&rsquo;\u00e9quipage, se r\u00e9fugia \u00e0 bord du Pilote N\u00b03.\u00a0 La MOUCHE\u00a0, \u00e9tant arriv\u00e9e, le patron pilote demanda \u00e0 celui-ci de remorquer son canot (pilotes et capitaine du CAPHORN)\u00a0 \u00e0 bord du navire.\u00a0A force d&rsquo;efforts\u00a0 ils arriv\u00e8rent \u00e0 remettre le navire \u00e0 flot, quoique presque d\u00e9fonc\u00e9, mais se tenant \u00e0 la surface de l&rsquo;eau gr\u00e2ce \u00e0 son chargement. Les pilotes s&rsquo;entendirent alors,\u00a0avec le capitaine, afin que\u00a0 les remorqueurs LA MOUCHE et l\u2019INDUSTRIE, le prennent en remorque pour l&rsquo;amener \u00e0 Ostende. Le port de Dunkerque n&rsquo;\u00e9tant pas assez profond pour r\u00e9cup\u00e9rer ce navire bien endommag\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Le navire ne put \u00e9chapper au p\u00e9ril et s\u00a0\u2018est \u00e9chou\u00e9 \u00e0 une encablure \u00e0 l\u2019est du port d\u2019Ostende.\u00a0<br></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">SourceS\u00a0<br>Journal des d\u00e9bats politiques et litt\u00e9raires<br>Journal l&rsquo;Autorit\u00e9 15 mars 1877</span></sup>\u00a0</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais CAP HORN 14 mars 1877 13 hommes sauv\u00e9s Patron du canot pilote N\u00b03:\u00a0\u00a0Antoine Joseph Auguste FicquetArmement du canot :\u00a0\u00a0Berkin &#8211; Louis Jean D\u00e9sir\u00e9 Bollengyer &#8211;\u00a0CoggePierre Joseph\u00a0Delugny &#8211;\u00a0Labat &#8211;\u00a0Ernest\u00a0Maes Naepels &#8211;\u00a0Na\u00ebssen &#8211; No\u00ebdts &#8211;\u00a0Norbert &#8211;\u00a0 SmaggheArmement du remorqueur la MoucheArmement du remorqueur l&rsquo;Industrie Dunkerque\u00a0: Un grand trois-m\u00e2ts de Bordeaux, de la maison [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3598,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>77CAP-0334B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot des pilotes dunkerquois au secours du Cpa-Horn\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"77CAP-0334B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot des pilotes dunkerquois au secours du Cpa-Horn\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-04T18:39:50+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"488\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"776\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg\",\"width\":488,\"height\":776,\"caption\":\"Sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/\",\"name\":\"77CAP-0334B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-04T15:35:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-04T18:39:50+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot des pilotes dunkerquois au secours du Cpa-Horn\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"77CAP-0334B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "77CAP-0334B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot des pilotes dunkerquois au secours du Cpa-Horn",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "77CAP-0334B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot des pilotes dunkerquois au secours du Cpa-Horn",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-04T18:39:50+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 488,
                "height": 776,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg",
                    "width": 488,
                    "height": 776,
                    "caption": "Sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/",
                    "name": "77CAP-0334B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-04T15:35:40+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-04T18:39:50+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot des pilotes dunkerquois au secours du Cpa-Horn",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "77CAP-0334B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3620"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3620"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3620/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3623,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3620/revisions/3623"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3598"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3620"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
