{
    "id": 3626,
    "date": "2021-10-04T21:22:59",
    "date_gmt": "2021-10-04T19:22:59",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3626"
    },
    "modified": "2021-10-04T21:22:59",
    "modified_gmt": "2021-10-04T19:22:59",
    "slug": "77eli-0026b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/",
    "title": {
        "rendered": "77ELI-0026B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette danoise ELISE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 d\u00e9cembre 1877</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fica-1075h/\"><strong><sup>Patron du canot </sup>:</strong><br><sup>Antoine Ficquet</sup></a><sup><br><strong>Armement du canot :\u00a0</strong><br>Chabanel &#8211;\u00a0Cogge &#8211;\u00a0Jules Pierre Louis Conqoeur<br>Antoine Huret &#8211;\u00a0Antoine Nicolas\u00a0Labat &#8211;\u00a0Ernest Maes<br>Jean Louis Naessen-\u00a0Nauslienne &#8211;\u00a0Louis Edouard \u00a0No\u00ebdts\u00a0<br>Jean Charles Norbert &#8211;\u00a0Smagghe</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"84\" height=\"78\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 7H15</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>La go\u00e9lette danoise ELISE, de 141 tonneaux, se rendant d&rsquo;Horsens \u00e0 Dunkerque, vient s&rsquo;\u00e9chouer, le 3 d\u00e9cembre, \u00e0 une heure vingt minutes du soir, par temps couvert, vent de nord-est mer tr\u00e8s grosse, \u00e0 30 ou 40 m\u00e8tres dans le prolongement de la jet\u00e9e ouest du port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9venu de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, le patron du canot de sauvetage sort avec l&#8217;embarcation \u00e0 deux heures quinze et arrive un quart d&rsquo;heure apr\u00e8s le long du bord de l\u2019ELISE, dont le capitaine refuse ses services.</p>\n\n\n\n<p>Comme le navire avait d\u00e9j\u00e0 une voie d&rsquo;eau et risquait, \u00e0 mar\u00e9e montante, de se crever sur les pieux que l&rsquo;on bat en ce moment au bout de la jet\u00e9e, le patron crut prudent de laisser le canot \u00e0 la mer et convoqua ses canotiers pour huit heures du soir, la pleine mer \u00e9tant \u00e0 dix heures cinquante-six minutes.</p>\n\n\n\n<p>A neuf heures, le canot se rend \u00e0 la jet\u00e9e ouest, \u00e0 environ 100 m\u00e8tres de l\u2019ELISE. Le patron d\u00e9barque avec une partie de ses canotiers pour \u00eatre pr\u00eat, en cas d&rsquo;accident, \u00e0 lancer des lignes \u00e0 bord du navire naufrag\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>A neuf heures trente minutes, au moment o\u00f9 le navire flotte et vient buter contre l&rsquo;estacade et casse son bout, dehors, le patron&nbsp;<strong>Ficquet&nbsp;</strong>lui envoie une ligne et parvient, avec l&rsquo;aide de ses canotiers et du gardien du bout de la jet\u00e9e, \u00e0 haler l\u2019ELISE \u00e0 la partie ma\u00e7onn\u00e9e de la jet\u00e9e, o\u00f9 elle est mise en s\u00fbret\u00e9 \u00e0 l&rsquo;abri de la mer.<br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source</sup><br><sup>An</sup></span><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">nales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette danoise ELISE 3 d\u00e9cembre 1877 Equipage sauv\u00e9 Patron du canot :Antoine FicquetArmement du canot :\u00a0Chabanel &#8211;\u00a0Cogge &#8211;\u00a0Jules Pierre Louis ConqoeurAntoine Huret &#8211;\u00a0Antoine Nicolas\u00a0Labat &#8211;\u00a0Ernest MaesJean Louis Naessen-\u00a0Nauslienne &#8211;\u00a0Louis Edouard \u00a0No\u00ebdts\u00a0Jean Charles Norbert &#8211;\u00a0Smagghe Dunkerque&nbsp;: La go\u00e9lette danoise ELISE, de 141 tonneaux, se rendant d&rsquo;Horsens \u00e0 Dunkerque, vient s&rsquo;\u00e9chouer, le 3 d\u00e9cembre, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>77ELI-0026B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque sauve les marins de l&#039;Elise en 7h15\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"77ELI-0026B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque sauve les marins de l&#039;Elise en 7h15\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/\",\"name\":\"77ELI-0026B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-04T19:22:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-04T19:22:59+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque sauve les marins de l'Elise en 7h15\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"77ELI-0026B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "77ELI-0026B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque sauve les marins de l'Elise en 7h15",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "77ELI-0026B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque sauve les marins de l'Elise en 7h15",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/",
                    "name": "77ELI-0026B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-04T19:22:59+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-04T19:22:59+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque sauve les marins de l'Elise en 7h15",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "77ELI-0026B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3626"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3626"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3626/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3627,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3626/revisions/3627"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3626"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
