{
    "id": 3630,
    "date": "2021-10-04T21:53:33",
    "date_gmt": "2021-10-04T19:53:33",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3630"
    },
    "modified": "2021-11-18T10:13:54",
    "modified_gmt": "2021-11-18T09:13:54",
    "slug": "77isa-0104b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/",
    "title": {
        "rendered": "77ISA-0104B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts espagnol ISABEL DE BILBAO</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">25 novembre 1877</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron remorqueur :</strong>&nbsp;<br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Pierre Jules Charet</a><br><strong>Armement du canot :</strong><br>Henri Louis Bateman &#8211; Jean Louis Broutin<br>Fran\u00e7ois Charles Damman<br>Pierre Jean Fran\u00e7ois Degraeve<br>Henri Gustave Paul Derace &#8211; Louis Charles Kempe<br>Louis Gustave Robert Lathouwer<br>Romain Benjamin Manceau<br>Jacques Pierre Roose &#8211; </sup><br><sup>Adrien Joseph Valentin Ricquer<br><strong>Armement du Progr\u00e8s&nbsp;</strong><br><strong>Armement de l&rsquo;Industrie</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#e6d29d\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"80\" height=\"74\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 2H45</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup><strong><em>Sa Majest\u00e9&nbsp; la reine d&rsquo;Espagne &nbsp;attribue</em></strong><br><em><strong>Chevalier du M\u00e9rite naval</strong></em><br><em>Charet&nbsp;E.J.P</em><br><em><strong>&nbsp;M\u00e9daille d\u2019Or</strong></em><br><em>Charet  <em>E.J.P</em> </em><br><em><strong>M\u00e9daille d\u2019Argent</strong></em></sup><br><sup><em>Bateman H.L &#8211; &nbsp;&nbsp;Broutin J.L&nbsp;&nbsp;</em>&#8211; <em>Damman F.C. &#8211; Degraeve P.J-F &#8211;&nbsp;&nbsp;Derace H.G.P.-&nbsp;&nbsp;Kempe L. C.</em><br><em>Lathouwer L.G. R</em> &#8211; <em>&nbsp;Manceau R.B-&nbsp;&nbsp;</em><br><em>Ricquer A.J.V.</em> <em>&nbsp;&nbsp;Roose J P</em><br><strong><em>La Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s attribue</em></strong> <strong>T\u00e9moignage de satisfaction</strong><br> Bateman H.L.<br><strong>Gratification</strong><br><em>Equipage du PROGRES</em></sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp;&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Pendant la temp\u00eate du 25 novembre, le trois-m\u00e2ts espagnol ISABEL DE BILBAO, ayant un \u00e9quipage de douze hommes et un pilote belge allant de La Havane \u00e0 Anvers, d\u00e9sempar\u00e9 de son gouvernail et de son grand m\u00e2t, est signal\u00e9 vers midi quinze minutes \u00e0 environ sept milles dans le Nord de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Le vent soufflait alors avec violence du nord au nord-nord-ouest. Averti de ce sinistre par le capitaine de port, le remorqueur le PROGRES, capitaine&nbsp;<strong>Charet</strong>, sort \u00e0 une heure quinze minutes, c&rsquo;est-\u00e0-dire aussit\u00f4t qu&rsquo;il y a assez d&rsquo;eau sur la passe d&rsquo;entr\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 \u00e0 une vingtaine de&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Lettre-M/\">brasses</a> du navire qui, dans l&rsquo;intervalle \u00e9tait venu mouiller \u00e0 quatre milles dans le Nord sur l&rsquo;accore ext\u00e9rieure du Breack-Banck, le capitaine&nbsp;<strong>Charet&nbsp;</strong>recueille tout d&rsquo;abord quatre hommes de l\u2019ISABEL tomb\u00e9s \u00e0 la mer en tentant de se sauver dans une embarcation qui n&rsquo;avait pas tard\u00e9 \u00e0 chavirer.</p>\n\n\n\n<p>Deux d&rsquo;entre eux purent saisir les lignes dispos\u00e9es le long du PROGRES, les deux autres en nageant arriv\u00e8rent le long du remorqueur o\u00f9 les hommes de l&rsquo;\u00e9quipage bien amarr\u00e9s les accroch\u00e8rent et les tir\u00e8rent sur le pont.</p>\n\n\n\n<p>Neuf hommes restaient encore sur ISABEL, malgr\u00e9 une mer tr\u00e8s grosse, le capitaine&nbsp;<strong>Charet</strong>&nbsp;parvient \u00e0 approcher assez pr\u00e8s du navire pour lancer \u00e0 bord le b\u00e2ton plomb\u00e9, un des naufrag\u00e9s frappe sur la ligne de ce b\u00e2ton plomb\u00e9 un bout de cordage qu&rsquo;il avait amarr\u00e9 \u00e0 sa ceinture, se jette \u00e0 l&rsquo;eau et est hal\u00e9 ainsi \u00e0 bord du PROGRES.</p>\n\n\n\n<p>Neuf fois cette man\u0153uvre est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e et chaque fois on est assez heureux pour retirer sans accident un naufrag\u00e9. Ce sauvetage fait le plus grand honneur au capitaine&nbsp;<strong>Charet,</strong>&nbsp;qui par son sang-froid, son habilet\u00e9 de man\u0153uvre et l&#8217;emploi intelligent des moyens de sauvetage de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale dont il disposait \u00e0 pu l&rsquo;accomplir avec succ\u00e8s, gr\u00e2ce aussi au concours \u00e9nergique et d\u00e9vou\u00e9 de son \u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage \u00e9tait \u00e9galement sorti remorqu\u00e9 par l\u2019INDUSTRIE, lorsqu&rsquo;il rencontra au dehors des jet\u00e9es le PROGRES revenant au port avec l&rsquo;\u00e9quipage de ISABEL. Par suite de cette heureuse circonstance, le canot est rentr\u00e9 \u00e0 quatre heures.<br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source&nbsp;</sup></span><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><br>BNF Gallica&nbsp; Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts espagnol ISABEL DE BILBAO 25 novembre 1877 13 personnes sauv\u00e9es Patron remorqueur :&nbsp;Eug\u00e8ne Pierre Jules CharetArmement du canot :Henri Louis Bateman &#8211; Jean Louis BroutinFran\u00e7ois Charles DammanPierre Jean Fran\u00e7ois DegraeveHenri Gustave Paul Derace &#8211; Louis Charles KempeLouis Gustave Robert LathouwerRomain Benjamin ManceauJacques Pierre Roose &#8211; Adrien Joseph Valentin RicquerArmement du Progr\u00e8s&nbsp;Armement de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2515,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>77ISA-0104B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;un bateau espagnol qui vaudra r\u00e9compense par la Reine d&#039;Espagne\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"77ISA-0104B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;un bateau espagnol qui vaudra r\u00e9compense par la Reine d&#039;Espagne\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-18T09:13:54+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dargent-diademe-despagne.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"179\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dargent-diademe-despagne.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dargent-diademe-despagne.jpg\",\"width\":179,\"height\":200,\"caption\":\"D\\u00e9coration Croix d'argent diademe d'espagne\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/\",\"name\":\"77ISA-0104B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-04T19:53:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-18T09:13:54+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage d'un bateau espagnol qui vaudra r\\u00e9compense par la Reine d'Espagne\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"77ISA-0104B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "77ISA-0104B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un bateau espagnol qui vaudra r\u00e9compense par la Reine d'Espagne",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "77ISA-0104B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un bateau espagnol qui vaudra r\u00e9compense par la Reine d'Espagne",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-18T09:13:54+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 179,
                "height": 200,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dargent-diademe-despagne.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dargent-diademe-despagne.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-Croix-dargent-diademe-despagne.jpg",
                    "width": 179,
                    "height": 200,
                    "caption": "D\u00e9coration Croix d'argent diademe d'espagne"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/",
                    "name": "77ISA-0104B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-04T19:53:33+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-18T09:13:54+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un bateau espagnol qui vaudra r\u00e9compense par la Reine d'Espagne",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77isa-0104b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "77ISA-0104B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3630"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3630"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3630/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8697,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3630/revisions/8697"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2515"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3630"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
