{
    "id": 3634,
    "date": "2021-10-04T22:09:39",
    "date_gmt": "2021-10-04T20:09:39",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3634"
    },
    "modified": "2021-10-04T22:09:39",
    "modified_gmt": "2021-10-04T20:09:39",
    "slug": "77mar-0156b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/",
    "title": {
        "rendered": "77MAR-0156B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais MARIA</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">28 f\u00e9vrier\u00a01877</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><br></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron de la corvette\u00a0 :</strong>\u00a0<br>Antoine Pierre Constant Daman<br><strong>Armement\u00a0 de la corvette pilote N\u00b02\u00a0</strong><br>J<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/\">acques Joseph Bommelaer</a> &#8211;\u00a0Charles Henri Caeylers &#8211; Fran\u00e7ois Jean Cordier &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/del-0752h/\">Pierre Joseph Delugny</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fica-1075h/\">Antoine Auguste Ficquet</a>&#8211;\u00a0Gouval &#8211;\u00a0</sup><br><sup>Louis Edouard Noedts &#8211; Fr\u00e9d\u00e9ric Victor Pieters -Thomas Augustin Sion</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d3cfa3\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"80\" height=\"74\"/><figcaption>Dur\u00e9e du sauvetage 3H00</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong><sup>Le minist\u00e8re de la marine attribue</sup></strong><br><sup><strong>M\u00e9daille de 1e classe argent</strong><br>Caeylers C.H\u00a0 &#8211; Noedts\u00a0LH<br><strong>M\u00e9daille de 2e classe argent</strong><br>Ficquet A.A<br><strong>T\u00e9moignage de Satisfaction</strong><br>Deman\u00a0A.P.C.D &#8211; Sion T A &#8211; Cordier F.J &#8211; Pieters F V &#8211; Delugny P J &#8211;\u00a0</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Lettre du 2 mars 1877 du Chef du Pilotage au Commissaire de la Marine&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai l&rsquo;honneur de vous faire conna\u00eetre que l&rsquo;ai re\u00e7u aujourd&rsquo;hui un rapport du nomm\u00e9 Daman du Pilote n\u00b0 2 duquel il r\u00e9sulte que le 28 f\u00e9vrier, \u00e9tant au mouillage sur rade \u00e0 cause d&rsquo;un coup de vent qui r\u00e9gnait alors au nord-ouest.</p>\n\n\n\n<p>Il a aper\u00e7u de son bord vers 7 heures du soir un navire qui br\u00fblait des torches ; pr\u00e9voyant un navire en danger, malgr\u00e9 la grosse mer, il a vir\u00e9 ses cha\u00eenes, a appareill\u00e9 er a louvoy\u00e9 avec tous les ris dans les voiles pour se porter au secours du dit b\u00e2timent.</p>\n\n\n\n<p>Qu&rsquo;il n&rsquo;a pu s&rsquo;approcher du navire que vers 11 heures, qu&rsquo;il l&rsquo;a trouv\u00e9 \u00e9chou\u00e9 sur le Polder vers la bou\u00e9e n\u00b0 6, que dans l&rsquo;impossibilit\u00e9 de mettre son canot \u00e0 l&rsquo;eau, ou l&rsquo;accoster avec son bateau, la mer \u00e9tant furieuse, il a br\u00fbl\u00e9 plusieurs torches pour signaler sa pr\u00e9sence, que ne recevant aucune r\u00e9ponse ni par les signaux, ni par la voix, il a suppos\u00e9 que l&rsquo;\u00e9quipage avait pu se sauver \u00e0 terre et que ne pouvant rester dans les brisants expos\u00e9 \u00e0 se mettre lui-m\u00eame \u00e0 la c\u00f4te, il a fait route pour la rade o\u00f9 il a mouill\u00e9 de nouveau.</p>\n\n\n\n<p>Que vers cinq heures du matin, le ler mars, quoique le mauvais temps ne discontinuait pas, il a encore appareill\u00e9 pour visiter le b\u00e2timent.</p>\n\n\n\n<p>Qu&rsquo;en arrivant pr\u00e8s de lui, il a aper\u00e7u sur le flanc du navire qui \u00e9tait chavir\u00e9 sur un bord des signaux de d\u00e9tresse. Qu&rsquo;apr\u00e8s s&rsquo;\u00eatre approch\u00e9 autant que la mer le permettait, il a fait mettre un canot \u00e0 la mer et a envoy\u00e9 les pilotes<strong>&nbsp;Caeylers, Bommelaer</strong>, les matelots<strong>&nbsp;Ficquet, Noets et Gouval</strong>&nbsp;essayer de sauver les naufrag\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Que pendant que le canot recueillait les huit hommes de l&rsquo;\u00e9quipage, il man\u0153uvrait pour aller au devant de l&#8217;embarcation surcharg\u00e9e et menac\u00e9e d&rsquo;\u00eatre engloutie \u00e0 chaque vague. Qu&rsquo;enfin il r\u00e9ussit dans son op\u00e9ration.</p>\n\n\n\n<p>Qu&rsquo;aussit\u00f4t l&rsquo;\u00e9quipage \u00e0 bord, tous les pilotes s&#8217;empress\u00e8rent de fournir aux naufrag\u00e9s, dont deux \u00e9taient bless\u00e9s gri\u00e8vement, les effets n\u00e9cessaires pour se changer et les soins \u00e0 ces hommes qui venaient de passer sur le flanc du navire presqu&rsquo;enti\u00e8rement submerg\u00e9 une nuit si horrible et qu&rsquo;\u00e0 la mar\u00e9e du jour il est rentr\u00e9 pour les d\u00e9barquer.\u00bb&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Archives municipales de Dunkerque \u2013 Michel Dahaene \u00ab\u00a0Drames en mer<br>Journal officiel de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise<br>Archives municipales de Dunkerque o.Delille 1901 (Bommelaer J)<br>Des Corvettes et des hommes Jacques Messiaen Editions Kim Dunkerque</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais MARIA 28 f\u00e9vrier\u00a01877 8 hommes sauv\u00e9s Patron de la corvette\u00a0 :\u00a0Antoine Pierre Constant DamanArmement\u00a0 de la corvette pilote N\u00b02\u00a0Jacques Joseph Bommelaer &#8211;\u00a0Charles Henri Caeylers &#8211; Fran\u00e7ois Jean Cordier &#8211; Pierre Joseph Delugny &#8211; Antoine Auguste Ficquet&#8211;\u00a0Gouval &#8211;\u00a0Louis Edouard Noedts &#8211; Fr\u00e9d\u00e9ric Victor Pieters -Thomas Augustin Sion Le minist\u00e8re de la marine attribueM\u00e9daille [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3446,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>77MAR-0156B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes dunkerquois au secours du trois-m\u00e2ts MARIA\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"77MAR-0156B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes dunkerquois au secours du trois-m\u00e2ts MARIA\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1010\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"758\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg\",\"width\":1010,\"height\":758,\"caption\":\"Corvette Coll Alain Derenoncourt\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/\",\"name\":\"77MAR-0156B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-04T20:09:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-04T20:09:39+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les pilotes dunkerquois au secours du trois-m\\u00e2ts MARIA\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"77MAR-0156B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "77MAR-0156B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes dunkerquois au secours du trois-m\u00e2ts MARIA",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "77MAR-0156B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes dunkerquois au secours du trois-m\u00e2ts MARIA",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "og_image": [
            {
                "width": 1010,
                "height": 758,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg",
                    "width": 1010,
                    "height": 758,
                    "caption": "Corvette Coll Alain Derenoncourt"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/",
                    "name": "77MAR-0156B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-04T20:09:39+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-04T20:09:39+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes dunkerquois au secours du trois-m\u00e2ts MARIA",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "77MAR-0156B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3634"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3634"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3634/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3635,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3634/revisions/3635"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3446"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3634"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
