{
    "id": 3638,
    "date": "2021-10-04T22:23:33",
    "date_gmt": "2021-10-04T20:23:33",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3638"
    },
    "modified": "2021-10-04T22:23:33",
    "modified_gmt": "2021-10-04T20:23:33",
    "slug": "77ole-0424b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/",
    "title": {
        "rendered": "77OLE-0424B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du canot du OLE MOLLER-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 mars 1877</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 marin sauv\u00e9 6 morts</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br>Joseph Fr\u00e9d\u00e9ric Dejonghe<br><strong>Armement du canot lamaneur :\u00a0</strong><br>Couvreur &#8211; Richard &#8211;\u00a0 Pitou</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Un navire norv\u00e9gien OLE MOLLER, commandant<strong>&nbsp;Bernard Jorgensen</strong>, est arriv\u00e9 sur rade la veille au soir.</p>\n\n\n\n<p>Ce matin, un canot de 7 personnes avec le capitaine, un pilote de Calais, un pilote de Dunkerque, le matelot&nbsp; pilote&nbsp;<strong>Gonval&nbsp;</strong>et 3 hommes de l&rsquo;\u00e9quipage en venant \u00e0 terre ont chavir\u00e9 \u00e0 8H15 sur le banc du port.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine du port a envoy\u00e9 le canot lamaneur N\u00b012 se porter au secours de ces marins pendant qu&rsquo;il \u00e9tait encore temps.</p>\n\n\n\n<p>Le patron Dejonghe&nbsp;a&nbsp; aper\u00e7u&nbsp; dans les brisants de la c\u00f4te ouest un naufrag\u00e9 d\u00e9rivant, il s&rsquo;est port\u00e9 imm\u00e9diatement \u00e0 son secours avant que les brisants ne l&rsquo;aient compl\u00e8tement tu\u00e9 car il \u00e9tait sans connaissance. Il a pu le ramener \u00e0 terre o\u00f9 on lui a donn\u00e9 tous les soins voulus.</p>\n\n\n\n<p>Les hommes du canot lamaneur N\u00b012 ont fait preuve de courage en n&rsquo;h\u00e9sitant pas \u00e0 se risquer dans les brisants pour arracher une proie sur sept \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p>Le matelot pilote\u00a0<strong>Auguste Alfred Gondol</strong>\u00a0du port de Dunkerque y trouvera la mort.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Centre de la M\u00e9moire Urbaine de Dunkerque Correspondance du pilotage<br>Archives D\u00e9partementales du Nord Etat-civil de Dunkerque</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du canot du OLE MOLLER- 6 mars 1877 1 marin sauv\u00e9 6 morts Patron du canot :Joseph Fr\u00e9d\u00e9ric DejongheArmement du canot lamaneur :\u00a0Couvreur &#8211; Richard &#8211;\u00a0 Pitou Dunkerque&nbsp;: Un navire norv\u00e9gien OLE MOLLER, commandant&nbsp;Bernard Jorgensen, est arriv\u00e9 sur rade la veille au soir. Ce matin, un canot de 7 personnes avec le capitaine, un [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2061,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>77OLE-0424B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Une chaloupe chavire heureusement les lamaneurs dunkerquois sont la\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"77OLE-0424B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Une chaloupe chavire heureusement les lamaneurs dunkerquois sont la\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"510\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg\",\"width\":800,\"height\":510,\"caption\":\"Canot de sauvetage et lamaneur pr\\u00e8s de la belle inutile\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/\",\"name\":\"77OLE-0424B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-04T20:23:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-04T20:23:33+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Une chaloupe chavire heureusement les lamaneurs dunkerquois sont la\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"77OLE-0424B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "77OLE-0424B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Une chaloupe chavire heureusement les lamaneurs dunkerquois sont la",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "77OLE-0424B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Une chaloupe chavire heureusement les lamaneurs dunkerquois sont la",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 510,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-de-sauvetage-et-lamaneur-pres-de-la-belle-inutile-e1632852226257.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 510,
                    "caption": "Canot de sauvetage et lamaneur pr\u00e8s de la belle inutile"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/",
                    "name": "77OLE-0424B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-04T20:23:33+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-04T20:23:33+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Une chaloupe chavire heureusement les lamaneurs dunkerquois sont la",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/77ole-0424b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "77OLE-0424B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3638"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3638"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3638/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3639,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3638/revisions/3639"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2061"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3638"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
