{
    "id": 3640,
    "date": "2021-10-04T22:30:46",
    "date_gmt": "2021-10-04T20:30:46",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3640"
    },
    "modified": "2021-10-06T20:32:18",
    "modified_gmt": "2021-10-06T18:32:18",
    "slug": "sauvind1877",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1877"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1877 </h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">14&nbsp;personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>4 janvier</strong></p>\n\n\n\n<p>Le ma\u00eetre au cabotage&nbsp;<strong>Buttez</strong>, sauve un enfant \u00e0 Gravelines</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine M\u00e9daille de premi\u00e8re classe en argent A0953</p>\n\n\n\n<p><strong>20 f\u00e9vrier</strong></p>\n\n\n\n<p>Le cultivateur&nbsp;<strong>Auguste Armand Cousien&nbsp;</strong>sauve un homme sur la gr\u00e8ve ouest.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine &nbsp;t\u00e9moignage officiel de satisfaction 0285</p>\n\n\n\n<p><strong><u>3 mars</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>Dubreuil&nbsp;</strong>sauv\u00e9 une femme en danger de se noyer dans le port de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0951</p>\n\n\n\n<p><strong>6 mars</strong></p>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>Joseph Fr\u00e9d\u00e9ric Dejonghe</strong>&nbsp;sauve l\u2019\u00e9quipage d\u2019un canot chavir\u00e9.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine M\u00e9daille de 2e classe en argent 0286</p>\n\n\n\n<p><strong><u>19 mars</u></strong></p>\n\n\n\n<p>Le ma\u00eetre haleur<strong>&nbsp;L\u00e9cluse</strong>&nbsp; des ponts et chauss\u00e9es&nbsp; sauve un homme</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine M\u00e9daille de 2e classe en argent A0952</p>\n\n\n\n<p><strong>21 avril&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Vers 10 heures du soir, un matelot tombe dans l&rsquo;avant-port entre le quai et un navire. Attir\u00e9 par ses cris de d\u00e9tresse, le personnel des douanes,&nbsp;<strong>Servuten , Leleu, Huet, Smagghe&nbsp;</strong>ainsi que l\u2019officier de port&nbsp;<strong>Claeysens</strong>&nbsp;accourent sur le lieu de l&rsquo;accident . Le matelot&nbsp;<strong>T\u00eatu</strong>&nbsp;du bateau de p\u00eache SAINT JEAN BAPTISTE parvient \u00e0 se maintenir au-dessus de l&rsquo;eau, mais le froid l&rsquo;engourdissant il allait dispara\u00eetre, lorsque les agents lui jettent la bou\u00e9e, qu&rsquo;il place entre ses jambes. Il put enfin \u00eatre retir\u00e9 sain et sauf, avec une ligne Torres</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0287</p>\n\n\n\n<p><strong>20 mai&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Les douaniers&nbsp;<strong>Schmeidlin, Scoubry,</strong>&nbsp;aid\u00e9s par le cantonnier (p\u00e8re)&nbsp;<strong>Gontier&nbsp;</strong>et son fils sauvent par ligne Torres le matelot<strong>&nbsp;Leroux</strong>&nbsp;du bateau IMMACULEE CONCEPTION, en \u00e9tat d&rsquo;ivresse qui \u00e9tait tomb\u00e9 dans le port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0288</p>\n\n\n\n<p><strong>6 mai&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Les douaniers&nbsp;<strong>Smagghe, Savaton</strong>&nbsp;sauvent un matelot par ligne Torres</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0289</p>\n\n\n\n<p><strong>20 mai&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Le ma\u00eetre au cabotage&nbsp;<strong>Jean-Marie J\u00e9go</strong>&nbsp;sauve le marin&nbsp;<strong>Cauvin</strong>&nbsp;dans le port de dunkerque .</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Ministre de la marine m\u00e9daille de 1ere classe en argent&nbsp;0290</p>\n\n\n\n<h4>27 mai</h4>\n\n\n\n<p><strong>Jean-Marie Morice</strong>, pr\u00e9pos\u00e9 des douanes, sauve une petite fille dans le port de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Ministre de la marine M\u00e9daille de 2e classe en argent&nbsp; A0949</p>\n\n\n\n<p><strong>29 juillet</strong></p>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Decrop </strong>et le sauveteur <strong>Jacobson </strong>sauvent par ligne Torr\u00e8s le cuisinier <strong>Lane </strong>tomb\u00e9 dans le bassin de la marine \u00e0 Dunkerque, embarqu\u00e9 sur le trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien ANNA-ELISABETH</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0291</p>\n\n\n\n<p><strong>2 ao\u00fbt&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Le surveillant de drague&nbsp;<strong>C\u00e9lestin Ducrocq</strong>&nbsp;sauve deux petites filles.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0292</p>\n\n\n\n<p><strong>14 ao\u00fbt</strong></p>\n\n\n\n<p>Vers 4h45, le jeune Henri&nbsp;<strong>Len\u00e8,&nbsp;</strong>&nbsp;\u00e2g\u00e9 de 6 ans, demeurant avec ses parents rue du quartier 9, tombe dans le canal la cunette pr\u00e8s de la porte de Rosenda\u00ebl. Il en est retir\u00e9 aussit\u00f4t par le nomm\u00e9<strong>&nbsp;Louis Botaut</strong>&nbsp;, \u00e2g\u00e9 de 52 ans, qui a pu le remettre \u00e0 sa famille pr\u00e9venue de l&rsquo;accident</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0950</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">S</span></sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>ources&nbsp;</sup><br><sup>Annales du sauvetage et presse diverse</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1877 14&nbsp;personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants 4 janvier Le ma\u00eetre au cabotage&nbsp;Buttez, sauve un enfant \u00e0 Gravelines Minist\u00e8re de la Marine M\u00e9daille de premi\u00e8re classe en argent A0953 20 f\u00e9vrier Le cultivateur&nbsp;Auguste Armand Cousien&nbsp;sauve un homme sur la gr\u00e8ve ouest. Minist\u00e8re de la Marine &nbsp;t\u00e9moignage officiel de satisfaction 0285 3 mars Le matelot&nbsp;Dubreuil&nbsp;sauv\u00e9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1877 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1877\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1877 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1877\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T18:32:18+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/\",\"name\":\"SAUVIND1877 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-04T20:30:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T18:32:18+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1877\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1877\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1877 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1877",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1877 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1877",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T18:32:18+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/",
                    "name": "SAUVIND1877 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-04T20:30:46+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T18:32:18+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1877",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1877/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1877"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3640"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3640"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3640/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3920,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3640/revisions/3920"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3640"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
