{
    "id": 3662,
    "date": "2021-10-05T03:15:05",
    "date_gmt": "2021-10-05T01:15:05",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3662"
    },
    "modified": "2021-10-05T03:16:18",
    "modified_gmt": "2021-10-05T01:16:18",
    "slug": "78bon-0328b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/",
    "title": {
        "rendered": "78BON-0328B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du lougre fran\u00e7ais BON PASTEUR-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 juin 1878</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron de la corvette N\u00b03 :</strong>&nbsp;<br>Antoine Deman<br><strong>Armement du canot&nbsp; &nbsp;:&nbsp;</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/\">Bommelaere Jacques</a> &#8211;&nbsp;Henry Weus &#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/\">Charles Gossin </a>&#8211;&nbsp; Hendricksen</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"94\" height=\"87\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 4H00</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>14H00, le lougre sortait du port lorsque les vents tourn\u00e8rent brusquement. Il \u00e9choua sur la c\u00f4te ouest du chenal,&nbsp; le jusant et la grosse mer aidant.</p>\n\n\n\n<p>La corvette des pilotes N\u00b03, voyant le le lougre mettre son pavillon en berne, s&rsquo;approcha le plus possible. Ne pouvant l&rsquo;accoster \u00e0 cause de la grosse mer, le chef&nbsp;<strong>Daman&nbsp;</strong>&nbsp;demanda des volontaires pour l&rsquo;approcher en canot.&nbsp;<strong>Charles Gossin</strong>,&nbsp;<strong>Jacques Bommelaere</strong>,&nbsp;<strong>Henry Weus</strong>&nbsp;et&nbsp;<strong>Hendricksen</strong>&nbsp;se port\u00e8rent volontaires&nbsp;&nbsp;et apr\u00e8s&nbsp; maints efforts et risques de chavirage parvinrent \u00e0 recueillir l\u2019\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Les naufrag\u00e9s furent mis \u00e0 terre \u00e0 6H00 le soir.</p>\n\n\n\n<p><em>Certificat d\u00e9livr\u00e9 par le capitaine Fountes :</em></p>\n\n\n\n<p><em>Je sousssign\u00e9, Fountes, capitaine du Bon Pasteur, que le nomm\u00e9 Bommelaere Jacques pilote attach\u00e9 au port de Dunkerque s\u2019est conduit admirablement avec le canot du pilote N\u00b03 et qu\u2019il a failli chavirer en accostant mon navire. Gr\u00e2ce \u00e0 lui et aux 3 hommes qui l\u2019accompagnaient mon \u00e9quipage et moi avons \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s. C\u2019est par leur sang froid et leur \u00e9nergie que nous avons pu ensuite regagner le bateau pilote et nous mettre&nbsp;\u00e0 terre.</em></p>\n\n\n\n<p><em>En foi de quoi, je lui ai d\u00e9livr\u00e9 le pr\u00e9sent certificat dans l\u2019espoir qu\u2019il recevra la juste r\u00e9compense qu\u2019il m\u00e9rit</em>e.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source <br>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Archives de Dunkerque Centre de M\u00e9moire de l&rsquo;Agglom\u00e9ration</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du lougre fran\u00e7ais BON PASTEUR- 11 juin 1878 4 hommes sauv\u00e9s Patron de la corvette N\u00b03 :&nbsp;Antoine DemanArmement du canot&nbsp; &nbsp;:&nbsp;Bommelaere Jacques &#8211;&nbsp;Henry Weus &#8211;&nbsp;Charles Gossin &#8211;&nbsp; Hendricksen Dunkerque&nbsp;: 14H00, le lougre sortait du port lorsque les vents tourn\u00e8rent brusquement. Il \u00e9choua sur la c\u00f4te ouest du chenal,&nbsp; le jusant et la grosse mer [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1729,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>78BON-0328B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Grosse mer impossible d approcher avec la corvette les pilotes y vont en canot\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"78BON-0328B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Grosse mer impossible d approcher avec la corvette les pilotes y vont en canot\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T01:16:18+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\u00b03.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"406\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\\u00b03.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\\u00b03.jpg\",\"width\":600,\"height\":406,\"caption\":\"Corvette Pilote N\\u00b03\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/\",\"name\":\"78BON-0328B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-05T01:15:05+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T01:16:18+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Grosse mer impossible d approcher avec la corvette les pilotes y vont en canot\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"78BON-0328B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "78BON-0328B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Grosse mer impossible d approcher avec la corvette les pilotes y vont en canot",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "78BON-0328B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Grosse mer impossible d approcher avec la corvette les pilotes y vont en canot",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-05T01:16:18+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 600,
                "height": 406,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\u00b03.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\u00b03.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\u00b03.jpg",
                    "width": 600,
                    "height": 406,
                    "caption": "Corvette Pilote N\u00b03"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/",
                    "name": "78BON-0328B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-05T01:15:05+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-05T01:16:18+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Grosse mer impossible d approcher avec la corvette les pilotes y vont en canot",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bon-0328b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "78BON-0328B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3662"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3662"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3662/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3665,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3662/revisions/3665"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1729"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3662"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
