{
    "id": 3666,
    "date": "2021-10-05T03:23:27",
    "date_gmt": "2021-10-05T01:23:27",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3666"
    },
    "modified": "2021-11-07T13:04:29",
    "modified_gmt": "2021-11-07T12:04:29",
    "slug": "78bre-0330b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/",
    "title": {
        "rendered": "78BRE-0330B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien BREEDALICK</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">25 janvier 1878</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><strong>Patron canot\u00a0 :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/FICA-1075H/\"><sup>Antoine Ficquet</sup></a><br><sup><strong>Sous-patron :</strong><br>Antoine Nicolas Labat<br><strong>Armement Nouveau Dunkerque :</strong><br>Chabanel &#8211; Conqoeur &#8211; Langhette -Lefevre</sup><br><sup>L\u00e9glise &#8211; Maes &#8211; Nauslienne -Jean Charles Norbert &#8211; Jean Rots &#8211; Smagghe<br><strong>Patron du remorqueur\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Charet</a><br><strong>Armement du Progr\u00e8s</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"94\" height=\"87\"/><figcaption>Dur\u00e9e de la sortie 2H30</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\"></a></p>\n\n\n\n<p><br>Dunkerque&nbsp;:</p>\n</div></div>\n\n\n\n<p>Vers deux heures du soir un avis de Gravelines annonce que le trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien BREEDALICK mouill\u00e9 depuis trois jours \u00e0 l&rsquo;Est du feu flottant DYCK casse ses cha\u00eenes et se dirige sur le port en demandant du secours et un pilote.</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tant trop mauvaise pour permettre \u00e0 une embarcation de pilote d&rsquo;atteindre le navire en d\u00e9tresse le capitaine du port prescrit le lancement du canot de sauvetage qui, \u00e0 trois heures, d\u00e9hala \u00e0 la bouline jusqu&rsquo;\u00e0 l&rsquo;\u00e9cluse de chasse o\u00f9 il s&rsquo;amarre attendant le remorqueur.</p>\n\n\n\n<p>A quatre heures le PROGRES capitaine&nbsp;<strong>Charet</strong>&nbsp;prend le canot \u00e0 la remorque, mais sur le banc du port la mer est si grosse que dans un coup de tangage la remorque casse ce qui oblige le canot \u00e0 rentrer dans le chenal, le PROGRES continue sa route atteint le BREEDALICK mais ne pouvant le remorquer en raison du temps il se tient devant lui pour le piloter jusque dans le chenal o\u00f9 les deux pilotes&nbsp;<strong>Lef\u00e8vre</strong>&nbsp;et&nbsp;<strong>Rotz</strong>&nbsp;qui \u00e9taient \u00e0 bord du canot de sauvetage montent \u00e0 bord du navire norv\u00e9gien.</p>\n\n\n\n<p>Le canot rentre alors et est remis\u00e9 \u00e0 cinq heures trente minutes.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source</sup><br><sup>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien BREEDALICK 25 janvier 1878 Equipage sauv\u00e9 Patron canot\u00a0 :Antoine FicquetSous-patron :Antoine Nicolas LabatArmement Nouveau Dunkerque :Chabanel &#8211; Conqoeur &#8211; Langhette -LefevreL\u00e9glise &#8211; Maes &#8211; Nauslienne -Jean Charles Norbert &#8211; Jean Rots &#8211; SmagghePatron du remorqueur\u00a0:Eug\u00e8ne CharetArmement du Progr\u00e8s Dunkerque&nbsp;: Vers deux heures du soir un avis de Gravelines annonce que le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2716,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>78BRE-0330B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot et un remorqueur au secours du Breedalick\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"78BRE-0330B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot et un remorqueur au secours du Breedalick\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-07T12:04:29+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"567\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg\",\"width\":900,\"height\":567,\"caption\":\"Remorqueur Progr\\u00e8s\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/\",\"name\":\"78BRE-0330B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-05T01:23:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-07T12:04:29+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot et un remorqueur au secours du Breedalick\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"78BRE-0330B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "78BRE-0330B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot et un remorqueur au secours du Breedalick",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "78BRE-0330B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot et un remorqueur au secours du Breedalick",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-07T12:04:29+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 900,
                "height": 567,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg",
                    "width": 900,
                    "height": 567,
                    "caption": "Remorqueur Progr\u00e8s"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/",
                    "name": "78BRE-0330B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-05T01:23:27+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-07T12:04:29+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot et un remorqueur au secours du Breedalick",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78bre-0330b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "78BRE-0330B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3666"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3666"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3666/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8250,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3666/revisions/8250"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2716"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3666"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
