{
    "id": 3699,
    "date": "2021-10-05T11:34:12",
    "date_gmt": "2021-10-05T09:34:12",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3699"
    },
    "modified": "2021-10-05T11:34:13",
    "modified_gmt": "2021-10-05T09:34:13",
    "slug": "78jan-0106b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/",
    "title": {
        "rendered": "78JAN-0106B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts JANET FORBES</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">5 novembre 1878</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>atron du canot\u00a0:</strong><br>Charles Jean Ernest Lef\u00e8bvre<br><strong>Sous-patron\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/JEA-1488H/\">Jacques Fran\u00e7ois Jannekeyn</a></sup><br><sup><strong>Armement Canot Nouveau Dunkerque:</strong><br>Charles Joseph Baude &#8211;\u00a0Louis Jean D\u00e9sir\u00e9 Bollengyer-<br>Jean Jacques Edouard Claeyssen &#8211;\u00a0\u00a0Armand Fran\u00e7ois Costard<br>J\u00e9rome Gustave Cornil Deuwel &#8211;\u00a0Louis Jean Demester<br>Jean Charles Norbert &#8211; Emile Hippolyte Maryn<br>Engilbert Jean Siven &#8211;\u00a0Antoine Tanneron<br><strong>Patron du remorqueur\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Jules Pierre Charet</a><br><strong>Armement du remorqueur Progr\u00e8s\u00a0</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:40%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#d8c389\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong><em><sup>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des </sup></em></strong><sup><strong><em>Naufrag\u00e9s</em></strong><br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Argent</strong><br><em>Lefebvre C.J.E.</em></sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le 5 novembre le trois-m\u00e2ts JANET FORBES, capitaine Karre, en sortant du port s&rsquo;est \u00e9chou\u00e9 sur l\u2019Estran \u00e0 environ 180 m\u00e8tres du bout de la jet\u00e9e Ouest.</p>\n\n\n\n<p>Le vent \u00e9tait \u00e0 l&rsquo;Est, forte brise, la mer tr\u00e8s grosse. Le navire fatiguait beaucoup et l&rsquo;\u00e9quipage pouvait courir de grands dangers. Lefevre fait lancer le canot de sauvetage et apr\u00e8s bien des efforts (la mer couvrant le canot plusieurs fois) il a pu accoster le navire sous le vent.</p>\n\n\n\n<p>Il a offert ses services au capitaine qui les a accept\u00e9s. Deux fois le canot a manqu\u00e9 d&rsquo;\u00eatre \u00e9cras\u00e9 par la lame de fond qui le pr\u00e9cipitait sur la coque du navire. Le capitaine s&rsquo;est embarqu\u00e9 avec beaucoup de peine en se laissant affaler sur le va-et-vient luttant contre une mer affreuse et le courant contraire.</p>\n\n\n\n<p>On a pu regagner le port et d\u00e9barquer le capitaine.</p>\n\n\n\n<p>La mer ayant baiss\u00e9 rapidement et le JANET FORBES n&rsquo;ayant pas tard\u00e9 \u00e0 poser droit sur sa quille l&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tait rest\u00e9 \u00e0 bord pour carguer les voiles. Le capitaine \u00e9tait descendu \u00e0 terre avec le canot de sauvetage pour organiser le renflouement qui a eu lieu \u00e0 la mar\u00e9e suivante.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts JANET FORBES 5 novembre 1878 Equipage sauv\u00e9 Patron du canot\u00a0:Charles Jean Ernest Lef\u00e8bvreSous-patron\u00a0:Jacques Fran\u00e7ois JannekeynArmement Canot Nouveau Dunkerque:Charles Joseph Baude &#8211;\u00a0Louis Jean D\u00e9sir\u00e9 Bollengyer-Jean Jacques Edouard Claeyssen &#8211;\u00a0\u00a0Armand Fran\u00e7ois CostardJ\u00e9rome Gustave Cornil Deuwel &#8211;\u00a0Louis Jean DemesterJean Charles Norbert &#8211; Emile Hippolyte MarynEngilbert Jean Siven &#8211;\u00a0Antoine TanneronPatron du remorqueur\u00a0:Eug\u00e8ne Jules Pierre CharetArmement du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>78JAN-0106B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le Janet-Forbes sauv\u00e9 par le canot et un remorqueur dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"78JAN-0106B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le Janet-Forbes sauv\u00e9 par le canot et un remorqueur dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T09:34:13+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/\",\"name\":\"78JAN-0106B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-05T09:34:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T09:34:13+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le Janet-Forbes sauv\\u00e9 par le canot et un remorqueur dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"78JAN-0106B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "78JAN-0106B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le Janet-Forbes sauv\u00e9 par le canot et un remorqueur dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "78JAN-0106B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le Janet-Forbes sauv\u00e9 par le canot et un remorqueur dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-05T09:34:13+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/",
                    "name": "78JAN-0106B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-05T09:34:12+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-05T09:34:13+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le Janet-Forbes sauv\u00e9 par le canot et un remorqueur dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78jan-0106b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "78JAN-0106B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3699"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3699"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3699/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3700,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3699/revisions/3700"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3699"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
