{
    "id": 3704,
    "date": "2021-10-05T21:05:02",
    "date_gmt": "2021-10-05T19:05:02",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3704"
    },
    "modified": "2021-10-05T21:05:03",
    "modified_gmt": "2021-10-05T19:05:03",
    "slug": "78kep-0132b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/",
    "title": {
        "rendered": "78KEP-0132B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du brick-go\u00e9lette su\u00e9dois KEPLER-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 novembre 1878</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9 &#8211;&nbsp;1 sauveteur d\u00e9c\u00e9d\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>atron du canot\u00a0:\u00a0</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/GOS-1261H/\">Charles Alexis Gossin</a><br><strong>Sous patron :</strong><br>Pierre Emile Marquette<br><strong>Armement du canot\u00a0 :</strong>\u00a0</sup><br><sup>Charles Joseph Baude &#8211; Louis Jean D\u00e9sir\u00e9 Bollangyer</sup><br><sup>Jean Jacques Edouard\u00a0 Clayssen &#8211;  </sup><br><sup>Armand Fran\u00e7ois Jules Costard &#8211;</sup><br><sup>J\u00e9rome Gustave Cornil Deuwel &#8211; Louis Jean Demester</sup><br><sup>Edouard L\u00e9on Flamein &#8211;\u00a0Auguste Pierre Huret &#8211;<br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/JEA-1488H/\">Jacques Fran\u00e7ois Jannekeyn</a>\u00a0&#8211; Antoine</sup> <sup>Nicolas Labat &#8211;<br>Emile Maryn &#8211; Sioen &#8211;\u00a0Henri Jean Eugene Weus</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#ebd7a0\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong><sup>G</sup></strong><sup><strong>ouvernement Su\u00e9dois</strong><br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;or</strong><br><em>C. Gossin</em><br><strong>Lettre de remerciements</strong><br><em>Equipage du canot</em><br><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>M\u00e9daille\u00a0 Argent 2\u00b0 </strong><br><em>Gossin\u00a0 \u00a0C.A.</em><br><strong>M\u00e9daille de Bronze</strong><br><em>Baude\u00a0 &#8211; C.J. Bollengyer\u00a0 &#8211;\u00a0 J.J.E\u00a0Claeyssen\u00a0 &#8211;</em></sup><br><sup><em>A.F.J Costard\u00a0&#8211; Armand Fran\u00e7ois Jules\u00a0-J.L.Demester\u00a0 J.G.C\u00a0Deuwel\u00a0-E.L Flamein\u00a0&#8211; \u00a0A.P.Huret\u00a0 </em></sup><br><sup><em>\u00a0J.F Jannekeyn\u00a0 -A.N Labat\u00a0</em></sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>A 3h30 le brick-go\u00e9lette su\u00e9dois KEPLER est signal\u00e9 par le s\u00e9maphore en d\u00e9tresse dans la passe de Zuydcoote.</p>\n\n\n\n<p>Cet avis est imm\u00e9diatement communiqu\u00e9 par M.\u00a0<strong>Berteloot</strong>, tr\u00e9sorier du Comit\u00e9, au pilote <strong>Gossin</strong>, patron du canot, qui rallie ses hommes.</p>\n\n\n\n<p>Le canot qui avait \u00e9t\u00e9 remis\u00e9 \u00e0 3 heures est relanc\u00e9 de nouveau et \u00e0 4 heures 30 il doublait les jet\u00e9es et faisait route \u00e0 la voile et \u00e0 l&rsquo;aviron mais le jusant qui se faisait sentir retardait la marche de l&#8217;embarcation, la nuit venait, le temps \u00e9tait couvert..</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s avoir louvoy\u00e9 dans la passe de Zuydcoote sans rien rencontrer, le patron <strong>Gossin </strong>voyant ses hommes mouill\u00e9s et transis de froid, l&rsquo;un d&rsquo;eux le nomm\u00e9 <strong>Deuwel</strong> s&rsquo;\u00e9tant \u00e9vanoui vers 11h00, se d\u00e9cide \u00e0 faire route pour Nieuport afin de mettre cet homme \u00e0 terre et de le faire soigner.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 \u00e0 Nieuport \u00e0 1h30 du matin il repart \u00e0 3 heures apr\u00e8s avoir fait r\u00e9conforter ses canotiers ; apr\u00e8s avoir louvoy\u00e9 avec le jusant, le patron&nbsp;<strong>Gossin&nbsp;</strong>aper\u00e7ut enfin au petit jour le KEPLER mouill\u00e9 dans la passe sur l&rsquo;accore de Hills Bank et ayant toujours son pavillon en berne.</p>\n\n\n\n<p>Le canot accoste le navire et des offres de service sont faites au capitaine qui refuse tout d&rsquo;abord, mais comme KEPLER \u00e9tait d\u00e9sempar\u00e9 d&rsquo;une grande partie de ses voiles et de ses cha\u00eenes et que l&rsquo;\u00e9quipage avait d\u00e9j\u00e0 dispos\u00e9 les sacs pour s&#8217;embarquer dans le canot de sauvetage, le capitaine demanda s&rsquo;il pourrait \u00eatre conduit \u00e0 Ostende et \u00e0 quel prix.</p>\n\n\n\n<p>Le patron&nbsp;<strong>Gossin&nbsp;</strong>lui dit que le but de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage \u00e9tait de porter aide et secours aux marins et qu&rsquo;il ne pouvait lui demander aucune r\u00e9tribution. Puis ayant mis 6 hommes \u00e0 bord il a appareill\u00e9 et fait route pour Ostende o\u00f9 il est entr\u00e9 \u00e0 11 heures 30 du matin sans le secours du pilotage.</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur le PROGRES de Dunkerque que le Comit\u00e9 avait envoy\u00e9 \u00e0 la recherche du canot de sauvetage est arriv\u00e9 \u00e0 Ostende \u00e0 midi 30, il a pris le canot \u00e0 la remorque et l&rsquo;a ramen\u00e9 \u00e0 Dunkerque o\u00f9 il a mouill\u00e9 \u00e0 6 heures 30 du soir.</p>\n\n\n\n<p>Nos hommes ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 Ostende l&rsquo;objet de la plus vive sollicitude de la part de M. de Pina Consul de France qui leur a avanc\u00e9 l&rsquo;argent n\u00e9cessaire pour qu&rsquo;ils puissent se restaurer apr\u00e8s la p\u00e9nible navigation qu&rsquo;ils venaient de faire et nous sommes tr\u00e8s reconnaissants \u00e0 M. de Pina de sa bienveillante sympathie.</p>\n\n\n\n<p>La conduite du patron&nbsp;<strong>Gossin&nbsp;</strong>dans cette circonstance est digne des plus grands \u00e9loges, il a \u00e9t\u00e9 du reste admirablement second\u00e9 par son \u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p><em>Lettre officielle de M. le Ministre de Su\u00e8de et de Norv\u00e8ge \u00e0 Paris informant qu&rsquo;il a port\u00e9 \u00e0 la connaissance de son gouvernement le d\u00e9vouement des canotiers de Dunkerque en op\u00e9rant le sauvetage de la go\u00e9lette su\u00e9doise le Kepler.&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le canotier&nbsp;<strong>Louis Jean D\u00e9sir\u00e9 Bollangyer</strong>&nbsp;d\u00e9c\u00e8dera quelque jours apr\u00e8s des suites de ce sauvetage (Le grand Echo du Nord de la France)</em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source <br>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Le Grand Echo du Nord de la France</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du brick-go\u00e9lette su\u00e9dois KEPLER- 9 novembre 1878 Equipage sauv\u00e9 &#8211;&nbsp;1 sauveteur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 Patron du canot\u00a0:\u00a0Charles Alexis GossinSous patron :Pierre Emile MarquetteArmement du canot\u00a0 :\u00a0Charles Joseph Baude &#8211; Louis Jean D\u00e9sir\u00e9 BollangyerJean Jacques Edouard\u00a0 Clayssen &#8211; Armand Fran\u00e7ois Jules Costard &#8211;J\u00e9rome Gustave Cornil Deuwel &#8211; Louis Jean DemesterEdouard L\u00e9on Flamein &#8211;\u00a0Auguste Pierre Huret &#8211;Jacques Fran\u00e7ois [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1455,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>78KEP-0132B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Kepler bateau Su\u00e9dois sauv\u00e9 par le canot de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"78KEP-0132B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Kepler bateau Su\u00e9dois sauv\u00e9 par le canot de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T19:05:03+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"374\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"477\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png\",\"width\":374,\"height\":477},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/\",\"name\":\"78KEP-0132B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-05T19:05:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T19:05:03+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le Kepler bateau Su\\u00e9dois sauv\\u00e9 par le canot de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"78KEP-0132B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "78KEP-0132B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Kepler bateau Su\u00e9dois sauv\u00e9 par le canot de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "78KEP-0132B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Kepler bateau Su\u00e9dois sauv\u00e9 par le canot de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-05T19:05:03+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 374,
                "height": 477,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-buste.png",
                    "width": 374,
                    "height": 477
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/",
                    "name": "78KEP-0132B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-05T19:05:02+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-05T19:05:03+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Kepler bateau Su\u00e9dois sauv\u00e9 par le canot de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/78kep-0132b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "78KEP-0132B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3704"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3704"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3704/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3709,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3704/revisions/3709"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1455"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3704"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
