{
    "id": 3712,
    "date": "2021-10-05T21:30:15",
    "date_gmt": "2021-10-05T19:30:15",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=3712"
    },
    "modified": "2021-10-06T20:32:47",
    "modified_gmt": "2021-10-06T18:32:47",
    "slug": "sauvind-1878",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1878"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">&nbsp;Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1878</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">29&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont 11 enfants</h2>\n\n\n\n<p><strong>4 janvier&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Les douaniers&nbsp;<strong>Molin</strong>&nbsp;et Briche sauvent,&nbsp;<strong>Louis Masson</strong>&nbsp;second du navire le PAUL de Gravelines tomb\u00e9 accidentellement \u00e0 l&rsquo;eau dans le bassin du Commerce \u00e0 10 heures du soir.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec une ligne Torres</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>0297</em></p>\n\n\n\n<p><strong>20 janvier</strong></p>\n\n\n\n<p>Le douanier&nbsp;<strong>Groult</strong>&nbsp;sauve le jeune&nbsp;<strong>Clou</strong>, 14 ans de Dunkerque tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau dans le bassin du Commerce \u00e0&nbsp; quatre heures du soir en cherchant \u00e0 embarquer sur un bateau \u00e0 vapeur.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec une ligneTorres</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>0298</em></p>\n\n\n\n<p><strong>15 f\u00e9vrier</strong></p>\n\n\n\n<p>Le douanier&nbsp;<strong>Jouvet&nbsp;</strong>sauve, par ligne Torres deux ouvriers de Dunkerque voulant d\u00e9barquer sur le quai et qui tombent l&rsquo;un apr\u00e8s l&rsquo;autre dans le bassin du Commerce.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0299</p>\n\n\n\n<p>20 f\u00e9vrier</p>\n\n\n\n<p>Auguste Coursier, cultivateur, sauve un homme sur la gr\u00e8ve ouest de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> T\u00e9moignage officiel de satisfaction Minist\u00e8re de la Marine <br>journal L\u2019Autorit\u00e9 A00965</p>\n\n\n\n<p>27&nbsp; f\u00e9vrier</p>\n\n\n\n<p>Mercredi matin, un&nbsp; jeune homme de 14 ans Charles Dubart, est tomb\u00e9 dans le bassin de commerce. Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric Damman, travailleur de vin, se jette \u00e0 l&rsquo;eau et rep\u00eache l\u2019involontaire baigneur hors saison. On s&rsquo;interroge sur la pr\u00e9sence du gar\u00e7onnet un mercredi alors qu&rsquo;il aurait d\u00fb se trouver en classe ou tout au moins repasser ses le\u00e7ons au logis, ruelle du bois num\u00e9ro 5.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">journal L\u2019Autorit\u00e9 du 2/3/1878 A0954</p>\n\n\n\n<p>4 avril</p>\n\n\n\n<p>Un marin de LA ROSE, navire du quartier en partance pour l&rsquo;Islande, s&rsquo;est laiss\u00e9 tomber dans le bassin en regagnant le bord. Louis Courtel a \u00e9t\u00e9 nettement rep\u00each\u00e9 par son fr\u00e8re Pierre.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Journal L\u2019Autorit\u00e9 &nbsp;du 4/4/1878 A0955</p>\n\n\n\n<p><strong>21 avril</strong></p>\n\n\n\n<p>Les douaniers&nbsp;<strong>Lefebvre&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Pilon&nbsp;</strong>sauvent ,avec une ligne Brunel et Torres, pour l&rsquo;en retirer le matelot&nbsp;<strong>Paulin&nbsp;</strong>du trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais METEORE tomb\u00e9 dans le bassin du Commerce en cherchant \u00e0 regagner son bord .</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0300</p>\n\n\n\n<p><strong>mai&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Les douaniers&nbsp;<strong>Savaton&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Smaggghe&nbsp;</strong>sauvent&nbsp; un matelot</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec une ligne Torres</em></p>\n\n\n\n<p><em>0301</em></p>\n\n\n\n<p><strong>6 juin</strong></p>\n\n\n\n<p>Le receveur d&rsquo;octroi,&nbsp;<strong>Edouard Grenon</strong>, porte secours \u00e0 un enfant tomb\u00e9 dans les foss\u00e9s de la citadelle.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine &#8211;  m\u00e9daille d&rsquo;argent de 2e classe&nbsp;&nbsp;0980</p>\n\n\n\n<p><strong>24 juin&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Le matelot&nbsp;<strong>Guillaume Briand</strong>&nbsp;sauve un enfant dans l\u2019avant port.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine T\u00e9moignage officiel de satisfaction 0302</p>\n\n\n\n<p>6 juillet</p>\n\n\n\n<p>Samedi, en matin\u00e9e, Le jeune&nbsp; Charles Louis Fran\u00e7ois Nog\u00e9, \u00e2g\u00e9 de 4 ans, tombe accidentellement dans le bassin du commerce. Il en est retir\u00e9 par monsieur Quaeghebeur Auguste, journalier demeurant \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>15 juillet</p>\n\n\n\n<p>Charles Agnieray, garde maritime, sauve un jeune homme sur la c\u00f4te de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">journal L\u2019Autorit\u00e9 &nbsp;12/11/1878 <br>T\u00e9moignage officiel de satisfaction Minist\u00e8re de la Marine. A0966</p>\n\n\n\n<p>23 juillet</p>\n\n\n\n<p>La jeune bateli\u00e8re nomm\u00e9e F\u00e9licit\u00e9 Queva, \u00e9pouse Coopin, tombe mardi de sa b\u00e9landre dans le canal de Mardyck&nbsp;. Un voisin d&rsquo;amarrage, Didier Fasquel&nbsp; \u00e2g\u00e9 de 22 ans, se jette \u00e0 l&rsquo;eau et la retire saine et sauve</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 &nbsp;25/7/1878 a0957</p>\n\n\n\n<p>27 juillet</p>\n\n\n\n<p>Louis Ryssen \u00e2g\u00e9 de 2 ans, jouait avec d&rsquo;autres gamins sur le bord du canal qui passe \u00e0 l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 de la rue Royale. L\u2019endroit&nbsp; est d\u00e9pourvu de cha\u00eenes et de parapets, l&rsquo;enfant roule au bas du talus et tombe \u00e0 l&rsquo;eau. il se serait noy\u00e9 si Auguste Denys, cabaretier du voisinage . ne le retirait \u00e0 temps et le &nbsp;rendait \u00e0 ses parents</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 &nbsp;27/7/1878 a0958</p>\n\n\n\n<p>1er Ao\u00fbt</p>\n\n\n\n<p>Un &nbsp;enfant de 10 ans, nomm\u00e9 Bossu,&nbsp; se laisse choir dans le canal de Furnes. Un passant, Jules Vanderiele ,&nbsp; se jette \u00e0 la nage et le retire \u00e0 temps.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0967</p>\n\n\n\n<p>2 ao\u00fbt</p>\n\n\n\n<p>un sauvetage \u00e0 peu pr\u00e8s identique, s&rsquo;op\u00e8re dans la cunette. Un bon bain qu&rsquo;une passion pr\u00e9coce, celle de la p\u00eache \u00e0 la ligne, avait conduit sur ses bords et m\u00eame au-del\u00e0 un p\u00eacheur qui &nbsp;tomba dans l&rsquo;eau. monsieur Letourneur qui n&rsquo;en est pas \u00e0 son coup d&rsquo;essai le sauva de ce p\u00e9ril.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 le&nbsp; 03 /8/1878 A0959</p>\n\n\n\n<p>4 ao\u00fbt</p>\n\n\n\n<p>Mercredi matin, 2 ouvriers peintres, J\u00e9r\u00f4me Mouroux et Achille Louvoet, travaillait sous le pont de l&rsquo;\u00e9cluse ouest lorsque l&rsquo;\u00e9chafaudage se rompit. Tous 2 sont tomb\u00e9s \u00e0 l&rsquo;eau.&nbsp; Achille Louvoet&nbsp; a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 de l\u2019eau&nbsp; par monsieur Goetghebeur, chef \u00e9clusier,&nbsp; au moyen d&rsquo;une gaffe. J\u00e9r\u00f4me Mouroux a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par un jeune homme de 19 ans, Ernest Domay, qui dirigea prestement son canot du c\u00f4t\u00e9 de la chute et puis ainsi recueillir les 2 aquarellistes en danger.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 &nbsp;du 8/8/1878 &nbsp;a0960</p>\n\n\n\n<p>1er septembre</p>\n\n\n\n<p>Vers 5h du soir, le nomm\u00e9 Obert Charles, 32 ans journalier, demeurant rue Caumartin au num\u00e9ro un, natif de Bergues, se jette volontairement dans le canal de jonction pr\u00e8s du pont Royal. Le marin Louis Kindt \u00e2g\u00e9 de 24 ans, n\u2019a pu retirer qu&rsquo;un cadavre.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 &nbsp;du jeudi 5/9/1878 a0961</p>\n\n\n\n<p><strong>2 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Le patron p\u00eacheur&nbsp;<strong>Fran\u00e7ois D\u00e9sir\u00e9 Huysman</strong>&nbsp; * sauve&nbsp;le jeune Dewost, \u00e2g\u00e9 de 8 ans, demeurant avec ses parents quai du Leughenaer, tombe accidentellement dans l&rsquo;avant-port. . L&rsquo;enfant n&rsquo;a eu aucun mal et a \u00e9t\u00e9 remis imm\u00e9diatement \u00e0 ses parents.</p>\n\n\n\n<p>*lamaneur selon l&rsquo;Autorit\u00e9</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">L\u2019Autorit\u00e9 &nbsp;du jeudi 5/9/1878<br>Minist\u00e8re de la Marine-t\u00e9moignage officiel de satisfaction&nbsp; 0303</p>\n\n\n\n<p><strong>12 septembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Auguste Lecomte</strong> et le second du DUNKERQUOIS <strong>Constant Jansone</strong> sauvent <strong>Jansen </strong>matelot du navire allemand FRITZ REUTER tomb\u00e9 accidentellement \u00e0 l&rsquo;eau dans le bassin du Commerce.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec une ligneTorres</em></p>\n\n\n\n<p>14 septembre</p>\n\n\n\n<p>Vers 5h du soir, le sieur Raymond Duval, \u00e2g\u00e9 de 9 ans, demeurant rue Saint Gilles num\u00e9ro 17, jouait avec ses camarades quand il perdit l&rsquo;\u00e9quilibre et tomba \u00e0 l&rsquo;eau. Au cri pouss\u00e9 par ses camarades, Charles Seguin, \u00e2g\u00e9 de 39 ans, cabaretier, 16 rue du quai, les ayant entendus s&rsquo;est port\u00e9 \u00e0 son secours en le hissant par les cheveux au moment o\u00f9 il allait dispara\u00eetre.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A.0964</p>\n\n\n\n<p>17&nbsp; septembre</p>\n\n\n\n<p>Vers 3h du soir, le sieur Dewulf, Polydore Vincent, \u00e2g\u00e9 de 27 ans, commissionnaire de port, demeurant au num\u00e9ro 7 du petit jardin, se promenant sur le quai de la cale des&nbsp; p\u00eacheurs, butte dans une amarre&nbsp; de bateau de p\u00eache et tombe \u00e0 l\u2019eau. Il est sauv\u00e9 par monsieur Daems, Diom\u00e8de, demeurant rue Saint-Jean, qui lui a tendu une gaffe, puis l&rsquo;a hiss\u00e9 \u00e0 bord du quai, en lui jetant une corde.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>journal L\u2019Autorit\u00e9 &nbsp;du 17/9/1878 a0963</em></p>\n\n\n\n<p><em>0304</em></p>\n\n\n\n<p><strong>5 octobre</strong></p>\n\n\n\n<p>Le novice&nbsp;<strong>Cl\u00e9ment Louis Huret&nbsp;</strong>sauve un enfant tomb\u00e9 dans le port</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine &#8211;&nbsp;t\u00e9moignage officiel de satisfaction 0305</p>\n\n\n\n<p><strong>20 octobre&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Le douanier&nbsp;<strong>Gettinger&nbsp;</strong>et le surveillant au gaz&nbsp;<strong>Hauscoth&nbsp;</strong>sauvent le matelot&nbsp;<strong>Georges Vilcen</strong>&nbsp;du navire norv\u00e9gien LOUVAIN en voulant rentrer \u00e0 son bord vers 7 heures du soir tombe dans le bassin du Commerce. T\u00e9moin de l&rsquo;accident le pr\u00e9pos\u00e9 jugeant impossible en raison de l&rsquo;obscurit\u00e9 d&rsquo;envoyer utilement le flotteur de la ligne Brunel dont il \u00e9tait porteur se servit un grappin et r\u00e9ussit \u00e0 accrocher par ses v\u00eatements et \u00e0 l&rsquo;attirer \u00e0 lui.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0306</p>\n\n\n\n<p><strong>21 octobre</strong></p>\n\n\n\n<p>Jean-Baptiste Lepr\u00eatre, patron p\u00eacheur , sauve un homme au large de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine-m\u00e9daille de 1e classe en argent&nbsp; 0305</p>\n\n\n\n<p><strong>20 novembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Les douaniers&nbsp;<strong>Barra, Chevalier, Darcourt&nbsp;</strong>et le sauveteur&nbsp;<strong>Follet&nbsp;</strong>sauvent , vers 10 heures du soir le matelot&nbsp;<strong>Raymond&nbsp;</strong>du navire fran\u00e7ais JEAN qui, en \u00e9tat d&rsquo;ivresse en longeant le quai tombe dans le bassin du Commerce mais qui peut se soutenir avec une amarre qu&rsquo;il trouve sous sa main.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec une ligneTorres&nbsp;</em> <em>0307</em></p>\n\n\n\n<p><strong>3 d\u00e9cembre&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">Le douanier&nbsp;<strong>Pignard&nbsp;</strong>sauve, vers 9 heures 30 du mati, l\u2019ouvrier haleur&nbsp;<strong>Petitpas</strong>&nbsp;employ\u00e9 au d\u00e9chargement de bois du navire WISKTRONE tomb\u00e9 accidentellement \u00e0 l&rsquo;eau entre le navire et le quai.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;<br>S<em>auvetage op\u00e9r\u00e9 avec une ligne Torres</em> <em>0308</em></p>\n\n\n\n<p><strong>24 d\u00e9cembre</strong></p>\n\n\n\n<p>Le matelot<strong>&nbsp;Ernest Victor Auguste Eeckeman</strong>&nbsp;sauve un mousse tomb\u00e9 dans le port</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine- t\u00e9moignage officiel de satisfaction&nbsp; 0309</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources&nbsp;<br>Annales du sauvetage et presse diverse</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>&nbsp;Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1878 29&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont 11 enfants 4 janvier&nbsp; Les douaniers&nbsp;Molin&nbsp;et Briche sauvent,&nbsp;Louis Masson&nbsp;second du navire le PAUL de Gravelines tomb\u00e9 accidentellement \u00e0 l&rsquo;eau dans le bassin du Commerce \u00e0 10 heures du soir. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec une ligne Torres 0297 20 janvier Le douanier&nbsp;Groult&nbsp;sauve le jeune&nbsp;Clou, 14 ans de Dunkerque tomb\u00e9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2124,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1878 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1878\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1878 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1878\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-06T18:32:47+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"537\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg\",\"width\":537,\"height\":320},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/\",\"name\":\"SAUVIND1878 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-05T19:30:15+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-06T18:32:47+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\\u00e9alis\\u00e9s en 1878\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1878\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1878 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1878",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1878 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1878",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-06T18:32:47+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 537,
                "height": 320,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg",
                    "width": 537,
                    "height": 320
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/",
                    "name": "SAUVIND1878 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-05T19:30:15+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-06T18:32:47+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* Liste des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s en 1878",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind-1878/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1878"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3712"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=3712"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3712/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 3906,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/3712/revisions/3906"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2124"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=3712"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
