{
    "id": 4104,
    "date": "2021-10-08T00:11:16",
    "date_gmt": "2021-10-07T22:11:16",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4104"
    },
    "modified": "2021-11-17T10:58:22",
    "modified_gmt": "2021-11-17T09:58:22",
    "slug": "art-et-sauvetage",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/",
    "title": {
        "rendered": "Art et sauvetage"
    },
    "content": {
        "rendered": "\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"4104\" class=\"elementor elementor-4104\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-43d16a3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"43d16a3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7129cad\" data-id=\"7129cad\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-95cd6b4 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"95cd6b4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">ART ET SAUVETAGE\n<br><h4 style=\"font: bold 20px / 38px &quot;Open Sans&quot;, Arial, sans-serif; color: rgb(189, 57, 68); margin-bottom: 0px; padding-top: 4px; padding-bottom: 4px; white-space: normal; background-color: rgb(245, 235, 215);\"><span style=\"background-color: transparent;\">Source d'inspiration</span></h4><p style=\"margin-bottom: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; text-align: start; white-space: normal; background-color: rgb(245, 235, 215);\">&nbsp;</p><p style=\"margin-bottom: 0px; font: 400 15px / 17px Arial, sans-serif; color: rgb(43, 104, 156); text-align: left; white-space: normal; background-color: rgb(245, 235, 215);\">De nombreux artistes ont reproduit des moments, des postures du sauveteur en mer ou du sauvetage en g\u00e9n\u00e9ral. Il nous arrive de croiser ces oeuvres pendant nos recherches.</p><p style=\"margin-bottom: 0px; font: 400 15px / 17px Arial, sans-serif; color: rgb(43, 104, 156); text-align: left; white-space: normal; background-color: rgb(245, 235, 215);\">Ces sculptures, tableaux ou dessins r\u00e9alis\u00e9s pour retracer des moments de l'histoire maritime&nbsp;ou simplement pour rendre hommage \u00e0 ces for\u00e7ats de la mer m\u00e9ritent leur place sur ce site.</p><p style=\"margin-bottom: 0px; font: 400 15px / 17px Arial, sans-serif; color: rgb(43, 104, 156); text-align: left; white-space: normal; background-color: rgb(245, 235, 215);\">Bien \u00e9videmment nous allons sortir du p\u00e9rim\u00e8tre du dunkerquois mais l'art comme le sauvetage en mer ont-ils des fronti\u00e8res.?</p><p style=\"margin-bottom: 0px; font: 400 15px / 17px Arial, sans-serif; color: rgb(43, 104, 156); text-align: left; white-space: normal; background-color: rgb(245, 235, 215);\">Ces oeuvres sont pr\u00e9sent\u00e9es sans aucune hi\u00e9rarchie et sous forme de deux diaporamas :</p><p style=\"margin-bottom: 0px; font: 400 15px / 17px Arial, sans-serif; color: rgb(43, 104, 156); text-align: left; white-space: normal; background-color: rgb(245, 235, 215);\">Peintures et Dessins</p><span style=\"background-color: rgb(245, 235, 215); color: rgb(43, 104, 156); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 15px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; text-align: left; white-space: normal;\">Sculptures et&nbsp;Ex voto</span></h2>\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a767a55 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a767a55\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Peintures et dessins</h2>\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t</section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e649f00 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e649f00\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b171018\" data-id=\"b171018\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3e9a36d elementor-widget elementor-widget-gallery\" data-id=\"3e9a36d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;columns&quot;:3,&quot;overlay_title&quot;:&quot;caption&quot;,&quot;lazyload&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;gallery_layout&quot;:&quot;grid&quot;,&quot;columns_tablet&quot;:2,&quot;columns_mobile&quot;:1,&quot;gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;link_to&quot;:&quot;file&quot;,&quot;aspect_ratio&quot;:&quot;3:2&quot;,&quot;overlay_background&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;content_hover_animation&quot;:&quot;fade-in&quot;}\" data-widget_type=\"gallery.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery__container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableau-BATEAU-FEU.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableau BATEAU FEU\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableau-BATEAU-FEU-300x176.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"176\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tTableau BATEAU FEU Tableau de Nicolas Conseil Peintre dunkerquois 1837 1871 \t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableau-LIFE-LINE.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableau LIFE LINE\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableau-LIFE-LINE-300x203.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"203\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tHomer Winslow\n1836-1910 USA\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-NAVIRES-EN-DETRESSE-AU-LARGE-DE-LA-COTE-SAUVAGE-e1633644689998.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux NAVIRES EN DETRESSE AU LARGE DE LA COTE SAUVAGE\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-NAVIRES-EN-DETRESSE-AU-LARGE-DE-LA-COTE-SAUVAGE-300x250.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"250\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tNavires en d\u00e9tresse au large de la c\u00f4te sauvage\nJan Peeters 1624 1677?\nHuile sur toile 87*103cm \nVienne Kunsthistorisches Mus\u00e9um\n\nOn  remarque sur la droite des personnages dont on peut penser qu'ils tentent de venir au secours des naufrag\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-ALEXINE-DEVANT-LE-PHARE-DE-LA-TEIG.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux ALEXINE DEVANT LE PHARE DE LA TEIG\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-ALEXINE-DEVANT-LE-PHARE-DE-LA-TEIG-300x197.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"197\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tAlexine devant le phare de la Teig Jonathan  Florent\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux CANOT DE SAUVETAGE DE CALAIS\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS-212x300.jpg\" data-width=\"212\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCanot de Sauvetage de Calais, La Marguerite au secours d\u2019un bateau de p\u00eache anglais J\u2019entends le canon d\u2019alarme sur la mer. Des marins en d\u00e9tresse appelant \u00e0 l\u2019aide . Dans l\u2019ombre o\u00f9 la\ufffc rafale aux rafales succ\u00e8de. Sans pilote sans m\u00e2t, sans ancre, sans abri, Quelque vaisseau perdu jetait son dernier cri. \u00bb Victor Hugo ... Sources La Grande Histoire du Sauvetage en Mer, Michel Giard\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-J.-Frederic-Schutz-1817-1888.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux J. Fr\u00e9d\u00e9ric Schutz 1817 1888\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-J.-Frederic-Schutz-1817-1888-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t J Fr\u00e9deric Schutz 1817 - 1888\nEcole Hollandaise\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-LANCEMENT-DU-CANOT-DE-LA-VIE-e1633644747595.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux LANCEMENT DU CANOT DE LA VIE\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-LANCEMENT-DU-CANOT-DE-LA-VIE-300x188.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"188\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tTableaux LANCEMENT DU CANOT DE LA VIE Huile sur toile Thomas Rose MILES 1869-1916\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-LATTENTE-DU-SAUVETEUR-e1633644761730.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux L&#039;ATTENTE DU SAUVETEUR\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-LATTENTE-DU-SAUVETEUR-300x233.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"233\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t L attente du sauveteur\n sir Frank Brangwyn artiste peintre,  d'origine anglo-galloise, n\u00e9 \u00e0 Bruges le 13 mai 1867 et mort \u00e0 Ditchling dans le Sussex le 11 juin 1956\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-LE-NAUFRAGE-1805-e1633644779902.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux LE NAUFRAGE 1805\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-LE-NAUFRAGE-1805-300x210.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"210\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tWilliam Tuner exposa cette toile de 171 * 245 cm en 1805 dans  sa propre galerie dans Harley Street.\nY a t il des sauveteurs dans la composition rien de sur...mais la solidarit\u00e9 des gens de mer....\nVisible au Tate Gallery Londres\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-LE-SAUVETAGE-1805.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux LE SAUVETAGE 1805\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-LE-SAUVETAGE-1805-300x239.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"239\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tJan Peeters 1624 1677?\nHuile sur toile 87*103cm \nVienne Kunsthistorisches Mus\u00e9um\n\nOn  remarque sur la droite des personnages dont on peut penser qu'ils tentent de venir au secours des naufrag\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-LE-SAUVETAGE-PAR-VA-ET-VIENT-e1633675852490.jpeg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux LE SAUVETAGE PAR VA ET VIENT\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-LE-SAUVETAGE-PAR-VA-ET-VIENT-300x213.jpeg\" data-width=\"300\" data-height=\"213\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t LE SAUVETAGE PAR VA ET VIENT\nPaul Emile Pajot  1873 -1929 Artiste peintre et marin lace sauvetage par va et vient? Jim\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-LES-GALERIENS-DE-LA-MER.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux LES GALERIENS DE LA MER\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-LES-GALERIENS-DE-LA-MER-300x215.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"215\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tLes gal\u00e9riens du sauvetage en mer  Toile de  Jonathan Florent\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-Paul-Emile-Pajot-e1633644798123.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux Paul Emile Pajot\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-Paul-Emile-Pajot-235x300.png\" data-width=\"235\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPaul Emile Pajot  1873 -1929 Artiste peintre et marin \t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-SAUVETAGE-PAR-REMORQUEUR-e1633644819221.jpeg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux SAUVETAGE PAR REMORQUEUR\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-SAUVETAGE-PAR-REMORQUEUR-300x206.jpeg\" data-width=\"300\" data-height=\"206\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSauvetage par remorqueur  Jim\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-TRAIT-DE-DEVOUEMENT-DU-CAPITAINE-DESSE-e1633675828956.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux TRAIT DE DEVOUEMENT DU CAPITAINE DESSE\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-TRAIT-DE-DEVOUEMENT-DU-CAPITAINE-DESSE-300x210.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"210\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tTh\u00e9odore Gudin  Peintre de la Marine 1802-1880)   Trait de d\u00e9vouement du capitaine Desse, de Bordeaux, envers Le Colombus, navire hollandais (1829) \t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-Winston-Bland-e1633644837162.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Tableaux Winston Bland\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-Winston-Bland-300x199.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"199\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tWinston Bland\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Sirene.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Sirene\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Sirene-300x239.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"239\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tLa Sir\u00e8ne et le Jean Bart 2 \nAuteur Jean-Claude Tamp\u00e8re\nArtiste dunkerquois\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Gravure-Expositon-universelle-1889-Albert-Dawant--scaled-e1637142994788.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-3e9a36d\" data-elementor-lightbox-title=\"Gravure Expositon universelle 1889 Albert Dawant\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Gravure-Expositon-universelle-1889-Albert-Dawant--207x300.jpg\" data-width=\"207\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tGravure Expositon universelle 1889 Albert Dawant\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3de6750 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3de6750\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">STATUETTES ET EX-VOTO</h2>\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t</section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-52bb3fe elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"52bb3fe\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c095d89\" data-id=\"c095d89\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-396dd35 elementor-widget elementor-widget-gallery\" data-id=\"396dd35\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;overlay_title&quot;:&quot;caption&quot;,&quot;lazyload&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;gallery_layout&quot;:&quot;grid&quot;,&quot;columns&quot;:4,&quot;columns_tablet&quot;:2,&quot;columns_mobile&quot;:1,&quot;gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;link_to&quot;:&quot;file&quot;,&quot;aspect_ratio&quot;:&quot;3:2&quot;,&quot;overlay_background&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;content_hover_animation&quot;:&quot;fade-in&quot;}\" data-widget_type=\"gallery.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery__container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETAGE-EN-MER.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"Art SAUVETAGE EN MER\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETAGE-EN-MER-300x249.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"249\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSauvetage en mer 1900  Artiste A Ouvet  L encrier est sous la bou\u00e9e\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-4-JOURS-RIEN.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"Art 4 JOURS RIEN\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-4-JOURS-RIEN-172x300.jpg\" data-width=\"172\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t4JOURS RIEN Joseph Le Guluche  Terre cuite peinte \u00e0 la main c\u00e9ramique d'art hauteur 42 cm de Joseph Le Guluche intitul\u00e9e \" 4 jours rien \" ou \" le naufrag\u00e9 \" 1re moiti\u00e9 du XX\u00e8me si\u00e8cle. L'Isle-Adam Mus\u00e9e d'art et d'histoire Louis Senlecq\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-EN-DETRESSE.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"art EN DETRESSE\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-EN-DETRESSE-180x300.jpg\" data-width=\"180\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEN DETRESSE Le Guluche hauteur 65 cm L'Isle-Adam Mus\u00e9e Louis Senlecq.  Un bateau chahut\u00e9 par les vagues le patron agite un drapeau pour attirer l'attention des sauveteurs, un jeune mousse accroch\u00e9 \u00e0 sa vareuse tandis qu'un marin essaie de maintenir l'embarcation.\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-EX-VOTO.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"Art EX VOTO\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-EX-VOTO-300x225.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"225\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEX VOTO Notre Dame de la Garde Marseille V\u0153u fait par le patron Gaspard Puchard du bateau l'AFRICAIN . Les dix hommes d'\u00e9quipages furent recueillis  par le patron Pierre Maurand du bateau 5 fr\u00e8res le 23 f\u00e9vrier 1836 \u00e0 1 heure de l\u2019apr\u00e8s-midi.\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-HOMMAGE-AUX-SAUVETEURS.jpeg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"Art HOMMAGE AUX SAUVETEURS\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-HOMMAGE-AUX-SAUVETEURS-236x300.jpeg\" data-width=\"236\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tHOMMAGE AUX SAUVETEURS CALAIS La premi\u00e8re statue de 1791 apr\u00e8s le sacrifice de Gavet et Mareschal pour porter secours \u00e0 un p\u00eacheur est d\u00e9truite lors de travaux de d\u00e9molition. La nouvelle sculpture est r\u00e9alis\u00e9e par le sculpteur Lormier. Elle est inaugur\u00e9e le 11 septembre 1899. Visible boulevard  des alli\u00e9s \u00e0 Calais\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-L-EPAVE.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"art L EPAVE\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-L-EPAVE-193x300.jpg\" data-width=\"193\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEPAVE Statuette terre cuite  A Hanne 1\u00e9re moiti\u00e9 du XX\u00e8me si\u00e8cle Hauteur 32 centim\u00e8tres  collection Jean Claude Fournier L 'Isle-Adam.\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-L-INQUIETUDE.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"art L INQUIETUDE\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-L-INQUIETUDE-158x300.jpg\" data-width=\"158\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t L'INQUIETUDE sera-t-il parmi les survivants? Statuette terre cuite hauteur 72 cm Le Guluche  production A Hanne collection Fournier L'Isle-Adam. Cette statuette peut s'adresser \u00e0 toutes les familles de marins\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-LE-MIRACLE-DE-DUNKERQUE-e1633675809157.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"Art LE MIRACLE DE DUNKERQUE\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-LE-MIRACLE-DE-DUNKERQUE-300x300.png\" data-width=\"300\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tMIRACLE DE DUNKERQUE Article cadeau - Tres british\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-LE-SAUVETAGE-EN-MER.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"art LE SAUVETAGE EN MER\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-LE-SAUVETAGE-EN-MER-199x300.jpg\" data-width=\"199\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSAUVETAGE EN MER Antoine BOFILL 1894-1939 Bronze \u00e0 patine\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETAGE-EN-MER-1.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"Art SAUVETAGE EN MER\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETAGE-EN-MER-1-300x225.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"225\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t SAUVETAGE EN MER  A Ouvet sculpteur sculpture en r\u00e9gule dor\u00e9 - France - vers 1900-1930\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETEUR-2-.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"Art SAUVETEUR 2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETEUR-2--136x300.jpg\" data-width=\"136\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSAUVETEUR Terre cuite polychrome  Alfred-Jean Foretay  1er moiti\u00e9 du xx si\u00e8cle.  Mus\u00e9e portuaire de Dunkerque  Hauteur 85 centim\u00e8tres.\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETEUR.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"Art SAUVETEUR\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETEUR-188x300.jpg\" data-width=\"188\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSAUVETEUR Statuette en r\u00e9gule et m\u00e9tal de Wagen  vers 1869 hauteur 55 centim\u00e8tres Mus\u00e9e Portuaire de Dunkerque.\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-SAUVETEUSE.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"art SAUVETEUSE\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/art-SAUVETEUSE-188x300.jpg\" data-width=\"188\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSAUVETEUSE 1ere moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle terre cuite hauteur 20 centim\u00e8tres Dunkerque mus\u00e9e portuaire.\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-STATUETTE-DE-SAUVETEUR-e1633675780510.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"Art STATUETTE DE SAUVETEUR\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-STATUETTE-DE-SAUVETEUR-135x300.png\" data-width=\"135\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSAUVETEUR Cr\u00e9dit photographique  Marie-Paule Gontier\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-statuette-SAUVETEUR.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-396dd35\" data-elementor-lightbox-title=\"Art statuette SAUVETEUR\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-statuette-SAUVETEUR-130x300.jpg\" data-width=\"130\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSAUVETEUR Bronze\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t</section>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>ART ET SAUVETAGE Source d&rsquo;inspiration &nbsp; De nombreux artistes ont reproduit des moments, des postures du sauveteur en mer ou du sauvetage en g\u00e9n\u00e9ral. Il nous arrive de croiser ces oeuvres pendant nos recherches. Ces sculptures, tableaux ou dessins r\u00e9alis\u00e9s pour retracer des moments de l&rsquo;histoire maritime&nbsp;ou simplement pour rendre hommage \u00e0 ces for\u00e7ats de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Art et sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le sauvetage en mer \u00e0 inspir\u00e9 des artistes et g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des ex-votos\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Art et sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le sauvetage en mer \u00e0 inspir\u00e9 des artistes et g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des ex-votos\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-17T09:58:22+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/\",\"name\":\"Art et sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-07T22:11:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-17T09:58:22+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le sauvetage en mer \\u00e0 inspir\\u00e9 des artistes et g\\u00e9n\\u00e9r\\u00e9 des ex-votos\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Art et sauvetage\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Art et sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le sauvetage en mer \u00e0 inspir\u00e9 des artistes et g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des ex-votos",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Art et sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le sauvetage en mer \u00e0 inspir\u00e9 des artistes et g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des ex-votos",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-17T09:58:22+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/",
                    "name": "Art et sauvetage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-07T22:11:16+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-17T09:58:22+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le sauvetage en mer \u00e0 inspir\u00e9 des artistes et g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des ex-votos",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/art-et-sauvetage/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Art et sauvetage"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4104"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4104"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 44,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4104/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8676,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4104/revisions/8676"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4104"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
