{
    "id": 4343,
    "date": "2021-10-10T11:27:39",
    "date_gmt": "2021-10-10T09:27:39",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4343"
    },
    "modified": "2021-11-03T14:54:59",
    "modified_gmt": "2021-11-03T13:54:59",
    "slug": "description-des-bateaux",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/",
    "title": {
        "rendered": "Description des bateaux"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Description des bateaux cit\u00e9s sur le site</h1>\n\n\n\n<p>Cette rubrique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par Alain Derenoncourt que je remercie</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#cfd1d3\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>B\u00e9landre dunkerquoise</strong></p>\n\n\n\n<p>La B\u00e9landre est proche de la famille des bateaux hollandais, comme le Tjalk du bassin de l\u2019Escaut. gr\u00e9\u00e9e en sloop destin\u00e9e au cabotage le long des c\u00f4tes de la mer du Nord et de la Manche. Nom donn\u00e9 aux p\u00e9niches dans la r\u00e9gion de Dunkerque et Calais. Elle&nbsp;appara\u00eet un peu comme une caricature de la p\u00e9niche, avec laquelle elle a des anc\u00eatres flamands et n\u00e9erlandais communs. En effet, ses formes sont tellement exag\u00e9r\u00e9es, la courbure de ses \u00e9paulures tellement puissante, que les bord\u00e9s s\u2019incurvent jusqu\u2019\u00e0 entrer dans la coque au niveau de la quille. On imagine les tensions auxquelles est soumis le bois pour \u00eatre ainsi ploy\u00e9. Les dimensions et performances en terme de fret de la b\u00e9landre ne diff\u00e8rent gu\u00e8re de celles de la p\u00e9niche flamande : 38,50 m \u00e0 39 m de long, 5,05 m de large, enfoncement en canal 1,80 m pour un fret de 250 \u00e0 280 tonnes, enfoncement en rivi\u00e8re 2,50 m pour un fret qui peut d\u00e9passer les 350 tonnes.</p>\n\n\n\n<p><em>Source :Mus\u00e9e de la batellerie</em></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"847\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3076\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise-300x248.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise-768x635.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /><figcaption>B\u00e9landre dunkerquoise -Mus\u00e9e de la batellerie</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#efe3c2\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>/</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>BRICK</strong></p>\n\n\n\n<p>Deux m\u00e2ts qui ne portent que des voiles carr\u00e9es.</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"291\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateau-Brick-e1633856955665.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4356\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#cedbe4\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>BRICK-GOELETTE</strong></p>\n\n\n\n<p><br>Deux m\u00e2ts , \u00e0 l&rsquo;avant des voiles carr\u00e9es , \u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re une brigantine (voile aurique)</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"195\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateau-Brick-goelette-e1633856144473.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4346\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#d4e7df\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>CANOT LAMANEUR</strong></p>\n\n\n\n<p>Ce sont des canots lest\u00e9s , propuls\u00e9s \u00e0 l&rsquo;aviron , mais aussi capables de porter une voile au tiers de 24 m\u00b2. En principe, les lamaneurs s&rsquo;occupent de l&rsquo;amarrage des bateaux \u00e0 quai , mais en r\u00e9alit\u00e9 ils vont quelquefois offrir des services de pilotage assez loin en mer , para\u00eet-il jusqu&rsquo;\u00e0 20 milles !.</p>\n\n\n\n<p>Ils leur arrive \u00e9galement d&rsquo;assurer le transport des passagers quand le bateau ne peut entrer pour cause de mar\u00e9e basse.</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-lamaneur-0817-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3034\"/><figcaption>Canot lamaneur &#8211; Maquette Mus\u00e9e portuaire</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#e9cfbd\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><br></strong></p>\n\n\n\n<p><strong>COTRE&nbsp;</strong>souvent appel\u00e9&nbsp;<strong>SLOOP</strong>&nbsp;dans l&rsquo;ancien temps .</p>\n\n\n\n<p>Forme simple de gr\u00e9ement , un seul m\u00e2t , une grand voile, ici aurique, (brigantine) , quelquefois surmont\u00e9e d&rsquo;un fl\u00e8che.</p>\n\n\n\n<p>A l&rsquo;avant , une trinquette et un foc support\u00e9 par un m\u00e2t horizontal , le bout-dehors</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateau-Cotre-e1633856056778-777x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4347\" width=\"171\" height=\"225\"/></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#dbe1e7\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>DUNDEE</strong></p>\n\n\n\n<p><br>Deux m\u00e2ts , dont l&rsquo;un fortement \u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re , qui ne porte pas de fl\u00e8che .</p>\n\n\n\n<p><strong>Dundee, yawl, ketch , cotre \u00e0 tape-cul&nbsp;</strong>se ressemblent beaucoup</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"618\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateau-Dundee-1024x618.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4348\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#dbe1e7\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Galiote</strong></p>\n\n\n\n<p>Une galiote d\u00e9signe un type de navire de commerce, \u00e0 voile, hollandais, de 50 \u00e0 300 tonneaux, autant arrondi \u00e0 l&rsquo;avant qu&rsquo;\u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re. Elles poss\u00e9daient un fond \u00e0 peu pr\u00e8s plat, permettant de naviguer dans des eaux peu profondes. Les galiotes faisaient du cabotage en Mer du Nord et en mer Baltique. Pour \u00e9viter de trop d\u00e9river, \u00e0 cause de leur fond plat, les galiotes portaient fr\u00e9quemment une, ou deux, d\u00e9rives lat\u00e9rales &#8211; <em><sub>Wikip\u00e9dia</sub></em></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"288\" height=\"240\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Galiote.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8165\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#e0d9c3\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>GOELETTE</strong></p>\n\n\n\n<p>Deux m\u00e2ts , celui d&rsquo;avant plus petit , qui portent des brigantines (voiles auriques quadrangulaire).</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateau-goelette-e1633855821954.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4351\" width=\"190\" height=\"300\"/></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#d8e2e9\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><br></strong></p>\n\n\n\n<p><strong>GOELETTE A HUNIER</strong></p>\n\n\n\n<p><br>Go\u00e9lette qui porte sur le m\u00e2t d&rsquo;avant un hunier (voile carr\u00e9e) .</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"191\" height=\"206\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateau-Goelette-a-Hunier-e1633855856319.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4350\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#ceeee2\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>GOELETTE A DOUBLE HUNIER</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"679\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateau-Goelette-a-double-Hunier-1024x679.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4349\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#ecdbdf\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>LOUGRE</strong></p>\n\n\n\n<p><br>Trois m\u00e2ts , un bout-dehors et une queue de malet .</p>\n\n\n\n<p>Les voiles sont dites au tiers</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"624\" height=\"598\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateau-lougre-e1633855796952.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4352\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#cfdce5\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>TROIS MATS</strong></p>\n\n\n\n<p>Tous les m\u00e2ts portent des voiles carr\u00e9es .</p>\n\n\n\n<p>Le m\u00e2t arri\u00e8re (artimon) peut en plus quelquefois porter une brigantine.</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"209\" height=\"300\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateau-trois-Mats-e1633857432812.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4357\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#e2d7df\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>TROIS MATS BARQUE</strong></p>\n\n\n\n<p>Le m\u00e2t de misaine (\u00e0 l&rsquo;avant) et le grand m\u00e2t (au milieu ) portent des voiles carr\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>Le m\u00e2t d&rsquo;artimon porte une brigantine (voile aurique quadrangulaire) .</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"361\" height=\"300\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bateau-trois-mats-barque-e1633855749313.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4353\"/></figure>\n</div>\n</div>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Description des bateaux cit\u00e9s sur le site Cette rubrique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par Alain Derenoncourt que je remercie B\u00e9landre dunkerquoise La B\u00e9landre est proche de la famille des bateaux hollandais, comme le Tjalk du bassin de l\u2019Escaut. gr\u00e9\u00e9e en sloop destin\u00e9e au cabotage le long des c\u00f4tes de la mer du Nord et de la [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Description des bateaux &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des bateaux cit\u00e9s sur le site\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Description des bateaux &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des bateaux cit\u00e9s sur le site\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-03T13:54:59+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg\",\"width\":1024,\"height\":847,\"caption\":\"B\\u00e9landre dunkerquoise -Mus\\u00e9e de la batellerie\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/\",\"name\":\"Description des bateaux &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-10T09:27:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-03T13:54:59+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Description des bateaux cit\\u00e9s sur le site\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Description des bateaux\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Description des bateaux &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des bateaux cit\u00e9s sur le site",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Description des bateaux &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des bateaux cit\u00e9s sur le site",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-03T13:54:59+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Belandre-dunkerquoise.jpg",
                    "width": 1024,
                    "height": 847,
                    "caption": "B\u00e9landre dunkerquoise -Mus\u00e9e de la batellerie"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/",
                    "name": "Description des bateaux &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-10T09:27:39+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-03T13:54:59+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des bateaux cit\u00e9s sur le site",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/description-des-bateaux/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Description des bateaux"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4343"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4343"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4343/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8166,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4343/revisions/8166"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4343"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
