{
    "id": 4415,
    "date": "2021-10-10T13:34:19",
    "date_gmt": "2021-10-10T11:34:19",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4415"
    },
    "modified": "2021-11-30T11:14:02",
    "modified_gmt": "2021-11-30T10:14:02",
    "slug": "bateaux-pilotes",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/",
    "title": {
        "rendered": "Bateaux pilotes"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Les corvettes du pilotage</h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><em>Le terme Corvette n&rsquo;est pas \u00e0 prendre au sens courant notamment celui de la marine militaire.&nbsp;Le terme vient du flamand Korver qui signifie bateau chasseur.</em><br><br><em>Depuis les d\u00e9buts du pilotage jusqu&rsquo;en 1990 les bateaux utilis\u00e9s par les pilotes de Dunkerque sont toujours appel\u00e9s \u00ab\u00a0Corvettes\u00a0\u00bb bien que les caract\u00e9ristiques de ces b\u00e2timents aient \u00e9volu\u00e9s au fil du temps.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Ainsi en 1947 les corvettes seront en r\u00e9alit\u00e9s des dragueurs de mines d\u00e9class\u00e9s voir pourris</em>. <br></p>\n\n\n\n<p><em>Depuis 1990 les pilotes utilisent l&rsquo;h\u00e9licopt\u00e8re et les vedettes appel\u00e9es pilotines</em>.</p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"1010\" height=\"758\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3446\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg 1010w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt-300x225.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1010px) 100vw, 1010px\" /><figcaption>Corvette Coll Alain Derenoncourt\n</figcaption></figure>\n\n\n\n<p></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Les corvettes suivantes, et cit\u00e9es dans le site,&nbsp;sont d\u00e9crites ci-dessous &#8211;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp;&nbsp;PILOTE 1 &#8211;&nbsp;PILOTE 2&nbsp; &#8211;&nbsp; PILOTE 3 &#8211;&nbsp;PILOTE 4 &#8211;&nbsp; &nbsp;JOSEPHINE &#8211;&nbsp;&nbsp;SAINT MARCEL &#8211; Vedette ALCYON</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; Non d\u00e9crites (Pour information)&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><em>Petite Corvette ( ? &#8211; 1809)&nbsp; &#8211;&nbsp;&nbsp; Saint -Jean ( ? &#8211; 1813) &#8211;&nbsp;&nbsp;Saint Pierre 1 et 2 (1813 &#8211; 1823)&nbsp; &#8211;&nbsp; Pilote 6&nbsp; &nbsp;&#8211; &nbsp; Saint-Michel&nbsp;(1817 &#8211; 1843)&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#c2c6c9\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Corvette de pilotage 1</h2>\n\n\n\n<p><sup>Ce nom est donn\u00e9 \u00e0 plusieurs b\u00e2timents :<br><strong>Corvette de 41 tonneaux 1841 &#8211; 1867</strong><br>Construite par Thomas Dezsruelles.&nbsp;Revendue en 1867<br><strong>Sloop de 17,5 m par 5m&nbsp; 1863 &#8211; 1887&nbsp;</strong><br>Command\u00e9e par Failly</sup><br><sup><strong>Go\u00e9lette construite par les chantiers Lefebvre 1886 &#8211; 1898</strong><br>abord\u00e9e le 13 octobre 1898 dans la brume au large de Dungeness &#8211; Command\u00e9e par Emile Maryn<br><strong>Go\u00e9lette \u00e0 guibre construite par Sauvage et Stievenard&nbsp; 1898 &#8211; 1919</strong></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\"></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#d3e2d6\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Corvette de pilotage 2</h2>\n\n\n\n<p><sup>Ce nom est donn\u00e9 \u00e0 plusieurs b\u00e2timents :<br><strong>PILOTE 2&nbsp;</strong>(1871 &#8211; 1884) Navire \u00e0 coque en fer construit \u00e0 Anvers en 1871 chez John Cockerill. Il jaugeait 71 tx.<br>Vendu 1400 francs en octobre 1884.&nbsp;<br><strong>PILOTE 2</strong>&nbsp;(1885 &#8211; 1908) Deuxi\u00e8me du nom. Go\u00e9lette construite pour 75.000 francs en 1885, qui dispara\u00eet par naufrage sur le banc des Goodwins le 13 d\u00e9cembre 1908 par mauvais temps, le personnel \u00e9tant sauv\u00e9 par le canot de sauvetage de Ramsgate.&nbsp;</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:30%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"190\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pilotage-corvette-sans-numero-e1633864442628.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4419\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#eadfc0\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Corvette de pilotage 3</h2>\n\n\n\n<p><sup>Ce nom est donn\u00e9 \u00e0 plusieurs b\u00e2timents :</sup><br><sup><br><strong>PILOTE 3</strong>&nbsp;(1874 &#8211; 1889) Sloop des chantiers Lef\u00e8vre qui remplace le \u00ab Saint-Pierre 3 \u00bb. Construit pour 28.000 F, il fut vendu en 1889 \u00e0 M. Vancauwenberghe.&nbsp;<br><strong>PILOTE 3</strong>&nbsp;(1889 &#8211; 1918) Construite pour 75.000 francs par les chantiers Lef\u00e8vre, cette go\u00e9lette sera vendue \u00e0 M. Petibon de Pleubian (C\u00f4tes-du-Nord) le 30 mars 1918. Il en existe une maquette construite par le pilote Eeckman, chez M. Leroy.</sup>&nbsp;<br></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"203\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pilotage-corvette-3-e1633864456554.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4418\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-pale-cyan-blue-color has-text-color has-background\" style=\"background-color:#dae2e5\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Corvette de pilotage 4</h2>\n\n\n\n<p><sup>Go\u00e9lette de 21m de long&nbsp; Largeur 6 m 2.80 de creux Construction chantier Lefebvre. Vendu \u00e0 Ecolin en 1917<br>Ce nom est donn\u00e9 \u00e0 plusieurs b\u00e2timents :</sup><br><br><sup><strong>PILOTE 4&nbsp;&nbsp;</strong>&nbsp;(1881 -1917)<em><strong>8 Mars 1909</strong>&nbsp;La corvette des</em></sup><em> <sup>pilotes N\u00b04&nbsp;patron&nbsp;<strong>Rivet</strong>, a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e au large de Dungeness, par un vapeur espagnol.&nbsp;La corvette qui a des avaries \u00e0 son avant est rentr\u00e9e en rel\u00e2che. &#8211; Source Grand Echo du Nord de la France</sup></em></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\"></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#d0e9df\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Corvette de pilotage Jos\u00e9phine</h2>\n\n\n\n<p><sup>Ce nom a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 deux bateaux pilotes \u00e0 voiles :<br><strong>Josephine 1</strong>&nbsp; en service de 1843 \u00e0 1857<br> Sloop de p\u00eache achet\u00e9 au sieur Delaecre . Refondu en 1843 sa coque a \u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb doubl\u00e9e en zinc<br><strong>Jos\u00e9phine 2</strong>&nbsp; 1857 &#8211; 1871&nbsp;<br>Construit par Gaspard Malo pour 15 000 frs&nbsp; . Revendue en 1871&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Command\u00e9e par&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/FICP-1081H/\">Pierre Ficquet</a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\"></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#d8d8d8\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Bateau pilote SAINT MARCEL</h2>\n\n\n\n<p><sup>11 Mai 1949 t<em>out comme le sauvetage en mer les services du pilotage sont \u00e0 reconstruire apr\u00e8s la seconde guerre mondiale.</em><br><em>Une nouvelle vedette prenait possession de son \u00e9l\u00e9ment \u00e0 hauteur du Quai du Risban.</em> <em>Construite par la Maison Sapelier-Vansteenkiste et Cie, le SAINT MARCEL servira aux pilotes du port.</em> <em>Ce n&rsquo;est pas un bateau neuf, mais&nbsp;un ancien chalutier transform\u00e9 en deux mois de travail et muni d&rsquo;un nouveau</em> <em>moteur de 50 chevaux C.L.M.</em><br><em>Aucune c\u00e9r\u00e9monie particuli\u00e8re ne marqua ce lancement qui n&rsquo;eut lieu qu&rsquo;en pr\u00e9sence des ouvriers.</em><br><em>Le Saint-Marcel servira au pilotage sur rade</em><br>Voici les caract\u00e9ristiques de vedette SAINT MARCEL&nbsp;<br>Longueur : 13 m\u00e8tres Largeur : 3 m\u00e8tres 80 <br>Vitesse : de 7 \u00e0 8 n\u0153uds.&nbsp;</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/pilotage-LE-saint-marcel--714x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4420\" width=\"193\" height=\"276\"/><figcaption>Les ouvriers pr\u00e9sents lors de sa mise en service</figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#e9dcdc\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-text-align-center\">FRANCE</h2>\n\n\n\n<p><sup>Ancien bateau h\u00f4pital de Terre-Neuve le France 1919 &#8211;&nbsp;</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"779\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pilotage-Corvette-1-ex-France-779x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4417\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#e6f1ec\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h4>ALCYON</h4>\n\n\n\n<p><strong><sup>Vede</sup></strong><sup><strong>tte du pilotage&nbsp;</strong><br>Pr\u00e9sente \u00e0 Dunkerque pendant l&rsquo;op\u00e9ration Dynamo elle quitte le port le 3 juin 8Hoo ave une quarantaine d&rsquo;hommes. Elle est recueilli dans l&rsquo;est de Douvres vers 15h30<br>Source :&nbsp; Dunkerque 1939-1945&nbsp; de Serge Blanckaert</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"348\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pilotage-ALcyon-1024x348.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4416\"/></figure>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>/</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s&nbsp;<br>Des corvettes et des hommes de Jacky Messiaen \u00e9dition Kim Dunkerque<br>Le Grand Echo du Nord de la France \u00e9ditions diverses<br>Tableau de Mott&nbsp;Collection &nbsp;personnelle Alain Derenoncourt<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 18 octobre 1898</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Les corvettes du pilotage Le terme Corvette n&rsquo;est pas \u00e0 prendre au sens courant notamment celui de la marine militaire.&nbsp;Le terme vient du flamand Korver qui signifie bateau chasseur. Depuis les d\u00e9buts du pilotage jusqu&rsquo;en 1990 les bateaux utilis\u00e9s par les pilotes de Dunkerque sont toujours appel\u00e9s \u00ab\u00a0Corvettes\u00a0\u00bb bien que les caract\u00e9ristiques de ces b\u00e2timents [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Bateaux pilotes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des mat\u00e9rield nautiques utilis\u00e9s par les pilotes dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bateaux pilotes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des mat\u00e9rield nautiques utilis\u00e9s par les pilotes dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-30T10:14:02+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg\",\"width\":1010,\"height\":758,\"caption\":\"Corvette Coll Alain Derenoncourt\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/\",\"name\":\"Bateaux pilotes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-10T11:34:19+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-30T10:14:02+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Description des mat\\u00e9rield nautiques utilis\\u00e9s par les pilotes dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bateaux pilotes\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Bateaux pilotes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des mat\u00e9rield nautiques utilis\u00e9s par les pilotes dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Bateaux pilotes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des mat\u00e9rield nautiques utilis\u00e9s par les pilotes dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-30T10:14:02+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corv-De-renononcourt.jpg",
                    "width": 1010,
                    "height": 758,
                    "caption": "Corvette Coll Alain Derenoncourt"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/",
                    "name": "Bateaux pilotes &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-10T11:34:19+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-30T10:14:02+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Description des mat\u00e9rield nautiques utilis\u00e9s par les pilotes dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bateaux-pilotes/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Bateaux pilotes"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4415"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4415"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4415/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9242,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4415/revisions/9242"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4415"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
