{
    "id": 4424,
    "date": "2021-10-10T14:10:26",
    "date_gmt": "2021-10-10T12:10:26",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4424"
    },
    "modified": "2021-11-25T16:40:18",
    "modified_gmt": "2021-11-25T15:40:18",
    "slug": "remorquage",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/",
    "title": {
        "rendered": "Remorquage"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Le remorquage \u00e0 Dunkerque</h1>\n\n\n\n<h5>Un d\u00e9marrage tardif</h5>\n\n\n\n<p>En 1841 le Havre poss\u00e8de 13 remorqueurs \u00e0 vapeur alors qu&rsquo;\u00e0 Dunkerque chacun attendait ou vivait d\u2019exp\u00e9dients.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s accord entre capitaines, un vapeur entrait au port ou en sortait avec en remorque un voilier.</p>\n\n\n\n<p>La ville, les armateurs ou la&nbsp;&nbsp;Chambre de Commerce ne se d\u00e9cident pas \u00e0 cr\u00e9er un service de remorquage.</p>\n\n\n\n<h4>&nbsp;<strong>1859</strong></h4>\n\n\n\n<p>Gaspard Malo et son fr\u00e8re C\u00e9lestin,\u00a0armateur et constructeur de navires, exploitent le\u00a0premier remorqueur \u00e0 vapeur : l&rsquo;Orph\u00e9on.</p>\n\n\n\n<p>Un premier remorquage est effectu\u00e9 en avril 1859 pour un bateau de 15,5 pieds (environ 5 m\u00e8tres) de tirant d\u2019eau, retenu au bassin par les vents de nord-est.</p>\n\n\n\n<h5><strong>1861</strong></h5>\n\n\n\n<p>Le service du remorquage par bateaux \u00e0 vapeur que la Chambre de Commerce a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e \u00e0 \u00e9tablir par une loi du 18 juin 1859, fonctionne depuis le 1er ao\u00fbt 1861 ; on a d\u00e9j\u00e0 pu appr\u00e9cier les avantages qui r\u00e9sultent de son application pour la fr\u00e9quentation du port de Dunkerque.<br>L\u2019exclusivit\u00e9 dont jouissait la Chambre provoqua l\u2019abandon du remorquage par Gaspard Malo.</p>\n\n\n\n<h4><strong>1876</strong></h4>\n\n\n\n<p>La chambre de commerce de Dunkerque a mis \u00e0 la disposition du Comit\u00e9 de Sauvetage ses remorqueurs pour faciliter la sortie du canot quand il aura \u00e0 se porter au secours d&rsquo;un b\u00e2timent en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Les trois remorqueurs de Dunkerque ont \u00e9t\u00e9 dot\u00e9s d&rsquo;espingoles mises en batteries sur les bastingages et pr\u00eates \u00e0 envoyer une amarre \u00e0 un navire en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>En r\u00e9alit\u00e9 les remorqueurs participent effectivement aux actions de sauvetage depuis 1862.</p>\n\n\n\n<h5><strong>1882</strong></h5>\n\n\n\n<p>Les 4 remorqueurs sont \u00e9quip\u00e9s de postes porte-amarres et de secours.</p>\n\n\n\n<p>Le port est \u00e9quip\u00e9 de 30 lignes Torr\u00e8s et 3 lignes Brunel.</p>\n\n\n\n<h5><strong>1897</strong></h5>\n\n\n\n<p>Le port de Dunkerque perd le monopole du remorquage.</p>\n\n\n\n<p>La\u00a0Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise de Remorquage Barra et Cie est cr\u00e9\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme fondatrice du remorquage professionnel \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9e du remorqueur Commerce 3.</p>\n\n\n\n<h4>1899</h4>\n\n\n\n<p>La\u00a0Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise de Remorquage Barra et Cie\u00a0devient la\u00a0Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise de Remorquage et de Sauvetage. (SDRS)</p>\n\n\n\n<p>Les noms donn\u00e9s aux remorqueurs sont pris dans les noms donn\u00e9s par Jean Bart \u00e0 ses bateaux ou \u00e0 ses corsaires &#8211; Le Hardi &#8211; Le Triomphant&#8230;</p>\n\n\n\n<h4>1902</h4>\n\n\n\n<p>Absorption\u00a0 de\u00a0l&rsquo;armement Rooryck.</p>\n\n\n\n<h4>1956</h4>\n\n\n\n<p>La SDRS&nbsp;devient&nbsp; la&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9 de Remorquage et de Sauvetage du Nord.</p>\n\n\n\n<p>Un changement de nom qui s\u2019accompagne de la constitution d\u2019une flotte plus moderne et plus puissante, dont le navire amiral est sans conteste le&nbsp;\u00ab\u00a0Jean Bart\u00a0\u00bb&nbsp;qui \u00e9tait affect\u00e9 au sauvetage et au remorquage hauturier.</p>\n\n\n\n<p><br></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources :<br>Annales de la soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>http://frenchtugs.free.fr/<br>Le remorquage \u00e0 Dunkerque Daniel Delesalle Degrave \u00e9dition M\u00e9moire du Nord</span></sup></p>\n</div></div>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Le remorquage \u00e0 Dunkerque Un d\u00e9marrage tardif En 1841 le Havre poss\u00e8de 13 remorqueurs \u00e0 vapeur alors qu&rsquo;\u00e0 Dunkerque chacun attendait ou vivait d\u2019exp\u00e9dients. Apr\u00e8s accord entre capitaines, un vapeur entrait au port ou en sortait avec en remorque un voilier. La ville, les armateurs ou la&nbsp;&nbsp;Chambre de Commerce ne se d\u00e9cident pas \u00e0 cr\u00e9er [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Remorquage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les services de remorquage du port de dunkerque depuis 1860\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Remorquage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les services de remorquage du port de dunkerque depuis 1860\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T15:40:18+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/\",\"name\":\"Remorquage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-10T12:10:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T15:40:18+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les services de remorquage du port de dunkerque depuis 1860\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Remorquage\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Remorquage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les services de remorquage du port de dunkerque depuis 1860",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Remorquage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les services de remorquage du port de dunkerque depuis 1860",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T15:40:18+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/",
                    "name": "Remorquage &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-10T12:10:26+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T15:40:18+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les services de remorquage du port de dunkerque depuis 1860",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/remorquage/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Remorquage"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4424"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4424"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4424/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8966,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4424/revisions/8966"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4424"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
