{
    "id": 4458,
    "date": "2021-10-10T21:14:29",
    "date_gmt": "2021-10-10T19:14:29",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4458"
    },
    "modified": "2021-11-29T19:00:00",
    "modified_gmt": "2021-11-29T18:00:00",
    "slug": "18eme-siecle",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/",
    "title": {
        "rendered": "18\u00e8me si\u00e8cle"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer au&nbsp; XVIIIe si\u00e8cle</h1>\n\n\n\n<p><em>Dans ces r\u00e9cits, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques, nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages.</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>15 sorties</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:44%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>42 personnes et</strong><br><strong>8 \u00e9quipages sauv\u00e9s</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>26 morts</strong></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>1739</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/39inc-0072B/\">I</a><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39inc-0072b/\">NCONNU Anglais</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sue-0092b/\">INCONNU su\u00e9dois</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/\">SAUMON COURONNE</a>&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2>1740</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0079b/\">&nbsp;INCONNU Anglais</a></p>\n\n\n\n<h2>1741</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/\">CANOT PILOTE</a>&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2>1743</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/43pat-0357b/\">PATRIARCHE JACOB</a></p>\n\n\n\n<h2>1746</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/46pec-0271b/\">P\u00eacheur anglais</a></p>\n\n\n\n<h2>1792</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92dil-0358b/\">DILLON</a></p>\n\n\n\n<h2>&nbsp;1793</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/93dam-0359b/\">DAME JEANNE&nbsp;</a>&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2>&nbsp;1799</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99cha-0361b/\">CHARBONNIER</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99inc-0360b/\">INCONNU Anglais</a></p>\n\n\n\n<p><em><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources diverses</span></sup></em></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer au&nbsp; XVIIIe si\u00e8cle Dans ces r\u00e9cits, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques, nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages. 15 sorties 42 personnes et8 \u00e9quipages sauv\u00e9s 26 morts 1739 INCONNU Anglais&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;INCONNU su\u00e9dois&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;SAUMON COURONNE&nbsp; 1740 &nbsp;INCONNU Anglais 1741 CANOT PILOTE&nbsp; 1743 PATRIARCHE [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4110,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>18\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages r\u00e9alis\u00e9s par des dunkerquois au XVIIIe si\u00e8cle\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"18\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages r\u00e9alis\u00e9s par des dunkerquois au XVIIIe si\u00e8cle\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T18:00:00+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"678\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"960\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS.jpg\",\"width\":678,\"height\":960,\"caption\":\"Canot de Sauvetage de Calais, La Marguerite au secours d\\u2019un bateau de p\\u00eache anglais J\\u2019entends le canon d\\u2019alarme sur la mer. Des marins en d\\u00e9tresse appelant \\u00e0 l\\u2019aide . Dans l\\u2019ombre o\\u00f9 la\\ufffc rafale aux rafales succ\\u00e8de. Sans pilote sans m\\u00e2t, sans ancre, sans abri, Quelque vaisseau perdu jetait son dernier cri. \\u00bb Victor Hugo ... Sources La Grande Histoire du Sauvetage en Mer, Michel Giard\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/\",\"name\":\"18\\u00e8me si\\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-10T19:14:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T18:00:00+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les sauvetages r\\u00e9alis\\u00e9s par des dunkerquois au XVIIIe si\\u00e8cle\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"18\\u00e8me si\\u00e8cle\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "18\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages r\u00e9alis\u00e9s par des dunkerquois au XVIIIe si\u00e8cle",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "18\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages r\u00e9alis\u00e9s par des dunkerquois au XVIIIe si\u00e8cle",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T18:00:00+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 678,
                "height": 960,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS.jpg",
                    "width": 678,
                    "height": 960,
                    "caption": "Canot de Sauvetage de Calais, La Marguerite au secours d\u2019un bateau de p\u00eache anglais J\u2019entends le canon d\u2019alarme sur la mer. Des marins en d\u00e9tresse appelant \u00e0 l\u2019aide . Dans l\u2019ombre o\u00f9 la\ufffc rafale aux rafales succ\u00e8de. Sans pilote sans m\u00e2t, sans ancre, sans abri, Quelque vaisseau perdu jetait son dernier cri. \u00bb Victor Hugo ... Sources La Grande Histoire du Sauvetage en Mer, Michel Giard"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/",
                    "name": "18\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-10T19:14:29+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T18:00:00+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages r\u00e9alis\u00e9s par des dunkerquois au XVIIIe si\u00e8cle",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18eme-siecle/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "18\u00e8me si\u00e8cle"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4458"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4458"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4458/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9236,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4458/revisions/9236"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4110"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4458"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
