{
    "id": 4461,
    "date": "2021-10-10T21:19:33",
    "date_gmt": "2021-10-10T19:19:33",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4461"
    },
    "modified": "2021-11-25T12:04:22",
    "modified_gmt": "2021-11-25T11:04:22",
    "slug": "39sau-0239b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/",
    "title": {
        "rendered": "39SAU-0239B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du SAUMON COURONN\u00c9</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">14 f\u00e9vrier 1739</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 personnes sauv\u00e9es  &#8211; 15 personnes p\u00e9ries en mer</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e 4h30</h6>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup>Larmes</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>La\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/39SAU-0239B/\" rel=\"nofollow\">busche\u00a0</a>le SAUMON\u00a0COURONN\u00c9, de 440 tonneaux, command\u00e9e par le capitaine\u00a0<strong>Cornelis Maertens</strong>, venant de Bordeaux charg\u00e9e de vin entra dans la rade vers les cinq heures du soir.</p>\n\n\n\n<p>\u200bLe lendemain, \u00e0 six heures du matin, le SAUMON&nbsp;COURONN\u00c9, \u00e0 bord duquel se trouvait un pilote-lamaneur que le patron de la corvette avait envoy\u00e9 la veille, fit voile vers le port. Arriv\u00e9 \u00e0 la hauteur de la balise d\u2019Ouest, le navire, qu\u2019il \u00e9tait impossible de gouverner, longea de trop pr\u00e8s la terre et se jeta sur les pierres du cot\u00e9 ouest de la jet\u00e9e o\u00f9 il resta \u00e0 sec \u00e0&nbsp; mar\u00e9e basse.</p>\n\n\n\n<p>\u200bLa position ne semblait pas d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e&nbsp;; mais le capitaine&nbsp;Larmes,&nbsp;int\u00e9ress\u00e9 par le navire, eut quelque crainte et alla y conduire sept matelots pour renforcer l\u2019\u00e9quipage qui se composait de huit hommes et d\u2019un mousse outre le capitaine, afin qu\u2019\u00e0 la mar\u00e9e haute, la busche put \u00eatre dirig\u00e9e plus facilement dans le port. A trois heures de l\u2019apr\u00e8s-midi, le vent \u00e9tant au nord-ouest avec temp\u00eate et la mer \u00e9pouvantablement grosse, on vit du port les gens de l\u2019\u00e9quipage et les marins de renfort constern\u00e9s et abattus par le danger qu\u2019ils couraient.</p>\n\n\n\n<p>\u200b\u00c0 tout moment d\u2019\u00e9normes lames couvraient le navire et, bient\u00f4t, le grand m\u00e2t que l\u2019on venait de d\u00e9couper tomba \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p>\u200bLoin d\u2019aider, le p\u00e9ril parut grandir et l\u2019on aper\u00e7ut tous ces malheureux se cramponnant aux cordages, levant les mains au ciel et implorant le secours des hommes qu\u2019ils voyaient \u00e0 terre. Plusieurs embarcations s\u2019\u00e9lanc\u00e8rent vainement et \u00e0 diff\u00e9rentes reprises vers le SAUMON COURONN\u00c9. La nuit arriva sans qu\u2019il fut possible de le secourir.</p>\n\n\n\n<p>\u200bA dix heures, le dernier mot de ce lamentable drame \u00e9tait connu et l\u2019on rapportait en ville presque mourant le pilote-lamaneur, le contre-ma\u00eetre, un marin et la busche&nbsp;; le mousse, le capitaine et treize matelots avaient \u00e9t\u00e9 engloutis dans les flots avec le navire.</p>\n\n\n\n<p>\u200bLa Chambre, \u00e0 la suite de cet affreux malheur, sollicita l\u2019autorisation de distribuer 300 \u00e0 400 livres aux veuves et aux 33 orphelins des hommes de Dunkerque qui venaient de p\u00e9rir. L\u2019autorisation lui en vint aussit\u00f4t de l\u2019intendance.</p>\n\n\n\n<p>Le plus surprenant est que la cargaison ait fort peu souffert (5 tonneaux perdus sur 115 heureusement, ou seul le tiers \u00e9tait assur\u00e9).&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Ont p\u00e9ri en mer :&nbsp;Philippe Jacques V\u00e9vot 49 ans &#8211;&nbsp; Jacques Naesten 51 ans &#8211;&nbsp;D&rsquo;Heeve 36 ans<br>Jean Delaettre 42 ans &#8211; Jacques Laroche 40 ans &#8211; Etienne de Vloo 19 ans &#8211;&nbsp; Fran\u00e7ois Jaeps 35 ans &#8211; Matthieu Bacle 40 ans&nbsp; &#8211; Jean Carton 24 ans&nbsp; &#8211;&nbsp;Pierre Jacques Van Ypper 33 ans &#8211; Jean Kerifer 40 ans&nbsp;&#8211; Jacques Pauwels 33 ans</p>\n\n\n\n<p><sup>&nbsp;* Donn\u00e9 sous le nom de HARENG COURONNE suivant les sources</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources&nbsp; :<br>Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise pour l\u2019encouragement des sciences, des lettres et des arts&nbsp; <br>Archives municipales de Dunkerque<br>Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel<br>Archives d\u00e9partementales du Nord &#8211; S\u00e9pultures 1730/1740 pages 940 -941<br>Port navire et n\u00e9gociant \u00e0 Dunkerque &#8211; Patrick Pfister Langanay</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du SAUMON COURONN\u00c9 14 f\u00e9vrier 1739 3 personnes sauv\u00e9es &#8211; 15 personnes p\u00e9ries en mer Dur\u00e9e 4h30 Larmes Dunkerque La\u00a0busche\u00a0le SAUMON\u00a0COURONN\u00c9, de 440 tonneaux, command\u00e9e par le capitaine\u00a0Cornelis Maertens, venant de Bordeaux charg\u00e9e de vin entra dans la rade vers les cinq heures du soir. \u200bLe lendemain, \u00e0 six heures du matin, le SAUMON&nbsp;COURONN\u00c9, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>39SAU-0239B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 3 personnes sur 18 par les pilotes de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"39SAU-0239B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 3 personnes sur 18 par les pilotes de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T11:04:22+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/\",\"name\":\"39SAU-0239B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-10T19:19:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T11:04:22+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage de 3 personnes sur 18 par les pilotes de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"39SAU-0239B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "39SAU-0239B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 3 personnes sur 18 par les pilotes de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "39SAU-0239B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 3 personnes sur 18 par les pilotes de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T11:04:22+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/",
                    "name": "39SAU-0239B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-10T19:19:33+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T11:04:22+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 3 personnes sur 18 par les pilotes de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/39sau-0239b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "39SAU-0239B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4461"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4461"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 9,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4461/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8901,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4461/revisions/8901"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4461"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
