{
    "id": 4472,
    "date": "2021-10-10T21:35:28",
    "date_gmt": "2021-10-10T19:35:28",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4472"
    },
    "modified": "2021-11-25T12:00:32",
    "modified_gmt": "2021-11-25T11:00:32",
    "slug": "41cha-0332b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/",
    "title": {
        "rendered": "41CHA-0332B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage d\u2019une chaloupe des pilotes</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 f\u00e9vrier 1741</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>Comman</sup></strong><sup><strong>dant de la corvette:&nbsp;</strong><br>capitaine&nbsp;Suywers<br><strong>Armement de la corvette</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>La petite chaloupe des pilotes c\u00f4tiers se rend en rade pr\u00e8s de la corvette, entre les deux et trois heures, pour changer l\u2019\u00e9quipage du dixi\u00e8me jour, selon l\u2019usage.</p>\n\n\n\n<p>\u200bLa chaloupe ram\u00e8ne le capitaine\u00a0<strong>Laurent Saveru</strong>, quatre pilotes et deux matelots dont le service \u00e9tait fini.</p>\n\n\n\n<p>Elle range du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019est pour profiter du jusant mais sombre en virant de bord. Les occupants de la corvette qui s\u2019aper\u00e7oivent de cet accident coupent les c\u00e2bles et font voile vers la chaloupe en toute h\u00e2te.</p>\n\n\n\n<p>Par malheur,&nbsp;on ne parvient \u00e0 sauver que deux pilotes et les deux matelots et, malgr\u00e9 les plus courageux efforts du capitaine&nbsp;<strong>Suywers&nbsp;</strong>et de ses hommes, ils ont la douleur de voir se noyer le capitaine<strong>&nbsp;Saveru&nbsp;</strong>et les pilotes&nbsp;<strong>Jacob Ameloot&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Cornil Bart.\u200b</strong></p>\n\n\n\n<p>A dix heures du soir la corvette arrive dans le port et le capitaine&nbsp;<strong>Suywers</strong>&nbsp;fait porter \u00e0 terre les hommes qu\u2019il vient de sauver et dont on d\u00e9plorait d\u00e9j\u00e0 la perte.</p>\n\n\n\n<p>Ce sinistre arriv\u00e9 dans un rare moment de calme, et dans des conditions si exceptionnelles, causa en ville la plus douloureuse impression.</p>\n\n\n\n<p><sup>Actes de d\u00e9c\u00e8s de<a href=\"https://archivesdepartementales.lenord.fr/ark:/33518/8k5n4dqfmgzx/958cbdd0-c281-4b1e-832f-db5c87f3d489\"> Laurent Saveru</a>  et <a href=\"https://archivesdepartementales.lenord.fr/ark:/33518/8k5n4dqfmgzx/f698c995-a16b-46c6-bacb-aee72f0adabc\">Cornil Bart</a></sup></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source :</sup><br><sup>Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise pour l\u2019encouragement des sciences, des lettres et des arts</sup></span><br><sup>G</sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>\u00e9n\u00e9alogie G\u00e9rard Bollengier</sup></span></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage d\u2019une chaloupe des pilotes 8 f\u00e9vrier 1741 4 personnes sauv\u00e9es Commandant de la corvette:&nbsp;capitaine&nbsp;SuywersArmement de la corvette Dunkerque La petite chaloupe des pilotes c\u00f4tiers se rend en rade pr\u00e8s de la corvette, entre les deux et trois heures, pour changer l\u2019\u00e9quipage du dixi\u00e8me jour, selon l\u2019usage. \u200bLa chaloupe ram\u00e8ne le capitaine\u00a0Laurent Saveru, quatre pilotes [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4018,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>41CHA-0332B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de la chaloupe des pilotes par la corvette\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"41CHA-0332B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de la chaloupe des pilotes par la corvette\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T11:00:32+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/\",\"name\":\"41CHA-0332B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-10T19:35:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T11:00:32+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage de la chaloupe des pilotes par la corvette\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"41CHA-0332B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "41CHA-0332B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de la chaloupe des pilotes par la corvette",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "41CHA-0332B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de la chaloupe des pilotes par la corvette",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T11:00:32+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/",
                    "name": "41CHA-0332B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-10T19:35:28+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T11:00:32+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de la chaloupe des pilotes par la corvette",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/41cha-0332b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "41CHA-0332B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4472"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4472"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4472/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8900,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4472/revisions/8900"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4018"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4472"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
