{
    "id": 4490,
    "date": "2021-10-10T22:34:16",
    "date_gmt": "2021-10-10T20:34:16",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4490"
    },
    "modified": "2021-10-10T23:24:31",
    "modified_gmt": "2021-10-10T21:24:31",
    "slug": "ascalais-avr",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/",
    "title": {
        "rendered": "ASCalais-Avr"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Jean Pierre Avron</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Pilote et patron du canot de sauvetage  Station de Calais</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Surnomm\u00e9 \u00a0\u00bb La temp\u00eate\u00a0\u00bb</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p>/</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2>Etat Civil</h2>\n\n\n\n<p><br>N\u00e9 le 8 octobre 1840 \u00e0 Calais<br>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 juin 1903 \u00e0 Calais</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"918\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Avron-Calais-918x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4491\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Avron-Calais-918x1024.jpg 918w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Avron-Calais-269x300.jpg 269w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Avron-Calais-768x857.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Avron-Calais.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 918px) 100vw, 918px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<p>Chevalier de la l\u00e9gion d&rsquo;honneur du 5 avril 1901&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9coration remise par M Bonfils de Lafaurie chef du service de la marine \u00e0 Dunkerque&nbsp; d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 par le pr\u00e9fet maritime de Cherbourg</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9corations \u00e9trang\u00e8res</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Su\u00e8de &#8211;&nbsp; Norv\u00e8ge &#8211; Russie &#8211; Autriche &#8211; Allemagne &#8211;&nbsp; Danemark &#8211; Italie</p>\n\n\n\n<h2>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;D\u00e9corations au titre du sauvetage</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;4&nbsp; t\u00e9moignages officiels de satisfaction</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2 m\u00e9dailles d&rsquo;argent de 2e classe</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1 m\u00e9daille d&rsquo;argent de 1e classe</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1 m\u00e9daille d&rsquo;or de 2e classe</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1 m\u00e9daille d&rsquo;or de 1e classe&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Prix du conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Grand dipl\u00f4me d&rsquo;honneur de la soci\u00e9t\u00e9 des Sauveteurs du Calaisis</p>\n\n\n\n<h2>Carri\u00e8re</h2>\n\n\n\n<p>3 ans de navigation au service de l&rsquo;\u00e9tat</p>\n\n\n\n<p>17 ans et 2 mois au pilotage</p>\n\n\n\n<p>28 ans de petite p\u00eache</p>\n\n\n\n<h2>&nbsp;Sorties en mer et sauvetages individuels</h2>\n\n\n\n<p>A sauv\u00e9 les \u00e9quipages&nbsp; de 15 navires en perdition</p>\n\n\n\n<p>1 sauvetage indiv</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources</sup></span><sup><br></sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>L\u00e9onore Dossier L\u00e9gion d&rsquo;Honneur LH/82/39</sup><br><sup>Grand Echo du Nord de la France&nbsp; 23 avril 1901 &#8211;&nbsp; 19 juin 1902&nbsp; &#8211;<br>Sauveteurs de France</sup></span></p>\n\n\n\n<p>Vous avez des \u00e9l\u00e9ments sur ce sauveteur? Contactez moi &#8230;..</p>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h5><br><br>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Tableau-dHonneur/\"><strong>Sauveteurs de France</strong></a></p>\n\n\n\n<p><strong>M\u00e9moire orale :</strong></p>\n\n\n\n<p>Dans toutes les familles des faits sont racont\u00e9s de bouche \u00e0 oreille et sont parfois, pour ne pas dire souvent, enjoliv\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>J<strong>ean-Charles Blondel Avron</strong>&nbsp;livre ici le r\u00e9cit d&rsquo;un sauvetage r\u00e9alis\u00e9 par&nbsp;<strong>Jean Pierre Avron&nbsp;</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Voici l\u2019histoire version familiale du sauvetage individuel de&nbsp;<strong>Jean Pierre Avron</strong>&nbsp;mon arri\u00e8re arri\u00e8re grand p\u00e8re</p>\n\n\n\n<p><br>C\u2019\u00e9tait un dimanche en fin de matin\u00e9e. Comme beaucoup de Calaisiens il se promenait en famille sur la jet\u00e9e quand une&nbsp;voyageuse d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e par une vague est tomb\u00e9e de la poupe de la malle en partance pour Douvres. N\u2019\u00e9coutant que son courage JPA a plong\u00e9 dans le chenal pour sauver la femme et la ramener au pied d\u2019une \u00e9chelle o\u00f9 elle fut hiss\u00e9e par les t\u00e9moins avant que JPA ne remonte \u00e0 son tour sur la jet\u00e9e o\u00f9 son \u00e9pouse l\u2019attendait. Inqui\u00e8te :</p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab Jean Pierre, tu te rends compte ! Tes habits du dimanche&#8230;!!! \u00bb</em></p>\n\n\n\n<p><br>Furieux de cette remarque publique et sans un mot JPA a plong\u00e9 de nouveau dans le chenal et a regagn\u00e9 son domicile au Courgain maritime \u00e0 la nage.&nbsp;Je ne sais pas comment s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 le repas dominical&#8230;</p>\n\n\n\n<p><br>Il para\u00eet que certains de ses descendants ont h\u00e9rit\u00e9 de quelques traits de son caract\u00e8re&#8230;</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Jean Pierre Avron Pilote et patron du canot de sauvetage Station de Calais Surnomm\u00e9 \u00a0\u00bb La temp\u00eate\u00a0\u00bb &nbsp; / Etat Civil N\u00e9 le 8 octobre 1840 \u00e0 CalaisD\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 juin 1903 \u00e0 Calais D\u00e9corations Chevalier de la l\u00e9gion d&rsquo;honneur du 5 avril 1901&nbsp; D\u00e9coration remise par M Bonfils de Lafaurie chef du service de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4491,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>ASCalais-Avr &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Avron nom indissociable du sauvetage Calaisien\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"ASCalais-Avr &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Avron nom indissociable du sauvetage Calaisien\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-10T21:24:31+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Avron-Calais.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1116\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Avron-Calais.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Avron-Calais.jpg\",\"width\":1000,\"height\":1116},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/\",\"name\":\"ASCalais-Avr &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-10T20:34:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-10T21:24:31+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Avron nom indissociable du sauvetage Calaisien\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ASCalais-Avr\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "ASCalais-Avr &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Avron nom indissociable du sauvetage Calaisien",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "ASCalais-Avr &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Avron nom indissociable du sauvetage Calaisien",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-10T21:24:31+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 1000,
                "height": 1116,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Avron-Calais.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Avron-Calais.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Avron-Calais.jpg",
                    "width": 1000,
                    "height": 1116
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/",
                    "name": "ASCalais-Avr &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-10T20:34:16+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-10T21:24:31+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Avron nom indissociable du sauvetage Calaisien",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ascalais-avr/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "ASCalais-Avr"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4490"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4490"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4490/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4501,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4490/revisions/4501"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4491"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4490"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
