{
    "id": 4494,
    "date": "2021-10-10T22:42:35",
    "date_gmt": "2021-10-10T20:42:35",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4494"
    },
    "modified": "2021-10-11T14:44:49",
    "modified_gmt": "2021-10-11T12:44:49",
    "slug": "as-berthouemile",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/",
    "title": {
        "rendered": "AS Berthouemile"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Emile Berthou</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">capitaine au long-cours</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de 52 hommes en temps de guerre</h2>\n\n\n\n<p><em>En 1924 Emile Berthou participe \u00e0 la construction et&nbsp; devient le premier commandant de&nbsp;&nbsp;la Go\u00e9lette&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/35LIE-0493B/\">LIEUTENANT BOYAU</a>. Celle-ci avec un armement gravelinois,&nbsp; sera perdue en Islande le 7 avril 1935, et dont&nbsp;18 personnes furent sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p>*</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"208\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-Henri-Durand-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1647\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:40%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"269\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Coupe-Berthou.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4495\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Coupe-Berthou.png 400w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Coupe-Berthou-300x202.png 300w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" /><figcaption>Coupe remise par le Gouvernement Britannique</figcaption></figure>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#dfe0bc\"><sup>Presented by the English Government to Emile Berthou Master of the Schooner \u00ab\u00a0Dixi\u00a0\u00bb of Paimpol in acknowledgment of his humanity &amp; kindness to the shipwrecked crew of the British Steamship \u00ab\u00a0Glenlee\u00a0\u00bb of Glasgow which sank in the English Channel on the 29rh May 1915.</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/l_v_berthou.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4496\" width=\"239\" height=\"333\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/l_v_berthou.jpg 364w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/l_v_berthou-215x300.jpg 215w\" sizes=\"(max-width: 239px) 100vw, 239px\" /><figcaption><strong>Emile Berthou Lieutenant de vaisseau</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h2>&nbsp;Donn\u00e9es d&rsquo;\u00e9tat-civil</h2>\n\n\n\n<p>N\u00e9 le 5 avril 1881 \u00e0 Pleumeur Gautier, C\u00f4tes d&rsquo;Armor</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9&nbsp;le 8 ao\u00fbt 1954 \u00e0 Saint-Brieuc.</p>\n\n\n\n<h2>D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;R\u00e9compens\u00e9 ainsi que son \u00e9quipage du Dixi par le roi d&rsquo;Angleterre</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;R\u00e9compens\u00e9 ainsi que son \u00e9quipage du Dixi par le Portugal</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Prix Henri Durand de Blois</p>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h2>Carri\u00e8re</h2>\n\n\n\n<p>Dipl\u00f4me de capitaine au long-cours \u00e0 Boulogne sur Mer en 1907</p>\n\n\n\n<p>1915 Commandant du dundee DIXI</p>\n\n\n\n<h2>Sorties en mer et sauvetages individuels</h2>\n\n\n\n<p><br><br><strong>Le 29 mai 1915 19h35 :</strong></p>\n\n\n\n<p>Au cours d\u2019une travers\u00e9e de Redon&nbsp;(Ille-et-Vilaine) \u00e0 Newport (Cornouailles, Royaume-Uni), le dundee DIXI recueille les 37 hommes d\u2019\u00e9quipage du cargo britannique GLENLEE, coul\u00e9&nbsp;le m\u00eame jour par le sous-marin allemand U-41 (Kapit\u00e4nleutnant Claus&nbsp;Hansen), \u00e0 67 milles dans le S.S.-W. du phare de Wolf Rock, alors qu\u2019il&nbsp;allait de Barry \u00e0 Aden avec un chargement de charbon. </p>\n\n\n\n<p>Il recueille&nbsp;ensuite les 15 hommes d\u2019\u00e9quipage du cargo portugais CYSNE coul\u00e9 le m\u00eame&nbsp;jour par le m\u00eame sous-marin \u00e0 50 milles dans le N.-W. de l&rsquo;\u00eele&nbsp;d\u2019Ouessant, alors qu\u2019il allait de Porto \u00e0 Newport et d\u00e9barque ces 52&nbsp;hommes \u00e0 Brest.</p>\n\n\n\n<p>Sauvetage de l\u2019\u00e9quipage du vapeur anglais GLENLEE et du vapeur portugais&nbsp;CYSNE, coul\u00e9s par sous-marin, le 29 mai 1915.\u2014 <br>Allant de Redon \u00e0 New-Port (Angleterre), le capitaine Berthou, commandant le dundee DIXI&nbsp;aper\u00e7ut le 29 mai 1915 vers 19 h. 35, deux embarcations dont l\u2019une semblait faire des signaux de d\u00e9tresse. </p>\n\n\n\n<p>Le capitaine du DIXI mit le cap sur ces embarcations, les accosta et recueillit \u00e0 son bord les&nbsp;trente-sept hommes ayant compos\u00e9 l\u2019\u00e9quipage du vapeur anglais GLENLEE,&nbsp;coul\u00e9 par un sous-marin allemand.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Ce sauvetage accompli, le capitaine aper\u00e7ut deux autres chaloupes&nbsp;paraissant demander assistance ; aussit\u00f4t il se dirigea vers elles et&nbsp;recueillit les quinze hommes de l\u2019\u00e9quipage du vapeur portugais CYSNE,&nbsp;\u00e9galement coul\u00e9 par un sous-marin allemand. </p>\n\n\n\n<p>Le DIXI se dirigea alors sur&nbsp;Brest en vue de d\u00e9barquer ses passagers.&nbsp;Ces deux sauvetages ex\u00e9cut\u00e9s de nuit, par jolie brise, c\u2019est-\u00e0-dire avec&nbsp;une mer qui devait g\u00eaner beaucoup un petit b\u00e2timent comme le DIXI t\u00e9moigne de la rare valeur et du d\u00e9vouement absolu de son capitaine et de son \u00e9quipage. \u00bb</p>\n\n\n\n<p><br><br>\u2022 Journal officiel du 31 octobre 1915, p. 7.857 : \u00ab\u00a0Par d\u00e9cision du&nbsp;sous-secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat de la marine marchande en date du 28 octobre&nbsp;1915, les r\u00e9compenses suivantes ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9es, pour faits de&nbsp;sauvetage, aux personnes d\u00e9sign\u00e9es ci-dessous :<br><br><em>Berthou (\u00c9mile-Pierre-Marie), capitaine au long-cours, inscrit \u00e0&nbsp;Paimpol, n\u00b0 201, commandant le dundee Dixi ; m\u00e9daille de bronze : a&nbsp;recueilli \u00e0 son bord, en pleine mer, les 37 hommes, mont\u00e9s dans deux&nbsp;embarcations, de l\u2019\u00e9quipage du vapeur anglais Glenlee, coul\u00e9 par un&nbsp;sous-marin allemand, le 29 mai 1915. </em></p>\n\n\n\n<p><em>Quelques instants apr\u00e8s ce premier&nbsp;sauvetage, a recueilli \u00e9galement les 15 hommes composant l\u2019\u00e9quipage du&nbsp;vapeur portugais Cysn\u00e9, coul\u00e9 lui aussi par le sous-marin allemand, et a&nbsp;r\u00e9ussi \u00e0 sauver ainsi, \u00e0 proximit\u00e9 d\u2019un navire ennemi, 52 vies humaines&nbsp;sur un petit voilier de 90 tonneaux, comportant seulement un \u00e9quipage de&nbsp;5 hommes. \u00bb</em><br><br>\u2022 Journal officiel du 22 mai 1916, p. 4.529 : </p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab\u00a0Par d\u00e9cision du 18 mars&nbsp;1916. prise sur l\u2019avis de la section permanente du Conseil sup\u00e9rieur de&nbsp;la marine, le Ministre de la Marine a accord\u00e9 des prix Henri Durand (de&nbsp;Blois) Prix de 1.000 fr. \u00c9quipage du dundee DIXI. dont Emile Berthou, capitaine au long-cours, Paimpol, n\u00b0&nbsp;201</em><br><br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br>Archives familiales&nbsp; Mme H\u00e9l\u00e8ne&nbsp;Berthou</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Emile Berthou capitaine au long-cours Sauvetage de 52 hommes en temps de guerre En 1924 Emile Berthou participe \u00e0 la construction et&nbsp; devient le premier commandant de&nbsp;&nbsp;la Go\u00e9lette&nbsp;LIEUTENANT BOYAU. Celle-ci avec un armement gravelinois,&nbsp; sera perdue en Islande le 7 avril 1935, et dont&nbsp;18 personnes furent sauv\u00e9es * Presented by the English Government to Emile [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4496,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>AS Berthouemile &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lieutenant de vaisseau Emile Berthou sauvera des marins pendant la premi\u00e8re guerre mondiale\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"AS Berthouemile &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lieutenant de vaisseau Emile Berthou sauvera des marins pendant la premi\u00e8re guerre mondiale\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-11T12:44:49+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/l_v_berthou.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"364\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"508\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/l_v_berthou.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/l_v_berthou.jpg\",\"width\":364,\"height\":508,\"caption\":\"Emile Berthou Lieutenant de vaisseau\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/\",\"name\":\"AS Berthouemile &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-10T20:42:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-11T12:44:49+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Lieutenant de vaisseau Emile Berthou sauvera des marins pendant la premi\\u00e8re guerre mondiale\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"AS Berthouemile\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "AS Berthouemile &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lieutenant de vaisseau Emile Berthou sauvera des marins pendant la premi\u00e8re guerre mondiale",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "AS Berthouemile &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lieutenant de vaisseau Emile Berthou sauvera des marins pendant la premi\u00e8re guerre mondiale",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-11T12:44:49+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 364,
                "height": 508,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/l_v_berthou.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/l_v_berthou.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/l_v_berthou.jpg",
                    "width": 364,
                    "height": 508,
                    "caption": "Emile Berthou Lieutenant de vaisseau"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/",
                    "name": "AS Berthouemile &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-10T20:42:35+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-11T12:44:49+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lieutenant de vaisseau Emile Berthou sauvera des marins pendant la premi\u00e8re guerre mondiale",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/as-berthouemile/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "AS Berthouemile"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4494"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4494"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4494/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4566,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4494/revisions/4566"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4496"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4494"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
