{
    "id": 4510,
    "date": "2021-10-11T09:12:43",
    "date_gmt": "2021-10-11T07:12:43",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4510"
    },
    "modified": "2021-11-12T09:55:30",
    "modified_gmt": "2021-11-12T08:55:30",
    "slug": "70fig-0976b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/",
    "title": {
        "rendered": "70FIG-0976B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage canot  FIGLIA MINORE ou/et GASTON</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 ao\u00fbt 1870</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Sauveteurs</strong><br>Equipage du Taureau</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>5 matelots, du trois-m\u00e2ts GASTON* , de Bordeaux, capitaine Lafitte,&nbsp; se rendaient \u00e0 bord du navire en rade. L&rsquo;abri jetait &nbsp;fort , la mer \u00e9tait mauvaise , un coup de vent a fait chavirer le cano\u00e9 dans le chenal. Deux marins se sont noy\u00e9s, les 3 autres ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par les hommes de l&rsquo;\u00e9quipage du b\u00e9lier cuirass\u00e9&nbsp; le TAUREAU.</p>\n\n\n\n<p>*Dans son \u00e9dition le 5 septembre, le journal L\u2019Autorit\u00e9 &nbsp;pr\u00e9cise que les 2 matelots sauv\u00e9s appartiennent \u00e0 l&rsquo;\u00e9quipage du trois-m\u00e2ts autrichien FIGLIA MINORE, de Trieste, command\u00e9 par le capitaine Paucovich. <br>Celui-ci&nbsp; s&rsquo;est empress\u00e9 d&rsquo;exprimer au commandant du b\u00e9lier TAUREAU, le sentiment de sa vive gratitude et la profonde reconnaissance des deux matelots sauv\u00e9s par le prompt et puissant secours que le service de son b\u00e2timent leur  a apport\u00e9 en affrontant les plus grands dangers. </p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#d8e0e7\"><sup><em>Monsieur le commandant, c&rsquo;est gr\u00e2ce \u00e0 votre bienveillante sollicitude, que les secours ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9s par le service de votre b\u00e2timent, \u00e0 l&#8217;embarcation de mon navire, lorsqu&rsquo;elle chavira \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e de ce port et que 2 hommes qui la &nbsp;montaient ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s.</em></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><em>Ndlr : Divergence dans les donn\u00e9es de l&rsquo;Autorit\u00e9. Je pense que le canot \u00e9tait mont\u00e9 par 5 marins des deux trois-m\u00e2ts ce qui rendrait ces donn\u00e9es r\u00e9alistes</em></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source <br>journal L\u2019Autorit\u00e9 30/8/1870</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage canot FIGLIA MINORE ou/et GASTON 30 ao\u00fbt 1870 3 personnes sauv\u00e9es SauveteursEquipage du Taureau 5 matelots, du trois-m\u00e2ts GASTON* , de Bordeaux, capitaine Lafitte,&nbsp; se rendaient \u00e0 bord du navire en rade. L&rsquo;abri jetait &nbsp;fort , la mer \u00e9tait mauvaise , un coup de vent a fait chavirer le cano\u00e9 dans le chenal. Deux [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2902,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>70FIG-0976B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 5 marins rentrant sur leurs bateaux par un bateau de l&#039;\u00e9tat\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"70FIG-0976B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 5 marins rentrant sur leurs bateaux par un bateau de l&#039;\u00e9tat\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-12T08:55:30+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"533\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\",\"width\":800,\"height\":533},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/\",\"name\":\"70FIG-0976B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-11T07:12:43+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-12T08:55:30+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage de 5 marins rentrant sur leurs bateaux par un bateau de l'\\u00e9tat\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"70FIG-0976B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "70FIG-0976B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 5 marins rentrant sur leurs bateaux par un bateau de l'\u00e9tat",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "70FIG-0976B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 5 marins rentrant sur leurs bateaux par un bateau de l'\u00e9tat",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-12T08:55:30+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 533,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 533
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/",
                    "name": "70FIG-0976B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-11T07:12:43+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-12T08:55:30+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 5 marins rentrant sur leurs bateaux par un bateau de l'\u00e9tat",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/70fig-0976b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "70FIG-0976B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4510"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4510"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4510/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8504,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4510/revisions/8504"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2902"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4510"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
