{
    "id": 4541,
    "date": "2021-10-11T12:17:18",
    "date_gmt": "2021-10-11T10:17:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4541"
    },
    "modified": "2021-11-25T16:28:50",
    "modified_gmt": "2021-11-25T15:28:50",
    "slug": "phares-et-balises",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/",
    "title": {
        "rendered": "Phares-et-Balises"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Phares, feux flottants et bateaux-phares</strong></h1>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"503\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bancs-et-feux-de-Dunkerque-1024x503.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4542\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bancs-et-feux-de-Dunkerque-1024x503.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bancs-et-feux-de-Dunkerque-300x147.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bancs-et-feux-de-Dunkerque-768x377.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bancs-et-feux-de-Dunkerque-1536x754.jpg 1536w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bancs-et-feux-de-Dunkerque.jpg 1878w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /></figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><em>Les bateaux-feux dunkerquois sont rapidement devenus des \u00e9l\u00e9ments indispensables \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des navigateurs. Ils seront d&rsquo;ailleurs sollicit\u00e9s dans quelques sauvetages du 19e si\u00e8cle.</em></sup><br><sup><em>En permanence au mouillage au large de Dunkerque il \u00e9tait logique que la\u00a0<strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong>\u00a0y installe \u00e0 demeure des \u00e9quipements de sauvetage.</em></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"960\" height=\"690\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateaux-feux-a-quai.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4543\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateaux-feux-a-quai.jpg 960w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateaux-feux-a-quai-300x216.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateaux-feux-a-quai-768x552.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" /><figcaption>Bateaux feux a quai</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>1842 Phare du Risban</h2>\n\n\n\n<p>Deux nouveaux feux sont install\u00e9s sur le littoral du d\u00e9partement du Nord, un \u00e0 Dunkerque, l&rsquo;autre \u00e0\u00a0Gravelines.\u00a0<br>Les indications ci-apr\u00e8s font connaitre la position, le caract\u00e8re et\u00a0la port\u00e9e de ces deux feux.</p>\n\n\n\n<p>\u00a0<br><strong>FEU DE DUNKERQUE.\u00a0</strong><br>Feu tournant \u00e0 \u00e9clipses se succ\u00e9dant de minute\u00a0en minute.\u00a0A partir du mois de mars prochain, l&rsquo;ancien phare \u00e0 feu fixe de la tour du\u00a0Leughenaer\u00a0sera supprim\u00e9 et remplac\u00e9 par un phare \u00e0 \u00e9clipses de minute en minute, qui sera allum\u00e9 sur la tour r\u00e9cemment construite entre la grande \u00e9cluse de chasse et le Fort-Risban, \u00e0 1400 m\u00e8tres au N.O. de la tour du Leughenaer par 51\u00b03 de\u00a0latitude et 0\u00b0\u00a01&prime; 41&Prime; de longitude E.\u00a0<br>La tour du nouveau phare de Dunkerque a 55 m\u00e8tres de hauteur\u00a0au-dessus du sol, et le foyer de l&rsquo;appareil de l&rsquo;\u00e9clairage domine de 59 m\u00e8tres le niveau des plus hautes mar\u00e9es.\u00a0Dans un beau temps les \u00e9clats du nouveau phare pourront \u00eatre aper\u00e7us jusqu&rsquo;\u00e0 la distance de 24 milles marins (40 \u00e0 45 km) par un observateur plac\u00e9 \u00e0 10 ou 12 m\u00e8tres au-dessus de\u00a0la surface de la mer.\u00a0<br>Il\u00a0est\u00a0essentiel d&rsquo;observer que les \u00e9clipses ne para\u00eetront totales\u00a0en temps ordinaire qu&rsquo;au-del\u00e0 d&rsquo;une distance de 12 \u00e0 15 milles marins.\u00a0Au-del\u00e0\u00a0de cette distance, on apercevra un petit feu fixe dans\u00a0les intervalles des grands \u00e9clats.\u00a0</p>\n\n\n\n<p><br><strong>FEU DE GRAVELINES.\u00a0</strong>\u00a0<br>Feu fixe.\u00a0Ce feu sera allum\u00e9 sur la tour r\u00e9cemment construite \u00e0 l&rsquo;est\u00a0des entr\u00e9es\u00a0des jet\u00e9es de\u00a0Gravelines\u00a0 par\u00a051\u00b0\u00a00&prime; 17&Prime; de latitude et 0\u00b0\u00a013&prime; 38&Prime; de longitude O.\u00a0<br>La tour du phare de Gravelines a 25 m\u00e8tres 50 de hauteur\u00a0au-dessus\u00a0du sol, et le foyer de l&rsquo;appareil d&rsquo;\u00e9clairage domine de 20 m\u00e8tres le\u00a0niveau des plus hautes mar\u00e9es.\u00a0<br>Dans un beau temps, le nouveau feu\u00a0pourra \u00eatre aper\u00e7u jusqu&rsquo;\u00e0\u00a0une distance de 15 milles marins.\u00a0</p>\n\n\n\n<h2>1860 Conseil g\u00e9n\u00e9ral</h2>\n\n\n\n<p>Le port de Dunkerque pr\u00e9sente en Conseil G\u00e9n\u00e9ral un projet pour am\u00e9liorer la navigation dans les bancs de Flandres\u00a0:\u00a0\u00a0remplacer la grosse bou\u00e9e d&rsquo;avertissement de l&rsquo;ouest, \u00e0 Dunkerque, par un feu flottant.</p>\n\n\n\n<h2>1862</h2>\n\n\n\n<p>Le Ministre de l&rsquo;Agriculture, du Commerce et des Travaux publics autorise l&rsquo;\u00e9tablissement de trois feux flottants dans la rade de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>&#8211; Le premier de ces feux sera plac\u00e9 pr\u00e8s de l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 nord du banc connu sous le nom de Cliff d&rsquo;Islande avec une port\u00e9e de 11 milles, il servira de point d&rsquo;atterrage aux b\u00e2timents venant de l&rsquo;est et du nord-est.</p>\n\n\n\n<p>&#8211; Le second feu flottant sera mouill\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 3 milles au N.N.-E. du phare de Gravelines ; sa port\u00e9e sera comme celle du premier de 11 milles. Pris par le phare de Dunkerque, il fera \u00e9viter aux navigateurs venant de l&rsquo;ouest tous les bancs voisins de leur route ; pris par le phare de Gravelines, il jalonnera une ligne passant d&rsquo;abord par les deux Ruytingen, puis entre les Dycks, de sorte que les navigateurs ne seront pas oblig\u00e9s de se porter \u00e0 l&rsquo;ouest pour aller chercher un chenal offrant plus de s\u00e9curit\u00e9. Ce feu aura comme le premier une port\u00e9e de 11 milles.</p>\n\n\n\n<p>Le troisi\u00e8me feu flottant sera mouill\u00e9 \u00e0 2,4 milles dans le N.N.-0. de Mardyck et aura une port\u00e9e de 6 \u00e0 7 milles ; son alignement avec le pr\u00e9c\u00e9dent donnera le gisement de la rade de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>La m\u00eame d\u00e9cision minist\u00e9rielle a prescrit l&rsquo;\u00e9tablissement d&rsquo;un feu fixe vert de 3 \u00e0 4 milles de port\u00e9e pour signaler l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 de la jet\u00e9e orientale du port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Le 23 juin un projet pour l&rsquo;ex\u00e9cution des navires destin\u00e9s \u00e0 porter les feux flottants est approuv\u00e9 par le Ministre des TravauxPpublics.</p>\n\n\n\n<h2>1863</h2>\n\n\n\n<p>Une d\u00e9cision minist\u00e9rielle du 3 juillet 1862 assigne \u00e0 ces trois feux flottants les caract\u00e9ristiques suivantes\u00a0:</p>\n\n\n\n<p><strong>Feu flottant du Cliff d&rsquo;Islande</strong>. Feu \u00e0 \u00e9clipses, dans lequel un \u00e9clat rouge alternera avec deux \u00e9clats blancs.</p>\n\n\n\n<p><strong>Feu flottant de Gravelines.</strong>&nbsp;Feu \u00e0 \u00e9clipses avec \u00e9clats rouges.</p>\n\n\n\n<p><strong>Feu flottant de Mardyck.</strong>&nbsp;Feu fixe rouge.</p>\n\n\n\n<p><strong>Les feux flottants dits Ruytingen et Mardyck, destin\u00e9s \u00e0 \u00e9clairer la rade de Dunkerque, ont \u00e9t\u00e9 allum\u00e9s le 15 novembre 1863.</strong></p>\n\n\n\n<h2>1864</h2>\n\n\n\n<p>Le troisi\u00e8me, un feu \u00e0 \u00e9clipses, dans lequel un \u00e9clat rouge devait alterner avec deux \u00e9clats blancs, devait \u00eatre plac\u00e9 pr\u00e8s de l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 nord du banc connu sous le nom de Cliff d&rsquo;Islande, avoir une port\u00e9e de 11 milles, et servir de point d&rsquo;atterrage aux b\u00e2timents venant de la partie de l&rsquo;Est et du Nord-Est.</p>\n\n\n\n<p>Mais un avis aux navigateurs, \u00e9man\u00e9 du gouvernement belge, ayant annonc\u00e9 qu&rsquo;un feu flottant \u00e0 \u00e9clats, alternativement blancs et rouges, devait \u00eatre install\u00e9 dans le courant du mois de mars 1864, sur l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 S.-O. du ban de West-Hinder (ce feu a \u00e9t\u00e9 allum\u00e9 le 4 avril dernier) , ce feu \u00e9tant appel\u00e9 \u00e0 remplir le m\u00eame office et pr\u00e9sentant \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame caract\u00e8re que celui qui avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en principe pour \u00eatre mouill\u00e9 \u00e0 l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 nord du Cliff d&rsquo;Islande celui-ci ne sera pas mis en place.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;allumage des feux flottants de la rade de Dunkerque a r\u00e9alis\u00e9 une am\u00e9lioration tr\u00e8s importante dont se louent hautement tous les navigateurs.</p>\n\n\n\n<h2>1866</h2>\n\n\n\n<p>En 1865, M. le Ministre de l&rsquo;Agriculture, du Commerce et des Travaux publics avait prescrit de faire de nouvelles \u00e9tudes g\u00e9n\u00e9rales sur l&rsquo;ensemble du balisage des bancs de la Flandre fran\u00e7aise ainsi que sur les positions \u00e0 assigner aux bou\u00e9es destin\u00e9es \u00e0 indiquer la limite septentrionale de ces bancs.</p>\n\n\n\n<p>A la suite de ces \u00e9tudes est intervenue, le 12 mai dernier, une d\u00e9cision par laquelle M. le Ministre a fix\u00e9 les positions d\u00e9finitives que devront occuper les bou\u00e9es devant continuer le balisage ext\u00e9rieur des bancs de Flandre, a prescrit de reporter les feux flottants actuels,\u00a0<strong>Mardyck et Ruytingen</strong>, le premier de 1 mille, le second de 2 milles 1/2 vers l&rsquo;ouest et de donner \u00e0 ce dernier deux m\u00e2ts supportant chacun un feu fixe blanc, enfin, a autoris\u00e9 l&rsquo;\u00e9tablissement d&rsquo;un nouveau feu flottant, lequel, mouill\u00e9 \u00e0 l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 nord-est du banc de l&rsquo;Out-Ruytingen, sera surmont\u00e9 d&rsquo;un appareil \u00e0 \u00e9clats rouges se succ\u00e9dant de 30 secondes en 30 secondes, et ayant une port\u00e9e de 11 milles environ.</p>\n\n\n\n<h2>1869</h2>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9clairage des ports, rades et passes navigables du Nord comporte un phare et des feux de mar\u00e9e \u00e0 Gravelines ; un phare, un feu sur le&nbsp;<strong>Leugenaer</strong>, et des feux de mar\u00e9e \u00e0 Dunkerque ; enfin, trois feux flottants dont deux, le \u00ab&nbsp;<strong>Dyck</strong>&nbsp;\u00bb et le \u00ab&nbsp;<strong>Snow</strong>&nbsp;\u00bb, jalonnent l&rsquo;entr\u00e9e ouest de la rade de Dunkerque, tandis que le troisi\u00e8me, le \u00ab&nbsp;<strong>Ruytingen</strong>, \u00bb signale en m\u00eame temps l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 du banc de l\u2019Out-Ruytingen et la route \u00e0 suivre pour \u00e9viter les bancs de Flandre en allant \u00e0 Calais.</p>\n\n\n\n<h2>1884</h2>\n\n\n\n<p>Pour r\u00e9pondre \u00e0 un v\u0153u formul\u00e9 par une commission nautique et tendant \u00e0 voir augmenter la port\u00e9e des feux qui jalonnent l&rsquo;entr\u00e9e de la rade, nous pr\u00e9senterons en juillet 1884 \u00e0 l&rsquo;examen de l&rsquo;administration sup\u00e9rieure des propositions ayant pour but d&rsquo;essayer la substitution de l&rsquo;\u00e9clairage par le gaz riche \u00e0 l&rsquo;\u00e9clairage par l&rsquo;huile de schiste pour le  <strong>Dyck</strong> . Si l&rsquo;administration accueille nos propositions et si l&rsquo;essai r\u00e9ussit, la modification apport\u00e9e dans l&rsquo;\u00e9clairage du   &nbsp;<strong>Dyck</strong>  r\u00e9alisera le v\u0153u des marins qui fr\u00e9quentent le port de Dunkerque, d&rsquo;abord en augmentant la port\u00e9e lumineuse du principal feu d&rsquo;entr\u00e9e de la rade, puis en rendant sa port\u00e9e g\u00e9ographique constante par l&rsquo;adoption d&rsquo;un appareil l\u00e9ger, capable d&rsquo;\u00eatre maintenu \u00e0 la t\u00eate du m\u00e2t en tout temps. Aujourd&rsquo;hui on est oblig\u00e9 de descendre les feux souvent \u00e0 minima, \u00e0 cause du poids des appareils qui ne pourraient \u00eatre maintenus, par gros temps, \u00e0 leur hauteur r\u00e9glementaire.</p>\n\n\n\n<p><strong>Le phare de Dunkerque est \u00e9clair\u00e9 \u00e0 l&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9 depuis le 1er octobre 1885 : le feu nouveau est scintillant, \u00e0 groupes de deux \u00e9clats blancs.</strong></p>\n\n\n\n<h2>1887</h2>\n\n\n\n<p>Phares. L&rsquo;\u00e9clairage du phare \u00e0 l&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9 est satisfaisant.</p>\n\n\n\n<p>Feux flottants. \u2014 On s&rsquo;occupe de l&rsquo;am\u00e9lioration de ces feux, souvent, recommand\u00e9e par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral. Celui du \u00ab<strong>Dyck</strong>\u00bb va \u00eatre rapproch\u00e9 de Dunkerque, Ses deux feux vont \u00eatre remplac\u00e9s par un feu unique, tournant, \u00e0 \u00e9clipses, beaucoup plus puissant, comportant tous les perfectionnements apport\u00e9s aux feux anglais.</p>\n\n\n\n<h2>1888</h2>\n\n\n\n<p>Les trois feux flottants du \u00ab&nbsp;<strong>Snow</strong>&nbsp;\u00bb, du \u00ab&nbsp;<strong>Dyck</strong>&nbsp;\u00bb et du \u00ab&nbsp;<strong>Ruytingen</strong>&nbsp;\u00bb \u00e9clairent les abords de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Les marins se plaignent depuis longtemps de l&rsquo;insuffisance de port\u00e9e et d&rsquo;\u00e9clat de ces feux.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;administration, par une d\u00e9cision du 17 mars 1886, a reconnu la n\u00e9cessit\u00e9 d&rsquo;am\u00e9liorer l&rsquo;\u00e9clairage du \u00ab<strong>dyck</strong>\u00bb et a prescrit de rapprocher le bateau de Dunkerque et de remplacer ses deux feux par un feu unique tournant \u00e0 \u00e9clipses, beaucoup plus puissant, comportant tous les perfectionnements admis dans ces derni\u00e8res ann\u00e9es sur les feux anglais.</p>\n\n\n\n<p>Les appareils ont \u00e9t\u00e9 essay\u00e9s et paraissent devoir donner des r\u00e9sultats satisfaisants. Ils ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s sur un bateau en bois, acquis par l&rsquo;\u00c9tat en 1882, qui a \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9 pour servir de bateau-feu. Le bateau a \u00e9t\u00e9 mouill\u00e9 sur l&#8217;emplacement nouveau assign\u00e9, et le feu a \u00e9t\u00e9 allum\u00e9 le 8 juillet\u00a0; on devra att\u00e9nuer les effets du roulis qui dans le gros temps rendent le service p\u00e9nible. Un cr\u00e9dit de 37,680 fr a \u00e9t\u00e9 affect\u00e9 ace travail sur les exercices de 1887 et 1888.</p>\n\n\n\n<p>Un cr\u00e9dit de 51,000 fr est ouvert sur l&rsquo;exercice de 1888 pour la restauration du bateau qui sert de rechange aux trois bateaux-feux.</p>\n\n\n\n<p>Enfin, un cr\u00e9dit de 130,000 fr doit \u00eatre employ\u00e9 cette ann\u00e9e \u00e0 la construction d&rsquo;un nouveau bateau-feu, en acier, dont le projet est actuellement soumis \u00e0 l&rsquo;examen d&rsquo;une Commission locale.</p>\n\n\n\n<h2>1892</h2>\n\n\n\n<p>L&rsquo;Administration, par une d\u00e9cision du 17 mars 1886, a prescrit de rapprocher le\u00a0<strong>Dyck</strong>\u00a0de Dunkerque et de remplacer ses deux feux par un feu unique tournant \u00e0 \u00e9clipses beaucoup plus puissant, comportant tous les perfectionnements admis dans ces derni\u00e8res ann\u00e9es sur les feux anglais.</p>\n\n\n\n<p>Le nouveau feu avait \u00e9t\u00e9 install\u00e9 en 1888 sur un bateau qui \u00e9prouvait dans les gros temps des mouvements de roulis tr\u00e8s g\u00eanants ; ce bateau, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 muni de quilles de roulis qui ont att\u00e9nu\u00e9 dans une forte proportion les inconv\u00e9nients constat\u00e9s, a \u00e9t\u00e9 remis en place le 10 juin 1890 et fait depuis cette \u00e9poque un service tr\u00e8s r\u00e9gulier.</p>\n\n\n\n<p>Un bateau feu en acier, construit en 1889-1890, remplace, depuis le 28 janvier 1891, l&rsquo;ancien \u00ab&nbsp;<strong>Ruytingen</strong>&nbsp;\u00bb. Ce bateau est muni d&rsquo;appareils lumineux semblables \u00e0 ceux qui sont install\u00e9s sur le nouveau \u00ab&nbsp;<strong>Dyck</strong>&nbsp;\u00bb et en outre d&rsquo;une trompette mue par des machines \u00e0 air chaud.</p>\n\n\n\n<h2>1902</h2>\n\n\n\n<p>Mise \u00e0 l\u2019eau du grand bateau feu\u00a0<strong>Sandettie</strong>\u00a0aux chantiers Dyle et Bacalan de Bordeaux.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-background\" style=\"background-color:#c8dbd4\"><strong>Fortunes de mer et naufrages des bateaux feux</strong><br><sup><br>21 novembre 1893 <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/93ruy-0385b/\">le Ruytingen casse ses chaines</a><br>2 et 3 f\u00e9vrier 1902  <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02ruy-0423b/\">Abordage du  Ruytingen </a> et le <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02dyc-0897b/\">Dyck casse ses chaines</a><br>10 septembre 1903 <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03san-0543b/\">Abordage du Sandettie</a><br>30 juin 1906 Abordage ou incendie sur le  <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/\">Ruytingen</a> <br>25 mai 1911 <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet02a/\">Un bateau-feu flottant a disparu  (Article de presse)</a><br>13 d\u00e9cembre 1933 <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/\">Naufrage du Dyck</a><br>25 mai 1940 <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/\">Le Dyck victime d&rsquo;une attaque de la Luftwaffe</a></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources</sup><br><sup>Anna</sup></span><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">les de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Archives Municipales de Dunkerque (CUD)<br>Dessin de Jean-Fran\u00e7ois Parent Mus\u00e9e portuaire de Dunkerque<br>La Dunkerquoise 23 f\u00e9vrier 1843</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Phares, feux flottants et bateaux-phares Les bateaux-feux dunkerquois sont rapidement devenus des \u00e9l\u00e9ments indispensables \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des navigateurs. Ils seront d&rsquo;ailleurs sollicit\u00e9s dans quelques sauvetages du 19e si\u00e8cle.En permanence au mouillage au large de Dunkerque il \u00e9tait logique que la\u00a0Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s\u00a0y installe \u00e0 demeure des \u00e9quipements de sauvetage. 1842 Phare [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Phares-et-Balises &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le service es phares et balises et le sauvetage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Phares-et-Balises &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le service es phares et balises et le sauvetage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T15:28:50+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bancs-et-feux-de-Dunkerque-1024x503.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"9 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bancs-et-feux-de-Dunkerque.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bancs-et-feux-de-Dunkerque.jpg\",\"width\":1878,\"height\":922},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/\",\"name\":\"Phares-et-Balises &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-11T10:17:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T15:28:50+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le service es phares et balises et le sauvetage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Phares-et-Balises\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Phares-et-Balises &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le service es phares et balises et le sauvetage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Phares-et-Balises &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le service es phares et balises et le sauvetage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T15:28:50+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bancs-et-feux-de-Dunkerque-1024x503.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "9 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bancs-et-feux-de-Dunkerque.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bancs-et-feux-de-Dunkerque.jpg",
                    "width": 1878,
                    "height": 922
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/",
                    "name": "Phares-et-Balises &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-11T10:17:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T15:28:50+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le service es phares et balises et le sauvetage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Phares-et-Balises"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4541"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4541"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 10,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4541/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8960,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4541/revisions/8960"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4541"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
