{
    "id": 4569,
    "date": "2021-10-11T15:57:17",
    "date_gmt": "2021-10-11T13:57:17",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4569"
    },
    "modified": "2021-10-11T16:00:09",
    "modified_gmt": "2021-10-11T14:00:09",
    "slug": "19m05-0590b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/",
    "title": {
        "rendered": "19M05-0590B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage SNSM mois de mai 2019</h1>\n\n\n\n<h2>31 mai 2019 *Sauvetage d&rsquo;un voilier* 2 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement de la pilotine 17</sup></strong><br><sup>Alexis Marteel, m\u00e9canicien<br>Olivier Everrard<br><strong>Armement du Jean Bart</strong></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Vers 15&nbsp;h, le Centre r\u00e9gional op\u00e9rationnel de surveillance et de sauvetage (Cross) Gris-nez a d\u00e9clench\u00e9 les moyens nautiques de la station de Dunkerque ainsi que l\u2019h\u00e9licopt\u00e8re Dauphin, de la marine nationale, pour un&nbsp;voilier retourn\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Le voilier a pu \u00eatre ramen\u00e9 sur les terres dunkerquoises.</p>\n\n\n\n<p>Les&nbsp;deux personnes&nbsp;qui se trouvaient&nbsp;\u00e0 bord&nbsp;de l\u2019embarcation se sont retrouv\u00e9es \u00e0 l\u2019eau. Heureusement pour elles, en plus d\u2019un&nbsp;gilet de sauvetage, elles \u00e9taient munies d\u2019un&nbsp;moyen de radiocommunication&nbsp;(VHF)&nbsp;\u00e9tanche, ce qui leur a permis d\u2019alerter les secours.</p>\n\n\n\n<p>Les deux naufrag\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s par la pilotine 17 de Dunkerque qui venait de proc\u00e9der \u00e0 un&nbsp;<a href=\"http:\">d\u00e9montage&nbsp;</a>de pilote sur rade.</p>\n\n\n\n<p>Leur&nbsp;passage dans l\u2019eau a dur\u00e9 entre 15 et 20&nbsp;minutes&nbsp;et leur a valu une l\u00e9g\u00e8re hypothermie. Ils ont toutefois pu \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s au port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Pendant ce temps, le Jean-Bart\u00a02 et le semi-rigide de la station\u00a0\u00a0se sont charg\u00e9s de\u00a0remorquer le voilier\u00a0de 5,50\u00a0m\u00a0jusqu\u2019au port de Dunkerque, o\u00f9 l\u2019attendait le propri\u00e9taire. L\u2019op\u00e9ration de remorquage s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sans encombre.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Mai-2019-Voilier-1024x576.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4571\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"300\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Mai-2019-Voilier-2--e1633960559796.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4570\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Baptiste Lamps \u2013 le pharedunkerquois.fr\u00a0\u00a0Publi\u00e9 le 01/06/2019<br>Station SNSM de Dunkerque<br>Cr\u00e9dit photographique : Station SNSM de Dunkerque</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage SNSM mois de mai 2019 31 mai 2019 *Sauvetage d&rsquo;un voilier* 2 personnes sauv\u00e9es Armement de la pilotine 17Alexis Marteel, m\u00e9canicienOlivier EverrardArmement du Jean Bart Vers 15&nbsp;h, le Centre r\u00e9gional op\u00e9rationnel de surveillance et de sauvetage (Cross) Gris-nez a d\u00e9clench\u00e9 les moyens nautiques de la station de Dunkerque ainsi que l\u2019h\u00e9licopt\u00e8re Dauphin, de la [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4571,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>19M05-0590B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d&#039;un voilierpar le pilotage et le canot SNSM de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"19M05-0590B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d&#039;un voilierpar le pilotage et le canot SNSM de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-11T14:00:09+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Mai-2019-Voilier-e1633960539721.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"225\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Mai-2019-Voilier-e1633960539721.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Mai-2019-Voilier-e1633960539721.jpg\",\"width\":400,\"height\":225},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/\",\"name\":\"19M05-0590B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-11T13:57:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-11T14:00:09+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage d'un voilierpar le pilotage et le canot SNSM de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"19M05-0590B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "19M05-0590B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d'un voilierpar le pilotage et le canot SNSM de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "19M05-0590B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d'un voilierpar le pilotage et le canot SNSM de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-11T14:00:09+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 225,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Mai-2019-Voilier-e1633960539721.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Mai-2019-Voilier-e1633960539721.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Mai-2019-Voilier-e1633960539721.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 225
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/",
                    "name": "19M05-0590B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-11T13:57:17+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-11T14:00:09+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d'un voilierpar le pilotage et le canot SNSM de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19m05-0590b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "19M05-0590B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4569"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4569"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4569/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4575,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4569/revisions/4575"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4571"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4569"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
