{
    "id": 4649,
    "date": "2021-10-12T13:15:28",
    "date_gmt": "2021-10-12T11:15:28",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4649"
    },
    "modified": "2021-10-12T13:59:01",
    "modified_gmt": "2021-10-12T11:59:01",
    "slug": "20m11-0881b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/",
    "title": {
        "rendered": "20M11-0881B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">SNSM  Sorties en mer  novembre 2020</h1>\n\n\n\n<h4>28 novembre 2020 &#8211; Sauvetage de migrants &#8211; 30 personnes sauv\u00e9es</h4>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"702\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/2020-Novembre-Migrants-1024x702.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4650\"/></figure>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement</sup> </strong><sup><strong>du Jean Bart</strong> Patron : Emmanuel Pelletier <strong>Sous-patron</strong> Olivier Everrard </sup><br><sup><strong>M\u00e9canicien:</strong> Philippe Jaouen\u00a0<strong>Canotiers</strong> Vincent Loonis &#8211; Jean Marc Gosset C\u00e9line Delannoy &#8211; </sup><br><sup>Jean Fran\u00e7ois Jeu &#8211; S\u00e9bastien Carbonnier &#8211; Charles Hudelo -Jonathan Copin</sup></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;8h20 le CROSS Gris-nez a d\u00e9clench\u00e9 le JEAN BART 2 pour une embarcation de migrants partit de l&rsquo;est de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Ne pr\u00e9sentant pas d&rsquo;avaries et ne demandant pas d&rsquo;assistance, le canot de Dunkerque a escort\u00e9 plusieurs heures le pneumatique d&rsquo;environ 7m avec une bonne trentaine de personnes \u00e0 bord. Ils ont\u00a0 pris soin de rep\u00eacher tout ce que les occupants jetaient par dessus bord,\u00a0avant de passer le relais au patrouilleur des affaires maritimes THEMIS.</p>\n\n\n\n<p>Plusieurs op\u00e9rations \u00ab\u00a0migrants\u00a0\u00bb en cours au m\u00eame moment.</p>\n\n\n\n<p>Il est presque 13h quand le Jean 2 est de retour au ponton.</p>\n\n\n\n<p><sup>S<span class=\"has-inline-color has-black-color\">ource<br>Station SNSM Dunkerque<br>Cr\u00e9dit Photo SNSM Dunkerque</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>SNSM Sorties en mer novembre 2020 28 novembre 2020 &#8211; Sauvetage de migrants &#8211; 30 personnes sauv\u00e9es Armement du Jean Bart Patron : Emmanuel Pelletier Sous-patron Olivier Everrard M\u00e9canicien: Philippe Jaouen\u00a0Canotiers Vincent Loonis &#8211; Jean Marc Gosset C\u00e9line Delannoy &#8211; Jean Fran\u00e7ois Jeu &#8211; S\u00e9bastien Carbonnier &#8211; Charles Hudelo -Jonathan Copin &nbsp;8h20 le CROSS Gris-nez [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4650,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>20M11-0881B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Jean Bart II en mission d&#039;assistance aupr\u00e8s de migrants\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"20M11-0881B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Jean Bart II en mission d&#039;assistance aupr\u00e8s de migrants\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-12T11:59:01+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/2020-Novembre-Migrants-e1634037293584.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"274\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/2020-Novembre-Migrants-e1634037293584.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/2020-Novembre-Migrants-e1634037293584.jpg\",\"width\":400,\"height\":274},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/\",\"name\":\"20M11-0881B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-12T11:15:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-12T11:59:01+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le Jean Bart II en mission d'assistance aupr\\u00e8s de migrants\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"20M11-0881B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "20M11-0881B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Jean Bart II en mission d'assistance aupr\u00e8s de migrants",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "20M11-0881B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Jean Bart II en mission d'assistance aupr\u00e8s de migrants",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-12T11:59:01+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 274,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/2020-Novembre-Migrants-e1634037293584.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/2020-Novembre-Migrants-e1634037293584.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/2020-Novembre-Migrants-e1634037293584.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 274
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/",
                    "name": "20M11-0881B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-12T11:15:28+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-12T11:59:01+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le Jean Bart II en mission d'assistance aupr\u00e8s de migrants",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20m11-0881b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "20M11-0881B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4649"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4649"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4649/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4651,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4649/revisions/4651"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4650"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4649"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
