{
    "id": 4673,
    "date": "2021-10-12T14:58:21",
    "date_gmt": "2021-10-12T12:58:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4673"
    },
    "modified": "2021-11-25T13:30:05",
    "modified_gmt": "2021-11-25T12:30:05",
    "slug": "20e-siecle",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/",
    "title": {
        "rendered": "20\u00e8me si\u00e8cle"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Les sauvetages au 20e si\u00e8cle</h1>\n\n\n\n<p>La navigation maritime va consid\u00e9rablement \u00e9voluer au 20e si\u00e8cle .</p>\n\n\n\n<p>La catastrophe du Titanic fait prendre conscience aux autorit\u00e9s de la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019avoir sur chaque bateau des moyens de secours en ad\u00e9quation avec ses capacit\u00e9s d\u2019accueil. Les moyens techniques vont se d\u00e9velopper (Radar, GPS, etc.) optimisant la navigation et limitant, en principe, les risques de collision et d\u2019\u00e9chouage.</p>\n\n\n\n<p>La motorisation du canot de Dunkerque pr\u00e9vue en 1914 ne se fera, \u00e0 cause du 1er conflit, qu\u2019en 1919 pour Dunkerque. <br>Cette motorisation des moyens sonnera le glas de la station de Fort Mardyck en 1919.&nbsp;La station de Gravelines devra attendre 1939 pour \u00eatre motoris\u00e9e \u00e0 son tour.</p>\n\n\n\n<p>En 1940, le port de Dunkerque est d\u00e9truit et la station de sauvetage ne pourra se voir doter d\u2019un canot de secours qu\u2019en 1949. Gravelines lib\u00e9r\u00e9e plus t\u00f4t en septembre1944 \u2013 soit 9 mois avant Dunkerque \u2013 pourra continuer \u00e0 op\u00e9rer des sorties en mer.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s la seconde guerre mondiale le d\u00e9veloppement du tourisme maritime, la multiplication des\u00a0activit\u00e9s nautiques pratiqu\u00e9es par des personnes pas forc\u00e9ment amarin\u00e9es, vont amplifier les incidents maritimes et donc les interventions des sauveteurs.</p>\n\n\n\n<p>Un si\u00e8cle apr\u00e8s sa cr\u00e9ation la\u00a0<strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s\u00a0</strong>fusionne\u00a0avec les\u00a0<strong>Hospitaliers Bretons\u00a0</strong>et\u00a0forme\u00a0en 1967 la\u00a0<strong>SNSM</strong>.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"577\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1024x577.png\" alt=\"Plaque SCSN\" class=\"wp-image-1121\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"176\" height=\"176\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-820\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM.png 176w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/SNSM-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 176px) 100vw, 176px\" /></figure></div>\n</div>\n</div>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Les sauvetages au 20e si\u00e8cle La navigation maritime va consid\u00e9rablement \u00e9voluer au 20e si\u00e8cle . La catastrophe du Titanic fait prendre conscience aux autorit\u00e9s de la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019avoir sur chaque bateau des moyens de secours en ad\u00e9quation avec ses capacit\u00e9s d\u2019accueil. Les moyens techniques vont se d\u00e9velopper (Radar, GPS, etc.) optimisant la navigation et limitant, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 2036,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>20\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages du 20e marqu\u00e9s par les eux guerres mondiales sur le dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"20\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages du 20e marqu\u00e9s par les eux guerres mondiales sur le dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T12:30:05+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1-e1632852258374.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"348\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1-e1632852258374.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1-e1632852258374.png\",\"width\":600,\"height\":348,\"caption\":\"Plaque de la SCSN d\\u00e9croch\\u00e9e de l'Amiral Ronarc'h lors du passage en SNSM\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/\",\"name\":\"20\\u00e8me si\\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-12T12:58:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T12:30:05+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les sauvetages du 20e marqu\\u00e9s par les eux guerres mondiales sur le dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"20\\u00e8me si\\u00e8cle\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "20\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages du 20e marqu\u00e9s par les eux guerres mondiales sur le dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "20\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages du 20e marqu\u00e9s par les eux guerres mondiales sur le dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T12:30:05+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 600,
                "height": 348,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1-e1632852258374.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1-e1632852258374.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Plaque-SCSN-1-e1632852258374.png",
                    "width": 600,
                    "height": 348,
                    "caption": "Plaque de la SCSN d\u00e9croch\u00e9e de l'Amiral Ronarc'h lors du passage en SNSM"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/",
                    "name": "20\u00e8me si\u00e8cle &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-12T12:58:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T12:30:05+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages du 20e marqu\u00e9s par les eux guerres mondiales sur le dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20e-siecle/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "20\u00e8me si\u00e8cle"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4673"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4673"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4673/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8914,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4673/revisions/8914"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2036"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4673"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
