{
    "id": 4706,
    "date": "2021-10-12T15:35:43",
    "date_gmt": "2021-10-12T13:35:43",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4706"
    },
    "modified": "2021-10-12T16:51:48",
    "modified_gmt": "2021-10-12T14:51:48",
    "slug": "79adr-0027b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/",
    "title": {
        "rendered": "79ADR-0027B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p><strong>PLUS</strong></p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts anglais ADRIATIC&nbsp;</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 f\u00e9vrier 1879</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">28 hommes sauv\u00e9s \u2013 36 victimes 117 orphelins</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>atron canot de Dunkerque :\u00a0</strong><br><a href=\"http:\">Charles Gossin</a><br><strong>Sous-patron :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/JEA-1488H/\">Jacques Fran\u00e7ois Jannekeyn</a><br><strong>Armement du \u00a0canot Dk :\u00a0</strong><br>Jean Laurent Aernoudts -Jean Baptiste Alexandre Broutin &#8211; Demester &#8211;<br>Eggrickx &#8211; Alexis Jules Adolphe Derycke-Edouard L\u00e9on Flamein &#8211;</sup> <sup>Charles Lefebvre- Marquette &#8211; Fr\u00e9d\u00e9ric Julien Maryn \u2013 Noedts &#8211;</sup> <sup>Sion \u00a0&#8211; Vanpraet &#8211;\u00a0Pierre D\u00e9sir\u00e9 Alfred Tanneron &#8211;</sup> <br><sup>Henri Jean Eug\u00e8ne Weus *- Joseph Olivier Versaillie-\u00a0Pierre Versaeilie<br><strong>Patron canot Gravelines :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a><br><strong>Sous patron :</strong><br>Ficquet<br><strong>Armement\u00a0 canot Gr:</strong><br>Fournier -Pierre Agez &#8211; Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0 Agez- Dubuis<br>Antoine V\u00e9rov\u00e9 &#8211; Evrard &#8211;\u00a0Lepr\u00eatre-Plachot &#8211; Charles V\u00e9rov\u00e9-<br><strong>Armement remorqueur\u00a0</strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Billet-20/\">MARINE</a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"91\" height=\"84\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 5H30</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e4cf95\"><sup><strong> Ministre de la Marine</strong><br><span><b>T\u00e9moignage </b></span><strong>officiel de Satisfaction</strong><br>P. Versaillie &#8211; H. Weus<br><strong>M\u00e9daille de premi\u00e8re classe en or </strong><br>T. A. Sion (sauvetage de 5 membres de l&rsquo;ADRIATIC)<br><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale Sauvetage des naufrag\u00e9s</strong> <strong>M\u00e9daille D&rsquo;or</strong><br>Sion<br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Argent</strong><br>P.Tanneron<br><strong>M\u00e9daille de Bronze\u00a0</strong><br>Vanpraet</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le patron<strong> Lepr\u00eatre</strong> ayant eu connaissance qu&rsquo;un grand navire \u00e9tait \u00e9chou\u00e9 sur le banc de Mardyck, \u00e0 un mille au large et \u00e0 trois milles \u00e0 l&rsquo;Est de Gravelines, le vent \u00e9tant au Nord-Ouest, forte brise, mer assez grosse, fit appeler les canotiers et lancer l&#8217;embarcation de sauvetage .</p>\n\n\n\n<p>Il \u00e9tait alors 1 heure 30 de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, mer basse. A 2 heures 30, le canot de sauvetage \u00e9tait rendu aupr\u00e8s du trois-m\u00e2ts, \u00e0 bord duquel on ne remarquait du reste aucun pr\u00e9paratif de d\u00e9barquement.</p>\n\n\n\n<p>Le patron <strong>Lepr\u00eatre</strong> essaya vainement d&rsquo;entrer en communication avec le capitaine de ce navire am\u00e9ricain portant le nom ADRIATIC, navire de 1435 tonneaux avec 200 t. de guano, il ne put que savoir par l&rsquo;interm\u00e9diaire du pilote anglais qui se trouvait \u00e0 bord que le dit capitaine avait l&rsquo;espoir de partir \u00e0 la mar\u00e9e montante.</p>\n\n\n\n<p>Vers 4 heures 30, le vent devenant plus fort, le patron <strong>Lepr\u00eatre </strong>fit demander au capitaine ce qu&rsquo;il comptait faire. Il lui fit r\u00e9pondre qu&rsquo;il allait mettre son canot \u00e0 la mer et disposer les bagages pour se rendre avec son \u00e9quipage \u00e0 bord de la corvette des pilotes.</p>\n\n\n\n<p>A 5 heures, le capitaine qui n&rsquo;a pas daign\u00e9 correspondre directement avec des hommes venus l\u00e0 dans un simple but d&rsquo;humanit\u00e9 et sur l&rsquo;intention duquel il ne pouvait se m\u00e9prendre, fit accoster le canot pour y embarquer une jeune femme.</p>\n\n\n\n<p>Cette femme une fois \u00e0 bord, le patron fit route sur la corvette pour lui faire part des intentions du capitaine de l\u2019ADRIATIC, puis se trouvant \u00e0 six ou sept milles \u00e0 l&rsquo;est de Gravelines, avec une forte brise de Nord-Ouest , il dut se diriger sur le port de Dunkerque o\u00f9 il entra vers 7 heures du soir, puis il conduisit la femme, ni\u00e8ce du capitaine, chez le consul am\u00e9ricain.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 \u00e0 Dunkerque, le patron <strong>Lepr\u00eatre </strong>s&rsquo;est empress\u00e9 de pourvoir \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l&#8217;embarcation et de restaurer les hommes de l&rsquo;\u00e9quipage qui tout le temps qu&rsquo;ils sont rest\u00e9s le long du bord de l\u2019ADRIATIC n&rsquo;ont re\u00e7u du bord aucun cordial, bien ce qu&rsquo;il e\u00fbt \u00e9t\u00e9 ais\u00e9 de leur en faire parvenir.</p>\n\n\n\n<p>Le patron <strong>Lepr\u00eatre </strong>et ses hommes sont rentr\u00e9s \u00e0 Gravelines le 16 au soir et sont repartis le lendemain matin pour Dunkerque d&rsquo;o\u00f9 ils ont ramen\u00e9 le canot \u00e0 la voile en profitant du jusant.</p>\n\n\n\n<p>Les pr\u00e9visions du patron <strong>Lepr\u00eatre</strong> sur la position du trois-m\u00e2ts am\u00e9ricain se sont r\u00e9alis\u00e9es. Le navire qui talonnait tr\u00e8s fortement \u00e0 mar\u00e9e basse, a d\u00e9riv\u00e9 deux mille plus \u00e0 l&rsquo;Est \u00e0 mar\u00e9e haute et l&rsquo;\u00e9quipage embarquant dans la chaloupe est entr\u00e9 \u00e0 Dunkerque \u00e0 9 heures du soir, abandonnant le b\u00e2timent ce qui vraisemblablement sera renflou\u00e9 tr\u00e8s difficilement, s&rsquo;il se peut l&rsquo;\u00eatre.</p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le 16 f\u00e9vrier l\u2019ADRIATIC\u00a0, command\u00e9 par le capitaine<strong> Taylor</strong>, s\u2019\u00e9choue en pleine temp\u00eate au niveau de Gravelines. Les 21 hommes et la m\u00e8re du capitaine sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s sans peine et le d\u00e9chargement du navire commen\u00e7a dans des conditions satisfaisantes.<br>Des dockers sont amen\u00e9s \u00e0 bord pour sauver la cargaison. Le 25 f\u00e9vrier une violente temp\u00eate s\u2019abat sur la c\u00f4te engloutissant le navire. Sortie du canot \u00e0 7h00 pour se porter au secours de l\u2019ADRIATIC \u00e9chou\u00e9 au cap de Gravelines. En route il rencontra la corvette PILOTE N\u00b03 qui lui dit qu&rsquo;elle ramenait les naufrag\u00e9s.<br>Le 16 f\u00e9vrier quarante-deux hommes \u00e9taient \u00e0 bord de l\u2019ADRIATIC toujours, \u00e9chou\u00e9 \u00e0 6 milles de Dunkerque, et travaillaient \u00e0 l&rsquo;all\u00e8gement de ce b\u00e2timent. Le temps, le matin, n&rsquo;avait pas mauvaise apparence.</p>\n\n\n\n<p>Dans la journ\u00e9e la brise fra\u00eechit. La mer devint assez grosse aux alentours du b\u00e2timent \u00e9chou\u00e9. Les t\u00e9l\u00e9grammes arriv\u00e9s au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Comit\u00e9 de sauvetage ne rendirent que tr\u00e8s imparfaitement compte de la situation des hommes qui se trouvaient \u00e0 bord de l\u2019ADRIATIC.</p>\n\n\n\n<p>Personne ne crut au danger que couraient ces malheureux, \u00e9tant admis comme il l&rsquo;est par les p\u00eacheurs de la localit\u00e9 que, lorsqu&rsquo;un b\u00e2timent est \u00e9chou\u00e9 au plein, les \u00e9quipages peuvent descendre facilement \u00e0 la mer basse.</p>\n\n\n\n<p>La nuit vint amener avec elle une temp\u00eate de Nord-Est.</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tait tr\u00e8s grosse. On r\u00e9unit les canotiers de sauvetage \u00e0 9 heures du soir, mais il fut reconnu que, par une temp\u00eate aussi violente et surtout une obscurit\u00e9 aussi profonde, c&rsquo;\u00e9tait tenter l&rsquo;impossible que d&rsquo;aller accoster une \u00e9pave en pleine c\u00f4te avec un canot de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>C\u2019\u00e9tait certainement exposer les canotiers \u00e0 la mort, quand les ouvriers de l\u2019ADRIATIC avaient leur salut presque certain en coupant la m\u00e2ture et en filant leurs cha\u00eenes, comme ils avaient eu l&rsquo;intention de le faire dans la journ\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Malheureusement au jour l&rsquo;\u00e9pave avait disparu entra\u00eenant la perte de 32 hommes, tous ouvriers du port de Dunkerque et p\u00e8res de famille.</p>\n\n\n\n<p>On compte au nombre des victimes le fils du capitaine que sa m\u00e8re \u00e9tait venue embrasser la veille. La mer ne rendra que onze corps\u2026.</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur MARINE r\u00e9cup\u00e9rera 5 naufrag\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 une action du pilote Sion, qui bravant tous les dangers, arriva avec un canot du remorqueur \u00e0 approcher l\u2019ADRIATIC et proposer les 5 places disponibles. Deux autres parviennent \u00e0 embarquer dans un canot.</p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport de mer du capitaine J. NOEDTS commandant le Marine</strong></p>\n\n\n\n<p>le 25 f\u00e9vrier, vers 19h du matin, je re\u00e7us l&rsquo;ordre du chef du service remorquage de mettre mon remorqueur sous pression, pour tenter le sauvetage d&rsquo;ouvriers qui avaient \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s, la veille, \u00e0 bord des 3 m\u00e2ts ADRIATIC.</p>\n\n\n\n<p>Je me rendis imm\u00e9diatement \u00e0 bord de mon remorqueur pour faire mettre mon canot \u00e0 l&rsquo;eau et disposer les engins de sauvetage d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 bord du remorqueur Marine, par les soins de la soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s. Je quittai mon poste d&rsquo;amarrage \u00e0 12h. Le vent soufflait de la partie du nord-est mer grosse.</p>\n\n\n\n<p>\u00c0 1h, je mouillai mon ancre \u00e0 environ 50 m\u00e8tres dans le nord-ouest du navire.</p>\n\n\n\n<p>Je demandai \u00e0 mon \u00e9quipage d&#8217;embarquer dans le canot pour essayer de porter une ligne \u00e0 bord de L&rsquo;ADRIATIC. Mon intention \u00e9tait d&rsquo;\u00e9tablir un va-et-vient entre ce navire et le remorqueur. 2 hommes de bonne volont\u00e9 le ma\u00eetre d&rsquo;\u00e9quipage \u00c9douard Weus et le pilote Thomas Sion embarqu\u00e8rent dans le canot.</p>\n\n\n\n<p>J\u2019arrivai \u00e0 grand peine, \u00e0 petite distance du navire \u00e0 la c\u00f4te, ils re\u00e7urent 2 bou\u00e9es de sauvetage. Mon pilote frappa notre ligne en double sur une des bou\u00e9es, apr\u00e8s avoir tourn\u00e9 plusieurs fois\u00a0 la ligne autour d&rsquo;un des bancs de l&#8217;embarcation. Le canot disparaissait \u00e0 chaque instant dans les brisants de la c\u00f4te. Malheureusement, on hala trop brusquement l&#8217;embarcation \u00e0 bord de l&rsquo;ADRIATIC. <br></p>\n\n\n\n<p>Voyant le canot haler par le travers et courant le risque de chavirer, le pilote Sion dut couper la ligne qui liait le canot de sauvetage au navire \u00e9chou\u00e9. Cette tentative de sauvetage resta sans r\u00e9sultat. Je fis haler le canot \u00e0 nous, et j&rsquo;ai ordonn\u00e9 aux 2 hommes qui le montaient d&#8217;embarquer \u00e0 bord du Marine.</p>\n\n\n\n<p>Je chargeai imm\u00e9diatement le canon lance amarre pour lancer une ligne \u00e0 bord du navire. La fl\u00e8che tomba \u00e0 5 m\u00e8tres de distance du 3 m\u00e2ts. Une 2e fl\u00e8che lanc\u00e9e dans les haubans du grand m\u00e2t, atteignit et rompit la drisse du pavillon que l&rsquo;ADRIATIC avait hiss\u00e9 en berne. cette 2e fl\u00e8che seule tomba \u00e0 bord, sa ligne s\u2019\u00e9tant cass\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>3 autres fl\u00e8ches encore lanc\u00e9es vers le navire ; l&rsquo;une d&rsquo;elles, munie de sa ligne, flotta longtemps le long de l&rsquo;ADRIATIC. Mais l&rsquo;\u00e9tat de la mer \u00e9tait devenu tellement mauvais que personne, dans la crainte sans doute de voir tomber le grand m\u00e2t qui fouettait avec force, n\u2019osa se hasarder \u00e0 rep\u00eacher la fl\u00e8che.</p>\n\n\n\n<p>Jugeant qu&rsquo;il \u00e9tait inutile de continuer \u00e0 lancer les fl\u00e8ches, je demandai de nouveau \u00e0 mon \u00e9quipage des hommes de bonne volont\u00e9 pour embarquer dans le canot. Un seul homme, le pilote Sion, r\u00e9pondit \u00e0 mon appel au d\u00e9vouement de tous. Il se d\u00e9barrassa de quelques v\u00eatements et partit avec le canot que nous laiss\u00e2mes filer avec une ligne.</p>\n\n\n\n<p>En arrivant le long de l\u2019ADRIATIC, le canot re\u00e7ut plusieurs coups de mer qui l\u2019emplirent \u00e0 moiti\u00e9. 5 hommes seulement purent sauter dans le canot, car il \u00e9tait trop surcharg\u00e9 d&rsquo;eau pour en recevoir un plus grand nombre. Le pilote Sion fit signe d&rsquo;amener le canot \u00e0 bord ce qui fut fait. Je fis embarquer les 5 hommes ainsi sauv\u00e9s et vider imm\u00e9diatement l&rsquo;eau du canot. Le pilote Sion repartit une seconde fois, seul dans son canot.&nbsp; Arriv\u00e9 \u00e0 20 m\u00e8tres environ du navire,&nbsp; il re\u00e7ut d&rsquo;\u00e9normes coups de mer qui emplirent presque compl\u00e8tement son canot. Je fis en toute h\u00e2te mettre mon \u00e9quipage sur la ligne pour ramener notre embarcation \u00e0 bord afin de sauver mon pilote.</p>\n\n\n\n<p>Le canot coula le long du bord, au moment m\u00eame o\u00f9 nous parvenions \u00e0 saisir le pilote et le faire monter, ext\u00e9nu\u00e9 de froid et de fatigue, sur le pont.</p>\n\n\n\n<p>Presque en m\u00eame temps, mon bateau rompit sa cha\u00eene de mouillage dans un violent coup de tangage, je dis de mettre le cap au large et de faire fonctionner de suite la machine pour me retirer des brisants. La mer ayant d\u00e9j\u00e0 bien baiss\u00e9, il n&rsquo;y a plus de possibilit\u00e9 d&rsquo;approcher le navire.</p>\n\n\n\n<p>Le vent montait de plus en plus ; la mer \u00e9tait devenue horriblement furieuse. Je fus oblig\u00e9 de renoncer \u00e0 toute nouvelle tentative de sauvetage et d&rsquo;abandonner les lieux du sinistre. Je fis route pour le port o\u00f9 je suis entr\u00e9 \u00e0 5h30 du soir, c&rsquo;est \u00e0 dire 3h apr\u00e8s le moment du plein d&rsquo;eau&nbsp;; la mer \u00e9tait affreuse sur la barre du port</p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse de l\u2019Autorit\u00e9 \u00e9dition du 27&nbsp; f\u00e9vrier 1879</strong></p>\n\n\n\n<p>Le capitaine, voulant au moins sauver la cargaison de son navire, prit un consignataire qui, jugeant ce travail difficile et dangereux, fit venir un vapeur anglais, l\u2019ENGLAND. Sur ces entrefaites, l&rsquo;agence d&rsquo;une compagnie d&rsquo;assurance de Liverpool, apr\u00e8s pourparlers avec le capitaine, fut charg\u00e9 du sauvetage du navire et des marchandises qu&rsquo;il renfermait.</p>\n\n\n\n<p>Alors, avec monsieur Neuts, constructeur, propri\u00e9taire de all\u00e8ges, et deux ou trois&nbsp; entrepreneurs de d\u00e9chargements, le dimanche 23 f\u00e9vrier, une all\u00e8ge fut conduite au navire. Elle fut charg\u00e9e et revint avec tout son monde. Le lendemain, elle emportait 42 personnes, parmi lesquelles, se trouvaient, l&rsquo;agent de la compagnie,&nbsp; le fils du capitaine et monsieur Neuts. Le mardi,&nbsp; l\u2019all\u00e8ge charg\u00e9e, reprit le chemin du port en ne ramenant que 5 ouvriers. Les autres, trouvant le temps peu s\u00fbr , pr\u00e9f\u00e9r\u00e8rent rester \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>Dans la matin\u00e9e, le vent souffla plus violent du nord et la mer devient dure. L&rsquo;\u00e9quipage tente alors d&rsquo;\u00e9tablir un va-et-vient, mais cette op\u00e9ration ne r\u00e9ussit pas. Dans l&rsquo;apr\u00e8s-midi, les hommes \u00e0 bord de L&rsquo;ADRIATIC mettent son pavillon en berne. Aussit\u00f4t un remorqueur est exp\u00e9di\u00e9 avec les appareils de sauvetage, mais il ne put approcher, seul son canot mont\u00e9 par le sieur Sion, parvint, apr\u00e8s de nombreuses difficult\u00e9s \u00e0 recueillir 2 hommes.</p>\n\n\n\n<p>Que se passa-t-il ensuite, nul ne le sait, puisque la mer a gard\u00e9 le secret, en engloutissant toutes les malheureuses victimes de ce sinistre, laissant 125 veuves et 65 orphelins en bas \u00e2ge.</p>\n\n\n\n<p>Bien des versions s\u00e9rieuses \u00e0 ce sujet, ont dit que l&rsquo;\u00e9quipage a demand\u00e9 d&rsquo;abattre la m\u00e2ture et que l&rsquo;agent anglais, ainsi que le fils du capitaine, s\u2019y seraient oppos\u00e9. Ils se seraient \u00e9galement oppos\u00e9s \u00e0 la d\u00e9livrance de vivres d\u00e9clenchant une r\u00e9volte de l&rsquo;\u00e9quipage, que le vapeur de la compagnie anglaise, ayant pass\u00e9 \u00e0 port\u00e9e de l&rsquo;\u00e9trave, les signaux pour demander du secours ont \u00e9t\u00e9 mal fait ou mal interpr\u00e9t\u00e9s, enfin on pr\u00e9tend que si l&rsquo;entrepreneur anglais, ne s&rsquo;\u00e9tait pas oppos\u00e9 au d\u00e9maillonnement des cha\u00eenes, le navire se serait encore sensiblement approch\u00e9 de la c\u00f4te rendant de cette fa\u00e7on le sauvetage plus facile.</p>\n\n\n\n<p><strong>Note : </strong><em>Des qu\u00eates organis\u00e9es pendant le carnaval par un groupe de jeunes travestis pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s d&rsquo;un orchestre ainsi que\u00a0 le produit de la matin\u00e9e organis\u00e9e par la chorale \u00ab\u00a0Les enfants de Jean Bart\u00a0\u00bb viendront grossir la subvention accord\u00e9e par Fr\u00e9d\u00e9ric Darras maire de Dunkerque. Selon le journal L\u2019Autorit\u00e9 du 2/8/1879,\u00a0 le chiffre total des souscriptions en faveur des naufrag\u00e9s s&rsquo;\u00e9l\u00e8ve \u00e0 92553 francs.</em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#d3d8dd\"><strong>LISTE DES VICTIMES</strong><br><em><sup>Charles\u00a0ANGIER\u00a0&#8211;\u00a0Charles\u00a0BAETEMAN\u00a0&#8211;\u00a0Ernest\u00a0BIDAERT\u00a0&#8211;\u00a0Auguste\u00a0BOUTUMEAU\u00a0&#8211;\u00a0D\u00e9sir\u00e9\u00a0BRAME\u00a0&#8211;\u00a0</sup></em><br><em><sup>Jules\u00a0BRAME\u00a0&#8211;\u00a0Gustave\u00a0CARETTE\u00a0&#8211;\u00a0Charles\u00a0DEGRAEVE\u00a0&#8211;\u00a0Louis\u00a0DEHON\u00a0\u00a0&#8211;\u00a0C\u00a0DEPLAT\u00a0&#8211;\u00a0Evariste\u00a0DERAM\u00a0&#8211;\u00a0</sup></em><br><em><sup>Gustave\u00a0DERGELOT\u00a0&#8211;\u00a0Louis\u00a0DEVAUX\u00a0&#8211;\u00a0D\u00e9sir\u00e9\u00a0DEVAUX\u00a0&#8211;\u00a0Emile\u00a0DUMONT\u00a0&#8211;\u00a0Gaspard\u00a0EVERAERT\u00a0&#8211;\u00a0</sup></em><br><em><sup>Achille\u00a0GRAFFIGNE\u00a0&#8211;\u00a0Alfred\u00a0HECQUET\u00a0&#8211;\u00a0Louis\u00a0HETIER\u00a0&#8211;\u00a0Bernard\u00a0LANOTTE\u00a0&#8211;\u00a0Jean\u00a0LECAT\u00a0&#8211;\u00a0Gustave\u00a0LOMME\u00a0&#8211;\u00a0Louis\u00a0MARGEZ\u00a0&#8211;\u00a0Jean\u00a0NEUTS\u00a0\u00a0&#8211;\u00a0Jules\u00a0PAPEGAY\u00a0\u00a0&#8211;\u00a0Andr\u00e9\u00a0PRUVOST\u00a0&#8211;\u00a0Jean\u00a0PRUVOST\u00a0&#8211;\u00a0Jules\u00a0PRUVOST\u00a0&#8211;\u00a0\u00a0</sup></em><br><em><sup>RIDYARD\u00a0&#8211;\u00a0Victor\u00a0STEVEN\u00a0&#8211;\u00a0Auguste\u00a0TAYLOR\u00a0&#8211;\u00a0Th\u00e9ophile\u00a0VANDORME\u00a0&#8211;\u00a0Edouard\u00a0VITAUX\u00a0&#8211;\u00a0A\u00a0ROQUE\u00a0&#8211;\u00a0</sup></em></p>\n\n\n\n<p><strong>Selon le journal L\u2019Autorit\u00e9 de f\u00e9vrier et mars 1879</strong><br>\u00a0<sup> &#8211; La femme recueillie serait la m\u00e8re du capitaine. L&rsquo;article confirme que la m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e par le canot de Gravelines<br>\u00a0 &#8211;\u00a0 Vingt-et-un hommes d&rsquo;\u00e9quipage ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par le bateau pilote de Dunkerque N\u00b03<br>\u00a0 &#8211; Le fils du capitaine faisait fonction de second.<br>\u00a0 &#8211; \u00c0 bord du remorqueur MARINE se trouvait le pilote Sion.\u00a0 C&rsquo;est gr\u00e2ce \u00e0 son \u00e9nergie et \u00e0 son d\u00e9vouement que seul, dans une embarcation du remorqueur, il\u00a0 a pu sauver 5 personnes.<br>\u00a0 &#8211; 2 autres hommes qui avaient cherch\u00e9 refuge dans une embarcation du bord, ont r\u00e9ussi heureusement \u00e0 atteindre la terre.</sup></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Epave-Adriatic-1024x692.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4752\" width=\"840\" height=\"567\"/><figcaption><strong>Epave de l&rsquo;Adriatic</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"681\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic-681x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4753\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic-681x1024.jpg 681w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic-200x300.jpg 200w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic-768x1154.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic-1022x1536.jpg 1022w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic-1363x2048.jpg 1363w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic-scaled.jpg 1703w\" sizes=\"(max-width: 681px) 100vw, 681px\" /><figcaption>1879 M\u00e9morial adriatic </figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"599\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic2-1024x599.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4754\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic2-1024x599.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic2-300x176.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic2-768x450.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic2-1536x899.jpg 1536w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic2-2048x1199.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /><figcaption>1879 M\u00e9morial adriatic2</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><sup>S</sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>ources :<br>Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</sup><br><sup>La belle \u00e9poque \u00e0 Dunkerque &#8211; Tome 2 Les Dunkerquois au travail : les m\u00e9tiers de la mer Jean Denise</sup><br><sup>Le Monde Illustr\u00e9<br>Cr\u00e9dit photographique Philippe Boutelier<br>Journal l&rsquo;Autorit\u00e9 du 17 f\u00e9vrier au 25 mars 1879 (Plusieurs articles)</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>PLUS Sauvetage du trois-m\u00e2ts anglais ADRIATIC&nbsp; 16 f\u00e9vrier 1879 28 hommes sauv\u00e9s \u2013 36 victimes 117 orphelins Patron canot de Dunkerque :\u00a0Charles GossinSous-patron :Jacques Fran\u00e7ois JannekeynArmement du \u00a0canot Dk :\u00a0Jean Laurent Aernoudts -Jean Baptiste Alexandre Broutin &#8211; Demester &#8211;Eggrickx &#8211; Alexis Jules Adolphe Derycke-Edouard L\u00e9on Flamein &#8211; Charles Lefebvre- Marquette &#8211; Fr\u00e9d\u00e9ric Julien Maryn \u2013 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4754,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>79ADR-0027B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un des naufrages les plus meurtrier du Dunkerquois sur la p\u00e9riode 1850-1900\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"79ADR-0027B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un des naufrages les plus meurtrier du Dunkerquois sur la p\u00e9riode 1850-1900\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-12T14:51:48+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic2-scaled.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1499\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"12 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic2-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic2-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1499,\"caption\":\"1879 M\\u00e9morial adriatic2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/\",\"name\":\"79ADR-0027B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-12T13:35:43+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-12T14:51:48+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Un des naufrages les plus meurtrier du Dunkerquois sur la p\\u00e9riode 1850-1900\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"79ADR-0027B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "79ADR-0027B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un des naufrages les plus meurtrier du Dunkerquois sur la p\u00e9riode 1850-1900",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "79ADR-0027B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un des naufrages les plus meurtrier du Dunkerquois sur la p\u00e9riode 1850-1900",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-12T14:51:48+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2560,
                "height": 1499,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic2-scaled.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "12 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic2-scaled.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1879-Memorial-adriatic2-scaled.jpg",
                    "width": 2560,
                    "height": 1499,
                    "caption": "1879 M\u00e9morial adriatic2"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/",
                    "name": "79ADR-0027B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-12T13:35:43+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-12T14:51:48+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un des naufrages les plus meurtrier du Dunkerquois sur la p\u00e9riode 1850-1900",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79adr-0027b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "79ADR-0027B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4706"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4706"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4706/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4755,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4706/revisions/4755"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4754"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4706"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
