{
    "id": 4714,
    "date": "2021-10-12T15:44:29",
    "date_gmt": "2021-10-12T13:44:29",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4714"
    },
    "modified": "2021-11-24T14:40:08",
    "modified_gmt": "2021-11-24T13:40:08",
    "slug": "79eug-0039b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/",
    "title": {
        "rendered": "79EUG-0039B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois m\u00e2ts fran\u00e7ais EUGENIE LEONIE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 d\u00e9cembre 1879</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13 personnes sauv\u00e9es &#8211; 2 morts</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br>Charles Jean Ernest Lefebvre<br><strong>Armement du canot :</strong>\u00a0<br>&#8211; Charles Bouchard &#8211; Jean-Louis Broutin<br>Arthur Charles Alphonse Corion-\u00a0</sup><br><sup>Louis Jules Albert Cordier &#8211;<br>D\u00e9sir\u00e9 Armand Decraemer &#8211;\u00a0</sup><br><sup>Pierre Louis Victor Devos </sup><br><sup>Arthur L\u00e9on Fourmantin- Jean Noedts &#8211; </sup><br><sup>Pierre Victor Norbert &#8211;</sup><br><sup>Louis Jean Joseph Weus &#8211; Sioen &#8211;\u00a0 \u00a0</sup><br><sup>Arthur Rigault &#8211; Albert Verstraete<br><strong>Armement de La Mouche</strong><br><strong>Commandant du Progr\u00e8s</strong><br>Eug\u00e8ne Charet</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:60%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#dfcfa4\"><sup><strong>Ministre &nbsp;de la marine</strong><br><strong>Montre et cha\u00eene Or</strong><br>Sion T. A.<br><strong>M\u00e9daille Or 1\u00b0</strong><br>Lefebvre C. J. E.<br><strong>M\u00e9daille Argent 1\u00b0classe</strong><br>Broutin J.L.<br><strong>M\u00e9daille Argent 1\u00b0classe</strong><br>Charet E. J. P.- Damman F. C.<br><strong>M\u00e9daille Argent 2\u00b0 classe</strong><br>Bouchard J. D.- &nbsp;Cordier L. J. A.- &nbsp;Corion A. C. A.- Devos P. L. V. &#8211;</sup><br><sup>Fourmantin A. L. &#8211;&nbsp;Lathouwer L. G. R.- &nbsp;NoedtsJ. E. \u2013</sup><br><sup>Norbert P. V. . \u2013 Rigault L. T. . \u2013 Robelet H. A. . &#8211;&nbsp;</sup><br><sup>Wadoux P. L. J. . \u2013 Weus E. J. . &#8211; Weus L. J. J.<br><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>T\u00e9moignage satisfaction</strong><br>Bateman F. E. . -Bateman H.L. . -Bernaert P. L. .</sup><br><sup>Cara L. J. J. . &#8211; Decraemer D.A. &#8211;&nbsp;Hoyot J. L. A.</sup><br><sup>Legrand E. H. . &#8211; Noyez J. L. . &#8211; Pillaert A. F. X. &#8211; Verstraete A. A.</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup> </sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>En sortant de Dunkerque pour se rendre \u00e0 New-York, le trois-m\u00e2ts EUGENIE LEONIE de 650 tonneaux, command\u00e9 par <strong>Delechat</strong>, ayant quinze hommes d&rsquo;\u00e9quipage, s&rsquo;est perdu vers 4 heures du soir entre les bou\u00e9es 5 et 7, \u00e0 environ 2 milles et demi du fort, en passant sur le Braeck-bank, qu&rsquo;il ne put franchir par suite d&rsquo;un trop fort tirant d&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p>Vers 4 heures, le Directeur des Mouvements du port nous demande d\u2019aller au secours d&rsquo;un navire \u00e9chou\u00e9 sur le snow par gros temps et grosse mer d\u2019est-nord-est.</p>\n\n\n\n<p>Nous avons mis le canot de sauvetage \u00e0 l&rsquo;eau et pris la remorque du remorqueur la MOUCHE, pour sortir du port. En arrivant pr\u00e8s du b\u00e2timent \u00e9chou\u00e9, ayant le cap au nord-est, nous avons aper\u00e7u deux embarcations qui, le long du bord, \u00e9taient occup\u00e9es \u00e0 d\u00e9barquer les effets et \u00e0 prendre l&rsquo;\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai fait alors larguer la remorque pour me porter \u00e0 leur secours, mais le canot de sauvetage ma\u00eetris\u00e9 par la grosse mer, tomba en travers, et, comme nous \u00e9tions tous mouill\u00e9s et gel\u00e9s nous ne p\u00fbmes man\u0153uvrer le canot.</p>\n\n\n\n<p>La MOUCHE dut revenir nous reprendre \u00e0 la remorque et nous reconduire \u00e0 bord, mais pendant ce temps la nuit s&rsquo;est faite compl\u00e8tement, et nous avons instantan\u00e9ment perdu de vue les embarcations.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9s sous remorque \u00e0 tribord derri\u00e8re, nous avons h\u00e9l\u00e9 :</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>&#8211;&nbsp;\u00ab&nbsp;Y a-t-il encore quelqu&rsquo;un \u00e0 bord?&nbsp;\u00bb On nous a r\u00e9pondu : \u00ab&nbsp;Oui&nbsp;\u00bb.</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai fait alors disposer pour larguer la remorque mais celle-ci et l&rsquo;\u00e9quipage du canot de sauvetage \u00e9tant gel\u00e9s, nous avons \u00e9t\u00e9 assez longtemps \u00e0 faire cette op\u00e9ration, et, pendant que nous y travaillions, le navire a tout \u00e0 coup inclin\u00e9 sur b\u00e2bord et a disparu sous l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p>Nous \u00e9tions alors engag\u00e9s sous le beaupr\u00e9 du navire et avons cri\u00e9 au remorqueur d&rsquo;aller de l&rsquo;avant pour nous d\u00e9gager.</p>\n\n\n\n<p>Si la MOUCHE n&rsquo;avait \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e de conserver une certaine vitesse pour se maintenir debout \u00e0 la lame, ou, si nous n&rsquo;avions put larguer la remorque, il est certain que nous aurions \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9s au fond par le gr\u00e9ement du navire, lorsqu&rsquo;il chavirait.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9gag\u00e9s, ne voyant et n&rsquo;entendant plus rien, nous avons suppos\u00e9 les hommes coul\u00e9s avec le b\u00e2timent, nous sommes revenus au port, remorqu\u00e9s par la MOUCHE qui a eu beaucoup de mal \u00e0 traverser le banc du port, la mer nous manquant et \u00e9tant tous gel\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Selon l&rsquo;Autorit\u00e9 les donn\u00e9es changent sur le nombre de survivants</p>\n\n\n\n<p><em>13 hommes de l&rsquo;\u00e9quipage furent recueillis par le remorqueur PROGR\u00c8S&nbsp; command\u00e9 par le capitaine Charet qui s&rsquo;\u00e9tait empress\u00e9 d&rsquo;aller au secours des naufrag\u00e9s. Le capitaine et le second du navire qui se brisa peu de temps apr\u00e8s, malgr\u00e9 les efforts du remorqueur MOUCHE&nbsp; et du canot de sauvetage ont \u00e9t\u00e9 engloutis avec le navire.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mention dans les annales de la soci\u00e9t\u00e9 centrale.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le canot de Dunkerque nous a prouv\u00e9 tout ce qu&rsquo;on peut attendre, d&rsquo;une station plac\u00e9e sous une \u00e9nergique direction. Sorti le 16 ao\u00fbt et le 17 octobre, il nous fait, assister, le 8 d\u00e9cembre, \u00e0 une sc\u00e8ne des plus \u00e9mouvantes. Il sort pour aller sauver l&rsquo;\u00e9quipage du trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais LEONIE. Le temps est affreux et le froid des plus intenses. En route, il rencontre deux embarcations avec treize hommes de l&rsquo;\u00e9quipage du trois-m\u00e2ts, le capitaine et le second sont encore \u00e0 bord. Le canot fait route sur eux et accoste par tribord le navire, d\u00e9j\u00e0 fortement inclin\u00e9 sur b\u00e2bord. Le capitaine refuse de s&#8217;embarquer de ce c\u00f4t\u00e9 et dit au canot de passer de l&rsquo;autre c\u00f4t\u00e9, la man\u0153uvre s&rsquo;ex\u00e9cute et, au moment o\u00f9 l&#8217;embarcation va s&rsquo;approcher du navire, un craquement se fait entendre. Le trois-m\u00e2ts s&rsquo;entrouvre en entra\u00eenant les deux malheureux naufrag\u00e9s. Quelques minutes plus t\u00f4t et le canot de sauvetage \u00e9tait englouti sous les d\u00e9bris du gr\u00e9ement. Les canotiers revinrent \u00e0 terre, douloureusement impressionn\u00e9s de ce triste d\u00e9nouement, ils avaient oubli\u00e9 leur fatigue et ce froid intense qui annulait en partie leurs forces</em></p>\n\n\n\n<p><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Journal officiel de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise<br>journal L\u2019Autorit\u00e9 du 6 d\u00e9cembre 1879</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois m\u00e2ts fran\u00e7ais EUGENIE LEONIE 8 d\u00e9cembre 1879 13 personnes sauv\u00e9es &#8211; 2 morts Patron du canot :Charles Jean Ernest LefebvreArmement du canot :\u00a0&#8211; Charles Bouchard &#8211; Jean-Louis BroutinArthur Charles Alphonse Corion-\u00a0Louis Jules Albert Cordier &#8211;D\u00e9sir\u00e9 Armand Decraemer &#8211;\u00a0Pierre Louis Victor Devos Arthur L\u00e9on Fourmantin- Jean Noedts &#8211; Pierre Victor Norbert &#8211;Louis Jean [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2716,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>79EUG-0039B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 remorqueurs et un canot pour sauver 13 marins de l&#039;Eug\u00e9nie\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"79EUG-0039B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 remorqueurs et un canot pour sauver 13 marins de l&#039;Eug\u00e9nie\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-24T13:40:08+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"567\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg\",\"width\":900,\"height\":567,\"caption\":\"Remorqueur Progr\\u00e8s\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/\",\"name\":\"79EUG-0039B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-12T13:44:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-24T13:40:08+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 2 remorqueurs et un canot pour sauver 13 marins de l'Eug\\u00e9nie\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"79EUG-0039B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "79EUG-0039B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 remorqueurs et un canot pour sauver 13 marins de l'Eug\u00e9nie",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "79EUG-0039B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 remorqueurs et un canot pour sauver 13 marins de l'Eug\u00e9nie",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-24T13:40:08+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 900,
                "height": 567,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Progres.jpg",
                    "width": 900,
                    "height": 567,
                    "caption": "Remorqueur Progr\u00e8s"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/",
                    "name": "79EUG-0039B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-12T13:44:29+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-24T13:40:08+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 remorqueurs et un canot pour sauver 13 marins de l'Eug\u00e9nie",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "79EUG-0039B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4714"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4714"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4714/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8862,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4714/revisions/8862"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2716"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4714"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
