{
    "id": 4716,
    "date": "2021-10-12T15:45:18",
    "date_gmt": "2021-10-12T13:45:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4716"
    },
    "modified": "2021-10-12T17:13:41",
    "modified_gmt": "2021-10-12T15:13:41",
    "slug": "79joh-0128b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/",
    "title": {
        "rendered": "79JOH-0128B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage d\u2019un brick go\u00e9lette allemand JOHANNA JUHL</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">26 mars 1879</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>Patron du canot :</sup></strong><br><sup>Louis Noedts<br><strong>Sous-patron :</strong><br>Edouard\u00a0 Flamein<br><strong>Armement du canot :</strong><br>Fran\u00e7ois Baude &#8211; Jean Clayessen -Louis Demester &#8211;</sup><br><sup>J\u00e9rome\u00a0Deuwel\u00a0 &#8211; Arthur Fourmantin\u00a0 &#8211;\u00a0\u00a0</sup><br><sup>Jean Hendrycksen -Laurent\u00a0 Moses &#8211;\u00a0Jean Norbert \u00a0 &#8211;\u00a0<br>Antoine Tanneron\u00a0 &#8211;\u00a0Engilbert Siren\u00a0&#8211; Henri Weus\u00a0 &#8211;\u00a0<br><strong>Patron remorqueur :</strong><br>Pierre Joseph Wadoux\u00a0</sup><br><strong><sup>Armement du vapeur Gravelinois</sup></strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque\u00a0:</p>\n\n\n\n<p>Le canot de Dunkerque a repris la mer. Le s\u00e9maphore signalait un grand navire chavir\u00e9 et l&rsquo;\u00e9quipage cramponn\u00e9 \u00e0 l&rsquo;\u00e9pave. La mar\u00e9e \u00e9tait basse.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019embarcation franchit la barre et fit route vers le nord \u00e0 la recherche du b\u00e2timent. Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 le Braeck-Bank, le canot aper\u00e7ut le navire, se dirigea \u00e0 la voile et \u00e0 l&rsquo;aviron et accosta sur les 10 heures.</p>\n\n\n\n<p>Il n&rsquo;y avait plus personne sur la coque. Le canot fit deux fois le tour de l&rsquo;\u00e9pave. C\u2019\u00e9tait un brick couch\u00e9 sur tribord, les panneaux ouverts et le flanc de b\u00e2bord enti\u00e8rement divis\u00e9. Les voiles \u00e9taient encore \u00e9tablies. N&rsquo;apercevant personne le canot fit route vers le port. I</p>\n\n\n\n<p>Il rencontra en rade le vapeur MOUCHE qui le prit \u00e0 la remorque. L&rsquo;\u00e9quipage de ce brick fut recueilli par le vapeur GRAVELINOIS. Il se trouvait en ce moment \u00e0 6 milles de l&rsquo;\u00e9pave, dans une fr\u00eale embarcation. Ces malheureux \u00e9taient dans un \u00e9tat indescriptible ,ext\u00e9nu\u00e9s de faim et de froid,&nbsp;apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 pendant 30 h \u00e0 la merci des flots.</p>\n\n\n\n<p>Ce brick go\u00e9lette, command\u00e9 par le capitaine Schilder, \u00e9tait charg\u00e9 d&rsquo;orge.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><em>Rapport de mer du capitaine Wadoux Pierre Joseph</em></p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Le 26 mars, vers midi et demi, je sortis du port de Gravelines, ayant en remorque la go\u00e9lette FELICITE, je dirigeais ma route sur Dunkerque, les vents \u00e9taient de la partie est sud-est, brise passable, temps brumeux et \u00e0 la neige, mer houleuse.</em></p><p><em>1h30 environ apr\u00e8s mon d\u00e9part, j\u2019aper\u00e7us au large un petit point noir. A l&rsquo;aide de mes jumelles, je reconnus une embarcation faisant des signaux de d\u00e9tresse, je mis la barre sur elle et ce n&rsquo;est qu\u2019apr\u00e8s 1h de marche que je pus l&rsquo;atteindre. Elle se trouvait \u00e0 8 milles dans le nord-ouest de Dunkerque. Cette embarcation au 3/4 submerg\u00e9e \u00e9tait mont\u00e9 par des hommes que je n&rsquo;ai pu recueillir \u00e0 mon bord qu\u2019\u00e0 grande peine. Parmi ces hommes plusieurs tomb\u00e8rent sur le pont de mon navire, tant ils \u00e9taient ext\u00e9nu\u00e9s de froid, de fatigue et de besoin.</em></p><p><em>Le sauvetage accompli et tous les soins n\u00e9cessaires prodigu\u00e9s aux hommes, je fis amarrer le canot avec mon plus fort grelin, mais la mer \u00e9tait si mauvaise que la remorque cassa et je me vis dans l&rsquo;obligation d&rsquo;abandonner l&#8217;embarcation \u00e0 la d\u00e9rive.</em></p><p><em>D\u00e8s mon arriv\u00e9e \u00e0 Dunkerque, je commandai une voiture et fis transporter \u00e0 l&rsquo;auberge les 7 hommes que je venais de sauver d&rsquo;un p\u00e9ril imminent</em>.</p><p><em>Le capitaine <strong>Pierre Wadoux</strong> commandant le remorqueur gravelinois</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Source<br>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Journal L&rsquo;Autorit\u00e9 27 mars 1879\u00a0 et du 1er avril 1879</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage d\u2019un brick go\u00e9lette allemand JOHANNA JUHL 26 mars 1879 7 hommes sauv\u00e9s Patron du canot :Louis NoedtsSous-patron :Edouard\u00a0 FlameinArmement du canot :Fran\u00e7ois Baude &#8211; Jean Clayessen -Louis Demester &#8211;J\u00e9rome\u00a0Deuwel\u00a0 &#8211; Arthur Fourmantin\u00a0 &#8211;\u00a0\u00a0Jean Hendrycksen -Laurent\u00a0 Moses &#8211;\u00a0Jean Norbert \u00a0 &#8211;\u00a0Antoine Tanneron\u00a0 &#8211;\u00a0Engilbert Siren\u00a0&#8211; Henri Weus\u00a0 &#8211;\u00a0Patron remorqueur :Pierre Joseph Wadoux\u00a0Armement du vapeur Gravelinois Dunkerque\u00a0: [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>79JOH-0128B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine et un remorqueur pour sauver l&#039;&#039;\u00e9quipage du Johanna -Juhl\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"79JOH-0128B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine et un remorqueur pour sauver l&#039;&#039;\u00e9quipage du Johanna -Juhl\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-12T15:13:41+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/\",\"name\":\"79JOH-0128B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-12T13:45:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-12T15:13:41+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de la Soci\\u00e9t\\u00e9 Humaine et un remorqueur pour sauver l''\\u00e9quipage du Johanna -Juhl\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"79JOH-0128B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "79JOH-0128B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine et un remorqueur pour sauver l''\u00e9quipage du Johanna -Juhl",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "79JOH-0128B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine et un remorqueur pour sauver l''\u00e9quipage du Johanna -Juhl",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-12T15:13:41+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/",
                    "name": "79JOH-0128B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-12T13:45:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-12T15:13:41+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine et un remorqueur pour sauver l''\u00e9quipage du Johanna -Juhl",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "79JOH-0128B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4716"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4716"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4716/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4768,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4716/revisions/4768"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4716"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
