{
    "id": 4718,
    "date": "2021-10-12T15:46:18",
    "date_gmt": "2021-10-12T13:46:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4718"
    },
    "modified": "2021-10-12T17:22:08",
    "modified_gmt": "2021-10-12T15:22:08",
    "slug": "79lam-0135b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/",
    "title": {
        "rendered": "79LAM-0135B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Canot lamaneur N\u00b02-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 mai 1879</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 personnes sauv\u00e9es -1 disparu</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><strong><sup>Armeme</sup></strong><sup><strong>nt de la corvette de pilotage\u00a0:</strong><br>Louis D\u00e9sir\u00e9 Barbion &#8211;\u00a0Auguste Victor Bocage</sup><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOMJ-0231H/\"><sup>J</sup></a><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOMJ-0231H/\">acques Joseph Bommelaere</a>\u00a0-Henri Benoit Dufour &#8211; D\u00e9sir\u00e9 Victor Houze &#8211; </sup><br><sup>Yves Le Courtois -Honor\u00e9 Ollivier &#8211; </sup><br><sup>Antoine Seronde -Fid\u00e8le Arthur Spinnewyn &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/FICA-1075H/\">Antoine Ficquet</a> &#8211; Louis Noedts</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:55%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e4d19e\"><strong><sup>S</sup></strong><sup><strong>oci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>T\u00e9moignage de Satisfaction</strong><br>Barbion L. D.</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque :</p>\n\n\n\n<p>La vigie du bateau-pilote signale une \u00e9pave avec des formes humaines.</p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 une mer d\u00e9mont\u00e9e, la corvette fait route vers l\u2019\u00e9pave, la mer embardait et les vagues balayaient le pont, malgr\u00e9 cela, le patron <strong>Bommelaer</strong> fait armer l\u2019embarcation et, accompagn\u00e9 de <strong>Ficquet</strong> Antoine et de Louis <strong>Noedts,</strong> ils arrivent pr\u00e8s de l\u2019\u00e9pave qu\u2019ils reconnaissent comme \u00e9tant le BATEAU LAMANEUR N\u00b02.</p>\n\n\n\n<p>Il est chavir\u00e9 et sur sa quille trois hommes, qu&rsquo;une lame peut prendre pour l&rsquo;\u00e9ternit\u00e9,&nbsp; se cramponnent.</p>\n\n\n\n<p>Ils arrivent \u00e0 embarquer les naufrag\u00e9s dans ce canot non adapt\u00e9 \u00e0 pareille situation et les conduisent sur le pilote o\u00f9 ils re\u00e7oivent les soins que m\u00e9ritait leur \u00e9tat.</p>\n\n\n\n<p>Le pilote <strong>Bommelaer</strong> eut l\u2019\u00e9paule d\u00e9mise et dut garder le lit durant 20 jours.</p>\n\n\n\n<p><em><sup>Selon le journal l\u2019Autorit\u00e9, ce canot lamaneur command\u00e9 par Fr\u00e9d\u00e9ric Darcheux a chavir\u00e9 au large du port et les 3 hommes survivants ont \u00e9t\u00e9 recueillis par le steamer ALBERT, capitaine Seronde.</sup></em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources :</span></sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><br><sup>Fortune de mer sur les bancs de Flandre \u2013 Jean-Luc Porhel</sup></span><sup><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise<br>Journal L\u2019Autorit\u00e9 du 10 mai 1879</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Canot lamaneur N\u00b02- 9 mai 1879 3 personnes sauv\u00e9es -1 disparu Armement de la corvette de pilotage\u00a0:Louis D\u00e9sir\u00e9 Barbion &#8211;\u00a0Auguste Victor BocageJacques Joseph Bommelaere\u00a0-Henri Benoit Dufour &#8211; D\u00e9sir\u00e9 Victor Houze &#8211; Yves Le Courtois -Honor\u00e9 Ollivier &#8211; Antoine Seronde -Fid\u00e8le Arthur Spinnewyn &#8211;Antoine Ficquet &#8211; Louis Noedts Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9sT\u00e9moignage de SatisfactionBarbion [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1729,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>79LAM-0135B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la corvette du pilotage de Dunkerque sauve 3 des 4 lamaneurs\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"79LAM-0135B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la corvette du pilotage de Dunkerque sauve 3 des 4 lamaneurs\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-12T15:22:08+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\u00b03.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"406\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\\u00b03.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\\u00b03.jpg\",\"width\":600,\"height\":406,\"caption\":\"Corvette Pilote N\\u00b03\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/\",\"name\":\"79LAM-0135B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-12T13:46:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-12T15:22:08+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * la corvette du pilotage de Dunkerque sauve 3 des 4 lamaneurs\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"79LAM-0135B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "79LAM-0135B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la corvette du pilotage de Dunkerque sauve 3 des 4 lamaneurs",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "79LAM-0135B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la corvette du pilotage de Dunkerque sauve 3 des 4 lamaneurs",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-12T15:22:08+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 600,
                "height": 406,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\u00b03.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\u00b03.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Corvette-Pilote-N\u00b03.jpg",
                    "width": 600,
                    "height": 406,
                    "caption": "Corvette Pilote N\u00b03"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/",
                    "name": "79LAM-0135B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-12T13:46:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-12T15:22:08+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la corvette du pilotage de Dunkerque sauve 3 des 4 lamaneurs",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "79LAM-0135B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4718"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4718"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4718/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4773,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4718/revisions/4773"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1729"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4718"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
