{
    "id": 4735,
    "date": "2021-10-12T15:55:54",
    "date_gmt": "2021-10-12T13:55:54",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4735"
    },
    "modified": "2021-10-12T18:06:33",
    "modified_gmt": "2021-10-12T16:06:33",
    "slug": "79res-0219b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/",
    "title": {
        "rendered": "79RES-0219B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Assistance au trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien RESOLUTE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 novembre 1879</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>ersonnel des douanes poste de Cayenne :</strong><br>Ameline &#8211; Declerck &#8211; Henon &#8211;<br>Piquerel &#8211; Qu\u00e9va &#8211; Zegler</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Les agents des Douanes du poste de la Cayenne ayant aper\u00e7u, \u00e0 8 heures du matin, les signaux de d\u00e9tresse du s\u00e9maphore, se rendirent imm\u00e9diatement sur la plage est o\u00f9 ils trouv\u00e8rent \u00e9chou\u00e9 \u00e0 95 m\u00e8tres du rivage et \u00e0 environ 200 m\u00e8tres \u00e0 droite du Casino, le trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien RESOLUTE, de 875 tonneaux.</p>\n\n\n\n<p>Le mat\u00e9riel de sauvetage n&rsquo;a pas \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9, les treize hommes d&rsquo;\u00e9quipage ayant pu heureusement venir \u00e0 terre avec les 2 canots du bord.</p>\n\n\n\n<p>Le brigadier <strong>Qu\u00e9va</strong>, du poste de la Cayenne \u00e9tait accompagn\u00e9 du patron des douanes Zegler, et des matelots Piquerel, Ameline, Declerck et Henon. Le sieur L\u00e9tendard, entrepreneur de transports, avait bien voulu pr\u00eater gratuitement 2 chevaux pour tra\u00eener le chariot.</p>\n\n\n\n<p><sup><em>NDLR on peut pense, au vu des donn\u00e9es, que les douaniers ont voulu tenter une assistance en positionnant le mat\u00e9riel lance-amarre dont ils sont d\u00e9positaires.</em></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><em>Le poste de cayenne \u00e9tait vraisemblablement situ\u00e9 du cot\u00e9 des actuels bureaux du pilotage</em></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Assistance au trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien RESOLUTE 17 novembre 1879 Personnel des douanes poste de Cayenne :Ameline &#8211; Declerck &#8211; Henon &#8211;Piquerel &#8211; Qu\u00e9va &#8211; Zegler Dunkerque&nbsp;: Les agents des Douanes du poste de la Cayenne ayant aper\u00e7u, \u00e0 8 heures du matin, les signaux de d\u00e9tresse du s\u00e9maphore, se rendirent imm\u00e9diatement sur la plage est o\u00f9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1636,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>79RES-0219B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Assistance \u00e0 un trois-m\u00e2ts par le service des douanes de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"79RES-0219B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Assistance \u00e0 un trois-m\u00e2ts par le service des douanes de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-12T16:06:33+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"637\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg\",\"width\":637,\"height\":900,\"caption\":\"Uniformes 1846\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/\",\"name\":\"79RES-0219B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-12T13:55:54+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-12T16:06:33+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Assistance \\u00e0 un trois-m\\u00e2ts par le service des douanes de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"79RES-0219B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "79RES-0219B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Assistance \u00e0 un trois-m\u00e2ts par le service des douanes de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "79RES-0219B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Assistance \u00e0 un trois-m\u00e2ts par le service des douanes de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-12T16:06:33+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 637,
                "height": 900,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1846-scaled-e1632854186604.jpg",
                    "width": 637,
                    "height": 900,
                    "caption": "Uniformes 1846"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/",
                    "name": "79RES-0219B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-12T13:55:54+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-12T16:06:33+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Assistance \u00e0 un trois-m\u00e2ts par le service des douanes de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79res-0219b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "79RES-0219B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4735"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4735"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4735/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4794,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4735/revisions/4794"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1636"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4735"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
