{
    "id": 4737,
    "date": "2021-10-12T15:57:40",
    "date_gmt": "2021-10-12T13:57:40",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4737"
    },
    "modified": "2021-10-12T18:16:50",
    "modified_gmt": "2021-10-12T16:16:50",
    "slug": "79vio-0257b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/",
    "title": {
        "rendered": "79VIO-0257B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts anglais VIOLA</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 f\u00e9vrier 1879</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>*</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Patron du canot :</strong><br><sup>C<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/GOS-1261H/\">harles Alexis Gossin</a><br><strong>Sous-patron :</strong><br>Pierre Emile Marquette<br><strong>Armement du canot:</strong><br>Louis Jean Demester &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/JEA-1488H/\">Jacques Jeannekeyn</a> </sup>&#8211;<br><sup>Emile Hippolyte Gustave Maryn &#8211;<br>Antoine Fran\u00e7ois Fr\u00e9d\u00e9ric Tanneron\u00a0<br><strong>Arm</strong></sup><strong><sup>ement du remorqueur <a href=\"http:\">MARINE</a></sup></strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:55%\">\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"95\" height=\"88\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 2H00</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e0ce9d\"><strong><sup>Ministre de la Marine</sup></strong><br><sup><strong>Paire de jumelles</strong><br>Gossin\u00a0\u00a0C. A.<br><strong>M\u00e9daille Argent 1\u00b0 classe</strong><br>Demester L. J.\u00a0 &#8211;\u00a0 Jeannekeyn\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Maryn\u00a0 E. H. G.<br><strong>M\u00e9daille Argent 2\u00b0 classe\u00a0</strong><br>Marquette P. E.<br><strong>T\u00e9moignage de satisfaction\u00a0</strong><br>Taneron A. F. F.</sup><br><sup><br><strong>Soci\u00e9t\u00e9\u00a0 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>M\u00e9daille or</strong><br>Gossin\u00a0 C.<br><strong>M\u00e9daille Argent</strong><br>Demester L. J.-\u00a0 Jannekeyn J. F.- Marquette P. E. \u2013 Maryn F. J. &#8211;\u00a0\u00a0 Tanneron<br><strong>M\u00e9daille Bronze</strong><br>Eggrickx\u00a0\u00a0</sup>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><em>Vers 4h, le 3 m\u00e2ts anglais, command\u00e9 par le capitaine Price, venant de Portland dans l\u2019Oregon, s&rsquo;est mis \u00e0 la c\u00f4te pr\u00e8s de Mardyck, en cherchant \u00e0 venir mouiller sur rade. Le vent soufflait alors de la partie nord, nord-ouest, avec une forte brise. 8 hommes de l&rsquo;\u00e9quipage ont pu atteindre heureusement un des navires mouill\u00e9s sur rade, par le moyen de leur embarcation&nbsp;; les 5 autres ont \u00e9t\u00e9 recueillis par notre canot de sauvetage qui s&rsquo;est rendu imm\u00e9diatement sur les lieux.</em></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le canot reprit imm\u00e9diatement la mer, \u00e0 la remorque du vapeur MARINE, il faisait nuit, la mer \u00e9tait tr\u00e8s grosse.</p>\n\n\n\n<p>Le vapeur br\u00fblait de temps en temps des torches pour annoncer au VIOLA que nous allions \u00e0 son secours.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9s assez au vent du navire, les remorques furent largu\u00e9es et le canot, apr\u00e8s bien des efforts, parvint \u00e0 accoster le VIOLA par b\u00e2bord.</p>\n\n\n\n<p>Il put recueillir le capitaine, le pilote et deux matelots. L&#8217;embarcation avait fait \u00e0 la remorque quelques avaries.</p>\n\n\n\n<p>Pour \u00e9viter qu&rsquo;elle en fit de nouvelles, elle fit mettre \u00e0 la voile vers le port qu&rsquo;elle atteignit \u00e0 11 heures du soir. L&#8217;embarcation a eu beaucoup de peine \u00e0 remplir sa mission.</p>\n\n\n\n<p>Elle a \u00e9t\u00e9 jet\u00e9e sous le vent apr\u00e8s que les remorques ont \u00e9t\u00e9 largu\u00e9es. Cela tient \u00e0 son faible \u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Il est \u00e0 d\u00e9sirer que dans les autres sorties, le canot de sauvetage ait tous ses avirons arm\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source </sup><br><sup>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Journal l&rsquo;Autorit\u00e9 du 18\u00a0 f\u00e9vrier 1879</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts anglais VIOLA 16 f\u00e9vrier 1879 4 personnes sauv\u00e9es * Patron du canot :Charles Alexis GossinSous-patron :Pierre Emile MarquetteArmement du canot:Louis Jean Demester &#8211; Jacques Jeannekeyn &#8211;Emile Hippolyte Gustave Maryn &#8211;Antoine Fran\u00e7ois Fr\u00e9d\u00e9ric Tanneron\u00a0Armement du remorqueur MARINE Ministre de la MarinePaire de jumellesGossin\u00a0\u00a0C. A.M\u00e9daille Argent 1\u00b0 classeDemester L. J.\u00a0 &#8211;\u00a0 Jeannekeyn\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Maryn\u00a0 E. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>79VIO-0257B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Malgr\u00e9 un \u00e9quipage r\u00e9duit le canot dunkerquois sauve 4 marins du VIOLA\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"79VIO-0257B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Malgr\u00e9 un \u00e9quipage r\u00e9duit le canot dunkerquois sauve 4 marins du VIOLA\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-12T16:16:50+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/\",\"name\":\"79VIO-0257B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-12T13:57:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-12T16:16:50+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Malgr\\u00e9 un \\u00e9quipage r\\u00e9duit le canot dunkerquois sauve 4 marins du VIOLA\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"79VIO-0257B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "79VIO-0257B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Malgr\u00e9 un \u00e9quipage r\u00e9duit le canot dunkerquois sauve 4 marins du VIOLA",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "79VIO-0257B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Malgr\u00e9 un \u00e9quipage r\u00e9duit le canot dunkerquois sauve 4 marins du VIOLA",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-12T16:16:50+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/",
                    "name": "79VIO-0257B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-12T13:57:40+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-12T16:16:50+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Malgr\u00e9 un \u00e9quipage r\u00e9duit le canot dunkerquois sauve 4 marins du VIOLA",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/79vio-0257b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "79VIO-0257B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4737"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4737"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4737/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4798,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4737/revisions/4798"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4737"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
