{
    "id": 4745,
    "date": "2021-10-12T16:39:24",
    "date_gmt": "2021-10-12T14:39:24",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4745"
    },
    "modified": "2021-10-12T19:30:43",
    "modified_gmt": "2021-10-12T17:30:43",
    "slug": "80die-0014b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/",
    "title": {
        "rendered": "80DIE-0014B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du Lougre DIEU PROTEGE LA FRANCE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 juin 1880</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>atron du canot\u00a0 :</strong><br>Louis Noedts</sup><br><sup><strong>Sous-patron :</strong><br>Gabriel Foucroy<br><strong>Armement du Susan Gray :</strong></sup><br><sup>Delugny- Jacques Fran\u00e7ois Jannekeyn &#8211;<br>Mal\u00e9zieux \u2013 Michelet- Ollivier &#8211; Questroy-Smagghe<br><strong>Douaniers du\u00a0 Risban :\u00a0</strong><br>Pasquier-Besselievre &#8211; Hanscotte-Mile</sup>t</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"106\" height=\"98\"/><figcaption>Dur\u00e9e sortie1H15</figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le lougre DIEU PROTEGE LA FRANCE qui s\u2019\u00e9tait \u00e9chou\u00e9 vers 8 heures 30 du matin, par suite de la force du vent, \u00e0 environ 20 m\u00e8tres de l\u2019estacade Est du port.</p>\n\n\n\n<p>A 9 heures du matin, le canot SUSAN GRAY dont ce fut la premi\u00e8re sortie, conduit par le remorqueur la MOUCHE, se dirigea sur le bateau coul\u00e9 dont la m\u00e2ture seule \u00e9mergeait, personne ne se trouvait plus sur cette \u00e9pave, l\u2019\u00e9quipage venait d\u2019\u00eatre sauv\u00e9 au moyen d\u2019un va-et vient \u00e9tabli sur l\u2019estacade.</p>\n\n\n\n<p>La pr\u00e9sence du canot n\u2019\u00e9tant plus utile, celui-ci est rentr\u00e9 \u00e0 Dunkerque \u00e0 10 heures 15.</p>\n\n\n\n<p>Les pr\u00e9pos\u00e9s des Douanes (sous-brigadier Pasquier-Besseli\u00e8vre, Pr\u00e9pos\u00e9s Hanscotte et Milet) de service au Risban, ont concouru au sauvetage des hommes du bateau de p\u00eache DIEU PROTEGE LA FRANCE, qui s\u2019\u00e9tait jet\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te par un violent coup de vent de Nord Ouest et avait coul\u00e9 \u00e0 40 m\u00e8tres environ en dehors de la jet\u00e9e Est.</p>\n\n\n\n<p>Ces agents munis d\u2019une <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Delvigne/\">ligne de fl\u00e8che</a> et d\u2019une ligne <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Torres/\">Torr\u00e8s</a>, travers\u00e8rent imm\u00e9diatement le chenal \u00e0 l\u2019aide d\u2019une embarcation.</p>\n\n\n\n<p>Second\u00e9s par le patron et les trois marins du bateau, ils parvinrent non sans peine \u00e0 envoyer \u00e0 bord une ligne de fl\u00e8che munie de son mandrin conique, laquelle, saisie par les naufrag\u00e9s, leur permit d\u2019envoyer une amarre que les douaniers fix\u00e8rent solidement \u00e0 l\u2019estacade, puis, aid\u00e9s par quelques matelots, ils \u00e9tablirent un va-et-vient au moyen duquel ils r\u00e9ussirent \u00e0 sauver les quatre hommes du bateau de p\u00eache au moment o\u00f9 celui-ci sombrait.</p>\n\n\n\n<p>* ou les Marins selon les sources</p>\n\n\n\n<p>Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du Lougre DIEU PROTEGE LA FRANCE* 4 juin 1880 4 hommes sauv\u00e9s Patron du canot\u00a0 :Louis NoedtsSous-patron :Gabriel FoucroyArmement du Susan Gray :Delugny- Jacques Fran\u00e7ois Jannekeyn &#8211;Mal\u00e9zieux \u2013 Michelet- Ollivier &#8211; Questroy-SmaggheDouaniers du\u00a0 Risban :\u00a0Pasquier-Besselievre &#8211; Hanscotte-Milet Dunkerque&nbsp;: Le lougre DIEU PROTEGE LA FRANCE qui s\u2019\u00e9tait \u00e9chou\u00e9 vers 8 heures 30 du matin, par [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2723,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>80DIE-0014B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot trouve un bateau sans \u00e9quipage. Il a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par les douaniers\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"80DIE-0014B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot trouve un bateau sans \u00e9quipage. Il a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par les douaniers\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-12T17:30:43+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Technique-Va-et-vient-vu-globale-e1632774374769.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"545\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Technique-Va-et-vient-vu-globale-e1632774374769.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Technique-Va-et-vient-vu-globale-e1632774374769.jpg\",\"width\":900,\"height\":545},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/\",\"name\":\"80DIE-0014B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-12T14:39:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-12T17:30:43+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot trouve un bateau sans \\u00e9quipage. Il a \\u00e9t\\u00e9 sauv\\u00e9 par les douaniers\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"80DIE-0014B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "80DIE-0014B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot trouve un bateau sans \u00e9quipage. Il a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par les douaniers",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "80DIE-0014B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot trouve un bateau sans \u00e9quipage. Il a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par les douaniers",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-12T17:30:43+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 900,
                "height": 545,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Technique-Va-et-vient-vu-globale-e1632774374769.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Technique-Va-et-vient-vu-globale-e1632774374769.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Technique-Va-et-vient-vu-globale-e1632774374769.jpg",
                    "width": 900,
                    "height": 545
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/",
                    "name": "80DIE-0014B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-12T14:39:24+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-12T17:30:43+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot trouve un bateau sans \u00e9quipage. Il a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par les douaniers",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "80DIE-0014B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4745"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4745"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4745/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4809,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4745/revisions/4809"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2723"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4745"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
