{
    "id": 4747,
    "date": "2021-10-12T16:40:20",
    "date_gmt": "2021-10-12T14:40:20",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4747"
    },
    "modified": "2021-10-12T19:57:53",
    "modified_gmt": "2021-10-12T17:57:53",
    "slug": "80vic-0126b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/",
    "title": {
        "rendered": "80VIC-0126B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Assistance au lougre JEUNE VICTORINE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 Mars 1880</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot : </strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/GOS-1261H/\">Charles Gossin</a><br><strong>Sous-patron :</strong> <br>Louis Noedts<br><strong>Armement du canot\u00a0 :</strong> <br>Chabanel &#8211; Jean Jacques Edouard Claeyssen -Edouard L\u00e9on Flamein<br>Antoine Labat &#8211; Maryn &#8211; Petit &#8211; Rivet &#8211; Rotz\u00a0<br><strong>Armement remorqueur Dunkerquois</strong></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque\u00a0:</p>\n\n\n\n<p>Le patron <strong>Charles Gossin</strong>, du canot de sauvetage, ayant \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 \u00e0 23 heures du soir que le lougre la JEUNE VICTORINE de Dunkerque, \u00e9tait en d\u00e9tresse dans la passe de Zuydcoote, avait imm\u00e9diatement fait mettre \u00e0 l\u2019eau le canot, et se dirigeait \u00e0 la voile par des vents d\u2019Ouest sur le lieu du sinistre, lorsqu\u2019\u00e0 80 m\u00e8tres environ de la jet\u00e9e il est assailli par une saute de vent du Nord-Ouest.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019embarcation est dross\u00e9e par la force de la rafale et le courant sur l\u2019estacade.</p>\n\n\n\n<p>Par suite du choc le gouvernail s\u2019\u00e9tant bris\u00e9 et le canot ne pouvant plus continuer sa route, il a d\u00fb rentrer au port.</p>\n\n\n\n<p>Quoique par suite de cette circonstance le canot n\u2019ait pu \u00eatre utilis\u00e9, son \u00e9quipage n\u2019en a pas moins fait preuve de bonne volont\u00e9 et d\u2019empressement.</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur DUNKERQUOIS, qui \u00e9tait parti quelques instants avant le canot, n\u2019avait pas rencontr\u00e9 le lougre qui avait disparu, mais le 4 mars, la JEUNE VICTORINE, qui. avait cass\u00e9 sa cha\u00eene, ce qui avait motiv\u00e9 son signal de d\u00e9tresse, est rentr\u00e9e au port.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Assistance au lougre JEUNE VICTORINE 2 Mars 1880 Patron du canot : Charles GossinSous-patron : Louis NoedtsArmement du canot\u00a0 : Chabanel &#8211; Jean Jacques Edouard Claeyssen -Edouard L\u00e9on FlameinAntoine Labat &#8211; Maryn &#8211; Petit &#8211; Rivet &#8211; Rotz\u00a0Armement remorqueur Dunkerquois Dunkerque\u00a0: Le patron Charles Gossin, du canot de sauvetage, ayant \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 \u00e0 23 heures [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>80VIC-0126B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot command\u00e9 par le pilote Gossin au secours de la Jeune-Victorine\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"80VIC-0126B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot command\u00e9 par le pilote Gossin au secours de la Jeune-Victorine\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-12T17:57:53+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/\",\"name\":\"80VIC-0126B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-12T14:40:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-12T17:57:53+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot command\\u00e9 par le pilote Gossin au secours de la Jeune-Victorine\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"80VIC-0126B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "80VIC-0126B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot command\u00e9 par le pilote Gossin au secours de la Jeune-Victorine",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "80VIC-0126B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot command\u00e9 par le pilote Gossin au secours de la Jeune-Victorine",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-12T17:57:53+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/",
                    "name": "80VIC-0126B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-12T14:40:20+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-12T17:57:53+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot command\u00e9 par le pilote Gossin au secours de la Jeune-Victorine",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "80VIC-0126B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4747"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4747"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4747/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4812,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4747/revisions/4812"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4747"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
