{
    "id": 4751,
    "date": "2021-10-12T17:00:32",
    "date_gmt": "2021-10-12T15:00:32",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4751"
    },
    "modified": "2021-10-12T20:16:10",
    "modified_gmt": "2021-10-12T18:16:10",
    "slug": "80nep-0179b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/",
    "title": {
        "rendered": "80NEP-0179B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage de la go\u00e9lette allemande NEPTUNE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 novembre 1880</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Patron du canot :</strong><br><sup>Louis Edouard Noedts<br><strong>Sous patron :</strong><br>Charles-Pierre Lavie<br><strong>Armement du Susan Gray\u00a0:</strong><br>Fran\u00e7ois Louis Baude -Jean Jacques Edouard Claeyssen<br>Jules Pierre Louis Conqoeur -Louis Jean Demester &#8211;<br>Gabriel Fourcroy &#8211; Jean Charles Norbert<br>Jean Louis Alfred Proovost &#8211; Antoine Fran\u00e7ois Tanneron<br>Engelbert Jean Siven<br><strong>Patron du remorqueur\u00a0:</strong><br>Eug\u00e8ne Charet<br><strong>Armement du Dunkerquois\u00a0:</strong></sup><br></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Decoration-Chevalier-Couronne-dAllemagne-e1634062218718.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4816\" width=\"134\" height=\"167\"/><figcaption><strong>Eug\u00e8ne Charet Chevalier de la Couronne D&rsquo;Allemagne</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:55%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#ead8a5\"><sup><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>M\u00e9daille Or\u00a0</strong>\u00a0\u00a0\u00a0</sup><br><sup>C. P. Lavie<br><strong>M\u00e9daille Argent 1</strong>\u00b0\u00a0 \u00a0<br>L. J. Demester\u00a0 &#8211; A. F.\u00a0Tanneron\u00a0<br><strong>M\u00e9daille Argent 2</strong>\u00b0 \u00a0<br>J. J. E. Claeyssen\u00a0 &#8211;\u00a0 J. C. Norbert\u00a0 &#8211;\u00a0 E. J. Siven &#8211;\u00a0F. L. Baude<br><strong>M\u00e9daille Bronze</strong>\u00a0\u00a0\u00a0<br>J. L. P.\u00a0Conqoeur\u00a0 &#8211; G.\u00a0 Fourcroy\u00a0</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#ead8a5\"><sup><br><strong>Ministre de la Marine </strong><br><strong>M\u00e9daille Or 2</strong>\u00b0\u00a0\u00a0 \u00a0<br>L. J. Demester\u00a0<br><strong>M\u00e9daille Argent 1</strong>\u00b0\u00a0<br>F. L. Baude\u00a0 &#8211; G. Fourcroy &#8211; E. J. Siven<br><strong>M\u00e9daille Argent 2</strong>\u00b0\u00a0<br>J. J. E. Claeyssen\u00a0 &#8211; L.E. Noedts &#8211; J. C. Norbert\u00a0&#8211;\u00a0A.\u00a0F.\u00a0Tanneron\u00a0<br><strong>T\u00e9moignage satisfaction</strong>\u00a0\u00a0<br>J. L. P.\u00a0Conqoeur\u00a0 &#8211; J. L. Provoost\u00a0\u00a0</sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"93\" height=\"86\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 4H30</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le 8 novembre, vers 3 heures du matin, la go\u00e9lette allemande NEPTUNE, s\u2019approchant de l\u2019entr\u00e9e du port, est all\u00e9e s\u2019\u00e9chouer sur la plage \u00e0 environ 200 m\u00e8tres \u00e0 l\u2019ouest de la jet\u00e9e ouest.</p>\n\n\n\n<p>Un canot lamaneur ayant signal\u00e9 ce fait \u00e0 4 heures 15 au bureau des officiers du port, l\u2019alarme fut aussit\u00f4t donn\u00e9e par l\u2019officier de service dans la population maritime.</p>\n\n\n\n<p>A 5 heures du matin, le canot de sauvetage SUSAN GRAY, mont\u00e9 par dix hommes d\u2019\u00e9quipage, partait \u00e0 l\u2019aviron pour porter secours au navire naufrag\u00e9. Mais bien que la mer f\u00fbt d\u00e9j\u00e0 grosse, le capitaine allemand refusa les services du canot et ne voulut pas quitter son navire, esp\u00e9rant qu\u2019il le renflouerait \u00e0 la mar\u00e9e suivante.</p>\n\n\n\n<p>Un remorqueur de la Chambre de commerce essaya en effet de renflouer la go\u00e9lette dans l\u2019apr\u00e8s-midi du 8, mais tous les efforts furent inutiles. Le vent fra\u00eechissait de plus en plus, il passait au nord-nord-ouest, la mer devenait tr\u00e8s grosse. Le navire talonnait violemment, le m\u00e2t de misaine tomba vers 3 heures, \u00ab&nbsp;un d\u00e9sastre \u00e9tait imminent&nbsp;\u00bb.</p>\n\n\n\n<p>Heureusement, le sauvetage ne cessait pas de veiller depuis le matin et nos braves canotiers se trouvaient pr\u00eats \u00e0 offrir de nouveau leurs services.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage partit, \u00e0 la remorque du DUNKERQUOIS, \u00e0 3 heures 10. Apr\u00e8s une heure d\u2019efforts au milieu des plus grands dangers, alors que les lames furieuses couvraient \u00e0 chaque instant le pont du navire et mena\u00e7aient de briser le canot, nos canotiers ont r\u00e9ussi \u00e0 recueillir, un par un, les onze hommes qui se trouvaient \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>Un des sauveteurs, <strong>Jean Claeyssen</strong>, faillit, au dernier moment p\u00e9rir victime de son d\u00e9vouement&nbsp;: enlev\u00e9 hors du canot de sauvetage par un coup de la cha\u00eene d\u2019ancrage du navire, il fut jet\u00e9 en l\u2019air mais retomba heureusement sur le pont de la go\u00e9lette, ou plut\u00f4t dans l\u2019eau qui couvrait ce pont.</p>\n\n\n\n<p>En m\u00eame temps, le canot de sauvetage, charg\u00e9 des onze naufrag\u00e9s arrach\u00e9s \u00e0 une mort certaine, \u00e9tait emport\u00e9 loin du navire. Le patron du canot voit <strong>Claeyssen </strong>sain et sauf, cramponn\u00e9 \u00e0 la m\u00e2ture, il n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 l\u2019abandonner provisoirement pour aller s\u2019all\u00e9ger \u00e0 terre des onze naufrag\u00e9s qu\u2019il porte, puis il revient, sous la remorque du Dunkerquois, chercher le canotier <strong>Claeyssen</strong> qui est sauv\u00e9 apr\u00e8s une demi-heure d\u2019attente, \u00e0 6 heures du soir.</p>\n\n\n\n<p>Toute la ville de Dunkerque applaudira au courage et au d\u00e9vouement dont nos braves marins ont donn\u00e9 une nouvelle preuve dans cette circonstance. Le canot de sauvetage SUSAN GRAY faisait sa premi\u00e8re sortie de naufrage&nbsp;: nos voisins de Margate apprendront avec satisfaction le service que le canot, offert par eux \u00e0 la ville de Dunkerque, a rendu \u00e0 l\u2019humanit\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Les deux sorties \u00e9taient command\u00e9es par le pilote <strong>Noedts Louis</strong>, patron de service, et par le ma\u00eetre de p\u00eache <strong>Lavie Charles</strong>, \u00e9galement patron du canot, mais n\u2019\u00e9tant pas de service et faisant volontairement fonctions de sous-patron.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br> Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage de la go\u00e9lette allemande NEPTUNE- 8 novembre 1880 11 hommes sauv\u00e9s Patron du canot :Louis Edouard NoedtsSous patron :Charles-Pierre LavieArmement du Susan Gray\u00a0:Fran\u00e7ois Louis Baude -Jean Jacques Edouard ClaeyssenJules Pierre Louis Conqoeur -Louis Jean Demester &#8211;Gabriel Fourcroy &#8211; Jean Charles NorbertJean Louis Alfred Proovost &#8211; Antoine Fran\u00e7ois TanneronEngelbert Jean SivenPatron du remorqueur\u00a0:Eug\u00e8ne CharetArmement du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4816,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>80NEP-0179B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 4h30 sont n\u00e9cessaires au canot e remorqueur pour sauver les marins du Neptune\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"80NEP-0179B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 4h30 sont n\u00e9cessaires au canot e remorqueur pour sauver les marins du Neptune\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-12T18:16:10+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Decoration-Chevalier-Couronne-dAllemagne-e1634062218718.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"241\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Decoration-Chevalier-Couronne-dAllemagne-e1634062218718.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Decoration-Chevalier-Couronne-dAllemagne-e1634062218718.png\",\"width\":241,\"height\":300},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/\",\"name\":\"80NEP-0179B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-12T15:00:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-12T18:16:10+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 4h30 sont n\\u00e9cessaires au canot e remorqueur pour sauver les marins du Neptune\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"80NEP-0179B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "80NEP-0179B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 4h30 sont n\u00e9cessaires au canot e remorqueur pour sauver les marins du Neptune",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "80NEP-0179B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 4h30 sont n\u00e9cessaires au canot e remorqueur pour sauver les marins du Neptune",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-12T18:16:10+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 241,
                "height": 300,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Decoration-Chevalier-Couronne-dAllemagne-e1634062218718.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Decoration-Chevalier-Couronne-dAllemagne-e1634062218718.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Decoration-Chevalier-Couronne-dAllemagne-e1634062218718.png",
                    "width": 241,
                    "height": 300
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/",
                    "name": "80NEP-0179B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-12T15:00:32+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-12T18:16:10+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 4h30 sont n\u00e9cessaires au canot e remorqueur pour sauver les marins du Neptune",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "80NEP-0179B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4751"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4751"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4751/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4817,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4751/revisions/4817"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4816"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4751"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
