{
    "id": 4761,
    "date": "2021-10-12T17:01:38",
    "date_gmt": "2021-10-12T15:01:38",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4761"
    },
    "modified": "2021-10-12T20:26:02",
    "modified_gmt": "2021-10-12T18:26:02",
    "slug": "80sai-0231b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/",
    "title": {
        "rendered": "80SAI-0231B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette SAINT JOSEPH</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">10 novembre 1880</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><sup>Patron du canot :\u00a0</sup></strong><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a><br><strong>Armement du canot\u00a0 :</strong>\u00a0<br>Brun &#8211; Jean Fran\u00e7ois Dollet &#8211; Evrard -Ficquet fils<br>Jean Baptiste Fournier &#8211; Legrand <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT004/\">Gustave Lepr\u00eatre</a><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT004/\">Auguste Lepr\u00eatre </a>&#8211;\u00a0Paillard &#8211; Plachot<br><strong>Douanes :</strong><br>Brigade de Fort Vert</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"109\" height=\"101\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 5H00</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines\u00a0:</p>\n\n\n\n<p>Sortie du canot de sauvetage \u00e0 6 heures 30 du matin pour se porter au secours de la go\u00e9lette le SAINT JOSEPH, de Paimpol, qui, par suite d\u2019une fausse man\u0153uvre, s\u2019\u00e9tait \u00e9chou\u00e9e \u00e0 environ 300 m\u00e8tres \u00e0 l\u2019ouest du port de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 sur le lieu de l\u2019\u00e9chouage, le patron <strong>Lepr\u00eatre </strong>constata que le navire n\u2019avait pas d\u2019avaries, et qu\u2019il pourrait se d\u00e9gager au moment de la pleine mer.</p>\n\n\n\n<p>En effet, le soir vers 6 heures, le SAINT JOSEPH, remis \u00e0 flot, continuait sa route pour Dunkerque, sa destination, remorqu\u00e9 par un vapeur de ce port qui avait \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 par le t\u00e9l\u00e9graphe.</p>\n\n\n\n<p>Le canot \u00e9tait rentr\u00e9 \u00e0 Gravelines \u00e0 11 heures 30.</p>\n\n\n\n<p>La brigade des Douanes de Fort Vert pr\u00eate son assistance depuis la c\u00f4te.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source</span></sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><br><sup>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette SAINT JOSEPH 10 novembre 1880 Patron du canot :\u00a0Pierre Joseph Lepr\u00eatreArmement du canot\u00a0 :\u00a0Brun &#8211; Jean Fran\u00e7ois Dollet &#8211; Evrard -Ficquet filsJean Baptiste Fournier &#8211; Legrand Gustave Lepr\u00eatreAuguste Lepr\u00eatre &#8211;\u00a0Paillard &#8211; PlachotDouanes :Brigade de Fort Vert Gravelines\u00a0: Sortie du canot de sauvetage \u00e0 6 heures 30 du matin pour se porter [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1538,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>80SAI-0231B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Douaniers et canot de sauvetage mobilis\u00e9s pour un bateau qui arrivera a s&#039;en sortir\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"80SAI-0231B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Douaniers et canot de sauvetage mobilis\u00e9s pour un bateau qui arrivera a s&#039;en sortir\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-12T18:26:02+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"341\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"450\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png\",\"width\":341,\"height\":450,\"caption\":\"PierreLepretre Patron du canot de Gravelines\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/\",\"name\":\"80SAI-0231B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-12T15:01:38+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-12T18:26:02+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Douaniers et canot de sauvetage mobilis\\u00e9s pour un bateau qui arrivera a s'en sortir\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"80SAI-0231B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "80SAI-0231B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Douaniers et canot de sauvetage mobilis\u00e9s pour un bateau qui arrivera a s'en sortir",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "80SAI-0231B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Douaniers et canot de sauvetage mobilis\u00e9s pour un bateau qui arrivera a s'en sortir",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-12T18:26:02+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 341,
                "height": 450,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lepretre-Pierre-Portrait-e1632854316742.png",
                    "width": 341,
                    "height": 450,
                    "caption": "PierreLepretre Patron du canot de Gravelines"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/",
                    "name": "80SAI-0231B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-12T15:01:38+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-12T18:26:02+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Douaniers et canot de sauvetage mobilis\u00e9s pour un bateau qui arrivera a s'en sortir",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/80sai-0231b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "80SAI-0231B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4761"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4761"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4761/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4819,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4761/revisions/4819"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1538"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4761"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
