{
    "id": 4763,
    "date": "2021-10-12T17:03:18",
    "date_gmt": "2021-10-12T15:03:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4763"
    },
    "modified": "2021-10-12T20:38:30",
    "modified_gmt": "2021-10-12T18:38:30",
    "slug": "sauvind1880",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1880"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1880</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 personnes dont 8 enfants sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><strong>Note de lecture</strong></p>\n\n\n\n<p>Par facilit\u00e9 de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadier et sous-brigadier des douanes. La description de la ligne Torr\u00e8s est disponible <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Torres/\">ici</a></p>\n\n\n\n<p>21 janvier</p>\n\n\n\n<p>Le matelot Pierre Ange Conan saute dans l\u2019eau et sauve un marin tomb\u00e9 dans le port de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0318</p>\n\n\n\n<p>13 f\u00e9vrier</p>\n\n\n\n<p>1h du matin, Adrien Clou ,48 ans, marin \u00e0 bord du bateau de p\u00eache ARCHE D&rsquo;ALLIANCE, amarr\u00e9 pr\u00e8s de la cale des p\u00eacheurs, en rentrant \u00e0 son bord, glisse sur la tablette du quai et tombe \u00e0 l&rsquo;eau entre le quai et le navire. Le pilote Fourcrois est de service, il entend les cris de la victime et accourt sur les lieux. Il lui jette une bou\u00e9e de sauvetage au moyen de laquelle, avec l&rsquo;aide du sieur Bernaert Louis, canotier, ils peuvent sortir de l&rsquo;eau le marin.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1035</p>\n\n\n\n<p>14 f\u00e9vrier</p>\n\n\n\n<p>Le ma\u00eetre au cabotage F\u00e9lix Le Barbier saute dans l\u2019eau et sauve un marin tomb\u00e9 dans le port de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0319</p>\n\n\n\n<p>21 f\u00e9vrier 1880</p>\n\n\n\n<p>10h du matin, Edmond Delabre, \u00e2g\u00e9 de 36 ans, cordonnier de la ville, tombe accidentellement dans l&rsquo;avant-port, pr\u00e8s duquel des p\u00eacheurs. le ma\u00eetre de p\u00eache Charles Lavie se laisse glisser entre le navire et le quai au moyen d&rsquo;une corde et le retire sain et sauf</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0320</p>\n\n\n\n<p>28 f\u00e9vrier</p>\n\n\n\n<p>Le matelot Auguste Victor Bocage saute dans l\u2019eau et sauve un mousse de la noyade dans le port de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0321</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;2 mars</p>\n\n\n\n<p>Jean Baptiste Leurele, 31 ans, journalier, 33 rue de Bergues, tombe accidentellement \u00e0 l&rsquo;eau en marchant sur la tablette du quai du bassin du commerce. Il en est retir\u00e9 presque aussit\u00f4t par plusieurs hommes de l&rsquo;\u00e9quipage de la go\u00e9lette la TRAVAILLEUSE accost\u00e9e dans le bassin</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1034</p>\n\n\n\n<p>Avril 1880</p>\n\n\n\n<p>Vers 11h la jeune St\u00e9phanie Lesigne, \u00e2g\u00e9 de 8 ans, demeurant 30 rue des arbres, joue avec ses camarades, lorsqu&rsquo;elle&nbsp; tombe dans le bassin de commerce dont elle est retir\u00e9e aussit\u00f4t saine et sauve par le nomm\u00e9 E.Lebon, \u00e2g\u00e9 de 25 ans</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1032</p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;: vers 16h30, une barque de p\u00eacheur chavire dans les brisants. Les 6 hommes de l\u2019\u00e9quipage,&nbsp; un marin, p\u00e8re de 3 enfants et un jeune mousse ont p\u00e9ri dans les flots..&nbsp; Les 4 autres ont r\u00e9ussi \u00e0 gagner la terre \u00e0 la nage ou ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par le garde maritime Coppyn</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1033</p>\n\n\n\n<p>4 avril</p>\n\n\n\n<p>Les douaniers Gallaud et Darcourt sauvent le capitaine Bounard de l\u2019ESPIEGLE. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0322</p>\n\n\n\n<p>8 avril</p>\n\n\n\n<p>Le marin \u00c9mile Gaston Lebon sauve un enfant de la noyade en se jetant \u00e0 l\u2019eau.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0323</p>\n\n\n\n<p>8 avril 1880</p>\n\n\n\n<p>Vers 11h, le jeune Henderyck, \u00e2g\u00e9 de 11 ans, demeurant chez ses parents, 54 rue du coll\u00e8ge, joue avec plusieurs enfants de son \u00e2ge, pr\u00e8s du pont de la citadelle quand il tombe dans le bassin du commerce. Le marin Louis Hochard, \u00e2g\u00e9 de 32 ans, qui se trouvait dans un canot s&#8217;empresse de le secourir et parvient le retirer sain et sauf.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1031</p>\n\n\n\n<p>19 avril</p>\n\n\n\n<p>Un batelier de dunkerque, a sauv\u00e9 une jeune fille de 17 ans nomm\u00e9 Hostelandt, tomb\u00e9e dans le canal de d\u00e9rivation.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Journal l\u2019Autorit\u00e9 0324</p>\n\n\n\n<p>19 mai</p>\n\n\n\n<p>Le charpentier Nicolas Jules Desruelle saute dans l\u2019eau et sauve un mousse de la noyade dans le port de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine t\u00e9moignage officiel de satisfaction 0325</p>\n\n\n\n<p>21 juin</p>\n\n\n\n<p>Le douanier Li\u00e9vin aid\u00e9 par l\u2019entrepreneur Masse sauve , avec une ligne Torr\u00e8s, le marin allemand Hilsmin embarqu\u00e9 sur l\u2019AGNES en le maintenant en surface avant qu\u2019il ne soit r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par le canot de son b\u00e2timent.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0326</p>\n\n\n\n<p>31 ao\u00fbt</p>\n\n\n\n<p>Le matelot Pierre Marie Auguste Salun saute dans l\u2019eau et sauve un enfant de la noyade dans le port de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine , t\u00e9moignage officiel de satisfaction 0327</p>\n\n\n\n<p>21 septembre</p>\n\n\n\n<p>Le tailleur William Morey saute dans l\u2019eau et sauve un enfant de la noyade dans le port de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine , t\u00e9moignage officiel de satisfaction&nbsp; &nbsp;0328</p>\n\n\n\n<p>15 novembre</p>\n\n\n\n<p>Le douanier Emile Hauchart sauve, avec une ligne Torr\u00e8s, un ouvrier du port qui a chut\u00e9 en voulant s\u2019embarquer sur le navire autrichien JACOB.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0329</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des naufrag\u00e9s\u00a0<br>Journal officiel<br>Presse diverse -L&rsquo;Autorit\u00e9 &#8211; source principale</span></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><em>NDLR\u00a0 l&rsquo;\u00e9tat de l archive journal Autorit\u00e9 de 1880\u00a0ne permet pas de poursuivre les recherches au dela du mois d avril</em></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1880 17 personnes dont 8 enfants sauv\u00e9s &nbsp; Note de lecture Par facilit\u00e9 de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadier et sous-brigadier des douanes. La description de la ligne Torr\u00e8s est disponible ici 21 janvier Le matelot Pierre Ange Conan saute dans l\u2019eau et sauve un marin tomb\u00e9 dans [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1880 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 17 personnes dont 8 enfants sauv\u00e9s par les personnes du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1880 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 17 personnes dont 8 enfants sauv\u00e9s par les personnes du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-12T18:38:30+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/\",\"name\":\"SAUVIND1880 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-12T15:03:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-12T18:38:30+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 17 personnes dont 8 enfants sauv\\u00e9s par les personnes du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1880\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1880 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 17 personnes dont 8 enfants sauv\u00e9s par les personnes du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1880 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 17 personnes dont 8 enfants sauv\u00e9s par les personnes du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-12T18:38:30+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/",
                    "name": "SAUVIND1880 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-12T15:03:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-12T18:38:30+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 17 personnes dont 8 enfants sauv\u00e9s par les personnes du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1880/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1880"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4763"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4763"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4763/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4821,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4763/revisions/4821"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4763"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
