{
    "id": 4868,
    "date": "2021-10-13T10:05:24",
    "date_gmt": "2021-10-13T08:05:24",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4868"
    },
    "modified": "2021-10-13T11:28:36",
    "modified_gmt": "2021-10-13T09:28:36",
    "slug": "81ame-0152b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/",
    "title": {
        "rendered": "81AME-0152B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette russe l\u2019AMEE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 f\u00e9vrier 1881</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a><br><strong>Armement du canot :</strong> \u00a0<br>Jean Agez &#8211; Joseph Agez &#8211; Brunet<br>Jean Fran\u00e7ois Dollet &#8211;\u00a0Evrard &#8211; Jean Fournier<br>Louis Fournier -Gustave Lepr\u00eatre &#8211; Munnier<br>Plach\u00f4t- V\u00e9rove</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d0c693\"><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage  des Naufrag\u00e9s</strong><br>Prime de 10frs \u00e0 l&rsquo;\u00e9quipage du canot</span></sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>La go\u00e9lette russe de 201 tonneaux l\u2019AMEE, en voulant entrer dans le port de Gravelines, n\u2019ayant pas de pilote \u00e0 bord, manque la passe, et pouss\u00e9e par une tr\u00e8s forte brise de Nord-Nord-Est et une mer tr\u00e8s grosse, alla s\u2019\u00e9chouer, vers 1 heure du soir sur la barre du port \u00e0 100 m\u00e8tres \u00e0 l\u2019Ouest de la jet\u00e9e en construction.</p>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9venu aussit\u00f4t, le patron <strong>Lepr\u00eatre </strong>fit mettre le canot \u00e0 la mer qui atteignit, non sans difficult\u00e9s \u00e0 1 heure 30 le navire en d\u00e9tresse et put recueillir les huit hommes de son \u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Ne pouvant, \u00e0 cause du mauvais temps et des courants rentrer au port, <strong>Lepr\u00eatre </strong>n\u2019h\u00e9sita pas \u00e0 venir \u00e9chouer le canot sur le sable, o\u00f9 tout le monde a pu d\u00e9barquer.</p>\n\n\n\n<p>A la mar\u00e9e du soir, le canot a pu \u00eatre ramen\u00e9 \u00e0 Gravelines, et remis\u00e9 dans la maison-abri avec quelques avaries peu consid\u00e9rables d\u2019ailleurs.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette russe l\u2019AMEE 11 f\u00e9vrier 1881 8 hommes sauv\u00e9s Patron du canot :Pierre Joseph Lepr\u00eatreArmement du canot : \u00a0Jean Agez &#8211; Joseph Agez &#8211; BrunetJean Fran\u00e7ois Dollet &#8211;\u00a0Evrard &#8211; Jean FournierLouis Fournier -Gustave Lepr\u00eatre &#8211; MunnierPlach\u00f4t- V\u00e9rove Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9sPrime de 10frs \u00e0 l&rsquo;\u00e9quipage du canot Gravelines&nbsp;: La go\u00e9lette [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>81AME-0152B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;une go\u00e9lette russe par le canot de Gravelins\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"81AME-0152B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;une go\u00e9lette russe par le canot de Gravelins\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T09:28:36+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/\",\"name\":\"81AME-0152B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T08:05:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T09:28:36+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage d'une go\\u00e9lette russe par le canot de Gravelins\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"81AME-0152B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "81AME-0152B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'une go\u00e9lette russe par le canot de Gravelins",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "81AME-0152B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'une go\u00e9lette russe par le canot de Gravelins",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T09:28:36+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/",
                    "name": "81AME-0152B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T08:05:24+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T09:28:36+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'une go\u00e9lette russe par le canot de Gravelins",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81ame-0152b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "81AME-0152B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4868"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4868"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4868/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4916,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4868/revisions/4916"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4868"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
