{
    "id": 4870,
    "date": "2021-10-13T10:06:23",
    "date_gmt": "2021-10-13T08:06:23",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4870"
    },
    "modified": "2021-10-13T11:38:21",
    "modified_gmt": "2021-10-13T09:38:21",
    "slug": "81arm-0227b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/",
    "title": {
        "rendered": "81ARM-0227B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du sloop n\u00e9erlandais ARMENIAGE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 mars 1881</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><sup>Patron du canot :</sup></strong><br><sup>Louis Noedts<br><strong>Armement du Susan Gray :</strong><br>Bernet &#8211; Conqoeur &#8211; Devos -Deuwel &#8211;\u00a0<br>Jacques Jannekeyn &#8211; Kergoat &#8211; Jean Noedts<br>Norbert &#8211; Sion &#8211; Smagghe &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Douanes/\">Louis Taylor</a><br><strong>Armement du remorqueur Pilote</strong><br><strong>Armement du <strong>remorqueur </strong>Dunkerquois</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"95\" height=\"88\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e sortie 3H15</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Un sloop d\u2019Ostende, l\u2019ARMENIAGE, ayant six hommes d\u2019\u00e9quipage, s\u2019est \u00e9chou\u00e9 dans la matin\u00e9e sur le Smal Bank, o\u00f9 il s\u2019est perdu.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage, dirig\u00e9 par le patron No\u00ebdts est sorti \u00e0 huit heures trente minutes pour se porter au secours du navire naufrag\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>En raison du vent contraire et d\u2019une mer tr\u00e8s grosse, il fut oblig\u00e9 de mouiller, et ce ne fut qu\u2019\u00e0 l\u2019aide des remorqueurs le PILOTE et le DUNKERQUOIS qu\u2019il put atteindre \u00e0 dix heures et demie le lieu du sinistre o\u00f9 le sloop venait de dispara\u00eetre.</p>\n\n\n\n<p>Rentr\u00e9 au port \u00e0 onze heures quarante-cinq minutes, sans avoir rencontr\u00e9 l\u2019\u00e9quipage de l\u2019ARMENIAGE, qui avait pu heureusement arriver \u00e0 terre avec le canot du bord.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du sloop n\u00e9erlandais ARMENIAGE 30 mars 1881 Patron du canot :Louis NoedtsArmement du Susan Gray :Bernet &#8211; Conqoeur &#8211; Devos -Deuwel &#8211;\u00a0Jacques Jannekeyn &#8211; Kergoat &#8211; Jean NoedtsNorbert &#8211; Sion &#8211; Smagghe &#8211; Louis TaylorArmement du remorqueur PiloteArmement du remorqueur Dunkerquois Dunkerque Un sloop d\u2019Ostende, l\u2019ARMENIAGE, ayant six hommes d\u2019\u00e9quipage, s\u2019est \u00e9chou\u00e9 dans la [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4020,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>81ARM-0227B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot et remorqueurs sont n\u00e9cessaire pour ce sauvetage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"81ARM-0227B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot et remorqueurs sont n\u00e9cessaire pour ce sauvetage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T09:38:21+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"333\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg\",\"width\":500,\"height\":333},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/\",\"name\":\"81ARM-0227B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T08:06:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T09:38:21+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Canot et remorqueurs sont n\\u00e9cessaire pour ce sauvetage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"81ARM-0227B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "81ARM-0227B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot et remorqueurs sont n\u00e9cessaire pour ce sauvetage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "81ARM-0227B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot et remorqueurs sont n\u00e9cessaire pour ce sauvetage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T09:38:21+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 333,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1006-scaled-e1633618714207.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 333
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/",
                    "name": "81ARM-0227B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T08:06:23+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T09:38:21+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot et remorqueurs sont n\u00e9cessaire pour ce sauvetage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "81ARM-0227B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4870"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4870"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4870/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4919,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4870/revisions/4919"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4020"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4870"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
