{
    "id": 4872,
    "date": "2021-10-13T10:07:20",
    "date_gmt": "2021-10-13T08:07:20",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4872"
    },
    "modified": "2021-10-13T11:47:02",
    "modified_gmt": "2021-10-13T09:47:02",
    "slug": "81cli-0347b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/",
    "title": {
        "rendered": "81CLI-0347B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick go\u00e9lette anglaise CLIPPER</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1er mai 1881</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>Equipage sauv\u00e9</strong></h2>\n\n\n\n<h5>\u00a0</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br>Charles Lavie<br><strong>Sous-patron du canot :</strong><br>Antoine Labat<br><strong>Armement du Susan Gray :\u00a0</strong><br>Balthazar Bolleman &#8211;\u00a0 Jean-Louis Broutin &#8211;<br>Pierre Hochart &#8211; Maurice Jouin &#8211; Jacques Loyer<br>Louis Roussel\u00a0 &#8211;\u00a0Armand Shabanel &#8211; Henri Weus</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"86\" height=\"80\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e sortie 4H15</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e4d594\"><sup><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;argent</strong><br>Labat A.</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><br>\u00a0</p>\n\n\n\n<p><strong>PLUS</strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le 1er mai vers six heures quarante-cinq du soir, le s\u00e9maphore annon\u00e7ait par t\u00e9l\u00e9graphie au bureau du Port une go\u00e9lette \u00e9chou\u00e9e sur le Smal-Bank, dans le Nord-Nord-Est du port, ayant un pavillon au m\u00e2t de misaine.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019officier de port de garde donna aussit\u00f4t des ordres pour armer le canot de sauvetage, je m\u2019empressai de rassembler mon \u00e9quipage, et le canot partit de sa place \u00e0 sept heures du soir, la brise \u00e9tait de la partie de l\u2019ouest, mer un peu houleuse, le canot de sauvetage malgr\u00e9 la force du jusant parvint \u00e0 gagner le navire \u00e0 8 heures cinquante-cinq.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 le long du bord je demandai au capitaine s\u2019il avait besoin de secours, il me demanda d\u2019abord s\u2019il fallait payer pour le canot, je lui r\u00e9pondis que non, le capitaine <strong>Peters</strong> me pria de vouloir bien rester le long du bord jusqu\u2019\u00e0 ce que le navire flotte en cas de mauvais temps ou que le navire vienne \u00e0 faire trop d\u2019eau.</p>\n\n\n\n<p>Un canot lamaneur sortit du port vers neuf heures du soir pour donner un pilote au navire (le navire \u00e9tait charg\u00e9 de terre de pipe \u00e0 destination d\u2019Anvers), aussit\u00f4t le pilote \u00e0 bord, d\u2019accord avec le capitaine fut d\u2019avis de garder le canot de sauvetage, le navire \u00e9tant vieux et ayant fatigu\u00e9 dans l\u2019\u00e9chouage.</p>\n\n\n\n<p>Le canot resta \u00e0 bord jusqu\u2019\u00e0 onze heures trente-cinq, heure \u00e0 laquelle le navire flotta, il faisait un peu d\u2019eau, mais pas assez pour inqui\u00e9ter le capitaine et le pilote qui furent d\u2019avis de continuer la route.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine me remercia et me pria de remercier en son nom les autorit\u00e9s de la ville, je quittai le navire \u00e0 onze heures quarante-cinq et je fis route pour le port.</p>\n\n\n\n<p>A la hauteur du phare je rencontrai le remorqueur MARINE capitaine Wadoux, qui me demanda la position du navire. Je lui r\u00e9pondis qu\u2019il \u00e9tait compl\u00e8tement \u00e0 flot et qu\u2019il faisait route pour sa destination.</p>\n\n\n\n<p>Le canot arrivait \u00e0 son poste le 2 mai \u00e0 une heure du matin.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick go\u00e9lette anglaise CLIPPER 1er mai 1881 Equipage sauv\u00e9 \u00a0 Patron du canot :Charles LavieSous-patron du canot :Antoine LabatArmement du Susan Gray :\u00a0Balthazar Bolleman &#8211;\u00a0 Jean-Louis Broutin &#8211;Pierre Hochart &#8211; Maurice Jouin &#8211; Jacques LoyerLouis Roussel\u00a0 &#8211;\u00a0Armand Shabanel &#8211; Henri Weus Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9sM\u00e9daille d&rsquo;argentLabat A. \u00a0 PLUS Dunkerque Le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4110,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>81CLI-0347B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lavie et ses canotiers au sauvetage du clipper\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"81CLI-0347B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lavie et ses canotiers au sauvetage du clipper\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T09:47:02+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"678\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"960\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS.jpg\",\"width\":678,\"height\":960,\"caption\":\"Canot de Sauvetage de Calais, La Marguerite au secours d\\u2019un bateau de p\\u00eache anglais J\\u2019entends le canon d\\u2019alarme sur la mer. Des marins en d\\u00e9tresse appelant \\u00e0 l\\u2019aide . Dans l\\u2019ombre o\\u00f9 la\\ufffc rafale aux rafales succ\\u00e8de. Sans pilote sans m\\u00e2t, sans ancre, sans abri, Quelque vaisseau perdu jetait son dernier cri. \\u00bb Victor Hugo ... Sources La Grande Histoire du Sauvetage en Mer, Michel Giard\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/\",\"name\":\"81CLI-0347B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T08:07:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T09:47:02+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Lavie et ses canotiers au sauvetage du clipper\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"81CLI-0347B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "81CLI-0347B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lavie et ses canotiers au sauvetage du clipper",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "81CLI-0347B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lavie et ses canotiers au sauvetage du clipper",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T09:47:02+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 678,
                "height": 960,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Tableaux-CANOT-DE-SAUVETAGE-DE-CALAIS.jpg",
                    "width": 678,
                    "height": 960,
                    "caption": "Canot de Sauvetage de Calais, La Marguerite au secours d\u2019un bateau de p\u00eache anglais J\u2019entends le canon d\u2019alarme sur la mer. Des marins en d\u00e9tresse appelant \u00e0 l\u2019aide . Dans l\u2019ombre o\u00f9 la\ufffc rafale aux rafales succ\u00e8de. Sans pilote sans m\u00e2t, sans ancre, sans abri, Quelque vaisseau perdu jetait son dernier cri. \u00bb Victor Hugo ... Sources La Grande Histoire du Sauvetage en Mer, Michel Giard"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/",
                    "name": "81CLI-0347B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T08:07:20+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T09:47:02+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lavie et ses canotiers au sauvetage du clipper",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81cli-0347b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "81CLI-0347B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4872"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4872"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4872/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4922,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4872/revisions/4922"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4110"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4872"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
