{
    "id": 4876,
    "date": "2021-10-13T10:10:10",
    "date_gmt": "2021-10-13T08:10:10",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4876"
    },
    "modified": "2021-10-13T12:24:07",
    "modified_gmt": "2021-10-13T10:24:07",
    "slug": "81dup-0023b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/",
    "title": {
        "rendered": "81DUP-0023B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts DUPUY DE LOME</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 mars 1881</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><sup>Patron du canot :</sup></strong><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\">Charles Lavie</a><br><strong>Armement du Susan Gray :</strong><br>Edouard Clayessens\u00a0\u00a0&#8211; Fran\u00e7ois Fister &#8211; Adrien Loyer &#8211;\u00a0Fran\u00e7ois Michelot -Louis Questroy &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/REE-2361H/\">Rees Alfred</a> -Rose &#8211; Armand Schabanel &#8211; Louis Taylor &#8211; Joseph Vanraede -Henri Weus &#8211; Andr\u00e9 Widhen<br>P<strong>atron du remorqueur :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Charet</a></sup><br><sup><strong>Armement du Dunkerquois :</strong><br>Ricquer\u00a0 M\u00e9canicien &#8211;\u00a0Kempe\u00a0 Maitre\u00a0d&rsquo;\u00e9quipage-Degavre -Romain Manceau -Moses (Chauffeurs)Jules Alphonse Leroy -Rabeau -Huysmann &#8211; Matelots &#8211;\u00a0Naessen Mouse &#8211;</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"92\" height=\"85\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 9H00</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le DUPUY DE LOME, trois-m\u00e2ts-barque de 600 tonneaux, du port de Bordeaux, venant de Saint-Louis (S\u00e9n\u00e9gal) avec un chargement d\u2019arachides pour Dunkerque, fut aper\u00e7u, vers 7 heures du matin, dans une situation tr\u00e8s critique sur la plage de Zuydcoote par suite d\u2019une forte voie d\u2019eau et de la perte de son gouvernail.</p>\n\n\n\n<p><em>Ci-apr\u00e8s la relation de ce naufrage telle qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 ins\u00e9r\u00e9e dans les journaux de Dunkerque&nbsp;:</em></p>\n\n\n\n<p>Mardi dernier, vers 7 heures du matin, le remorqueur le DUNKERQUOIS, en sortant du port, aper\u00e7ut un navire qui lui parut en danger sur la plage de Zuydcoote.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine<strong> Eug\u00e8ne Charet</strong>, commandant ce remorqueur, se rendit aussit\u00f4t vers le b\u00e2timent qui faisait des signaux de d\u00e9tresse, et qu\u2019il reconnut \u00eatre le trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais DUPUY DE LOME de Bordeaux, <strong>capitaine Aubert</strong>. Le vent soufflait en temp\u00eate du Ouest au Ouest-Sud-Ouest, la mer \u00e9tait tr\u00e8s grosse. En approchant du navire, qui n\u2019\u00e9tait mouill\u00e9 que sur un grelin et qui talonnait dans les brisants de la c\u00f4te, par le travers de Ghyvelde, le capitaine Charet fit pr\u00e9parer les engins d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 son bord par les soins de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de Sauvetage des naufrag\u00e9s, en m\u00eame temps qu\u2019il prenait des dispositions pour \u00e9longer le navire en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Cette derni\u00e8re op\u00e9ration pr\u00e9sentait de grandes difficult\u00e9s par suite du mauvais \u00e9tat de la mer, mais, gr\u00e2ce aux pr\u00e9cautions et qu\u2019il avait prises, le capitaine Charet parvint \u00e0 passer une remorque \u00e0 bord du DUPUY DE LOME, apr\u00e8s que le capitaine <strong>Aubert</strong> lui e\u00fbt appris que son navire avait quinze pieds d\u2019eau dans la cale et que son gouvernail \u00e9tait d\u00e9mont\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s que la remorque fut \u00e9tablie, le DUNKERQUOIS fit route vers Dunkerque avec le DUPUY DE LOME coulant bas d\u2019eau, et dans l\u2019espoir d\u2019entrer le navire au port ou, au moins, de l\u2019\u00e9chouer sur la c\u00f4te, \u00e0 proximit\u00e9 du Casino des bains, en vue de sauver la cargaison enti\u00e8rement compos\u00e9e d\u2019arachides.</p>\n\n\n\n<p>La situation du DUPUY DE LOME avait bient\u00f4t \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e \u00e0 terre par le s\u00e9maphore.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage, dont le patron <strong>Charles Lavie </strong>avait imm\u00e9diatement ralli\u00e9 l\u2019\u00e9quipage, sortit du port, \u00e0 la voile, \u00e0 9 heures 15, et gouverna sur le navire qui, et bien que remorqu\u00e9, continuait \u00e0 demander du secours.</p>\n\n\n\n<p>A 9 heures 45 le canot de sauvetage aborda le DUPUY DE LOME. Neuf hommes s\u2019embarqu\u00e8rent sur ce navire pour relayer aux pompes l\u2019\u00e9quipage fatigu\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Presque en m\u00eame temps, deux embarcations d\u00e9tach\u00e9es des bateaux-pilotes qui, mouill\u00e9s en cette rade, venaient d\u2019appareiller, vinrent apporter un renfort de ce personnel et au capitaine <strong>Aubert.</strong> Mais l\u2019eau ne diminuant pas dans la cale, et la mar\u00e9e \u00e9tant presque basse, il fut d\u00e9cid\u00e9, vu l\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019entrer le navire au port, de le mettre \u00e0 la c\u00f4te, et on vint l\u2019\u00e9chouer pr\u00e8s du Casino, \u00e0 10 heures 30. (La pleine mer avait eu lieu \u00e0 6 heures du matin.)</p>\n\n\n\n<p>Le DUNKERQUOIS et le canot de sauvetage n\u2019abandonn\u00e8rent pas le navire \u00e9chou\u00e9, car, celui-ci, n\u2019ayant pu \u00eatre mis assez haut en ce c\u00f4t\u00e9, risquait d\u2019\u00eatre bris\u00e9 \u00e0 la mar\u00e9e remontante.</p>\n\n\n\n<p>Ils rest\u00e8rent en observation \u00e0 petite distance jusque vers 5 heures du soir. Au retour du flot le pont du DUPUY DE LOME fut couvert par la mer et l\u2019existence des hommes pouvait \u00eatre compromise.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine <strong>Aubert </strong>prit alors le parti d\u2019abandonner son navire.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage transborda sur le DUNKERQUOIS une partie des hommes qui se trouvaient \u00e0 bord du DUPUY DE LOME, dans un second voyage, il prit les officiers et le capitaine <strong>Aubert </strong>qui, le dernier, quitta son navire.</p>\n\n\n\n<p>Cette op\u00e9ration termin\u00e9e, le DUNKERQUOIS donna sa remorque au canot de sauvetage et l\u2019entra au port, o\u00f9 les naufrag\u00e9s furent d\u00e9barqu\u00e9s sains et saufs, \u00e0 6 heures du soir.</p>\n\n\n\n<p>On ne saurait assez louer le capitaine <strong>Charet</strong> de l\u2019empressement qu\u2019il a mis \u00e0 se porter au secours du navire en danger et des mesures intelligentes qu\u2019il a prises pour pr\u00e9server le navire d\u2019une perte totale. La pers\u00e9v\u00e9rance dont a fait preuve l\u2019\u00e9quipage du canot de sauvetage pendant cette sortie qui n\u2019a pas dur\u00e9 moins de neuf heures, m\u00e9rite \u00e9galement un juste tribut d\u2019\u00e9loges.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source</sup><br><sup>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Journal l&rsquo;Autorit\u00e9 du 12 mars 1881</sup>\u00a0</span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts DUPUY DE LOME 8 mars 1881 Equipage sauv\u00e9 Patron du canot :Charles LavieArmement du Susan Gray :Edouard Clayessens\u00a0\u00a0&#8211; Fran\u00e7ois Fister &#8211; Adrien Loyer &#8211;\u00a0Fran\u00e7ois Michelot -Louis Questroy &#8211; Rees Alfred -Rose &#8211; Armand Schabanel &#8211; Louis Taylor &#8211; Joseph Vanraede -Henri Weus &#8211; Andr\u00e9 WidhenPatron du remorqueur :Eug\u00e8ne CharetArmement du Dunkerquois :Ricquer\u00a0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1379,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>81DUP-0023B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 9H00 pour sauver l&#039;\u00e9quipage du Dupuy de Lome\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"81DUP-0023B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 9H00 pour sauver l&#039;\u00e9quipage du Dupuy de Lome\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T10:24:07+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Eugene-Charet-Portrait-scaled-e1632854380663.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"686\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Eugene-Charet-Portrait-scaled-e1632854380663.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Eugene-Charet-Portrait-scaled-e1632854380663.jpg\",\"width\":686,\"height\":900},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/\",\"name\":\"81DUP-0023B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T08:10:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T10:24:07+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 9H00 pour sauver l'\\u00e9quipage du Dupuy de Lome\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"81DUP-0023B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "81DUP-0023B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 9H00 pour sauver l'\u00e9quipage du Dupuy de Lome",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "81DUP-0023B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 9H00 pour sauver l'\u00e9quipage du Dupuy de Lome",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T10:24:07+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 686,
                "height": 900,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Eugene-Charet-Portrait-scaled-e1632854380663.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Eugene-Charet-Portrait-scaled-e1632854380663.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Eugene-Charet-Portrait-scaled-e1632854380663.jpg",
                    "width": 686,
                    "height": 900
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/",
                    "name": "81DUP-0023B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T08:10:10+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T10:24:07+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 9H00 pour sauver l'\u00e9quipage du Dupuy de Lome",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81dup-0023b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "81DUP-0023B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4876"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4876"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4876/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4927,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4876/revisions/4927"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1379"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4876"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
