{
    "id": 4878,
    "date": "2021-10-13T10:11:40",
    "date_gmt": "2021-10-13T08:11:40",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4878"
    },
    "modified": "2021-10-13T12:37:20",
    "modified_gmt": "2021-10-13T10:37:20",
    "slug": "81emi-0029b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/",
    "title": {
        "rendered": "81EMI-0029B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du vapeur gravelinois EMILE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 octobre 1881</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">5 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br>Pierre Joseph Lepr\u00eatre (1 sortie)<br><strong>Sous-patron :</strong><br>Jean Baptiste Joseph Eug\u00e8ne Ficquet (3 sorties)<br><strong>Armement 1 sortie :</strong><br>Pierre Agneron &#8211; Jean Charles Dubuis &#8211;</sup><br><sup>Pierre Louis Auguste Fournier -Augustin Joseph Fournier &#8211; Henry Goppin-Pierre Fran\u00e7ois Lef\u00e9bure &#8211; Fran\u00e7ois Louis Verove &#8211; Antoine Wadoux<br><strong>Armement\u00a0 2 sorties :</strong><br>Pierre Agez &#8211; Charles Brunet &#8211; Joseph Fournier &#8211; Charles Le Maire &#8211; Charles Joseph Lepr\u00eatre &#8211; </sup><br><sup>Charles V\u00e9rove<br><strong>Armement 3 sorties</strong> :<br>Jean-Fran\u00e7ois Dollet &#8211; Joseph Arthur Evrard &#8211;<br>Pierre Joseph Jean Baptiste Ficquet &#8211; Plachot-<br><strong>Personnel\u00a0 des Douanes :</strong><br>Allisker &#8211; Barra &#8211; Barbeille &#8211; Bouebart -Corpello &#8211; Coeugnet &#8211; Corno &#8211; Delsol -Dervo &#8211; Desquand &#8211; Gu\u00e9rin -Lemi\u00e8re &#8211; Perichart &#8211;</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e7d6a8\"><sup><strong>Ministre de la Marine</strong><br><strong>Une cha\u00eene en or</strong><br>Lepr\u00eatre P.J.<br><strong>M\u00e9daille argent 1ere classe</strong></sup><br><sup>Plachot P.\u00a0L. J.<br><strong>M\u00e9daille argent 2e\u00a0classe</strong><br>Dollet J. F.<br><strong>M\u00e9daille or 2e\u00a0classe</strong><br>Ficquet J. B. J.\u00a0E.<br><strong>T\u00e9moignage de Satisfaction</strong><br>Fournier T.<br><strong>Soci\u00e9t\u00e9  Centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s</strong><br><strong>\u00a0m\u00e9daille\u00a0 d&rsquo;argent</strong><br>au canot de Gravelines<br><strong>Une cha\u00eene en or</strong><br>Lepr\u00eatre\u00a0P. J. J. B.<br><strong>M\u00e9daille or 2e\u00a0classe</strong><br>Ficquet\u00a0J. B. J.<br><strong>M\u00e9daille argent 1ere classe</strong><br>Evrard\u00a0J. A. &#8211;\u00a0Ficquet\u00a0P. J. J. B.<br><strong>M\u00e9daille argent 2e</strong><br>V\u00e9rove\u00a0C. -Dollet\u00a0J.F. &#8211;\u00a0Lemaire\u00a0C<br><strong>T\u00e9moignage de Satisfaction</strong><br>Fournier\u00a0P. L. A.</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Vers six heures du malin, le vapeur EMILE du port de Gravelines, s\u2019est jet\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la jet\u00e9e Est du port, actuellement en construction. Il faisait un fort vent du nord, la mer \u00e9tait tr\u00e8s houleuse.</p>\n\n\n\n<p>Aux signaux de d\u00e9tresse faits par le navire, le canot de sauvetage fut imm\u00e9diatement mis \u00e0 l\u2019eau, et le patron <strong>Lepr\u00eatre</strong>, toujours d\u00e9vou\u00e9, partit avec le sous-patron et dix canotiers pour se porter au secours de ce b\u00e2timent. Il n\u2019\u00e9tait pas facile de l\u2019accoster, \u00e0 cause de l\u2019\u00e9tat de la mer, et de la position du navire \u00e9chou\u00e9 au milieu des blocs de pierre destin\u00e9s aux travaux de la jet\u00e9e, et des pieux solidement enfonc\u00e9s pour le m\u00eame objet. Cependant, sous la conduite de son habile patron, le canot put venir \u00e9longer le navire et recueillir deux passagers, l\u2019\u00e9quipage n\u2019ayant pas voulu le quitter le canot \u00e9tait \u00e0 peine rentr\u00e9, qu\u2019on signala \u00e0 sept milles environ dans l\u2019Est, un trois-m\u00e2ts carr\u00e9 dans une position critique.</p>\n\n\n\n<p>Le pr\u00e9sident venant d\u2019arriver au Fort-Philippe, et craignant que l\u2019\u00e9quipage ne fut en grand danger, demanda aux canotiers un nouvel effort. Le patron Lepr\u00eatre, s\u00e9rieusement bless\u00e9, dut, \u00e0 son grand regret, se retirer.</p>\n\n\n\n<p>Dans la soir\u00e9e du m\u00eame jour, le capitaine&nbsp; le second du vapeur EMILE et un pilote anglais, qui n\u2019avaient pas encore quitt\u00e9 ce navire, voyant le temps mena\u00e7ant et la mer tr\u00e8s mauvaise, et craignant que l\u00e9 navire ne s\u2019\u00e9chou\u00e2t pendant la nuit, firent des signaux de d\u00e9tresse pour qu\u2019on v\u00eent les chercher. Les canotiers n\u2019h\u00e9sit\u00e8rent pas, et, pour la troisi\u00e8me fois, ils se port\u00e8rent au secours des naufrag\u00e9s, sous la conduite du sous-patron.</p>\n\n\n\n<p>Leur mission \u00e9tait des plus difficiles. La mer, tr\u00e8s mauvaise, d\u00e9ferlait par-dessus le navire, qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019accoster, au milieu des blocs de rochers et des pieux des travaux de la digue. Si le canot avait touch\u00e9, par malheur, la vie de tous ceux qui le montaient \u00e9tait s\u00e9rieusement en danger. L\u2019op\u00e9ration r\u00e9ussit n\u00e9anmoins, et les trois hommes qui restaient encore \u00e0 bord du vapeur EMILE furent recueillis et d\u00e9barqu\u00e9s au fort Philippe. Dans cette journ\u00e9e, les canotiers se sont montr\u00e9s, comme toujours, courageux et d\u00e9vou\u00e9s&nbsp;; ils ont rendu de v\u00e9ritables services, et ont sauv\u00e9 cinq personnes.</p>\n\n\n\n<p>Une blessure grave a seule emp\u00each\u00e9 le patron Lepr\u00e8tre de rester \u00e0 son poste jusqu\u2019au bout&nbsp;; mais le d\u00e9vouement de ce brave marin est toujours le m\u00eame, et on ne peut donner assez d\u2019\u00e9loges au concours si utile qu\u2019il pr\u00eate \u00e0 l\u2019\u0153uvre du sauvetage, tant comme patron du canot que comme membre du Comit\u00e9 local.</p>\n\n\n\n<p><strong>intervention des douaniers.</strong></p>\n\n\n\n<p>Le vapeur EMILE de Gravelines, surpris par un gros temps avec fort vent du nord-ouest fut, par suite d\u2019une fausse man\u0153uvre, entra\u00een\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te o\u00f9 il s\u2019\u00e9choua, vers cinq heures du matin, pr\u00e8s de l\u2019entr\u00e9e Ouest du chenal de Fort-Philippe.</p>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9venu \u00e0 cinq heures un quart, le poste des douanes de cette localit\u00e9 s\u2019empressa de se porter avec le canon porte-amarre et le mat\u00e9riel de sauvetage sur le lieu du sinistre o\u00f9 il arriva \u00e0 cinq heures trois quarts, mais l\u2019\u00e9quipage ayant refus\u00e9 de quitter le bord, les agents des douanes ralli\u00e8rent leur poste \u00e0 sept heures. Quoique ses appareils de sauvetage n\u2019aient pas \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s, l\u2019empressement des hommes du poste Fort-Philippe \u00e0 se porter au secours de ce b\u00e2timent m\u00e9rite d\u2019\u00eatre signal\u00e9.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du vapeur gravelinois EMILE 16 octobre 1881 5 hommes sauv\u00e9s Patron du canot :Pierre Joseph Lepr\u00eatre (1 sortie)Sous-patron :Jean Baptiste Joseph Eug\u00e8ne Ficquet (3 sorties)Armement 1 sortie :Pierre Agneron &#8211; Jean Charles Dubuis &#8211;Pierre Louis Auguste Fournier -Augustin Joseph Fournier &#8211; Henry Goppin-Pierre Fran\u00e7ois Lef\u00e9bure &#8211; Fran\u00e7ois Louis Verove &#8211; Antoine WadouxArmement\u00a0 2 sorties [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>81EMI-0029B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 sorties seront n\u00e9cessaires pour sauver l&#039;\u00e9quipage de l&#039;Emile\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"81EMI-0029B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 sorties seront n\u00e9cessaires pour sauver l&#039;\u00e9quipage de l&#039;Emile\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T10:37:20+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/\",\"name\":\"81EMI-0029B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T08:11:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T10:37:20+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 3 sorties seront n\\u00e9cessaires pour sauver l'\\u00e9quipage de l'Emile\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"81EMI-0029B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "81EMI-0029B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 sorties seront n\u00e9cessaires pour sauver l'\u00e9quipage de l'Emile",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "81EMI-0029B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 sorties seront n\u00e9cessaires pour sauver l'\u00e9quipage de l'Emile",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T10:37:20+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/",
                    "name": "81EMI-0029B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T08:11:40+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T10:37:20+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 sorties seront n\u00e9cessaires pour sauver l'\u00e9quipage de l'Emile",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81emi-0029b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "81EMI-0029B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4878"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4878"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4878/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4929,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4878/revisions/4929"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4878"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
