{
    "id": 4880,
    "date": "2021-10-13T10:13:15",
    "date_gmt": "2021-10-13T08:13:15",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4880"
    },
    "modified": "2021-10-13T13:56:22",
    "modified_gmt": "2021-10-13T11:56:22",
    "slug": "81gla-0058b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/",
    "title": {
        "rendered": "81GLA-0058B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du navire anglais GLAMORHANSHIRE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">27 novembre 1881</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">19 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br><a href=\"http://\">Jacques Joseph Bommelae</a></sup><a href=\"http://\"><sup>r</sup></a><br><sup><strong>Armement du\u00a0Susan Gray</strong> <strong>:</strong><br>Bertot &#8211; Henri Fran\u00e7ois Bossu -Cousin<br>Delporte &#8211;\u00a0Jean Henri Fran\u00e7ois Devos &#8211;<br>Eggricks &#8211;\u00a0Jean Fran\u00e7ois Hendricksen &#8211;\u00a0<br>Emile Jacques Louis Hostens<br>Houbert &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\"> Charles Lavie</a> &#8211; Joseph Eug\u00e8ne Lelostec &#8211; Loyer &#8211; Robelet &#8211;\u00a0Joseph Jean Vanpraet &#8211; Henri Jean Eug\u00e8ne Weus &#8211; Yers<br><strong>Patron du remorqueur :</strong><br>Auguste Fr\u00e9d\u00e9ric Morel<br><strong>Armement du Haleur</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"98\" height=\"91\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 6H00</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e2cf91\"><sup><strong>Ministre de la Marine</strong><br><strong>T\u00e9moignage satisfaction\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</strong>\u00a0<br>Weus Henri Jean Eugene<br><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>M\u00e9daille de Bronze</strong><br>Lelostec Joseph Eug\u00e8ne<br><strong>T\u00e9moignage de satisfaction</strong><br>Bossu\u00a0\u00a0\u00a0 Henri Fran\u00e7ois \u2013 Hendrixsen Jean Fran\u00e7ois \u2013 Hostens Emile Jacques Louis -Morel Auguste Fr\u00e9d\u00e9ric. \u2013 Vanpraet Joseph Jean \u2013 </sup><br><sup>Weus Henri Jean Eug\u00e8ne</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Le dimanche 27 novembre vers 8 heures du matin, le s\u00e9maphore signala un navire en d\u00e9tresse \u00e0 l\u2019Est du port pr\u00e8s de la bou\u00e9e rouge num\u00e9ro 6 sur le banc Hills et demandant un prompt secours.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage SUSAN GRAY qui \u00e9tait \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de l\u2019\u00e9cluse du barrage fut bient\u00f4t arm\u00e9 par les soins de M. <strong>Charles Lavie</strong> et pr\u00eat \u00e0 sortir.</p>\n\n\n\n<p>La mar\u00e9e \u00e9tant basse et tous les autres remorqueurs se trouvant \u00e9chou\u00e9s \u00e0 leurs postes, je pris les instructions du chef de service des remorqueurs avant d\u2019offrir \u00e0 l\u2019officier du port, <strong>M. Sion</strong>, de sortir du bassin avec mon bateau pour aider le SUSAN GRAY.</p>\n\n\n\n<p>Le HALEUR N\u00b01 fut introduit dans le sas de l\u2019\u00c9cluse de la citadelle \u00e0 neuf heures. Je restai un moment \u00e9chou\u00e9 sur le radier, mais avec le secours d\u2019une trentaine d\u2019hommes de bonne volont\u00e9, je pus franchir l\u2019avant-radier et tomber dans le creux du port d\u2019\u00e9chouage, je sortis des jet\u00e9es et franchis la barre o\u00f9 je donnai trois l\u00e9gers coups de talon.</p>\n\n\n\n<p>Le vent \u00e9tant de Ouest-Sud-Ouest, le canot de sauvetage fit route \u00e0 la voile et aborda le navire en d\u00e9tresse une demi-heure avant moi.</p>\n\n\n\n<p>Ce navire \u00e9tait le trois-m\u00e2ts GLAMORHANSHIRE, il \u00e9tait appuy\u00e9 par son flanc de tribord contre le Braeck-Banck, entre les bou\u00e9es rouges n\u00b0 6 et 8.</p>\n\n\n\n<p>Je me mis \u00e0 la disposition du patron<strong> Bommelaer</strong>, qui transborda du canot de sauvetage sur le HALEUR N\u00b0 1 les papiers de bord, les instruments du capitaine et six hommes de l\u2019\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Ce transbordement termin\u00e9, je restai pendant pr\u00e8s d\u2019une heure \u00e0 observer le navire \u00e9chou\u00e9 tenant le SUSAN GRAY \u00e0 la remorque.</p>\n\n\n\n<p>Les quelques hommes qui \u00e9taient rentr\u00e9s \u00e0 bord h\u00e9l\u00e8rent le canot de sauvetage, lequel aborda GLAMORHANSHIRE par tribord. Ils embarqu\u00e8rent tous, le capitaine le dernier, sur le SUSAN GRAY que je pris de nouveau \u00e0 la remorque et que je conduisis au port sur la demande des hommes du canot.</p>\n\n\n\n<p>A un demi-mille de distance des jet\u00e9es, je me croisai avec les remorqueurs DUNKERQUOIS et MARINE faisant route \u00e0 l\u2019Est. Il \u00e9tait deux heures quand l\u2019\u00e9quipage du GLAMORHANSHIRE et le pilote <a href=\"http://\">Aernouts</a> d\u00e9barqu\u00e8rent \u00e0 la cale des p\u00eacheurs. le&nbsp;GLAMORHANSHIRE \u00e9tait sous le commandement du capitaine Cooper, il \u00e9tait charg\u00e9 de 4495 f\u00fbts de p\u00e9trole</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>\u00a0journal L\u2019autorit\u00e9 29 novembre 1881</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du navire anglais GLAMORHANSHIRE 27 novembre 1881 19 hommes sauv\u00e9s Patron du canot :Jacques Joseph BommelaerArmement du\u00a0Susan Gray :Bertot &#8211; Henri Fran\u00e7ois Bossu -CousinDelporte &#8211;\u00a0Jean Henri Fran\u00e7ois Devos &#8211;Eggricks &#8211;\u00a0Jean Fran\u00e7ois Hendricksen &#8211;\u00a0Emile Jacques Louis HostensHoubert &#8211; Charles Lavie &#8211; Joseph Eug\u00e8ne Lelostec &#8211; Loyer &#8211; Robelet &#8211;\u00a0Joseph Jean Vanpraet &#8211; Henri Jean Eug\u00e8ne [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>81GLA-0058B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du GLAMORHANSHIRE par le canot de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"81GLA-0058B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du GLAMORHANSHIRE par le canot de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T11:56:22+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/\",\"name\":\"81GLA-0058B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T08:13:15+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T11:56:22+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage du GLAMORHANSHIRE par le canot de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"81GLA-0058B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "81GLA-0058B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du GLAMORHANSHIRE par le canot de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "81GLA-0058B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du GLAMORHANSHIRE par le canot de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T11:56:22+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/",
                    "name": "81GLA-0058B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T08:13:15+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T11:56:22+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du GLAMORHANSHIRE par le canot de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81gla-0058b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "81GLA-0058B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4880"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4880"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4880/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4931,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4880/revisions/4931"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4880"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
