{
    "id": 4888,
    "date": "2021-10-13T10:17:36",
    "date_gmt": "2021-10-13T08:17:36",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4888"
    },
    "modified": "2021-10-13T16:41:47",
    "modified_gmt": "2021-10-13T14:41:47",
    "slug": "81mab-0151b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/",
    "title": {
        "rendered": "81MAB-0151B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick-go\u00e9lette MABEL</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 ao\u00fbt 1881</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\"><strong>Patron du canot\u00a0:</strong><br>Charles Pierre Lavie</a><br><strong>Sous-Patron\u00a0:</strong><br>Jean Fran\u00e7ois Hendrickxen<br><strong>Armement du Susan Gray</strong> :<br>Auguste Bayet &#8211; Emile Fid\u00e8le Armand Claeyssen <br>Jules Pierre Louis Conqoeur &#8211;</sup> <br><sup>J\u00e9r\u00f4me Gustave Deuwel\u00a0</sup><br><sup>Emile Victor Auguste Eeckmann -Auguste Pierre Huret<br>\u00a0Pierre Emile Marquette -Henri Jean Eug\u00e8ne Weus</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"80\" height=\"74\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge-e1634126506306.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 6H00</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#dfcd9e\"><sup><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>T\u00e9moignage de Satisfaction</strong><br>Weus Henri Jean Eug\u00e8ne</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Dans la nuit du 11 au 12 ao\u00fbt, le MABEL, brick-go\u00e9lette de 464 tonneaux, qui \u00e9tait en partance de Dunkerque pour se rendre \u00e0 New-York, fut assailli vers onze heures du soir par un coup de vent d\u2019Ouest tr\u00e8s violent et une mer tr\u00e8s grosse qui bris\u00e8rent ses cha\u00eenes et le pouss\u00e8rent vers la c\u00f4te o\u00f9 il s\u2019\u00e9choua \u00e0 1000 m\u00e8tres environ du Casino des bains.</p>\n\n\n\n<p>Imm\u00e9diatement, le patron Lavie, chercha, malgr\u00e9 l\u2019heure avanc\u00e9e, \u00e0 rallier l\u2019\u00e9quipage du canot, il put, dans un temps relativement court, recruter un pilote, cinq matelots pilotes et trois matelots des feux flottants.</p>\n\n\n\n<p>Jugeant cet \u00e9quipage suffisant, il fit d\u00e9border vers une heure du matin.</p>\n\n\n\n<p>Le vent \u00e9tait alors au nord-nord-ouest et la brise qui avait souffl\u00e9 en temp\u00eate jusqu\u2019\u00e0 onze heures du soir, avait un peu mollie, mais la mer \u00e9tant encore tr\u00e8s grosse, le canot eut beaucoup de mal \u00e0 sortir du port et \u00e0 doubler l\u2019estacade gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9nergie des canotiers.</p>\n\n\n\n<p>Lavie ayant aper\u00e7u \u00e0 la sortie du port les feux du navire, il prit cette direction et arriva vers deux heures quinze minutes \u00e0 port\u00e9e de voix du MABEL.</p>\n\n\n\n<p>Ayant offert ses services au capitaine, celui-ci le pria d\u2019accoster.</p>\n\n\n\n<p>Cette op\u00e9ration fut tr\u00e8s difficile car quoique le navire f\u00fbt \u00e9chou\u00e9 et qu\u2019il y e\u00fbt d\u00e9j\u00e0 une heure de baisse, il \u00e9tait couvert \u00e0 chaque lame, et le canot fatiguait beaucoup le long du bord, il s\u2019est rempli deux fois, et le patron<strong> Lavie</strong>, les matelots <strong>Bayet </strong>et <strong>Huret </strong>ont failli \u00eatre emport\u00e9s par les lames qui d\u00e9ferlaient sur le canot, ils ont d\u00fb leur salut aux fili\u00e8res et aux flotteurs, le courant de flot pouvait les drosser dans l\u2019est et leur sauvetage e\u00fbt \u00e9t\u00e9 difficile.</p>\n\n\n\n<p>A trois heures environ, le capitaine du MABEL s\u2019est affal\u00e9 dans le canot au moyen d\u2019un bout de corde et avec l\u2019aide des canotiers.</p>\n\n\n\n<p>A cinq heures, le canot ralliant la terre accostait la cale des p\u00eacheurs o\u00f9 le capitaine fut d\u00e9barqu\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Cette p\u00e9rilleuse sortie t\u00e9moigne une fois de plus du courage et du d\u00e9vouement du brave patron<strong> Lavie</strong>, qui a \u00e9t\u00e9 admirablement second\u00e9 par son \u00e9quipage</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br> Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick-go\u00e9lette MABEL 11 ao\u00fbt 1881 \u00c9quipage sauv\u00e9 Patron du canot\u00a0:Charles Pierre LavieSous-Patron\u00a0:Jean Fran\u00e7ois HendrickxenArmement du Susan Gray :Auguste Bayet &#8211; Emile Fid\u00e8le Armand Claeyssen Jules Pierre Louis Conqoeur &#8211; J\u00e9r\u00f4me Gustave Deuwel\u00a0Emile Victor Auguste Eeckmann -Auguste Pierre Huret\u00a0Pierre Emile Marquette -Henri Jean Eug\u00e8ne Weus Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9sT\u00e9moignage de SatisfactionWeus Henri [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4018,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>81MAB-0151B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Malgr\u00e9 une mer d\u00e9mont\u00e9e le canot de Dunkerque sauve le Mabel\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"81MAB-0151B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Malgr\u00e9 une mer d\u00e9mont\u00e9e le canot de Dunkerque sauve le Mabel\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T14:41:47+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/\",\"name\":\"81MAB-0151B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T08:17:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T14:41:47+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Malgr\\u00e9 une mer d\\u00e9mont\\u00e9e le canot de Dunkerque sauve le Mabel\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"81MAB-0151B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "81MAB-0151B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Malgr\u00e9 une mer d\u00e9mont\u00e9e le canot de Dunkerque sauve le Mabel",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "81MAB-0151B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Malgr\u00e9 une mer d\u00e9mont\u00e9e le canot de Dunkerque sauve le Mabel",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T14:41:47+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/",
                    "name": "81MAB-0151B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T08:17:36+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T14:41:47+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Malgr\u00e9 une mer d\u00e9mont\u00e9e le canot de Dunkerque sauve le Mabel",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81mab-0151b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "81MAB-0151B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4888"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4888"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4888/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4971,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4888/revisions/4971"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4018"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4888"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
