{
    "id": 4890,
    "date": "2021-10-13T10:18:49",
    "date_gmt": "2021-10-13T08:18:49",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4890"
    },
    "modified": "2021-10-13T16:50:13",
    "modified_gmt": "2021-10-13T14:50:13",
    "slug": "81sai-0225b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/",
    "title": {
        "rendered": "81SAI-0225B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts Austro Hongrois SAID</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 octobre 1881</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot de Fort-Mardyck :</strong><br>Jules Joseph Turbot<br><strong>Sous-patron :</strong><br>Pierre Fran\u00e7ois Joseph Hars<br><strong>Armement du Marie de Bouteneff :</strong><br>Jules Honor\u00e9 Admont -Jean Baptiste Gaston Benard &#8211;\u00a0Jules Alphonse Benard -Jean Baptiste Blanquart -Joseph Jean Baptiste Blanquaert</sup><br><sup>Pierre Jean Joseph Hars<br><strong>Patron du canot de Gravelines :\u00a0</strong><br>Ficquet<br><strong>Armement du canot de Gravelines</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#dbc996\"><sup><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>Dipl\u00f4me d\u2019Honneur \u00a0</strong><br>Hars\u00a0 J. \u2013 Legrand J. J. \u2013 Salmon J. &#8211;<br><strong>T\u00e9moignage de Satisfaction</strong><br><em>Joonekin D. L.</em></sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Gravelines et Fort-Mardyck</p>\n\n\n\n<p>Beaucoup de personnes pensaient qu\u2019il \u00e9tait inutile de faire partir le canot, parce que l\u2019un de ceux de Dunkerque, \u00e0 l\u2019aide d\u2019un remorqueur, ou celui de Mardyck pouvait \u00eatre sur les lieux avant celui de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>Le pr\u00e9sident fut d\u2019avis, au contraire, qu\u2019apr\u00e8s le temps exceptionnellement mauvais de la nuit, il pouvait se faire que les canots de Dunkerque et Mardyck fussent occup\u00e9s ailleurs, et qu\u2019en tous cas, il ne fallait n\u00e9gliger aucun moyen de secours, m\u00eame de ceux qui pouvaient n\u2019avoir pas, dans certaines \u00e9ventualit\u00e9s, de r\u00e9sultats efficaces. Il insista donc pour que le canot f\u00eet une nouvelle sortie.</p>\n\n\n\n<p>Elle eut lieu sous le commandement du sous-patron <strong>Ficquet</strong>, et il ne s\u2019en fallut que de peu de minutes que le canot de Gravelines n\u2019e\u00fbt l\u2019honneur de recueillir les onze naufrag\u00e9s du navire, qui \u00e9tait le SAID, de Lussino \u2013 Pi\u00e9colo, de nationalit\u00e9 austro-hongroise.</p>\n\n\n\n<p>Au moment o\u00f9 le canot de Gravelines arrivait sur le lieu du sinistre, les derniers naufrag\u00e9s \u00e9taient d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 terre par le canot de la Station de Mardyck. Aucun canot de Dunkerque n\u2019avait paru.</p>\n\n\n\n<p>En m\u00eame temps que le canot, partait de Gravelines un canon porte-amarres, exp\u00e9di\u00e9 par les soins du brigadier des douanes du Petit-Fort-Philippe, membre du Comit\u00e9. On doit croire que, voyant arriver d\u2019autres secours, ce chariot rebroussa chemin, et n\u2019arriva pas \u00e0 Mardyck.</p>\n\n\n\n<p>Vers sept heures du matin, le trois-m\u00e2ts autrichien SAID est signal\u00e9 en p\u00e9ril dans l\u2019Ouest de la station, \u00e0 quatre kilom\u00e8tres environ \u00e0 l\u2019Est du port de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>A huit heures, le patron <strong>Turbot</strong>, apr\u00e8s avoir ralli\u00e9 son \u00e9quipage, prend la mer et parvient, malgr\u00e9 une mer d\u00e9mont\u00e9e et au milieu de forts brisants, \u00e0 atteindre le navire par l\u2019arri\u00e8re. Un va-et-vient promptement \u00e9tabli permet une premi\u00e8re fois de recueillir cinq des hommes de l\u2019\u00e9quipage du SAID qui furent amen\u00e9s \u00e0 terre.</p>\n\n\n\n<p>Le canot retourna imm\u00e9diatement aupr\u00e8s du SAID, et put recevoir \u00e0 son bord quatre marins, un pilote et le capitaine, soit un total de onze hommes.</p>\n\n\n\n<p>Dans cette circonstance, l\u2019un des hommes du canot qui \u00e9tait tomb\u00e9 \u00e0 l\u00e0 mer en transbordant un naufrag\u00e9 a pu heureusement remonter \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>Le sous-patron Hars a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 aux mains et aux genoux en maintenant le va-et-vient.</p>\n\n\n\n<p>Le canot habilement dirig\u00e9 par le patron Turbot s\u2019est parfaitement comport\u00e9.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source</sup><br><sup>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts Austro Hongrois SAID 16 octobre 1881 11 hommes sauv\u00e9s Patron du canot de Fort-Mardyck :Jules Joseph TurbotSous-patron :Pierre Fran\u00e7ois Joseph HarsArmement du Marie de Bouteneff :Jules Honor\u00e9 Admont -Jean Baptiste Gaston Benard &#8211;\u00a0Jules Alphonse Benard -Jean Baptiste Blanquart -Joseph Jean Baptiste BlanquaertPierre Jean Joseph HarsPatron du canot de Gravelines :\u00a0FicquetArmement du canot [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2585,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>81SAI-0225B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Mardyck sauve l&#039;\u00e9quipage du Sa\u00efd en pla\u00e7ant un va-et-vient\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"81SAI-0225B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Mardyck sauve l&#039;\u00e9quipage du Sa\u00efd en pla\u00e7ant un va-et-vient\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T14:50:13+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"510\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg\",\"width\":800,\"height\":510},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/\",\"name\":\"81SAI-0225B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T08:18:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T14:50:13+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le canot de Mardyck sauve l'\\u00e9quipage du Sa\\u00efd en pla\\u00e7ant un va-et-vient\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"81SAI-0225B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "81SAI-0225B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Mardyck sauve l'\u00e9quipage du Sa\u00efd en pla\u00e7ant un va-et-vient",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "81SAI-0225B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Mardyck sauve l'\u00e9quipage du Sa\u00efd en pla\u00e7ant un va-et-vient",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T14:50:13+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 510,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 510
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/",
                    "name": "81SAI-0225B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T08:18:49+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T14:50:13+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Mardyck sauve l'\u00e9quipage du Sa\u00efd en pla\u00e7ant un va-et-vient",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0225b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "81SAI-0225B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4890"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4890"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4890/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4983,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4890/revisions/4983"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2585"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4890"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
