{
    "id": 4892,
    "date": "2021-10-13T10:20:00",
    "date_gmt": "2021-10-13T08:20:00",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4892"
    },
    "modified": "2021-10-13T17:03:07",
    "modified_gmt": "2021-10-13T15:03:07",
    "slug": "sauvind1881",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1881"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels ann\u00e9e 1881</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">31 personnes sauv\u00e9es dont 17 enfants</h2>\n\n\n\n<h2><strong>3&nbsp; f\u00e9vrier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Vers 4h du soir, un enfant de 8 \u00e0 9 ans, s\u2019avance imprudemment sur un gla\u00e7on flottant sur le canal pr\u00e8s du quai Saint-Martin. Il glisse et tombe \u00e0 l\u2019eau.&nbsp;Le patron du bateau, le&nbsp; jeune Ernest Coquelle se pr\u00e9cipite au secours de l&rsquo;enfant et est assez heureux pour le sortir du p\u00e9ril.&nbsp;Le sieur Coquelle n&rsquo;en est pas \u00e0 son premier sauvetage</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1056</p>\n\n\n\n<h2><strong>17 mars</strong></h2>\n\n\n\n<p>A 11h30, le nomm\u00e9 Busselet, Jules,29 ans, journalier demeurant 15 rue du gouvernement \u00e9tait occup\u00e9 \u00e0 d\u00e9charger des tourteaux \u00e0 bord du AURELIA-GENOVA, amarr\u00e9 dans le bassin du commerce lorsqu&rsquo;il glissa et tomba \u00e0 l&rsquo;eau.&nbsp;Le batelier Andr\u00e9 Queniz se pr\u00e9cipite \u00e0 son secours et parvient \u00e0 le ramener sain et sauf \u00e0 terre.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1057</p>\n\n\n\n<h2>5 avril</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;vers 3h de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, un enfant, le nomm\u00e9 Derensi, \u00e9tait mont\u00e9 \u00e0 bord du canot du remorqueur MARINE, lorsque en jouant, il tombe \u00e0 l&rsquo;eau. Le capitaine du remorqueur monsieur Wadoux, entendant ses cris de d\u00e9tresse, se pr\u00e9cipite \u00e0 son secours et est assez heureux pour le ramener sain et sauf.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">1058</p>\n\n\n\n<h2><strong>27 avril </strong></h2>\n\n\n\n<p>Le pilote Emile Jacques Louis Hostens sauve un homme</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;argent 2e classe 0330</p>\n\n\n\n<h2><strong>27 avril </strong></h2>\n\n\n\n<p>En \u00e9tat d\u2019ivresse. le matelot norv\u00e9gien Halsceth du JOHN FAUGHT dansait sur le quai quand un faux mouvement le pr\u00e9cipita dans le chenal. Le marin Choisy, 28 ans du LEON MARIE de Trouville, s\u2019empressa de se porter \u00e0 son secours et parvint \u00e0 le retirer de l\u2019eau. Il arriva \u00e0 demi-asphyxi\u00e9 au poste des pilotes o\u00f9 le docteur Villette le fit transf\u00e9rer \u00e0 l\u2019hospice.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine t\u00e9moignage\u00a0officiel de satisfaction 0331</p>\n\n\n\n<h2><strong>7 mai</strong></h2>\n\n\n\n<p>Vers 11h30 du matin, un jeune enfant de 18 mois, Florent Grossard a failli devenir victime de la n\u00e9gligence de ses parents. Le pauvre petit \u00e9tait tomb\u00e9 dans un foss\u00e9 plein d&rsquo;eau, s\u00e9parant les propri\u00e9t\u00e9s de messieurs Dolet et Codron, rue des passerelles. Il s&rsquo;y serait infailliblement noy\u00e9 si, Madame Dormieux, sa voisine, venue par hasard, puiser de l&rsquo;eau n\u2019\u00e9tait parvenue \u00e0 retirer \u00e0 temps cet enfant qu&rsquo;elle a remis aux mains de ses parents.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1059</p>\n\n\n\n<h2><strong>7 mai </strong></h2>\n\n\n\n<p>Le commis \u00c9mile Delattre se promenait en compagnie de L\u00e9on Guillain, lorsque tout \u00e0 coup, il voit une petite fille de 12 \u00e0 14 ans tomber \u00e0 l&rsquo;eau. Sans prendre le temps de retirer ses v\u00eatements, monsieur Delattre plonge imm\u00e9diatement et est assez heureux pour saisir l&rsquo;enfant. Cette derni\u00e8re s\u2019 accrochant avec \u00e9nergie \u00e0 son sauveteur paralyse ses mouvements, on crut qu&rsquo;il allait payer de sa vie son acte de d\u00e9vouement. Heureusement monsieur Delattre atteint la berge et avec l&rsquo;aide de monsieur Guillain se sort de ce mauvais pas. L\u2019enfant est sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1060</p>\n\n\n\n<h2><strong>22 mai </strong></h2>\n\n\n\n<p>Vers 15h30, Le jeune Marizot, \u00e2g\u00e9 de 7 ans, fils du pilote de ce nom, demeurant rue des vieux remparts,72, tombe accidentellement dans le bassin du commerce. L\u2019enfant allait infailliblement p\u00e9rir sans la promptitude du capitaine Bozzo, du navire italien AZARO- GENOVA qui se porte \u00e0 son secours au moyen d&rsquo;un canot et le retire sain et sauf</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1061</p>\n\n\n\n<h2><strong>27 mai </strong></h2>\n\n\n\n<p>Monsieur Grenon, receveur d\u2019octroi, \u00e0 Bourbourg, donne une nouvelle preuve de son courage. Il sauve le jeune Pieters, ag\u00e9 de 9 ans, qui tombe \u00e0 l&rsquo;eau dans les foss\u00e9s des fortifications et allait p\u00e9rir sans ce brave receveur qui se pr\u00e9cipitant \u00e0 son secours est assez heureux pour le retirer sain et sauf.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1062</p>\n\n\n\n<h2><strong>28 mai </strong></h2>\n\n\n\n<p>Les marins Pierre-Joseph Gens* et Jean-Charles Fournier&nbsp; sauvent un enfant (Petit-Fort-Philippe)</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine t\u00e9moignage\u00a0officiel de satisfaction 0332</p>\n\n\n\n<h2><strong>12 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p>2 fr\u00e8res Edouard et Ernest Letendart, raffineurs de sel, p\u00eachaient \u00e0 l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 de l&rsquo;estacade ouest lorsqu\u2019 Edouard perdit l&rsquo;\u00e9quilibre et tomba \u00e0 l&rsquo;eau. Ernest, dont les actes de courage ne sont plus \u00e0 compter, et qui derni\u00e8rement recevait encore une m\u00e9daille de sauvetage se pr\u00e9cipite au secours de son fr\u00e8re. Malheureusement ce dernier le saisit et rend inutile, par son \u00e9treinte d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e, les efforts de son sauveteur. Le moment est critique, les 2 fr\u00e8res vont p\u00e9rir lorsque monsieur Vanrycke, surveillant de la drague, se jette \u00e0 leur secours et parvient leur faire gagner la rive.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1063</p>\n\n\n\n<h2><strong>13 juin&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>19h30 Julie \u00e9pouse Delhaye, n\u00e9e Viviez, \u00e2g\u00e9e de 48 ans, bateli\u00e8re \u00e0 bord de L\u2019ALUSKA d\u2019Holques, tombe accidentellement dans l&rsquo;eau du bassin de l\u2019arri\u00e8re-port. Elle est imm\u00e9diatement retir\u00e9e par son mari au moyen d&rsquo;une gaffe.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1064</p>\n\n\n\n<h2><strong>19 juin&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le marin belge Michel Jacques Mauris sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine T\u00e9moignage officiel de satisfaction 0333</p>\n\n\n\n<h2><strong>24 juin&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le voilier Numa Toussaint Blomme*, le charretier D\u00e9sir\u00e9 Wuillot* et des officiers du 16e chasseur Hauteclocque et Laurenge sauvent deux pr\u00eatres l\u2019abb\u00e9 Plouvier et un autre. Les abb\u00e9s Goussen et Engelhaere ne pourront \u00eatre sauv\u00e9s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marinet\u00e9moignage officiel de satisfaction (Charretier) 0334<br>Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;argent 2e classe (Blomme)</p>\n\n\n\n<h2><strong>12 juillet&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le pilote Pieters, et le jeune Vanhecke, \u00e2g\u00e9 de 6 ans, \u00e0 bord du bateau pilote 371, amarr\u00e9 au quai des Anglais, perdent l\u2019\u00e9quilibre et sont pr\u00e9cipit\u00e9s dans le chenal. Le pilote qui tenait l&rsquo;enfant dans ses bras, excellent nageur, ne l\u00e2che pas l&rsquo;enfant et rejoint bient\u00f4t la terre ferme pour le remettre entre les mains de son p\u00e8re qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 dans l&rsquo;eau jusqu\u2019\u00e0 la ceinture.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1065</p>\n\n\n\n<h2><strong>25 ao\u00fbt</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le jeune Malabel, \u00e2g\u00e9 de 8 ans, habitant 14 ruelle Saint Pierre, joue sur le quai. Un faux mouvement le pr\u00e9cipite dans le chenal. Le sieur Devos Louis, marin, qui se trouvait dans un canot, est assez heureux pour saisir l&rsquo;enfant par les cheveux et le sauver</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1067</p>\n\n\n\n<h2><strong>27 ao\u00fbt&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le sauveteur Charles Pierre Schabanel sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine T\u00e9moignage\u00a0officiel de satisfaction 0335</p>\n\n\n\n<h2><strong>3 septembre&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le canot lamaneur num\u00e9ro 12 bis sortait vers 9h du port et se rendait en rade sous la conduite du patron Eggryckx, avec les matelots Arthur Amers, Louis Michel et Louis Noster.&nbsp;Arriv\u00e9 au niveau du monument Tixier, le canot chavire. Les 3 matelots purent, eux-m\u00eames, se sauver \u00e0 la nage, mais le patron, surpris par l&rsquo;accident ne put, quoique excellent nageur, se retirer sain et sauf, sans l&rsquo;aide de 2 marins \u00e9trangers qui, apr\u00e8s l&rsquo;avoir sorti de l&rsquo;eau, le transport\u00e8rent \u00e0 la taverne anglaise.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1068</p>\n\n\n\n<h2><strong>14 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le matelot Pierre Jean Baptiste Lavall\u00e9e sauve un enfant \u00e0 Petit-Fort-Philippe.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0336</p>\n\n\n\n<h2><strong>15 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le matelot D\u00e9sir\u00e9 Paul Vivier sauve un homme</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine t\u00e9moignage\u00a0officiel de satisfaction 0337</p>\n\n\n\n<h2><strong>24 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>\u00c0 Gravelines, le jeune Devos, \u00e2g\u00e9 de 4 ans, \u00e9chappe \u00e0 la surveillance de sa m\u00e8re, va jouer pr\u00e8s de l&rsquo;\u00e9cluse et tombe \u00e0 l&rsquo;eau. Monsieur Fran\u00e7ois Roche, qui p\u00eachait non loin de l\u00e0, se jette \u00e0 l&rsquo;eau tout habill\u00e9 et ram\u00e8ne l&rsquo;enfant \u00e0 sa m\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1069</p>\n\n\n\n<h2><strong>2 octobre&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>17h45, le sieur Fran\u00e7ois chapey, \u00e2g\u00e9 de 31 ans, patron du bateau de p\u00eache 627 de Calais, voulant regagner son navire amarr\u00e9 dans le bassin de commerce, tombe accidentellement \u00e0 l&rsquo;eau d&rsquo;o\u00f9 il est retir\u00e9 imm\u00e9diatement sain et sauf par des passants.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1070</p>\n\n\n\n<h2><strong>4 octobre</strong></h2>\n\n\n\n<p>17h45, la jeune Alice Wulles, \u00e2g\u00e9e de 9 ans, tombe accidentellement dans l&rsquo;eau, en passant sur la passerelle des portes de l&rsquo;\u00e9cluse du bassin du commerce. Elle en est retir\u00e9e et sauv\u00e9e par le sieur Lagassy Alfred Henry, qui s&rsquo;est laiss\u00e9 glisser sur une des barres de fer de cette \u00e9cluse, et a pu ainsi saisir l&rsquo;enfant au moment o\u00f9 elle remontait \u00e0 la surface de l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1071</p>\n\n\n\n<h2><strong>12 octobre&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le matelot Alfred Joseph Brunet sauve un enfant ( Gravelines)</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;Argent de 2\u00b0 classe 0338</p>\n\n\n\n<h2><strong>17 octobre</strong></h2>\n\n\n\n<p>10h du matin, monsieur Debaecke, de Rosenda\u00ebl, passe sur le pont des fortifications pour se rendre \u00e0 son travail, lorsqu&rsquo;il voit un enfant de 6 \u00e0 7 ans en train de se noyer. N&rsquo;\u00e9coutant que son courage, monsieur Debaecke se pr\u00e9cipite \u00e0 son secours et ram\u00e8ne l&rsquo;enfant sain et sauf sur la berge.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1077</p>\n\n\n\n<h2><strong>19 octobre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Pauline Haine 65 ans, pensionnaire des petites s\u0153urs des pauvres, tombe accidentellement dans l&rsquo;eau pr\u00e8s de la porte de Rosenda\u00ebl. Un passant accourant aux cris de d\u00e9tresse la retire et la transporte au poste d\u2019octroi o\u00f9 les soins les plus empress\u00e9s lui&nbsp; sont donn\u00e9s. Le courageux sauveteur refuse de dire son nom.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1072</p>\n\n\n\n<h2><strong>1 novembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le jeune Ballois, \u00e2g\u00e9 de 13 ans, joue sur le bateau de p\u00eache SANTA MARTORIS, lorsqu&rsquo;un faux pas le fait tomber \u00e0 l&rsquo;eau. Un autre jeune homme, le nomm\u00e9 Rivin, mousse du p\u00eacheur 788, se pr\u00e9cipite \u00e0 son secours et le ram\u00e8ne sain et sauf sur la berge</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1073</p>\n\n\n\n<h2><strong>22 novembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le journalier Louis Rees, \u00e2g\u00e9 de 48 ans, se rend \u00e0 bord du navire BERTHA, lorsqu&rsquo;il fait un faux pas et tombe entre le quai et le navire. il en est retir\u00e9 imm\u00e9diatement sain et sauf au moyen d&rsquo;une corde lanc\u00e9e par le sieur Delfy Th\u00e9ophile.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1074</p>\n\n\n\n<h2><strong>8 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Jean Baptiste Vanhille, \u00e2g\u00e9 de 64 ans, demeurant 2 rue Guilleminot, se rend en canot \u00e0 bord d&rsquo;un navire dont il a la garde. Un faux mouvement pr\u00e9cipite le vieillard \u00e0 l\u2019eau. Heureusement pour lui, les sieurs Victor Ameline et Alfred Delalande, matelot des douanes, se trouvaient dans leur embarcation, et ont pu se porter rapidement au secours de Vanhille.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1075</p>\n\n\n\n<h2><strong>&nbsp;24 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Occup\u00e9 au d\u00e9chargement du vapeur anglais EGBERT, Auguste Pooret, \u00e2g\u00e9 de 26 ans tombe dans le bassin de Freycinet. L\u2019entrepreneur de d\u00e9chargement Thely le retire de ce mauvais pas \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;une corde.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1076</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources\u00a0<br>Annales du sauvetage et presse diverse</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels ann\u00e9e 1881 31 personnes sauv\u00e9es dont 17 enfants 3&nbsp; f\u00e9vrier Vers 4h du soir, un enfant de 8 \u00e0 9 ans, s\u2019avance imprudemment sur un gla\u00e7on flottant sur le canal pr\u00e8s du quai Saint-Martin. Il glisse et tombe \u00e0 l\u2019eau.&nbsp;Le patron du bateau, le&nbsp; jeune Ernest Coquelle se pr\u00e9cipite au secours de l&rsquo;enfant [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1881 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 31 personnes sauv\u00e9es dont 17 enfants par les habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1881 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 31 personnes sauv\u00e9es dont 17 enfants par les habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T15:03:07+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/\",\"name\":\"SAUVIND1881 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T08:20:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T15:03:07+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 31 personnes sauv\\u00e9es dont 17 enfants par les habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1881\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1881 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 31 personnes sauv\u00e9es dont 17 enfants par les habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1881 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 31 personnes sauv\u00e9es dont 17 enfants par les habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T15:03:07+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "7 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/",
                    "name": "SAUVIND1881 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T08:20:00+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T15:03:07+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 31 personnes sauv\u00e9es dont 17 enfants par les habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1881/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1881"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4892"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4892"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4892/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4985,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4892/revisions/4985"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4892"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
