{
    "id": 4894,
    "date": "2021-10-13T11:11:41",
    "date_gmt": "2021-10-13T09:11:41",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4894"
    },
    "modified": "2021-10-13T18:32:46",
    "modified_gmt": "2021-10-13T16:32:46",
    "slug": "82ado-0021b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/",
    "title": {
        "rendered": "82ADO-0021B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du lougre ADOLPHE AUGUSTINE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">10 juin 1882</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p><em><sup>p</sup></em><strong><sup>atron d</sup></strong><sup><strong>e canot\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\">Charles Pierre Lavie</a></sup><br><strong><sup>S</sup></strong><sup><strong>ous-patron\u00a0:</strong><br>Amand Antoine Schabanel<br><strong>Armement du Suzan Gray\u00a0:</strong><br>Jean Jacques Edouard Clayessen &#8211;<br>Conqoeur &#8211;\u00a0Henri \u00c9tienne Louis Dechesne &#8211; </sup><br><sup>J\u00e9rome Deuwel -Eckman -Lotti Guido &#8211;</sup><br><sup>Hendrickxen &#8211;  Fr\u00e9d\u00e9ric Joseph Honor\u00e9 &#8211;<br>Emile Jacques LouisHostens &#8211;\u00a0Hurt &#8211; </sup><br><sup>Louis Charles Kempe -Louis Fred\u00e9ric Kindt &#8211;</sup><br><sup>Eug\u00e8ne Hippolyte Jules Legrand Albert Louwagie &#8211; Jules Adrien Loyer &#8211; Pierre Emile Marquette<br>Auguste Fran\u00e7ois Xavier Pillaert &#8211; </sup><br><sup>Adrien Joseph Ricquer &#8211; Jules Charles Rivet &#8211;</sup><br><sup>Louis Fran\u00e7ois Roussel &#8211; Joseph Wadoux \u2013 Weus &#8211; Auguste Bayet<br><strong>Patron du remorqueur\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Jules Pierre Charet</a><br><strong>Armement du remorqueur Dunkerquois</strong><br><strong>Patron du remorqueur\u00a0:</strong><br>Joseph Emile Noedts<br><strong>Armement du remorqueur Progr\u00e8s</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:50%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"80\" height=\"74\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge-e1634126506306.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\"/><figcaption>Dur\u00e9e de la sortie 3H00</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup>Ministre de la Marine<br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;or 2\u00b0</strong><br>A. Schabanel &#8211;\u00a0E. Charet -J. Noedts -H.Dechesne &#8211;\u00a0</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup>J. Wadoux<br><strong>M\u00e9daille Argent 1\u00b0</strong><br>A.Ricquer &#8211;\u00a0 E.Hostens &#8211;\u00a0L.Kempe -E. Legrand &#8211;\u00a0</sup><br><sup>J. Loyer -A.Pillaert<br><strong>T\u00e9moignage Officiel de Satisfaction</strong><br>G. Lotti &#8211;\u00a0 F. Honore &#8211;\u00a0 Louis Kindt &#8211;\u00a0J. Rivet &#8211;\u00a0L.Roussel &#8211;\u00a0A.Louwagie\u00a0</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le patron <strong>Lavie,</strong> du canot de sauvetage SUZAN GRAY, est sorti \u00e0 7 heures du soir, \u00e0 la remorque du vapeur le PROGRES pour se porter au secours du lougre de 66 tonneaux ADOLPHE AUGUSTINE, qui \u00e9tait mouill\u00e9 dans les hauts fonds situ\u00e9s \u00e0 l\u2019est des jet\u00e9es, et qui, par suite de la violence du vent de nord-nord-ouest et d\u2019une tr\u00e8s grosse mer, \u00e9tait en danger de se perdre soit par la rupture de ses cha\u00eenes, soit par la violence du ressac au moment de la baisse de la mer.</p>\n\n\n\n<p>Ce fut apr\u00e8s bien des difficult\u00e9s que le canot et son remorqueur parvinrent \u00e0 8 heures du soir \u00e0 \u00e9longer le lougre et \u00e0 lui faire passer une amarre du remorqueur le DUNKERQUOIS, qui \u00e9tait venu \u00e9galement pr\u00eater son concours au navire en d\u00e9tresse, et qui le remorqua jusque dans le port.</p>\n\n\n\n<p>Les rapports ci-apr\u00e8s des capitaines <strong>Noedts</strong> du PROGRES, et <strong>Charet</strong> du DUNKERQUOIS font conna\u00eetre les circonstances du sauvetage de l\u2019ADOLPHE AUGUSTINE. Voici comment s\u2019exprime le capitaine Noedts&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le 10 juin 1882, vers 7 heures et demie du soir, je re\u00e7us l\u2019ordre de M. <strong>Rooryck</strong>, chef du service du Remorquage, de sortir le canot de sauvetage \u00ab&nbsp;SUZAN GRAY&nbsp;\u00bb pour aller assister un lougre fran\u00e7ais, l\u2019ADOLPHE AUGUSTINE qui, se trouvant mouill\u00e9 dans les brisants de la c\u00f4te, \u00e0 l\u2019est du port, avait hiss\u00e9 son pavillon en berne et demandait du secours.</p>\n\n\n\n<p>Je sortis du port \u00e0 sept heures quarante-cinq minutes, ayant \u00e0 la remorque le canot de sauvetage patron<strong> Lavie</strong>. Arriv\u00e9 hors des jet\u00e9es, il ventait en temp\u00eate du nord-nord-ouest. Je fus assailli par de violents coups de mer qui emplirent le coffre du remorqueur.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage disparaissant \u00e0 chaque instant dans les lames, je dus faire ralentir l\u2019allure de la machine, dans la crainte de perdre le canot et ses hommes. Fait route au nord-nord-ouest pour franchir la barre en prenant la mer debout. Arriv\u00e9 dans le creux de la rade, je mis le cap \u00e0 l\u2019Est.</p>\n\n\n\n<p>\u00c9tant par le travers du lougre en d\u00e9tresse, je man\u0153uvrai \u00e0 le ranger le plus pr\u00e8s possible pour permettre au canot de sauvetage de l\u2019accoster par b\u00e2bord&nbsp;; il e\u00fbt \u00e9t\u00e9 impossible de mettre le canot \u00e0 tribord. Cette tentative d\u2019accostage ne r\u00e9ussit pas, et il fallut reprendre le large avec le SUZAN GRAY pour recommencer la man\u0153uvre, laquelle pr\u00e9sentait de r\u00e9els dangers tant la mer \u00e9tait affreuse.</p>\n\n\n\n<p>La seconde fois je fus plus heureux, et le canot de sauvetage put se tenir assez longtemps le long du navire en d\u00e9tresse pour y transborder quelques hommes. Je me tins \u00e0 petite distance, tout par\u00e9 \u00e0 recueillir le canot et les hommes, au cas o\u00f9 le vapeur DUNKERQUOIS, qui \u00e9tait sorti du port quelques minutes avant moi, n\u2019e\u00fbt pu r\u00e9ussir \u00e0 passer une remorque \u00e0 bord de l\u2019Adolphe-Augustine.</p>\n\n\n\n<p>Cette remorque \u00e9tablie, le DUNKERQUOIS fit en avant, et j\u2019escortai l\u2019ADOLPHE AUGUSTINE jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e du port, o\u00f9 la mer, qui avait beaucoup baiss\u00e9, \u00e9tait encore plus mauvaise qu\u2019au moment de ma sortie.</p>\n\n\n\n<p>A dix heures quarante minutes, j\u2019amarrai le PROGRES \u00e0 sa station ordinaire. Je n\u2019ai qu\u2019\u00e0 me louer de l\u2019empressement et du d\u00e9vouement dont a fait preuve tout mon \u00e9quipage pendant cette p\u00e9nible sortie.</p>\n\n\n\n<p><br>De son c\u00f4t\u00e9, le capitaine Charet \u00e9crit&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le samedi 10 juin 1882, il ventait en temp\u00eate de la partie du Nord-Nord-Ouest mer grosse. Je re\u00e7us l\u2019ordre du chef du service du remorquage de me disposer \u00e0 porter secours au vapeur anglais TANA, qui, en entrant au port, venait de tomber en travers par la grosse mer, un peu en dedans des musoirs des jet\u00e9es, et barrait compl\u00e8tement le port par sa grande longueur.</p>\n\n\n\n<p>Il fatiguait beaucoup dans cette position. Je me rendis imm\u00e9diatement pr\u00e8s de ce navire.et je lui fis passer ma remorque par son b\u00e2bord arri\u00e8re. Je parvins, non sans peine, \u00e0 le retirer de cette f\u00e2cheuse position, en le remorquant par l\u2019arri\u00e8re jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e du bassin Freycinet.</p>\n\n\n\n<p>A ce moment, sur la tour du Grand Phare, l\u2019on signalait un navire en d\u00e9tresse \u00e0 l\u2019Est du port. Je fis aussit\u00f4t route \u00e0 toute vitesse pour me porter au secours de ce navire, qui \u00e9tait le lougre fran\u00e7ais ADOLPHE AUGUSTINE. Je fis disposer par mon \u00e9quipage tous les engins de sauvetage de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage. Je doublai le bout des jet\u00e9es \u00e0 sept heures et demie environ du soir.</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tait affreuse sur le banc du port, et le lougre, qui avait son pavillon en berne, se trouvait mouill\u00e9 sur le haut fond existant \u00e0 petite distance \u00e0 l\u2019Est du bout des jet\u00e9es. Je dus renoncer \u00e0 faire route directement sur le navire jusqu\u2019\u00e0 ce que je fusse en dehors des brisants. En passant sur le banc du port, je re\u00e7us plusieurs mauvais coups de mer qui remplirent le coffre du navire. Je n\u2019osais ralentir ma vitesse, craignant que le navire en d\u00e9tresse ne se perd\u00eet avant mon arriv\u00e9e le long de son bord.</p>\n\n\n\n<p>En passant derri\u00e8re ce navire pour l\u2019\u00e9longer, je me trouvais dans les brisants de c\u00f4te, et c\u2019est \u00e0 peine si mon remorqueur gouvernait. En l\u2019\u00e9longeant par son c\u00f4t\u00e9 de tribord, un brisant d\u00e9ferla sur mon lof de tribord et me fit abattre avec le cap sur le navire. Craignant une collision, je lis aussit\u00f4t renverser la marche \u00e0 toute vitesse en arri\u00e8re, et gr\u00e2ce \u00e0 la promptitude de cette man\u0153uvre, faite par mon m\u00e9canicien, l\u2019abordage fut \u00e9vit\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t par\u00e9 du navire (je me trouvais alors sous le vent \u00e0 lui), je fis marcher en avant et r\u00e9ussis \u00e0 pousser assez pr\u00e8s pour lancer le porte-amarre \u00e0 bord&nbsp;; l\u2019\u00e9quipage du lougre, peu nombreux, eut beaucoup de mal \u00e0 haler ma grosse remorque \u00e0 bord \u00e0 cause des coups de mer qui embarquaient sur l\u2019avant de ce navire&nbsp;; je parvins cependant \u00e0 tenir mon remorqueur en bonne direction en attendant que la remorque fut amarr\u00e9e. A ce moment le canot de sauvetage, remorqu\u00e9 par le remorqueur PROGRES, arrivait, pr\u00e8s du navire.</p>\n\n\n\n<p>En l\u2019accostant pour transborder quelques hommes, il fut maltrait\u00e9 par un coup de mer. Je vis un homme qui en voulant sauter \u00e0 bord du lougre en d\u00e9tresse tomba \u00e0 la mer et fut rep\u00each\u00e9 par le patron<strong> Lavie</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Au m\u00eame moment, quelques hommes purent monter abord, et le canot put filer derri\u00e8re le navire. Tout le monde alors se porta \u00e0 l\u2019avant pour d\u00e9mailler les cha\u00eenes. Pendant qu\u2019il avait proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 cette op\u00e9ration, ma remorque qui \u00e9tait fil\u00e9e jusqu\u2019au bout se cassa, dans un fort coup de tangage, dans la galoche du lougre.</p>\n\n\n\n<p>Je fis aussit\u00f4t entrer ma remorque, et je recommen\u00e7ai ma man\u0153uvre pour \u00e9longer de nouveau ADOLPHE AUGUSTINE. Bien que la nuit commen\u00e7\u00e2t \u00e0 se faire, je fus assez heureux de recevoir \u00e0 mon bord le porte-amarre que j\u2019avais envoy\u00e9 un moment auparavant \u00e0 bord du lougre. Je fis frapper ma remorque dessus, et, en peu de temps, avec le secours d\u2019une partie de l\u2019\u00e9quipage du canot de sauvetage, ma remorque put \u00eatre hal\u00e9e et amarr\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Les cha\u00eenes furent alors d\u00e9maill\u00e9es et fil\u00e9es \u00e0 la mer. Je fis ensuite route pour le port. Il faisait une nuit tr\u00e8s obscure et c\u2019est \u00e0 peine si l\u2019on voyait le navire derri\u00e8re nous.</p>\n\n\n\n<p>Craignant la rupture de ma remorque, je fis marcher doucement. Au moment d\u2019entrer au port, mon remorqueur n\u2019ayant pas assez de vitesse pour bien gouverner, un coup de mer me lan\u00e7a sur b\u00e2bord avec le cap en dehors des jet\u00e9es, et, pour revenir sur tribord, mon remorqueur vint en travers \u00e0 la lame avec le cap vers l\u2019Ouest.</p>\n\n\n\n<p>Je parai juste le bout de la jet\u00e9e Est avec mon tambour de b\u00e2bord. En faisant route dans le chenal, je m\u2019aper\u00e7us que mes fanaux r\u00e9glementaires avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9teints par la grosse mer. Je conduisis le lougre jusque pr\u00e8s du bassin du commerce, o\u00f9 je lui fis passer une remorque \u00e0 l\u2019arri\u00e8re pour arr\u00eater sa vitesse, le navire n\u2019ayant plus d\u2019ancre \u00e0 mouiller. Il \u00e9tait alors dix heures et demie du soir.</p>\n\n\n\n<p>Je suis heureux de signaler que dans cette sortie, p\u00e9rilleuse mon \u00e9quipage a fait preuve de courage et de d\u00e9vouement. C\u2019est gr\u00e2ce au z\u00e8le et au courage des \u00e9quipages de ces deux remorqueurs et \u00e0 celui de nos canotiers qu\u2019est d\u00fb le salut de ADOLPHE AUGUSTINE et des quatre hommes qui le montaient. Le patron <strong>Lavie </strong>du canot a \u00e9t\u00e9 fort bien second\u00e9 par ses hommes.(13)</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du lougre ADOLPHE AUGUSTINE 10 juin 1882 4 personnes sauv\u00e9es patron de canot\u00a0:Charles Pierre LavieSous-patron\u00a0:Amand Antoine SchabanelArmement du Suzan Gray\u00a0:Jean Jacques Edouard Clayessen &#8211;Conqoeur &#8211;\u00a0Henri \u00c9tienne Louis Dechesne &#8211; J\u00e9rome Deuwel -Eckman -Lotti Guido &#8211;Hendrickxen &#8211; Fr\u00e9d\u00e9ric Joseph Honor\u00e9 &#8211;Emile Jacques LouisHostens &#8211;\u00a0Hurt &#8211; Louis Charles Kempe -Louis Fred\u00e9ric Kindt &#8211;Eug\u00e8ne Hippolyte Jules Legrand [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1526,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>82ADO-0021B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 h pour sauver l&#039;Adolphe-Augustine Canot et remroqueur\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"82ADO-0021B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 h pour sauver l&#039;Adolphe-Augustine Canot et remroqueur\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T16:32:46+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"299\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"502\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg\",\"width\":299,\"height\":502,\"caption\":\"Charles Lavie Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/\",\"name\":\"82ADO-0021B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T09:11:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T16:32:46+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 3 h pour sauver l'Adolphe-Augustine Canot et remroqueur\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"82ADO-0021B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "82ADO-0021B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 h pour sauver l'Adolphe-Augustine Canot et remroqueur",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "82ADO-0021B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 h pour sauver l'Adolphe-Augustine Canot et remroqueur",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T16:32:46+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 299,
                "height": 502,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "7 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg",
                    "width": 299,
                    "height": 502,
                    "caption": "Charles Lavie Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/",
                    "name": "82ADO-0021B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T09:11:41+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T16:32:46+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 3 h pour sauver l'Adolphe-Augustine Canot et remroqueur",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "82ADO-0021B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4894"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4894"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4894/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4987,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4894/revisions/4987"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1526"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4894"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
