{
    "id": 4896,
    "date": "2021-10-13T11:12:34",
    "date_gmt": "2021-10-13T09:12:34",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4896"
    },
    "modified": "2021-10-13T18:38:52",
    "modified_gmt": "2021-10-13T16:38:52",
    "slug": "82deu-0010b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/",
    "title": {
        "rendered": "82DEU-0010B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick DEUX MARIE</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">19 novembre 1882</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 hommes sauv\u00e9s (8 Selon A.Mime)</h2>\n\n\n\n<p><strong>Patron du canot\u00a0 :</strong><br><strong><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\"> </a></sup></strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\"><sup>C</sup></a><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\">ha</a></sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\"><sup>rles Lavie</sup></a><sup><br><strong>Sous-patron : </strong><br>Amand Shabanel<br><strong>Armement du Susan Gray : </strong><br>Melchior Bolleman &#8211; Elie Brandt-Jean Dekeyser -Jean Devos &#8211;</sup><br><sup>Louis Kindt &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\"> Charles Lauwick</a>  Charles Lefebvre &#8211; Jules Loyer &#8211;\u00a0</sup><br><sup>Louis Roussel &#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/\"> Alfred Rees</a>-Thomas Sion\u00a0 &#8211; Henri Versaille &#8211;<br><strong>Armement du canot lamaneur</strong><br><strong>Commandant du remorqueur :</strong> </sup><br><sup>Antoine Wadoux<br><strong>Armement du remorqueur Progr\u00e8s</strong><br><strong>Commandant du remorqueur :</strong> <br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Jules Pierre Charet</a><br><strong>Armement du remorqueur Dunkerquois</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Vers quatre heures du soir, le brick DEUX MARIE et la go\u00e9lette <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79MIR-0172B/\">INES</a> par suite d\u2019une forte brise de Nord-Nord-Ouest, mer grosse, rompirent leurs cha\u00eenes, abord\u00e8rent la jet\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage de la go\u00e9lette fut pris en charge par un canot lamaneur.</p>\n\n\n\n<p>Le brick alla en d\u00e9rive par le travers du Casino, la go\u00e9lette a environ vingt m\u00e8tres de la jet\u00e9e Est.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage SUSAN GRAY, patron <strong>Lavie,</strong> mis \u00e0 la mer, arriva vers cinq heures sur le lieu du sinistre et pr\u00eata son concours au remorqueur le PROGRES, capitaine Wadoux, et le DUNKERQUOIS, capitaine Charet, qui amen\u00e8rent au port les 6 hommes du Brick.</p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 un personnel r\u00e9duit Lavie patron du canot d\u00e9cide d\u2019embarquer le capitaine et les marins de l\u2019INES pour les ramener \u00e0 bord afin de tenter de sauver le bateau.</p>\n\n\n\n<p>Une remorque fut pass\u00e9e avec le PROGRES qui fit route vers le port avec la go\u00e9lette.</p>\n\n\n\n<p><sup>Source<br> Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick DEUX MARIE 19 novembre 1882 6 hommes sauv\u00e9s (8 Selon A.Mime) Patron du canot\u00a0 : Charles LavieSous-patron : Amand ShabanelArmement du Susan Gray : Melchior Bolleman &#8211; Elie Brandt-Jean Dekeyser -Jean Devos &#8211;Louis Kindt &#8211; Charles Lauwick Charles Lefebvre &#8211; Jules Loyer &#8211;\u00a0Louis Roussel &#8211; Alfred Rees-Thomas Sion\u00a0 &#8211; Henri Versaille &#8211;Armement [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>82DEU-0010B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot remorqueur et lamaneur pour sauver les Deux-Marie\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"82DEU-0010B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot remorqueur et lamaneur pour sauver les Deux-Marie\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T16:38:52+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/\",\"name\":\"82DEU-0010B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T09:12:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T16:38:52+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Canot remorqueur et lamaneur pour sauver les Deux-Marie\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"82DEU-0010B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "82DEU-0010B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot remorqueur et lamaneur pour sauver les Deux-Marie",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "82DEU-0010B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot remorqueur et lamaneur pour sauver les Deux-Marie",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T16:38:52+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/",
                    "name": "82DEU-0010B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T09:12:34+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T16:38:52+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot remorqueur et lamaneur pour sauver les Deux-Marie",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82deu-0010b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "82DEU-0010B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4896"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4896"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4896/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 4989,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4896/revisions/4989"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4896"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
