{
    "id": 4900,
    "date": "2021-10-13T11:13:54",
    "date_gmt": "2021-10-13T09:13:54",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4900"
    },
    "modified": "2021-11-09T16:59:45",
    "modified_gmt": "2021-11-09T15:59:45",
    "slug": "82ine-0100b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/",
    "title": {
        "rendered": "82INE-0100B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage de la go\u00e9lette INES-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">19 novembre 1882</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Un \u00e9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>atron du canot&nbsp; :</strong> <br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\">Charles Lavie</a><br><strong>Sous-patron :</strong> <br>Amand Shabanel<br><strong>Armement du Susan Gray : </strong></sup><br><sup>Melchior Bolleman &#8211; Elie Brandt &#8211; Jean Dekeyser<br>Jean Devos &#8211; Louis Kindt &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\">Charles Lauwick </a>&#8211;</sup><br><sup> Charles Lefebvre &#8211; Jules Loyer -Louis Roussel</sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ree-2361h/\">Alfred Rees</a> &#8211; Thomas Sion &#8211; Henri Versaille<br><strong>Armement du canot lamaneur</strong><br><strong>Commandant du remorqueur :</strong><br><strong> </strong>Antoine Wadoux<br><strong>Armement du remorqueur&nbsp; Progr\u00e8s</strong><br><strong>Commandant du remorqueur :</strong> <br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Jules Pierre Charet</a><br><strong>Armement du remorqueur Dunkerquois</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le brick <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79ADO-0002B/\">DEUX MARIE</a>  et la go\u00e9lette INES par suite d\u2019une forte brise de nord-nord-ouest, mer grosse, rompirent leurs cha\u00eenes, abord\u00e8rent la jet\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Vers 5h, par un vent violent de ouest-nord-ouest, et une mer d\u00e9mont\u00e9e, la go\u00e9lette INES, capitaine <strong>Verne</strong> venant de Marans, tentait de rentrer au port. Pr\u00e8s de la passe, le piton de la drosse du gouvernail casse. Ce navire n&rsquo;a alors plus aucun moyen de se guider et pouss\u00e9 par le courant, il va se jeter sur l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 de la jet\u00e9e ouest.<br>Dans le choc, il brise son bout dehors, son beaupr\u00e9 et son mal de misaine. Flottant alors compl\u00e8tement au hasard, il est pouss\u00e9 par le vent vers la jet\u00e9e et il y mouille. L\u2019\u00e9quipage compos\u00e9 de 6 hommes est sauv\u00e9 par un canot lamaneur.</p>\n\n\n\n<p>Le brick alla en d\u00e9rive par le travers du Casino, la go\u00e9lette \u00e0 environ vingt m\u00e8tres de la jet\u00e9e est.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage SUSAN GRAY, patron <strong>Lavie</strong>, mis \u00e0 la mer, arriva vers cinq heures sur le lieu du sinistre et pr\u00eata son concours au remorqueur le PROGRES, capitaine <strong>Wadoux</strong>, et le DUNKERQUOIS, capitaine <strong>Charet</strong>, qui amen\u00e8rent au port les 6 hommes du brick.</p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 un personnel r\u00e9duit, <strong>Lavie </strong>patron du canot, d\u00e9cide d\u2019embarquer le capitaine et les marins de l\u2019INES pour les ramener \u00e0 bord afin de tenter de sauver le bateau.</p>\n\n\n\n<p>Une remorque fut pass\u00e9e avec le PROGRES qui fit route vers le port avec la go\u00e9lette.</p>\n\n\n\n<p><em>Rapport du commandant <strong>Charet</strong></em></p>\n\n\n\n<p><em>Je fis route \u00e0 toute vitesse dans sa direction\u00a0 et r\u00e9ussis \u00e0 lui faire passer ma remorque non sans peine. Aussit\u00f4t amarr\u00e9, je fis route vers le port. \u00c0 ce moment, j&rsquo;ai aper\u00e7u le remorqueur PROGR\u00c8S ayant \u00e0 sa remorque le canot de sauvetage SUZAN- GRAY command\u00e9 par le patron <strong>Lavie</strong>. Je\u00a0 diminuai de vitesse et stoppai de mani\u00e8re \u00e0 ce que le canot de sauvetage puisse accoster les DEUX MARIES pour transporter des hommes de renfort et y mettre un pilote. Ce transbordement n&rsquo;\u00e9tait pas sans danger, vu la grosse mer et surtout de nuit. Lorsque le canot fut derri\u00e8re le brick, je repris ma route vers le fort avec ce navire et le canot de sauvetage </em></p>\n\n\n\n<p><em>Rapport du patron du canot Charles <strong>Lavie</strong></em></p>\n\n\n\n<p><em>Je larguai la remorque du PROGRES et j\u2019accostai le navire non sans peine \u00e0 cause de la grosse mer et de \u00a0la nuit. Je demandai au capitaine du brick s&rsquo;il avait besoin de mes services, il me r\u00e9pondit que oui, le pilote <strong>Lef\u00e8vre</strong> embarqua comme pilote \u00e0 bord du navire, le capitaine m&rsquo;a dit qu&rsquo;il n&rsquo;avait plus d&rsquo;ancre  et me demanda si je pouvais lui donner quelques hommes de renfort, ayant son \u00e9quipage fatigu\u00e9, je lui donnai 6 hommes et le pilote <strong>Lefebvre</strong>. Nous f\u00eemes route vers le port et je restai \u00e0 la remorque du brick.</em></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><em><sup>Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>journal L\u2019Autorit\u00e9 23 novembre 1882</sup></em></span></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage de la go\u00e9lette INES- 19 novembre 1882 Un \u00e9quipage sauv\u00e9 Patron du canot&nbsp; : Charles LavieSous-patron : Amand ShabanelArmement du Susan Gray : Melchior Bolleman &#8211; Elie Brandt &#8211; Jean DekeyserJean Devos &#8211; Louis Kindt &#8211; Charles Lauwick &#8211; Charles Lefebvre &#8211; Jules Loyer -Louis RousselAlfred Rees &#8211; Thomas Sion &#8211; Henri VersailleArmement du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>82INE-0100B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Remorqueur canot et lamaneur au sauvetage de l&#039;Ines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"82INE-0100B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Remorqueur canot et lamaneur au sauvetage de l&#039;Ines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-09T15:59:45+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/\",\"name\":\"82INE-0100B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T09:13:54+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-09T15:59:45+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Remorqueur canot et lamaneur au sauvetage de l'Ines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"82INE-0100B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "82INE-0100B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Remorqueur canot et lamaneur au sauvetage de l'Ines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "82INE-0100B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Remorqueur canot et lamaneur au sauvetage de l'Ines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-09T15:59:45+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/",
                    "name": "82INE-0100B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T09:13:54+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-09T15:59:45+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Remorqueur canot et lamaneur au sauvetage de l'Ines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "82INE-0100B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4900"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4900"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4900/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8328,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4900/revisions/8328"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4900"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
