{
    "id": 4902,
    "date": "2021-10-13T11:15:14",
    "date_gmt": "2021-10-13T09:15:14",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4902"
    },
    "modified": "2021-11-09T17:11:28",
    "modified_gmt": "2021-11-09T16:11:28",
    "slug": "82ire-0103b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/",
    "title": {
        "rendered": "82IRE-0103B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts italien IRENE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">24 octobre 1882</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><strong><sup>Patron du canot&nbsp;:</sup></strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\"><sup>Lavie</sup></a><br><sup><strong>Sous patron&nbsp;:</strong><br>Joseph Emile Noedts<br><strong>Armement du Nouveau Dunkerque :</strong><br>Jean Dekeyser -Delporte -Pierre Devos &#8211;&nbsp;Adolphe Eggrickx &#8211; Holtzer- Kempe -Lelostec &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ler-1481h/\">Jules Leroy</a>&#8211; Albert Louwagie- Mauris- &#8211;&nbsp;Nassel &#8211;&nbsp;Rabeau &#8212; Louis Roussel &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\">Joseph&nbsp;Taylor</a><br>Vanille &#8211;&nbsp;<br><strong>Patron du remorqueur&nbsp;:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Jules Pierre Charet</a><br><strong>Armement du&nbsp; Dunkerquois&nbsp;</strong><br>Ricquer &#8211; Kempe &#8211; Degrave &#8211;&nbsp; Manceau- Moses &#8211; Roose &#8211; Leroy &#8211; Rabeau -Huysseman- Nassel &#8211; Rooryck &#8211; Edouard Weus &#8211; Bernard</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:40%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#dbd2a2\"><strong><sup>S</sup></strong><sup><strong>oci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>M\u00e9daille Or 2\u00b0</strong><br>Dekeyser -Delporte &#8211;&nbsp; Devos&nbsp; P. L. V.- &nbsp;&nbsp;<br>Eggrickx&nbsp; A. J. M.-&nbsp;Holtzer&nbsp;&nbsp; Louwagie&nbsp; A.&nbsp; Mauris&nbsp; &#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Roussel&nbsp; <br>Taylor&nbsp; J. A. J.&nbsp; &#8211;&nbsp;Vanhille&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br><strong>T\u00e9moignage de satisfaction</strong><br>Le Lostec&nbsp; J.E.</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le trois-m\u00e2ts italien de sept-cents tonneaux, IRENE s\u2019\u00e9chouait, vers deux heures de l\u2019apr\u00e8s-midi, \u00e0 un mille et demi \u00e0 l\u2019Ouest de la jet\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Averti \u00e0 une heure vingt, le patron <strong>Lavie </strong>montrant comme toujours beaucoup d\u2019entrain et d\u2019initiative pour r\u00e9unir son \u00e9quipage, fit lancer le canot le DUNKERQUE, qui partit \u00e0 deux heures, au plus fort de l\u2019ouragan.</p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 son habilet\u00e9, second\u00e9e par le pr\u00e9cieux concours du remorqueur le DUNKERQUOIS, capitaine <strong>Charet</strong>, il a eu le bonheur de recueillir l\u2019\u00e9quipage entier de l\u2019IRENE compos\u00e9 de onze hommes.</p>\n\n\n\n<p>M. <strong>Noedts,</strong> capitaine de remorqueur, qui s\u2019\u00e9tait embarqu\u00e9 sur le canot comme sous-patron, a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 la main, et le canot a re\u00e7u d\u2019assez graves avaries. Voici le rapport du patron Lavie, qui rend compte de cette sortie, nous le faisons suivre du rapport du capitaine Charet, du remorqueur le DUNKERQUOIS.</p>\n\n\n\n<p>Le 24 octobre 1882, \u00e0 une heure vingt minutes de l\u2019apr\u00e8s-midi, un officier du port m\u2019a pr\u00e9venu d\u2019avoir \u00e0 armer imm\u00e9diatement mon canot, pour me porter au secours d\u2019un navire en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t j\u2019ai r\u00e9uni mon \u00e9quipage, compos\u00e9 de treize hommes, je me suis mis \u00e0 disposition du remorqueur DUNKERQUOIS, capitaine Charet pour me diriger vers le Polder, endroit signal\u00e9 par le s\u00e9maphore. Le canot a beaucoup souffert, car la mer embarquait d\u2019une mani\u00e8re continuelle. Le remorqueur avait jsute assez d&rsquo;eau pour quitter le chenal et on craignait de le voir talonner.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 pr\u00e8s du navire italien IRENE, nous avons d\u00fb prendre toutes les pr\u00e9cautions n\u00e9cessaires pour sauver les naufrag\u00e9s, car, au moment de les recueillir, un coup de mer cassa l\u2019\u00e9trave de notre canot.</p>\n\n\n\n<p>Nous avons perdu deux avirons, et M. <strong>Noedts</strong>, capitaine du remorqueur PROGRES, a \u00e9t\u00e9 assez gri\u00e8vement bless\u00e9 \u00e0 la main droite. Apr\u00e8s avoir par\u00e9 de notre mieux le coup de mer, nous n\u2019avons pas mis moins de trois-quarts d\u2019heure pour pouvoir recueillir l\u2019\u00e9quipage de l\u2019IRENE, qui \u00e9tait \u00e9chou\u00e9 sur le Polder, ce qui a n\u00e9cessit\u00e9 de notre part des efforts surhumains.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s quoi, nous avons fait route vers le port. Vu la situation dangereuse qui nous \u00e9tait faite, d\u2019un c\u00f4t\u00e9, par la mer, de l\u2019autre, par le grand nombre d\u2019hommes que nous avions dans le canot, d\u2019un commun accord, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 avec le capitaine <strong>Noedts</strong>, remplissant les fonctions de brigadier, qu\u2019il nous \u00e9tait impossible de rallier le remorqueur DUNKERQUOIS.</p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce au courage h\u00e9ro\u00efque qu\u2019ont d\u00e9ploy\u00e9 mes hommes en cette circonstance, nous avons eu le bonheur d\u2019atteindre la jet\u00e9e de l\u2019Est, o\u00f9 nous avons d\u00e9barqu\u00e9 sains et saufs les naufrag\u00e9s, pour ressortir aussit\u00f4t et nous porter au secours d\u2019une drague, signal\u00e9e en d\u00e9tresse sur le Hills Bank.</p>\n\n\n\n<p>Mais vu la grande fatigue de mes hommes et l\u2019\u00e9tat \u00e9pouvantable d\u2019une mer furieuse, qui faillit nous faire sombrer nous-m\u00eames sur le plateau situ\u00e9 \u00e0 l\u2019Est du port, je me suis vu oblig\u00e9 de renoncer \u00e0 pousser plus loin notre \u0153uvre de sauvetage, attendu qu\u2019un autre canot, le SUSAN GRAY, avait d\u00e9j\u00e0 pris les devants.</p>\n\n\n\n<p>En cette circonstance, je dois signaler hautement que le capitaine <strong>Charet </strong>et son \u00e9quipage ont d\u00e9ploy\u00e9 un courage et une abn\u00e9gation au-dessus de tout \u00e9loge. Arriv\u00e9 \u00e0 quatre heures trois-quarts \u00e0 la station habituelle de mon canot, mon \u00e9quipage, qui \u00e9tait ext\u00e9nu\u00e9 de fatigue, pu d\u00e9barquer.</p>\n\n\n\n<p>Selon le capitaine Charet&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le 24 octobre 1882, vers deux heures du soir, il faisait un ouragan de la partie Ouest, mer grosse.</p>\n\n\n\n<p>La tour du grand phare annon\u00e7ait qu\u2019un navire en d\u00e9tresse demandait un prompt secours. Le canot de sauvetage \u00e9tait tout pr\u00eat \u00e0 prendre ma remorque pour sortir, mais mon remorqueur DUNKERQUOIS \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \u00e9chou\u00e9 d\u2019un pied environ.</p>\n\n\n\n<p>C\u2019est apr\u00e8s un quart d\u2019heure d\u2019efforts que je pus le d\u00e9s\u00e9chouer et partir avec le canot de sauvetage, patron <strong>Lavie</strong>, \u00e0 la remorque. Il n\u2019y avait plus que deux m\u00e8tres d\u2019eau signal\u00e9e lorsque j\u2019arrivai sur le banc du port. Je craignais \u00e0 chaque instant de voir talonner mon remorqueur sur le fond, mais je pus heureusement parer et aussit\u00f4t faire route sur le trois-m\u00e2ts autrichien IRENE, \u00e9chou\u00e9 sur le banc de Mardyck, \u00e0 quatre milles \u00e0 l\u2019Ouest du port, et qui faisait des signaux de d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Pendant le trajet, les hommes qui montaient le canot de sauvetage ont d\u00fb beaucoup souffrir, car le canot \u00e9tait continuellement couvert par la mer.</p>\n\n\n\n<p>Le navire IRENE \u00e9tait priv\u00e9 de son gouvernail et se trouvait \u00e0 chaque instant couvert par les brisants de c\u00f4te, ce qui m\u2019emp\u00eacha par deux fois d\u2019approcher assez pr\u00e8s pour larguer le canot de sauvetage. Ce n\u2019est que la troisi\u00e8me fois que je r\u00e9ussis \u00e0 mettre le canot de sauvetage \u00e0 bord. A ce moment, mon remorqueur ne gouvernait presque plus par le</p>\n\n\n\n<p>manque d\u2019eau.</p>\n\n\n\n<p>C\u2019est en rendant les machines ind\u00e9pendantes, op\u00e9ration toujours dangereuse avec grosse mer, que je pus m\u2019\u00e9loigner de la c\u00f4te.</p>\n\n\n\n<p>Lorsque tous les hommes de l\u2019\u00e9quipage furent embarqu\u00e9s dans le canot de sauvetage, nous f\u00eemes route vers le port&nbsp;; le canot de sauvetage, d\u2019un tr\u00e8s faible tirant d\u2019eau, entra au port. Etant \u00e0 l\u2019ouverture des jet\u00e9es, j\u2019aper\u00e7us un navire paraissant \u00e9chou\u00e9 sur le Hills Bank. Je demandai au moyen du code international un canot de sauvetage pour le secourir. Le canot de sauvetage SUSAN GRAY, command\u00e9 par le patron Ficquet, sortit bient\u00f4t du port et vint rejoindre le DUNKERQUOIS.</p>\n\n\n\n<p>Je lui passai mes remorques et je fis route \u00e0 toute vitesse vers le navire en question, lequel \u00e9tait la drague hollandaise MAASMOUND. En arrivant \u00e0 une petite distance de cette drague qui \u00e9tait coul\u00e9e par l\u2019arri\u00e8re sur la s\u00e8che du Hills Bank, j\u2019approchai en sondant jusque par deux brasses d\u2019eau de mani\u00e8re qu\u2019en larguant le canot de sauvetage il ne puisse pas manquer.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage Susan Gray \u00e9tait sorti du port et faisait route sur le MAASMOUND.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine <strong>Charet</strong> l\u2019aper\u00e7ut au moment o\u00f9 il venait de hisser son signal d\u2019appel et se dirigea imm\u00e9diatement vers lui pour le prendre \u00e0 la remorque. La mer \u00e9tait terrible sur ce banc, et par ce fait, mes machines ne pouvaient plus \u00eatre rendues ind\u00e9pendantes l\u2019une de l\u2019autre. C\u2019est avec beaucoup de peine que je pus m\u2019en retirer.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage qui se trouvait le long du vapeur naufrag\u00e9 courut de r\u00e9els dangers en sauvant l\u2019\u00e9quipage du MAASMOUND. Il a failli se briser plusieurs fois.</p>\n\n\n\n<p>Le canot SUSAN GRAY revint prendre mes remorques et je le conduisis jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Ouest des jet\u00e9es, o\u00f9 il mit \u00e0 la voile et put heureusement entrer au port avec les naufrag\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Je fis ensuite route sur un autre vapeur hollandais ADAM 3, qui demandait un remorqueur pour entrer au port, sa machine \u00e9tait insuffisante \u00e0 cause de la temp\u00eate. Entr\u00e9 au port \u00e0 huit heures du soir avec le vapeur ADAM 3 \u00e0 la remorque. Je suis tr\u00e8s heureux de signaler que, pendant ces p\u00e9nibles op\u00e9rations, mon \u00e9quipage, ainsi que trois personnes n\u2019en faisant pas partie, ont rivalis\u00e9 de z\u00e8le et de courage.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#e4d7b3\"><sup><em>Le consul imp\u00e9rial et Royal d&rsquo;Autriche Hongrie \u00e0 la r\u00e9sidence de Dunkerque \u00e9prouve la vive satisfaction de transmettre \u00e0 monsieur Charles <strong>Lavie</strong>\u00a0 la pr\u00e9sente lettre du capitaine Matt\u00e9o <strong>Pasquau</strong>, en joignant ses plus vifs remerciements, pour l&rsquo;importance du service qu\u2019il a , ainsi que son \u00e9quipage, rendu au sauvetage dudit capitaine et de ses hommes.</em></sup><br><sup>L<em>e Consul \u00a0imp\u00e9rial Royal d&rsquo;Autriche Hongrie, chevalier de l&rsquo;ordre imp\u00e9rial de Fran\u00e7ois-Joseph, \u00a0Numa <strong>Plaideau</strong></em></sup><br><sup><strong>Courrier du commandant Pasquau</strong>  </sup><br><sup><em>Monsieur,</em><br><em>C</em>&lsquo;<em>est avec le sentiment de la plus vive et la plus profonde reconnaissance, que je viens en mon nom, et celui de l&rsquo;\u00e9quipage du trois-m\u00e2ts austro-hongrois, nomm\u00e9 IRENE que je commande, vous exprimer de m\u00eame qu\u2019aux vaillants marins du canot de sauvetage, que vous commandez, et qui vous ont pr\u00eat\u00e9 leur g\u00e9n\u00e9reux et bienveillant concours, nos plus sinc\u00e8res remerciements et notre \u00e9ternelle gratitude, pour le d\u00e9vouement plein de la plus noble abn\u00e9gation, dont vous nous avez donn\u00e9 la plus \u00e9clatante preuve, en venant \u00e0 notre secours, malgr\u00e9 un danger r\u00e9solument brav\u00e9, pour nous sauver du p\u00e9ril imminent et par vous \u00e9nergiquement conjur\u00e9, lorsque hier nous f\u00eemes naufrage\u00a0, notre navire jet\u00e9 \u00e9chou\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te ouest de ce port par l\u2019ouragan qui r\u00e9gnait alors. Veuillez agr\u00e9er monsieur,\u00a0 mes salutations les plus distingu\u00e9es sign\u00e9 M. <strong>Pasquau</strong></em></sup><br><em><sup>Courrier \u00e0 monsieur <strong>Charet</strong>, capitaine du vapeur remorqueur dunkerquois Monsieur, je m&#8217;empresse, tant \u00e0 mon nom qu&rsquo;en celui de l&rsquo;\u00e9quipage du trois-m\u00e2ts austro-hongrois IRENE, que je commande, de vous exprimer, de m\u00eame qu\u2019aux vaillants marins et m\u00e9caniciens du remorqueur que vous commandez et qui vous ont pr\u00eat\u00e9 leur g\u00e9n\u00e9reux et bienveillant concours, nos plus sinc\u00e8res remerciements et notre vive et profonde reconnaissance, pour le d\u00e9vouement dont vous avez donn\u00e9 l&rsquo;\u00e9clatante preuve, en conduisant \u00e0 notre secours le canot de sauvetage du patron Charles <strong>Lavie</strong></sup></em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts italien IRENE 24 octobre 1882 11 personnes sauv\u00e9es Patron du canot&nbsp;:LavieSous patron&nbsp;:Joseph Emile NoedtsArmement du Nouveau Dunkerque :Jean Dekeyser -Delporte -Pierre Devos &#8211;&nbsp;Adolphe Eggrickx &#8211; Holtzer- Kempe -Lelostec &#8211; Jules Leroy&#8211; Albert Louwagie- Mauris- &#8211;&nbsp;Nassel &#8211;&nbsp;Rabeau &#8212; Louis Roussel &#8211; Joseph&nbsp;TaylorVanille &#8211;&nbsp;Patron du remorqueur&nbsp;:Eug\u00e8ne Jules Pierre CharetArmement du&nbsp; Dunkerquois&nbsp;Ricquer &#8211; Kempe &#8211; [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1725,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>82IRE-0103B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot et remorqueur au secours de l&#039;Italien Ir\u00e8ne\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"82IRE-0103B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot et remorqueur au secours de l&#039;Italien Ir\u00e8ne\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-09T16:11:28+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"801\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"549\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg\",\"width\":801,\"height\":549,\"caption\":\"Remorqueur Dunkerquois\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/\",\"name\":\"82IRE-0103B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T09:15:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-09T16:11:28+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Canot et remorqueur au secours de l'Italien Ir\\u00e8ne\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"82IRE-0103B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "82IRE-0103B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot et remorqueur au secours de l'Italien Ir\u00e8ne",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "82IRE-0103B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot et remorqueur au secours de l'Italien Ir\u00e8ne",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-09T16:11:28+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 801,
                "height": 549,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "7 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg",
                    "width": 801,
                    "height": 549,
                    "caption": "Remorqueur Dunkerquois"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/",
                    "name": "82IRE-0103B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T09:15:14+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-09T16:11:28+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot et remorqueur au secours de l'Italien Ir\u00e8ne",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "82IRE-0103B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4902"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4902"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4902/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8334,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4902/revisions/8334"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1725"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4902"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
