{
    "id": 4904,
    "date": "2021-10-13T11:16:30",
    "date_gmt": "2021-10-13T09:16:30",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4904"
    },
    "modified": "2021-11-09T17:25:08",
    "modified_gmt": "2021-11-09T16:25:08",
    "slug": "82maa-0150b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/",
    "title": {
        "rendered": "82MAA-0150B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la drague hollandaise MASMOUND</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">24 octobre 1882</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron canot&nbsp;:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/FICA-1075H/\">Antoine Ficquet</a></sup><br><sup><strong>Sous-patron&nbsp;:</strong><br>Pierre Emile Marquette<br><strong>Armement Susan Gray&nbsp;:</strong>&nbsp;<br>Aufray &#8211; Brandt &#8211; Cailliez &#8211; Cogge&nbsp;&#8211; Cordier &#8211; Maryn &#8211; Questroy &#8211; Vanlerbreghe -Henri Versailles &#8211;&nbsp;Vondard<br><strong>Patron remorqueur :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Jules Pierre Charet</a><br><strong>Armement remorqueur Dunkerquois</strong><br>Ricquer &#8211; Kempe &#8211; Degrave &#8211;&nbsp; Manceau -Moses &#8211; Roose &#8211; Leroy &#8211; Rabeau -Huysseman -Nassel &#8211; Rooryck &#8211; Edouard Weus &#8211; Bernard</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png\" alt=\"D\u00e9coration-des-Pays-Bas\" class=\"wp-image-1452\" width=\"135\" height=\"131\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png 436w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas-300x290.png 300w\" sizes=\"(max-width: 135px) 100vw, 135px\" /></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#ccba88\"><sup><strong>Gouvernement des&nbsp; Pays-Bas</strong><br><strong>m\u00e9daille d&rsquo;or</strong><br>E. Charet<br><strong>M\u00e9daille&nbsp; Argent 2</strong><br>Ficquet P. J. &#8211;&nbsp;Maryn<br><strong>M\u00e9daille de Bronze</strong><br>Auffray &#8211;&nbsp;Brandt &#8211;&nbsp;Caillez&nbsp;L. &#8211;&nbsp;Cogge &#8211;&nbsp;Cordier &#8211;&nbsp;Marquette &#8211;&nbsp;Questroy &#8211;&nbsp;Vanlerberghe &#8211;&nbsp;Versaille &#8211;&nbsp;Vindard</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><br></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Sortie du canot de sauvetage SUSAN GRAY pour se porter au secours de la drague hollandaise MAASMOUND n\u00b0 6, \u00e9chou\u00e9e et coul\u00e9e sur le Hills Bank, \u00e0 environ deux milles et demi dans l\u2019Est-Nord-Est de la jet\u00e9e Est du port.</p>\n\n\n\n<p>Les sept hommes de ce b\u00e2timent ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par le canot. Voici le rapport, du patron <strong>Ficquet </strong>sur ce sauvetage, qui a pr\u00e9sent\u00e9 des dangers et des difficult\u00e9s peu ordinaires en raison de la position du MAASMOUND sur un banc \u00e0 peine couvert d\u2019eau, sur lequel la mer d\u00e9ferlait avec force, et rendait l\u2019accostage on ne peut plus p\u00e9rilleux pour le canot, qui talonnait et mena\u00e7ait \u00e0 chaque coup de mer de se briser.</p>\n\n\n\n<p>A trois heures du soir le Bureau du port pr\u00e9vient que la drague MAASMOUND \u00e9tait \u00e9chou\u00e9e sur la partie Ouest du Hills Bank et demandait, un prompt secours, je me rendis imm\u00e9diatement au canot remis\u00e9 dans l\u2019abri, et avec l\u2019aide d\u2019une foule de personnes accourues \u00e0 l\u2019annonce du sinistre, le canot fut lanc\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Je partis \u00e0 l\u2019aviron vers trois heures trente. Le vent soufflait en temp\u00eate, j\u2019eus beaucoup de mal \u00e0 doubler le banc du Port. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9nergie de mes canotiers je parvins \u00e0 r\u00e9ussir.</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur DUNKERQUOIS, capitaine Charet, \u00e9tait en panne en rade attendant le canot.</p>\n\n\n\n<p>Je fis route dessus et il nous donna la remorque. Aussit\u00f4t amarr\u00e9, le DUNKERQUOIS se dirigea vers le navire naufrag\u00e9 et mouilla au bout de vingt minutes par son travers. Je larguai alors la remorque et fis nager vers le navire, \u00e0 environ cinquante m\u00e8tres je fis mouiller, mais quand le canot rappela sur son ancre, il donna plusieurs coups de talon et fut couvert par la mer.</p>\n\n\n\n<p>Je fus forc\u00e9 de lever l\u2019ancre, et apr\u00e8s de nouveaux efforts \u00e0 l\u2019aviron, le canot talonnant tout le temps, je parvins \u00e0 m\u2019approcher \u00e0 une vingtaine de m\u00e8tres de la drague, mes canotiers avaient cass\u00e9 trois avirons&nbsp;; les naufrag\u00e9s fil\u00e8rent une bou\u00e9e de sauvetage que nous p\u00fbmes attraper avec nos grappins&nbsp;: ce fut le moment le plus p\u00e9rilleux du sauvetage, le canot talonnant constamment et se remplissant \u00e0 chaque instant&nbsp;; en r\u00e9unissant nos efforts sur la ligne du MAASMOUND nous f\u00eemes glisser le canot jusqu\u2019\u00e0 environ six m\u00e8tres du lof de tribord, nous lan\u00e7\u00e2mes les grappins \u00e0 bord, et, au moyen d\u2019un va-et-vient, nous hal\u00e2mes dans le canot les sept hommes composant l\u2019\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Je fis larguer les grappins et border les avirons pour t\u00e2cher de gagner la profondeur de la rade, ce qui nous donna beaucoup de mal&nbsp;: le canot talonnait tout le temps et \u00e9tait continuellement couvert par la mer.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s bien des efforts, je doublai le banc et m\u2019approchai du DUNKERQUOIS qui m\u2019envoya la remorque et fit route \u00e0 l\u2019Ouest, \u00e0 environ un mille, au vent du port, je fis larguer la remorque et \u00e9tablir la voilure, ce qui ne se fit pas sans danger.</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tait furieuse et remplissait le canot \u00e0 chaque instant, je fis route pour le port, vers six heures du soir, je fus assez heureux pour y entrer avec l\u2019\u00e9quipage du MAASMOUND.</p>\n\n\n\n<p>Je dois rendre justice au courage et \u00e0 l\u2019\u00e9nergie de mes canotiers et \u00e0 l\u2019habilet\u00e9 du capitaine <strong>Charet</strong> qui avec son remorqueur a si puissamment aid\u00e9 \u00e0 ce sauvetage.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#eadcb6\"><sup><em>Courriers adress\u00e9s \u00e0 Eug\u00e8ne <strong>Charet</strong><br>Veuillez bien recevoir, monsieur, mes remerciements les plus reconnaissants et aussi ceux de l&rsquo;\u00e9quipage sauv\u00e9, pour le d\u00e9vouement montr\u00e9 par vous et votre \u00e9quipage dans le sauvetage dangereux des hommes du MASMOUND, \u00e9chou\u00e9 sur les bancs ; vous avez montr\u00e9 un courage au-dessus de tout \u00e9loge, vous les avez arrach\u00e9s \u00e0 une mort certaine. J&rsquo;ai pri\u00e9 monsieur le consul des Pays-Bas de signaler votre conduite courageuse et d\u00e9vou\u00e9e au gouvernement n\u00e9erlandais. Je vous prie d&rsquo;agr\u00e9er l&rsquo;assurance de ma consid\u00e9ration distingu\u00e9e sign\u00e9 <strong>Nolker</strong> <strong>Bos</strong><br>Le consul de sa majest\u00e9 le roi des Pays-Bas, \u00e0 la r\u00e9sidence de Dunkerque, s&#8217;empresse de transmettre avec la plus vive satisfaction, la plaisante lettre des propri\u00e9taires de la drague MASMOUND 4 au capitaine du remorqueur dunkerquois, et heureux d&rsquo;y ajouter au nom de son gouvernement, ses plus sinc\u00e8res remerciements pour le d\u00e9vouement et l&rsquo;abn\u00e9gation dont il a fait preuve ainsi que son \u00e9quipage, dans le sauvetage de ladite drague, le 24 octobre 1882<br>sign\u00e9 le consul des Pays-Bas <strong>Petyt</strong></em></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup><br><sup>J<span class=\"has-inline-color has-black-color\">ournal l&rsquo;Autorit\u00e9</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la drague hollandaise MASMOUND 24 octobre 1882 7 personnes sauv\u00e9es Patron canot&nbsp;:Antoine FicquetSous-patron&nbsp;:Pierre Emile MarquetteArmement Susan Gray&nbsp;:&nbsp;Aufray &#8211; Brandt &#8211; Cailliez &#8211; Cogge&nbsp;&#8211; Cordier &#8211; Maryn &#8211; Questroy &#8211; Vanlerbreghe -Henri Versailles &#8211;&nbsp;VondardPatron remorqueur :Eug\u00e8ne Jules Pierre CharetArmement remorqueur DunkerquoisRicquer &#8211; Kempe &#8211; Degrave &#8211;&nbsp; Manceau -Moses &#8211; Roose &#8211; Leroy &#8211; Rabeau [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>82MAA-0150B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la drague Maasmound par le canot et le remorqueur\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"82MAA-0150B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la drague Maasmound par le canot et le remorqueur\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-09T16:25:08+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png\",\"width\":436,\"height\":422,\"caption\":\"D\\u00e9coration-des-Pays-Bas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/\",\"name\":\"82MAA-0150B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T09:16:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-09T16:25:08+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage de la drague Maasmound par le canot et le remorqueur\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"82MAA-0150B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "82MAA-0150B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la drague Maasmound par le canot et le remorqueur",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "82MAA-0150B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la drague Maasmound par le canot et le remorqueur",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-09T16:25:08+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Decoration-des-Pays-Bas.png",
                    "width": 436,
                    "height": 422,
                    "caption": "D\u00e9coration-des-Pays-Bas"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/",
                    "name": "82MAA-0150B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T09:16:30+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-09T16:25:08+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la drague Maasmound par le canot et le remorqueur",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82maa-0150b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "82MAA-0150B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4904"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4904"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4904/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8336,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4904/revisions/8336"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4904"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
