{
    "id": 4906,
    "date": "2021-10-13T11:17:31",
    "date_gmt": "2021-10-13T09:17:31",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4906"
    },
    "modified": "2021-11-09T17:43:53",
    "modified_gmt": "2021-11-09T16:43:53",
    "slug": "82min-0171b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/",
    "title": {
        "rendered": "82MIN-0171B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette MINERVE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13 novembre 1882</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">5 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron du\u00a0canot \u00a0:</strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\"></a><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\">Charles Lavie</a><br><strong>Armement du \u00a0Susan-Gray:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOMJ-0231H/\">Jacques Joseph Bommelaer</a>&#8211; Clou &#8211;\u00a0Conqoeur &#8211; Delporte &#8211; Hendrickxen &#8211; Hosteins &#8211; Labat &#8211; Charles Lefebvre &#8211;\u00a0Marferon &#8211; Norbert &#8211; Smagghe &#8211; Vindard &#8211; Louis Weus<br><strong>Patron du remorqueur :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Jules Pierre Charet</a><br><strong>Armement du remorqueur\u00a0Dunkerquois\u00a0</strong><br><strong>Commandant du vapeur de pilotage</strong><br>Devries<br><strong>Canot du pilote</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/\">Charles Gossin</a> &#8211; Marquette &#8211;  Flamein  Claeyssen</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:20%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"80\" height=\"74\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge-e1634126506306.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 1H45</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Nouvelle sortie du canot SUSAN GRAY pour se porter au secours de la go\u00e9lette LA MINERVE, commandant Juvel, qui s\u2019est perdue vers onze heures quarante-cinq du matin, \u00e0 environ sept cents m\u00e8tres de la jet\u00e9e Ouest.</p>\n\n\n\n<p>Il faisait mauvais temps, mer tr\u00e8s grosse et forte brise d\u2019Est-Nord-Est. Le canot se dirigea en toute h\u00e2te \u00e0 la remorque du DUNKERQUOIS vers la go\u00e9lette en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Il arriva \u00e0 midi vingt aupr\u00e8s de la MINERVE, au moment o\u00f9 le petit vapeur, de l\u2019administration du pilotage d\u00e9bordait du navire avec une embarcation \u00e0 la remorque et qui avait recueilli les cinq hommes de l\u2019\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>La pr\u00e9sence du canot de sauvetage n\u2019\u00e9tant plus utile, le patron Lavie et le capitaine Charet all\u00e8rent \u00e0 la rencontre du vapeur anglais FALCON qui demandait un pilote pour entrer au port.</p>\n\n\n\n<p>Le pilote <strong>Hostens</strong>, qui faisait partie de l\u2019\u00e9quipage du canot, s\u2019\u00e9tant embarqu\u00e9 sur le FALCON le canot rentra \u00e0 Dunkerque \u00e0 une heure et quart, conduit jusqu\u2019\u00e0 son poste \u00e0 flot par le DUNKERQUOIS.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019empressement du patron <strong>Lavie</strong> et la c\u00e9l\u00e9rit\u00e9 avec laquelle le canot a \u00e9t\u00e9 \u00e9quip\u00e9 et arm\u00e9 sont dignes d\u2019\u00e9loge.</p>\n\n\n\n<p>Il serait certainement arriv\u00e9 \u00e0 temps si le petit vapeur du pilotage, qui se trouvait \u00e0 proximit\u00e9 de la MINERVE lors de son \u00e9chouement, ne l\u2019avait pas devanc\u00e9. On ne peut d\u2019ailleurs qu\u2019applaudir \u00e0 cette rivalit\u00e9 de d\u00e9vouement.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>J</sup></span><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">ournal L\u2019Autorit\u00e9 du 14 novembre 1882</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette MINERVE 13 novembre 1882 5 hommes sauv\u00e9s Patron du\u00a0canot \u00a0:Charles LavieArmement du \u00a0Susan-Gray:Jacques Joseph Bommelaer&#8211; Clou &#8211;\u00a0Conqoeur &#8211; Delporte &#8211; Hendrickxen &#8211; Hosteins &#8211; Labat &#8211; Charles Lefebvre &#8211;\u00a0Marferon &#8211; Norbert &#8211; Smagghe &#8211; Vindard &#8211; Louis WeusPatron du remorqueur :Eug\u00e8ne Jules Pierre CharetArmement du remorqueur\u00a0Dunkerquois\u00a0Commandant du vapeur de pilotageDevriesCanot du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1449,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>82MIN-0171B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pilotage remorquage et soci\u00e9t\u00e9 de sauvetage au secours de la Minerve\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"82MIN-0171B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pilotage remorquage et soci\u00e9t\u00e9 de sauvetage au secours de la Minerve\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-09T16:43:53+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-Charles-Portrait-haut.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"404\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"596\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-Charles-Portrait-haut.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-Charles-Portrait-haut.jpg\",\"width\":404,\"height\":596,\"caption\":\"Gossin-Charles pilote Dunkerquois 1839-1933\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/\",\"name\":\"82MIN-0171B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T09:17:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-09T16:43:53+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Pilotage remorquage et soci\\u00e9t\\u00e9 de sauvetage au secours de la Minerve\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"82MIN-0171B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "82MIN-0171B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pilotage remorquage et soci\u00e9t\u00e9 de sauvetage au secours de la Minerve",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "82MIN-0171B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pilotage remorquage et soci\u00e9t\u00e9 de sauvetage au secours de la Minerve",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-09T16:43:53+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 404,
                "height": 596,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-Charles-Portrait-haut.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-Charles-Portrait-haut.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Gossin-Charles-Portrait-haut.jpg",
                    "width": 404,
                    "height": 596,
                    "caption": "Gossin-Charles pilote Dunkerquois 1839-1933"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/",
                    "name": "82MIN-0171B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T09:17:31+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-09T16:43:53+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Pilotage remorquage et soci\u00e9t\u00e9 de sauvetage au secours de la Minerve",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82min-0171b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "82MIN-0171B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4906"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4906"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4906/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8339,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4906/revisions/8339"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1449"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4906"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
