{
    "id": 4908,
    "date": "2021-10-13T11:18:34",
    "date_gmt": "2021-10-13T09:18:34",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4908"
    },
    "modified": "2021-10-13T19:25:25",
    "modified_gmt": "2021-10-13T17:25:25",
    "slug": "82pho-0200b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/",
    "title": {
        "rendered": "82PHO-0200B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette PHOEMIE DE GOOLE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">22 aout 1882</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Participants\u00a0 depuis le poste du Riban\u00a0:\u00a0</strong><br>Victor Camille Bethleem &#8211; Pierre Charles Carru &#8211;<br>Fran\u00e7ois Adolphe Derycke &#8211; Alphonse\u00a0\u00a0Duydt &#8211;\u00a0<br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT002/\">Georges Joseph Marquette</a><br><strong>Patron du canot\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOMJ-0231H/\">Jacques Bommelaer\u00a0</a>\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lef-1747h/\">Charles Jean Ernest Lefebvre</a><br><strong>Armement du canot</strong><br><strong>Armement du remorqueur Marine</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"80\" height=\"74\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge-e1634126506306.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 1H45</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e2cf9c\"><sup>Ministre de la Marine<br><strong>T\u00e9moignage de Satisfaction</strong><br>V. C. Bethleem &#8211; P. C. Carru &#8211;\u00a0F. A. Derycke &#8211; A.\u00a0\u00a0Duydt <br>G. J. Marquette &#8211; C.JE. Lefebvre</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Vers trois heures du matin, par une temp\u00eate d\u2019Ouest-Nord-Ouest, mer tr\u00e8s grosse, la go\u00e9lette la PHEMIE DE GOOLE ayant manqu\u00e9 l\u2019entr\u00e9e du port, alla faire c\u00f4te \u00e0 cent m\u00e8tres environ de l\u2019estacade Ouest.</p>\n\n\n\n<p>Le poste du Risban ayant \u00e9t\u00e9 averti une demi heure apr\u00e8s l\u2019\u00e9v\u00e9nement, le sous-brigadier <strong>Derycke </strong>et le pr\u00e9pos\u00e9 <strong>Bethleem,</strong> munis chacun d\u2019une ligne Torr\u00e8s, s\u2019empress\u00e8rent de se rendre sur le lieu du sinistre, et parvinrent avec l\u2019aide du sieur <strong>Marquette</strong>, employ\u00e9 au <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/gallery/mar%C3%A9graphe-ts1563447839.gif\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">mar\u00e9graphe </a>et les sieurs Duydt et <strong>Carru</strong>, guetteurs du bout de la jet\u00e9e, \u00e0 sauver les quatre hommes de l\u2019\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Au moment de l\u2019\u00e9chouement, le capitaine voyant le danger qu\u2019il courait, avait fait embarquer sa femme et son petit gar\u00e7on, \u00e2g\u00e9 de quatre ans, dans le canot du bord.</p>\n\n\n\n<p>Mais celui-ci chavira presque aussit\u00f4t, et la femme et l\u2019enfant disparurent sans qu\u2019il ait \u00e9t\u00e9 possible de les secourir.Le matelot qui dirigeait cette embarcation put seul revenir \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9venu par les services du port le patron jacques Bommelaer fit armer le canot de sauvetage et partit \u00e0 l\u2019aviron rejoindre le remorqueur MARINE qui fit route vers le lieu du sinistre.</p>\n\n\n\n<p>En passant les jet\u00e9es ils apprirent le d\u00e9nouement tragique du naufrage mais ne pouvant \u00e9viter le banc du port en raison de la grosse mer le MARINE les remorqua au large.</p>\n\n\n\n<p>Puis l\u2019embarcation rentra au port \u00e0 5H45. L\u2019\u00e9quipage du canot fit preuve de la plus grande endurance.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette PHOEMIE DE GOOLE 22 aout 1882 4 hommes sauv\u00e9s Participants\u00a0 depuis le poste du Riban\u00a0:\u00a0Victor Camille Bethleem &#8211; Pierre Charles Carru &#8211;Fran\u00e7ois Adolphe Derycke &#8211; Alphonse\u00a0\u00a0Duydt &#8211;\u00a0Georges Joseph MarquettePatron du canot\u00a0:Jacques Bommelaer\u00a0\u00a0Charles Jean Ernest LefebvreArmement du canotArmement du remorqueur Marine Ministre de la MarineT\u00e9moignage de SatisfactionV. C. Bethleem &#8211; P. C. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1300,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>82PHO-0200B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Pho\u00e9mie de Goole depuis e risban avec le canot et remorquage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"82PHO-0200B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Pho\u00e9mie de Goole depuis e risban avec le canot et remorquage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T17:25:25+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"845\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\",\"width\":600,\"height\":845,\"caption\":\"Jacques Bommelaer Pilote Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/\",\"name\":\"82PHO-0200B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T09:18:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T17:25:25+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage du Pho\\u00e9mie de Goole depuis e risban avec le canot et remorquage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"82PHO-0200B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "82PHO-0200B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Pho\u00e9mie de Goole depuis e risban avec le canot et remorquage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "82PHO-0200B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Pho\u00e9mie de Goole depuis e risban avec le canot et remorquage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T17:25:25+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 600,
                "height": 845,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                    "width": 600,
                    "height": 845,
                    "caption": "Jacques Bommelaer Pilote Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/",
                    "name": "82PHO-0200B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T09:18:34+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T17:25:25+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Pho\u00e9mie de Goole depuis e risban avec le canot et remorquage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "82PHO-0200B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4908"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4908"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4908/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5001,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4908/revisions/5001"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1300"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4908"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
