{
    "id": 4910,
    "date": "2021-10-13T11:20:00",
    "date_gmt": "2021-10-13T09:20:00",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4910"
    },
    "modified": "2021-10-13T19:35:07",
    "modified_gmt": "2021-10-13T17:35:07",
    "slug": "82sta-0245b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/",
    "title": {
        "rendered": "82STA-0245B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts STABAT MATER</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">26 mars 1882</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>12 hommes sauv\u00e9s</strong></h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot\u00a0 :\u00a0</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/GOS-1261H/\">Charles Alexis Gossin\u00a0</a><br><strong>Sous-patron :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOMJ-0231H/\">Jacques Joseph Bommelaer</a><br><strong>Armement du Dunkerquois:</strong><br><strong>\u00a0</strong>\u00c0\u00e9ers &#8211; Louis Bindard &#8211; Louis Antoine Ernest Buewaert</sup><br><sup>Joseph Catala &#8211; Jean Edouard Degeloo -Louis Fran\u00e7ois Huysman<br>Antoine Nicolas Labat &#8211;\u00a0C<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\">harles Lavie</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\">Charles Adolphe Lauwick</a> &#8211; Michel Jacques Mauris &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/REE-2361H/\">Emile Alfred Rees</a> &#8211;\u00a0Louis Fran\u00e7ois Roussel<br>Louis Alexandre Taylor<br><strong>Patron du remorqueur :\u00a0</strong><br>Joseph Emile Noedts<br><strong>Armement du Progr\u00e8s</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:35%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"80\" height=\"74\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge-e1634126506306.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\"/><figcaption>D<strong>ur\u00e9e de la sortie 1H45</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\" alt=\"Jacques Bommelaer Pilote Patron du canot de Dunkerque\" class=\"wp-image-1300\" width=\"173\" height=\"243\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg 600w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait-213x300.jpg 213w\" sizes=\"(max-width: 173px) 100vw, 173px\" /><figcaption><strong>SCSN M\u00e9daille d&rsquo;or pour Jacque Bommelaer</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Vers une heure de l\u2019apr\u00e8s-midi, le trois-m\u00e2ts le STABAT MATER de Dunkerque, fut surpris par un fort coup de vent et une mer devenue tr\u00e8s grosse \u00e0 son mouillage en rade, \u00e0 un demi-mile dans l\u2019Ouest de l\u2019axe du port.</p>\n\n\n\n<p>Une voie d\u2019eau s\u2019\u00e9tant d\u00e9clar\u00e9e et le capitaine<strong> Letellier&nbsp; </strong>, craignant pour la s\u00fbret\u00e9 de son navire, fit couper le grand m\u00e2t et mit son pavillon en berne pour appeler du secours.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage r\u00e9pondit, apr\u00e8s avoir fait comme souvent une s\u00e9lection parmi les volontaires, \u00e0 cet appel. Il partit \u00e0 une heure trente \u00e0 la remorque du PROGRES et atteignit le navire \u00e0 deux heures.</p>\n\n\n\n<p>La situation des sauveteurs \u00e9tait telle qu &lsquo;il fallut au capitaine <strong>Noedts</strong> ralentir sa vitesse pour ne pas perdre le canot de sauvetage envahi par les lames. Non sans difficult\u00e9 le canot fut largu\u00e9 ausi pr\u00e8s que possible du STABAT MATER.</p>\n\n\n\n<p>Quoique le STABAT MATER ne fut pas en perdition, les hommes de l\u2019\u00e9quipage profit\u00e8rent de sa pr\u00e9sence pour d\u00e9barquer et le canot les amena \u00e0 Dunkerque \u00e0 quatre heure.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine <strong>Letellier</strong> qui ne voulait pas abandonner son navire finit , apr\u00e8s de pressantes sollicitations, \u00e0 rejoindre son \u00e9quipage sur le canot.</p>\n\n\n\n<p>Le patron <strong>Charles Gossin</strong> qui a dirig\u00e9 dans cette circonstance le canot de sauvetage le DUNKERQUOIS, m\u00e9rite les plus grands \u00e9loges pour son empressement \u00e0 se porter au secours des naufrag\u00e9s. Il a \u00e9t\u00e9 parfaitement second\u00e9 par son \u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Nous mentionnerons aussi le patron <strong>Charles Lavie,</strong> qui a concouru au prompt armement du canot et a ensuite accompagn\u00e9 le capitaine <strong>J. Noedts</strong> du vapeur LE PROGRES, lequel, malgr\u00e9 la violence du vent, a remorqu\u00e9 non sans danger le canot de sauvetage jusqu\u2019aupr\u00e8s du STABAT MATER et l\u2019a ramen\u00e9 sain et sauf \u00e0 Dunkerque.<br></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts STABAT MATER 26 mars 1882 12 hommes sauv\u00e9s Patron du canot\u00a0 :\u00a0Charles Alexis Gossin\u00a0Sous-patron :Jacques Joseph BommelaerArmement du Dunkerquois:\u00a0\u00c0\u00e9ers &#8211; Louis Bindard &#8211; Louis Antoine Ernest BuewaertJoseph Catala &#8211; Jean Edouard Degeloo -Louis Fran\u00e7ois HuysmanAntoine Nicolas Labat &#8211;\u00a0Charles Lavie &#8211; Charles Adolphe Lauwick &#8211; Michel Jacques Mauris &#8211; Emile Alfred Rees &#8211;\u00a0Louis [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>82STA-0245B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Stabat-Mater par le canot et un remorqueur dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"82STA-0245B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Stabat-Mater par le canot et un remorqueur dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T17:35:07+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/\",\"name\":\"82STA-0245B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T09:20:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T17:35:07+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage du Stabat-Mater par le canot et un remorqueur dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"82STA-0245B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "82STA-0245B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Stabat-Mater par le canot et un remorqueur dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "82STA-0245B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Stabat-Mater par le canot et un remorqueur dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T17:35:07+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/",
                    "name": "82STA-0245B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T09:20:00+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T17:35:07+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Stabat-Mater par le canot et un remorqueur dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "82STA-0245B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4910"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4910"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4910/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5003,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4910/revisions/5003"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4910"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
