{
    "id": 4912,
    "date": "2021-10-13T11:21:53",
    "date_gmt": "2021-10-13T09:21:53",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4912"
    },
    "modified": "2021-11-09T22:58:08",
    "modified_gmt": "2021-11-09T21:58:08",
    "slug": "sauvind1882",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1882"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1882</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 personnes sauv\u00e9es dont 2 enfants</h2>\n\n\n\n<h2><strong>14 mars&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>4h de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, un homme longe le quai de la visite est, il heurte une amarre et tombe dans le port o\u00f9 le sieur <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/hiv-1403h/\">Alphonse <strong>Hivin</strong></a>, attir\u00e9 par les cris\u00a0 : \u00ab\u00a0\u00ab\u00a0au secours\u00a0\u00bb se jette \u00e0 l&rsquo;eau prompt comme l&rsquo;\u00e9clair pour le sauver.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">journal L\u2019Autorit\u00e9 16 mars 1882 0344</p>\n\n\n\n<h2><strong>26 mai&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>L&rsquo;enfant L\u00e9on <strong>Werbecker</strong>, \u00e2g\u00e9 de 3 ans tombe accidentellement dans le bassin du commerce. Un soldat du 110e de ligne Gaston <strong>Antoine</strong> se jette \u00e0 l&rsquo;eau tout habill\u00e9, parvient \u00e0 le\u00a0 ramener sain et sauf \u00e0 terre. L&rsquo;enfant est remis \u00e0 ses parents demeurant march\u00e9 au beurre.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0345</p>\n\n\n\n<h2><strong>5 juillet&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Charles <strong>Lenoir</strong>, 7 ans, tombe accidentellement dans l&rsquo;eau et allait dispara\u00eetre dans le bassin du commerce quand Arthur <strong>Boone</strong>, ma\u00eetre voilier, rue du coll\u00e8ge se pr\u00e9cipite tout habill\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau et sauve l&rsquo;enfant. </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Autorit\u00e9 samedi 8 juillet 82 0346</p>\n\n\n\n<h2><strong>6 juillet&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Diette</strong>, aid\u00e9 par les ouvriers <strong>Durdin </strong>et <strong>Platfort </strong>sauve l&rsquo;ouvrier <strong>Dewulf </strong>domicili\u00e9 \u00e0 Dunkerque, tomb\u00e9 accidentellement dans le bassin \u00e0 six heures et demie du soir. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0347</p>\n\n\n\n<h2><strong>22 ao\u00fbt&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le marin belge <strong>Michel Jacques L\u00e9onard Mauris</strong> sauve une jeune fille.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille d&rsquo;argent de 2e classe 0351</p>\n\n\n\n<h2><strong><u>3 septembre&nbsp;</u></strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier<strong> Louis Tacquet </strong>sauve le matelot <strong>Baberet Joys</strong> tomb\u00e9 accidentellement \u00e0 l\u2019eau, dans le bassin du Commerce, en se rendant \u00e0 son bord. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0348</p>\n\n\n\n<h2><strong>6 septembre&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Sanson </strong>sauve Mme <strong>Charlemagne </strong>femme de 77 ans tomb\u00e9e accidentellement dans l\u2019avant-port. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0349</p>\n\n\n\n<h2><strong>19 novembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Hamiote</strong>, <strong>Andries </strong>sauvent un homme tomb\u00e9 \u00e0 sept heures et demi du soir dans le bassin de la Marine. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0350</p>\n\n\n\n<p><sup>S<span class=\"has-inline-color has-black-color\">ources&nbsp;<br>Annales du sauvetage et presse diver</span>se</sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1882 8 personnes sauv\u00e9es dont 2 enfants 14 mars&nbsp; 4h de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, un homme longe le quai de la visite est, il heurte une amarre et tombe dans le port o\u00f9 le sieur Alphonse Hivin, attir\u00e9 par les cris\u00a0 : \u00ab\u00a0\u00ab\u00a0au secours\u00a0\u00bb se jette \u00e0 l&rsquo;eau prompt comme l&rsquo;\u00e9clair pour le sauver. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2123,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1882 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 8 personnes sauv\u00e9es dont 2 enfants par les sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1882 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 8 personnes sauv\u00e9es dont 2 enfants par les sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-09T21:58:08+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"567\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"313\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\",\"width\":567,\"height\":313},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/\",\"name\":\"SAUVIND1882 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T09:21:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-09T21:58:08+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 8 personnes sauv\\u00e9es dont 2 enfants par les sauveteurs du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1882\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1882 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 8 personnes sauv\u00e9es dont 2 enfants par les sauveteurs du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1882 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 8 personnes sauv\u00e9es dont 2 enfants par les sauveteurs du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-09T21:58:08+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 567,
                "height": 313,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                    "width": 567,
                    "height": 313
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/",
                    "name": "SAUVIND1882 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T09:21:53+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-09T21:58:08+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 8 personnes sauv\u00e9es dont 2 enfants par les sauveteurs du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1882/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1882"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4912"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4912"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4912/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8346,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4912/revisions/8346"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2123"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4912"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
