{
    "id": 4960,
    "date": "2021-10-13T16:36:12",
    "date_gmt": "2021-10-13T14:36:12",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4960"
    },
    "modified": "2021-10-13T20:21:13",
    "modified_gmt": "2021-10-13T18:21:13",
    "slug": "83arm-0221b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/",
    "title": {
        "rendered": "83ARM-0221B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du sloop de p\u00eache ARMAND ET ARMANDE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 mars 1883</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>6 hommes secourus</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Patron du canot :<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">\u00a0</a></strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre</a><br><strong>Armement du canot\u00a0</strong> :\u00a0<br><sup>Pierre-Joseph-Fr\u00e9d\u00e9ric Agez &#8211; Alfred Brunet<br>Jean-Fran\u00e7ois Dollet &#8211; Joseph Arthur Evrard -Pierre Joseph Jean Baptiste Ficquet<br>Pierre Louis Auguste Fournier \u2013 Eug\u00e8ne Lemaire \u2013 Charles-Auguste Lepr\u00eatre &#8211;<br>Fran\u00e7ois Jules Lepr\u00eatre &#8211;\u00a0\u00a0Pierre Gustave Lepr\u00eatre &#8211; Pierre Joseph Plachot<br>Antoine-Joseph Wadoux-<br><strong>Participants au sauvetage Personnel des Douanes :</strong> <br>Allisker &#8211; Barra &#8211; Beugnet -Coeugnet &#8211; Corpello &#8211; Couture &#8211; Corno &#8211; Dehand</sup><br><sup>Delsol \u2013 Desquand &#8211; Dervo -Duclou &#8211; Guerin &#8211; Jung &#8211; Lacroix &#8211;</sup>Gravelines\u00a0:</p>\n\n\n\n<p>Le sloop de p\u00eache de Trouville ARMAND ET ARMANDE, ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9sempar\u00e9 par suite d\u2019une temp\u00eate de vent de Nord et d\u2019une grosse mer, est venu s\u2019\u00e9chouer vers 8 heures du matin \u00e0 une encablure de la jet\u00e9e Est du port de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9venu de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, le patron<strong> Lepr\u00eatre </strong>fit aussit\u00f4t mettre le canot de sauvetage \u00e0 la mer. Il \u00e9tait fort difficile de sortir du port \u00e0 cause de la violence du vent.</p>\n\n\n\n<p>Des hommes de bonne volont\u00e9 qui se trouvaient sur la digue prirent la ligne du canot qu\u2019ils remorqu\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la jet\u00e9e. Gr\u00e2ce \u00e0 cette assistance il put se diriger sur le bateau en d\u00e9tresse qu\u2019il atteignit \u00e0 8 heures et demie.</p>\n\n\n\n<p>Ce fut avec peine qu\u2019on parvint \u00e0 recueillir six hommes sur les sept qui formaient l\u2019\u00e9quipage, l\u2019un d\u2019eux ayant \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 par la mer avant l\u2019arriv\u00e9e des secours. En raison du temps, le canot ne pouvant rentrer au port, dut s\u2019\u00e9chouer \u00e0 la c\u00f4te o\u00f9 il a s\u00e9journ\u00e9 pendant vingt-quatre heures. il n\u2019est rentr\u00e9 que le lendemain au port sans avaries. Cette sortie n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 sans danger pour les marins qui accompagnaient<strong> Lepr\u00eatre.</strong></p>\n\n\n\n<p>La brigade des douanes du poste de Fort Philippe s\u2019\u00e9tait \u00e9galement rendue sur le lieu du sinistre avec le canon porte-amarres. Deux fl\u00e8ches furent lanc\u00e9es, et ce ne fut que la seconde qui atteignit le navire. Les hommes de l\u2019\u00e9quipage rest\u00e9s dans la cabine ne voulurent pas profiter de ce moyen de salut et furent recueillis par le canot de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du sloop de p\u00eache ARMAND ET ARMANDE 7 mars 1883 6 hommes secourus Patron du canot :\u00a0Pierre Joseph Lepr\u00eatreArmement du canot\u00a0 :\u00a0Pierre-Joseph-Fr\u00e9d\u00e9ric Agez &#8211; Alfred BrunetJean-Fran\u00e7ois Dollet &#8211; Joseph Arthur Evrard -Pierre Joseph Jean Baptiste FicquetPierre Louis Auguste Fournier \u2013 Eug\u00e8ne Lemaire \u2013 Charles-Auguste Lepr\u00eatre &#8211;Fran\u00e7ois Jules Lepr\u00eatre &#8211;\u00a0\u00a0Pierre Gustave Lepr\u00eatre &#8211; Pierre Joseph [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>83ARM-0221B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines et les douaniers au sauvetage du Armand-et-Armande\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"83ARM-0221B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines et les douaniers au sauvetage du Armand-et-Armande\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T18:21:13+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/\",\"name\":\"83ARM-0221B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T14:36:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T18:21:13+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines et les douaniers au sauvetage du Armand-et-Armande\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"83ARM-0221B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "83ARM-0221B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines et les douaniers au sauvetage du Armand-et-Armande",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "83ARM-0221B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines et les douaniers au sauvetage du Armand-et-Armande",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T18:21:13+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/",
                    "name": "83ARM-0221B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T14:36:12+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T18:21:13+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines et les douaniers au sauvetage du Armand-et-Armande",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83arm-0221b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "83ARM-0221B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4960"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4960"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4960/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5011,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4960/revisions/5011"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4960"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
