{
    "id": 4962,
    "date": "2021-10-13T16:37:58",
    "date_gmt": "2021-10-13T14:37:58",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4962"
    },
    "modified": "2021-10-13T20:40:06",
    "modified_gmt": "2021-10-13T18:40:06",
    "slug": "83bon-0329b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/",
    "title": {
        "rendered": "83BON-0329B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick d\u2019Auray BON PERE ET BONNE MERE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 d\u00e9cembre 1883</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\">Charles Pierre Lavie</a><br><strong>Sous-patron</strong>\u00a0<br>Arthur Charles Corion<br><strong>Armement du canot\u00a0:\u00a0</strong><br>Victor Jean Louis Bloquet \u2013 <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOMJ-0231H/\">Jacques Bommelaere</a><br>&#8211; Ren\u00e9 Alfred Delaeter &#8211; Kants &#8211;\u00a0Pierre Alexandre Houz\u00e9 -Eug\u00e8ne Alfred Loonis &#8211; Charles Antoine Lavie- <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\">Charles Adolphe Lauwick</a>\u00a0 &#8211;\u00a0Jules Adrien Loyer<br>Michel Jacques Leonard Mauris &#8211; Fran\u00e7ois L\u00e9on Victor Noedts<br>Emile Pierre Louis Questroy &#8211; Adrien Joseph Valentin Ricquer<br>Jacques Pierre Roose<br><strong>Patron du remorqueur\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Jules Pierre Charet</a>\u00a0<br><strong>Armement du Dunkerquois</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"80\" height=\"74\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge-e1634126506306.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 4H30</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#dfca91\"><sup><strong>Ministre de la Marine</strong><br><strong>Barom\u00e8tre</strong><br>Lavie C.P.<br><strong>M\u00e9daille OR 1ere classe</strong><br>\u00a0Charet E.J.P.<br><strong>M\u00e9daille OR 2eme classe</strong><br>Corion A.C. &#8211; Loyer J.A.- Mauris M.J.L. &#8211; Ricquer A.J.V. -Lavie C.A. -Roose\u00a0 J.P.<br><strong>T\u00e9moignage Officiel de Satisfaction</strong><br>Bloquet V.J.L. &#8211; Delaeter R.A. -Houz\u00e9 P. A. &#8211; Kants \u2013 Loonis E. \u2013 Noedts F.L.V. &#8211; Questroy E.P.L. &#8211;</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>PLUS</strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur le DUNKERQUOIS, capitaine <strong>Charet</strong>,&nbsp; se mettait \u00e0 la disposition de <strong>Lavie</strong> pour sortir le canot du port et pour le conduire aupr\u00e8s du brick le BON PERE ET BONNE MERE command\u00e9 par le capitaine <strong>Perrodo.</strong></p>\n\n\n\n<p>La sortie du port s\u2019effectua non sans danger pour le remorqueur et pour l\u2019embarcation. La mer \u00e9tait affreuse et ce ne fut qu\u2019apr\u00e8s d\u2019h\u00e9ro\u00efques efforts que<strong> Lavie</strong> parvint, apr\u00e8s bien des difficult\u00e9s, \u00e0 accoster le brick et \u00e0 recueillir un \u00e0 un les sept naufrag\u00e9s, y compris le mousse qui \u00e9tait tomb\u00e9 \u00e0 la mer et qu\u2019on parvint \u00e0 saisir.</p>\n\n\n\n<p>En raison de la proximit\u00e9 de la c\u00f4te, o\u00f9 la mer d\u00e9ferlait avec fureur, le retour fut aussi tr\u00e8s difficile, et ce fut gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019habile man\u0153uvre du capitaine <strong>Charet</strong> que le canot ne talonna pas.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019entr\u00e9e du port \u00e9tant obstru\u00e9e et le remorqueur ne pouvant y p\u00e9n\u00e9trer, <strong>Lavie </strong>fit couper les remorques et fut oblig\u00e9 de rentrer \u00e0 l\u2019aviron, man\u0153uvre que la grosse mer rendait p\u00e9rilleuse, et qui faillit entra\u00eener le canot sur l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la jet\u00e9e Est.</p>\n\n\n\n<p>Elle put \u00eatre doubl\u00e9e gr\u00e2ce au sang-froid des canotiers et des naufrag\u00e9s qu\u2019ils venaient de sauver. Ce ne fut qu\u2019\u00e0 une heure de l\u2019apr\u00e8s-midi que le canot, parti \u00e0 huit heures trente du matin, reprenait son mouillage. Ce dernier a \u00e9t\u00e9 plus particuli\u00e8rement remarquable.</p>\n\n\n\n<p>Le temps \u00e9tait extr\u00eamement mauvais, la mer tr\u00e8s grosse.</p>\n\n\n\n<p>Le DUNKERQUOIS et le canot de sauvetage \u00e9taient sortis en m\u00eame temps, pour aller au secours du navire en d\u00e9tresse. le canot ne parvint \u00e0 l\u2019accoster qu\u2019apr\u00e8s quatre tentatives infructueuses, et, \u00e0 plusieurs reprises, le DUNKERQUOIS faillit tomber sur ses cha\u00eenes et l\u2019aborder.</p>\n\n\n\n<p>Entra\u00een\u00e9s par le brick qui chassait rapidement sur ses ancres, le canot s\u2019en alla en d\u00e9rive tout pr\u00e8s de la c\u00f4te, et le DUNKERQUOIS qui le suivait ne r\u00e9ussit \u00e0 passer la remorque qu\u2019apr\u00e8s avoir talonn\u00e9 plusieurs fois.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>S</sup></span><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">ources<br> Annales de la\u00a0 Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de\u00a0 Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Archives municipales de Dunkerque O.Delille 1901 (Bommelaer J)</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick d\u2019Auray BON PERE ET BONNE MERE 12 d\u00e9cembre 1883 7 hommes sauv\u00e9s Patron du canot\u00a0:Charles Pierre LavieSous-patron\u00a0Arthur Charles CorionArmement du canot\u00a0:\u00a0Victor Jean Louis Bloquet \u2013 Jacques Bommelaere&#8211; Ren\u00e9 Alfred Delaeter &#8211; Kants &#8211;\u00a0Pierre Alexandre Houz\u00e9 -Eug\u00e8ne Alfred Loonis &#8211; Charles Antoine Lavie- Charles Adolphe Lauwick\u00a0 &#8211;\u00a0Jules Adrien LoyerMichel Jacques Leonard Mauris &#8211; [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>83BON-0329B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de sauvetage et un remorqueur pour sauver le Bon P\u00e8re et Bonne m\u00e8re\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"83BON-0329B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de sauvetage et un remorqueur pour sauver le Bon P\u00e8re et Bonne m\u00e8re\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T18:40:06+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/\",\"name\":\"83BON-0329B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T14:37:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T18:40:06+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de sauvetage et un remorqueur pour sauver le Bon P\\u00e8re et Bonne m\\u00e8re\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"83BON-0329B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "83BON-0329B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de sauvetage et un remorqueur pour sauver le Bon P\u00e8re et Bonne m\u00e8re",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "83BON-0329B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de sauvetage et un remorqueur pour sauver le Bon P\u00e8re et Bonne m\u00e8re",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T18:40:06+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/",
                    "name": "83BON-0329B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T14:37:58+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T18:40:06+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de sauvetage et un remorqueur pour sauver le Bon P\u00e8re et Bonne m\u00e8re",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83bon-0329b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "83BON-0329B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4962"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4962"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4962/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5013,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4962/revisions/5013"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4962"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
