{
    "id": 4968,
    "date": "2021-10-13T16:40:40",
    "date_gmt": "2021-10-13T14:40:40",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4968"
    },
    "modified": "2021-10-13T21:02:20",
    "modified_gmt": "2021-10-13T19:02:20",
    "slug": "83mid-0170b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/",
    "title": {
        "rendered": "83MID-0170B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la drague hollandaise MIDDLESBOURG</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 d\u00e9cembre 1883</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Collision entre la drague hollandaise MIDDLESBOURG remorqu\u00e9e par le DUNKERQUOIS et le steamer hollandais CARLOTTA. Le MIDDLESBOURG pris en travers a coul\u00e9 en 5 minutes. L\u2019\u00e9quipage a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9. Le chenal est obstru\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>La navigation est interrompue. La temp\u00eate emp\u00eachant les travaux de renflouement le port de Dunkerque ne sera ouvert \u00e0 la navigation que le 19 d\u00e9cembre date ou la drague a \u00e9t\u00e9 d\u00e9gag\u00e9e \u00e0 la dynamite.</p>\n\n\n\n<p><sup><em>Ndlr Sauvetage probablement effectu\u00e9 par le remorqueur Dunkerquois sur place vu la rapidit\u00e9 du naufrage</em></sup></p>\n\n\n\n<p><sub><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>La Croix</span></sub></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la drague hollandaise MIDDLESBOURG 11 d\u00e9cembre 1883 Equipage sauv\u00e9 Dunkerque&nbsp;: Collision entre la drague hollandaise MIDDLESBOURG remorqu\u00e9e par le DUNKERQUOIS et le steamer hollandais CARLOTTA. Le MIDDLESBOURG pris en travers a coul\u00e9 en 5 minutes. L\u2019\u00e9quipage a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9. Le chenal est obstru\u00e9. La navigation est interrompue. La temp\u00eate emp\u00eachant les travaux de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1725,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>83MID-0170B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Middlesbourg qui va obstruer le chenal -\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"83MID-0170B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Middlesbourg qui va obstruer le chenal -\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T19:02:20+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"801\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"549\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg\",\"width\":801,\"height\":549,\"caption\":\"Remorqueur Dunkerquois\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/\",\"name\":\"83MID-0170B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T14:40:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T19:02:20+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage du Middlesbourg qui va obstruer le chenal -\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"83MID-0170B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "83MID-0170B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Middlesbourg qui va obstruer le chenal -",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "83MID-0170B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Middlesbourg qui va obstruer le chenal -",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T19:02:20+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 801,
                "height": 549,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Dunkerquois.jpg",
                    "width": 801,
                    "height": 549,
                    "caption": "Remorqueur Dunkerquois"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/",
                    "name": "83MID-0170B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T14:40:40+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T19:02:20+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du Middlesbourg qui va obstruer le chenal -",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83mid-0170b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "83MID-0170B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4968"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4968"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4968/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5019,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4968/revisions/5019"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1725"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4968"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
