{
    "id": 4970,
    "date": "2021-10-13T16:42:20",
    "date_gmt": "2021-10-13T14:42:20",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4970"
    },
    "modified": "2021-10-13T21:14:30",
    "modified_gmt": "2021-10-13T19:14:30",
    "slug": "83ros-0222b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/",
    "title": {
        "rendered": "83ROS-0222B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage d\u2019un trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien ROSA</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">22 mars 1883</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 hommes secourus &#8211; 2 marins morts</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du remorqueur :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Jules Pierre Charet</a><br><strong>Armement du remorqueur\u00a0</strong><br><strong>Patron du Blanche :</strong><br>Louis Alfred Fiolet<br><strong>Armement du lougre\u00a0\u00a0</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:40%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"191\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1883-Rosa-e1634152063316.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-5021\"/><figcaption><strong>Localisation estim\u00e9e</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e4cf95\"><sup>Ministre de la Marine<br><strong>T\u00e9moignage Officiel de Satisfaction</strong><br>Louis Alfred Fiolet</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;alerte est&nbsp;donn\u00e9e par le s\u00e9maphore qui aper\u00e7oit \u00e0 10 milles dans le nord-ouest du poste un navire d\u00e9sempar\u00e9 n\u2019ayant plus que son m\u00e2t d&rsquo;artimon et sa brigantine en lambeaux et qui a mont\u00e9 dans les haubans un pavillon dont on ne distingue pas la couleur.</p>\n\n\n\n<p>Le bateau feu Dick signale un b\u00e2timent en d\u00e9tresse qui d\u00e9rive lentement vers l&rsquo;ouest.</p>\n\n\n\n<p>Le trois-m\u00e2ts Rosa se rendait \u00e0 Fredericksdtat \u00e0 Bristol. le 21 mars pendant une violente temp\u00eate, il talonne avec violence sur les abords de Dunkerque. Le capitaine aurait alors, fait couper une partie de la m\u00e2ture pour all\u00e9ger son navire. la position de l\u2019\u00e9quipage devient bient\u00f4t dangereuse, car le navire ne tarde pas \u00e0 s&rsquo;\u00e9chouer. La mort se dressait mena\u00e7ante devant eux. la nuit arriv\u00e9e et les lames d\u00e9ferlaient avec violence sur le bateau.</p>\n\n\n\n<p>Heureusement le lougre de p\u00eache N\u00b0246 LA BLANCHE de Gravelines, qui tenait la mer de ce c\u00f4t\u00e9, aper\u00e7u les signaux de d\u00e9tresse et put se rapprocher. Au moyen d&rsquo;un va-et-vient les 12 hommes purent d\u00e9barquer et se rendre \u00e0 bord du bateau de p\u00eache. Le capitaine aurait alors refus\u00e9 de quitter son navire et serait rest\u00e9 \u00e0 bord avec un seul homme qui ne voulait pas abandonner son capitaine. malgr\u00e9 le refus de ce malheureux, le patron du bateau de p\u00eache serait rest\u00e9 pr\u00e8s de la Rosa, jusqu&rsquo;au moment o\u00f9 par un malheureux hasard, la marque qui avait servi \u00e0 \u00e9tablir le va-et-vient se cassa par suite d&rsquo;une secousse et force fut au bateau de p\u00eache de s&rsquo;\u00e9loigner et de faire voile vers Gravelines ou il arriva le 22 mars apr\u00e8s-midi avec&nbsp;12 hommes du ROSA qui ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s du naufrage.</p>\n\n\n\n<p>A neuf heures du soir, <strong>M Charet </strong>appareille pour aller \u00e0 la recherche du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien ROSA, en d\u00e9tresse dans le Pas-de-Calais. Il le rencontre \u00e0 quatre heures du matin sur le banc de Colbart.</p>\n\n\n\n<p>Ce malheureux navire abandonn\u00e9, d\u00e9m\u00e2t\u00e9, sans gouvernail, flottait entre deux eaux.</p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 la temp\u00eate, M. Charet parvint \u00e0 faire passer sur cette \u00e9pave quelques hommes de son bord et \u00e0 la conduire \u00e0 Boulogne d&rsquo;o\u00f9&nbsp;il envoie la d\u00e9p\u00eache suivante :&nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><em>Trouv\u00e9 Rosa abandonn\u00e9 et d\u00e9m\u00e2t\u00e9 sans gouvernail, \u00e0 5h du matin nord-ouest du cap gris-nez \u00e0 8 milles. navire remorqu\u00e9 \u00e0 Boulogne. entr\u00e9e \u00e0 midi. temp\u00eate de l\u2019est. sign\u00e9 Charet&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p>Ce naufrage a donc fait 2 morts : le capitaine et le marin qui \u00e9tait rest\u00e9 avec lui.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage d\u2019un trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien ROSA 22 mars 1883 12 hommes secourus &#8211; 2 marins morts Patron du remorqueur :Eug\u00e8ne Jules Pierre CharetArmement du remorqueur\u00a0Patron du Blanche :Louis Alfred FioletArmement du lougre\u00a0\u00a0 Ministre de la MarineT\u00e9moignage Officiel de SatisfactionLouis Alfred Fiolet Dunkerque&nbsp;: L&rsquo;alerte est&nbsp;donn\u00e9e par le s\u00e9maphore qui aper\u00e7oit \u00e0 10 milles dans le nord-ouest du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 5021,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>83ROS-0222B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et p\u00e9cheur au secours du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien ROSA\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"83ROS-0222B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et p\u00e9cheur au secours du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien ROSA\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T19:14:30+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1883-Rosa-e1634152063316.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"250\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"191\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1883-Rosa-e1634152063316.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1883-Rosa-e1634152063316.png\",\"width\":250,\"height\":191},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/\",\"name\":\"83ROS-0222B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T14:42:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T19:14:30+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * remorqueur et p\\u00e9cheur au secours du trois-m\\u00e2ts norv\\u00e9gien ROSA\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"83ROS-0222B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "83ROS-0222B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et p\u00e9cheur au secours du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien ROSA",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "83ROS-0222B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et p\u00e9cheur au secours du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien ROSA",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T19:14:30+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 250,
                "height": 191,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1883-Rosa-e1634152063316.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1883-Rosa-e1634152063316.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1883-Rosa-e1634152063316.png",
                    "width": 250,
                    "height": 191
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/",
                    "name": "83ROS-0222B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T14:42:20+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T19:14:30+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et p\u00e9cheur au secours du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien ROSA",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/83ros-0222b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "83ROS-0222B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4970"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4970"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4970/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5022,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4970/revisions/5022"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5021"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4970"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
