{
    "id": 4973,
    "date": "2021-10-13T16:43:19",
    "date_gmt": "2021-10-13T14:43:19",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4973"
    },
    "modified": "2021-10-13T21:27:26",
    "modified_gmt": "2021-10-13T19:27:26",
    "slug": "sauvind1883",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1883"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1883</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">15 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants</h2>\n\n\n\n<h2><strong>12 janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Behoeguy</strong>, <strong>Fourneau, Heusey, Lelong, Leroy</strong> sauvent \u00e0 Gravelines <strong>Beaufour </strong>marin en \u00e9tat d\u2019ivresse tomb\u00e9 dans le chenal. Il est maintenu en surface jusqu\u2019\u00e0 l\u2019arriv\u00e9e du canot des douanes avec&nbsp; le sous-patron <strong>Henon </strong>et le matelot <strong>Agueray </strong>qui le recueille. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0352</p>\n\n\n\n<h2><strong>21 f\u00e9vrier</strong></h2>\n\n\n\n<p>sept heures du soir, le chauffeur <strong>John Hoss </strong>du bateau \u00e0 vapeur anglais \u00e9tant en \u00e9tat d\u2019ivresse, tombe \u00e0 l\u2019eau dans l\u2019avant-port. Le pr\u00e9pos\u00e9 <strong>Groult </strong>aid\u00e9 par plusieurs de ses camarades, parvient \u00e0 sauver ce malheureux au moyen une ligne Torr\u00e8s, gr\u00e2ce \u00e0 laquelle il s\u2019est maintenu sur l\u2019eau, puis au moyen une \u00e9chelle plac\u00e9e dans le chenal il fut hiss\u00e9e sur le quai.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0353</p>\n\n\n\n<h2><strong>25 f\u00e9vrier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier<strong> Charles Bayard Fran\u00e7ois</strong> sauve le matelot du vapeur anglais BLANCHE, tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau entre son navire et le quai. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec une ligne Torr\u00e8s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0354</p>\n\n\n\n<h2><strong>20 mars</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Groche, Anglade Luco</strong> sauvent le douanier <strong>Vancassel </strong>tomb\u00e9 accidentellement, \u00e0 deux heures du matin, dans le fond de l\u2019avant-port. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec une ligne Torr\u00e8s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0355</p>\n\n\n\n<h2><strong>26 avril</strong></h2>\n\n\n\n<p>Vers 8 heures un quart du matin le journalier <strong>Guisier </strong>qui travaillait au d\u00e9chargement du navire allemand DORIS, en voulant descendre \u00e0 terre, perdit l\u2019\u00e9quilibre et tombe \u00e0 l\u2019eau une hauteur d\u2019environ neuf m\u00e8tres. Le douanier <strong>Diette </strong>le sauve gr\u00e2ce \u00e0 sa ligne Torres</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0356</p>\n\n\n\n<h2><strong>16 mai</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le maitre au cabotage <strong>Fortun\u00e9 Marie Lequellec</strong> sauve un mousse.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine <strong>t\u00e9moignage\u00a0officiel de satisfaction 0357</strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>5 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le marin <strong>Joseph Charles Devos</strong> sauve un enfant.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine <strong>t\u00e9moignage\u00a0officiel de satisfaction 0358</strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>13 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le marin<strong> Joseph Louis Vignaud </strong>sauve un enfant.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine <strong>t\u00e9moignage\u00a0officiel de satisfaction 0359\u00a0</strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>20 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le chauffeur <strong>Marie Fran\u00e7ois Alexis Raynaud </strong>sauve un matelot tomb\u00e9 dans le port.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine t\u00e9moignage\u00a0officiel de satisfaction 0360</p>\n\n\n\n<h2><strong>juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le charpentier de navire <strong>Nicolas Albert Desruelles</strong> sauve un enfant.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;argent de 2\u00b0 classe 0361</p>\n\n\n\n<h2><strong>20 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le matelot <strong>Antoine Joseph Wadoux </strong>sauve un enfant (Gravelines)</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;Argent de 2\u00b0 classe 0362\u00a0</p>\n\n\n\n<h2><strong>12 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>L&rsquo;ouvrier <strong>Charles Louis Ricour</strong> sauve un enfant.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;Argent de 2\u00b0 classe 0363</p>\n\n\n\n<h2><strong>15 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>A 1h30 l\u2019apr\u00e8s-midi, un petite fille de huit ans, tomb\u00e9e accidentellement dans le bassin Freycinet, a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9e par les douanier <strong>Leleu,&nbsp;Vancassel </strong>qui se sont servi de la ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0364</p>\n\n\n\n<h2><strong>8 novembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>P\u00e9richard, Leleu, Haman&nbsp;</strong>sauvent&nbsp;&nbsp;<strong>Collette</strong>&nbsp; marin du vapeur fran\u00e7ais la VILLELILLE&nbsp; tomb\u00e9 accidentellement \u00e0 l\u2019eau vers onze heures et demie du soir. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec une ligne Torr\u00e8s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0365</p>\n\n\n\n<h2>20 Novembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Hardy </strong>sauve un homme du poste de l\u2019entrep\u00f4t. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec une ligne Torr\u00e8s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0366</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources\u00a0<br>Annales du sauvetage et presse diverse</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1883 15 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants 12 janvier Les douaniers Behoeguy, Fourneau, Heusey, Lelong, Leroy sauvent \u00e0 Gravelines Beaufour marin en \u00e9tat d\u2019ivresse tomb\u00e9 dans le chenal. Il est maintenu en surface jusqu\u2019\u00e0 l\u2019arriv\u00e9e du canot des douanes avec&nbsp; le sous-patron Henon et le matelot Agueray qui le recueille. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1883 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1883 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T19:27:26+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/\",\"name\":\"SAUVIND1883 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T14:43:19+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T19:27:26+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\\u00e9es dont 7 enfants par les habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1883\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1883 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1883 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T19:27:26+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/",
                    "name": "SAUVIND1883 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T14:43:19+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T19:27:26+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1883/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1883"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4973"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4973"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4973/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5024,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4973/revisions/5024"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4973"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
