{
    "id": 4977,
    "date": "2021-10-13T16:46:04",
    "date_gmt": "2021-10-13T14:46:04",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4977"
    },
    "modified": "2021-10-13T21:42:59",
    "modified_gmt": "2021-10-13T19:42:59",
    "slug": "84ali-0108b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/",
    "title": {
        "rendered": "84ALI-0108B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts Alice</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">23 janvier 1884</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOMJ-0231H/\">Jacques Bommelaere</a><br><strong>Sous-patron\u00a0:</strong><br>Henri Weus<br><strong>Armement du Susan Gray :</strong><br>Louis Baptiste Brandt &#8211; Louis Decouter<br>Fran\u00e7ois Henbrickx &#8211; Charles Lauregans &#8211;<br>Charles Lavie (Fils) -Charles Lefebvre &#8211;<br>Alfred Rees &#8211; Amand Shabanel &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT033/\">Louis Taylor</a><br>Henri Versaelle &#8211; Joseph Wadoux<br><strong>Patron remorqueur:</strong>\u00a0<br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Jules Pierre Charet</a><br><strong>Armement du Dunkerquois</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"80\" height=\"74\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge-e1634126506306.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 2H30</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#dbc995\"><sup><strong><em>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</em></strong><br><strong>Dipl\u00f4me d&rsquo;Honneur</strong><br><em>Bommelaer J.J.P.-\u00a0Brandt L.-\u00a0Decouter L. Hendrick F.- Lauregans C.A.</em></sup><br><sup><em>Lefebvre C.J.E.-</em> <em>Rees A.-Shabanel A.</em></sup><br><sup><em>Taylor L. -Versaelle H.\u00a0</em></sup><br><sup><em>Wadoux J. &#8211;</em> <em>Weus H. J.E.</em></sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque\u00a0:</p>\n\n\n\n<p>Le trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais l\u2019ALICE, du Havre, ayant \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 en d\u00e9tresse, vers une heure de l\u2019apr\u00e8s-midi, dans le Nord-Est du compas au bout des jet\u00e9es de l\u2019Est \u00e0 environ cent m\u00e8tres du Braeck Bank chassant sur ses amarres par suite de la rupture de ses cha\u00eenes, le canot de sauvetage SUSAN GRAY, dispos\u00e9 aussit\u00f4t par les soins de M. <strong>Morice</strong> et du patron <strong>Charles Lavie</strong>, fut mis \u00e0 la mer sous le commandement du patron <strong>Bommelaer</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s bien des difficult\u00e9s pour sortir des jet\u00e9es \u00e0 cause de la grosse mer et de la violence du vent contraire, le canot se rendit \u00e0 l\u2019aviron jusqu\u2019\u00e0 la hauteur du phare, o\u00f9 la direction du vent lui permit de mettre \u00e0 la voile pour se diriger sur le navire, qu\u2019il accosta vers une heure quarante-cinq, non sans danger et en faisant des avaries assez s\u00e9rieuses \u00e0 son gouvernail et \u00e0 son \u00e9trave.</p>\n\n\n\n<p>En m\u00eame temps, le remorqueur le DUNKERQUOIS, capitaine <strong>Eug\u00e8ne Charet</strong>, arrivait aupr\u00e8s de l\u2019ALICE, faisant des efforts pour l\u2019accoster et lui passer une remorque sans pouvoir y parvenir, la mer \u00e9tait trop grosse et le vent trop violent de l\u2019Ouest pour ex\u00e9cuter cette man\u0153uvre \u00e0 une aussi grande proximit\u00e9 du Braeck Bank.</p>\n\n\n\n<p>Dans l\u2019impossibilit\u00e9 de sauver le navire, vou\u00e9 \u00e0 une perte certaine, il ne restait plus qu\u2019\u00e0 assurer le salut du capitaine et des 10 hommes formant l\u2019\u00e9quipage de l\u2019ALICE, ceux-ci furent recueillis par le canot qui, remorqu\u00e9 par le DUNKERQUOIS, rentrait au port sain et sauf \u00e0 trois heures trente du soir.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la\u00a0 Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de\u00a0 Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts Alice 23 janvier 1884 12 hommes sauv\u00e9s Patron du canot :Jacques BommelaereSous-patron\u00a0:Henri WeusArmement du Susan Gray :Louis Baptiste Brandt &#8211; Louis DecouterFran\u00e7ois Henbrickx &#8211; Charles Lauregans &#8211;Charles Lavie (Fils) -Charles Lefebvre &#8211;Alfred Rees &#8211; Amand Shabanel &#8211; Louis TaylorHenri Versaelle &#8211; Joseph WadouxPatron remorqueur:\u00a0Eug\u00e8ne Jules Pierre CharetArmement du Dunkerquois Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>84ALI-0108B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Alice par le canot et un remorqueur de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"84ALI-0108B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Alice par le canot et un remorqueur de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T19:42:59+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/\",\"name\":\"84ALI-0108B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T14:46:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T19:42:59+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage du Alice par le canot et un remorqueur de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"84ALI-0108B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "84ALI-0108B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Alice par le canot et un remorqueur de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "84ALI-0108B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Alice par le canot et un remorqueur de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T19:42:59+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/",
                    "name": "84ALI-0108B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T14:46:04+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T19:42:59+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Alice par le canot et un remorqueur de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/84ali-0108b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "84ALI-0108B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4977"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4977"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4977/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5026,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4977/revisions/5026"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4977"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
