{
    "id": 4981,
    "date": "2021-10-13T16:48:59",
    "date_gmt": "2021-10-13T14:48:59",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=4981"
    },
    "modified": "2021-11-28T23:15:27",
    "modified_gmt": "2021-11-28T22:15:27",
    "slug": "sauvind1884",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1884"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1884</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">15 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2>25 f\u00e9vrier</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Bayard </strong>et le canotier <strong>Fran\u00e7ois Lemanu</strong> sauvent avec une ligne Torr\u00e8s un marin anglais.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0367</p>\n\n\n\n<h2><strong>15 mai</strong></h2>\n\n\n\n<p>le douanier <strong>Dumon </strong>et les Agents de police <strong>Hazebaert </strong>et <strong>F\u00e9von&nbsp;</strong>sauvent le matelot <strong>Pettel</strong> du bateau de p\u00eache AUGUSTINE-MARIE de Calais, tomb\u00e9 accidentellement dans l\u2019eau dans l\u2019avant-port. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0368</p>\n\n\n\n<h2><strong>21 mai</strong></h2>\n\n\n\n<p>le marin <strong>Fran\u00e7ois Marie Julien Creton </strong>sauve un enfant (Gravelines)</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0369</p>\n\n\n\n<h2><strong>25 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le marin <strong>Nicolas Philippe Baillet</strong> sauve deux jeunes filles (Plage de Mardyck)</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;Or de 1\u00b0 classe 0370&nbsp;<br><sup>D\u00e9j\u00e0 titulaire d&rsquo;un t\u00e9moignage de satisfaction ,&nbsp;2 m\u00e9dailles d&rsquo;argent et 2 m\u00e9dailles d&rsquo;Or</sup></p>\n\n\n\n<h2><strong>27 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>Zuydcoote <strong>DGH Alibert</strong> sauve un enfant.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine m\u00e9daille d&rsquo;Argent de 2\u00b0 classe&nbsp; 0371</p>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Bertrand Baron</strong> sauve un enfant (Rosendael)</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine t\u00e9moignage&nbsp;officiel de satisfaction 0372</p>\n\n\n\n<h2><strong>25 ao\u00fbt</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douanier <strong>Coup\u00e9</strong> et <strong>Maecke</strong>, sauvent <strong>Vandecastel </strong>tomb\u00e9 accidentellement dans le bassin du Commerce. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0373</p>\n\n\n\n<h2><strong>15 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douanier <strong>Vancassel </strong>et <strong>Leleu </strong>sauvent une fillette de 8 ans.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0374</p>\n\n\n\n<h2><strong>22 octobre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Gustave Henri Capelle</strong> sauve un homme.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine t\u00e9moignage&nbsp;officiel de satisfaction 0375</p>\n\n\n\n<h2><strong>20 novembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Marsylle </strong>sauve un jeune mousse du bateau de p\u00eache AGNEAU de DIEU . Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0376</p>\n\n\n\n<h2><strong><u>8 d\u00e9cembre</u></strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Lecomte</strong> sauve un garde-feu</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0377</p>\n\n\n\n<h2><strong>16 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Bourdon </strong>et <strong>Canet </strong>sauvent le matelot <strong>Maheo</strong> du vapeur MARIE tomb\u00e9 accidentellement dans l\u2019avant-port. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0378</p>\n\n\n\n<h2><strong>21 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Lecomte </strong>sauve le garde-feu <strong>Daumon </strong>tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau, \u00e0 neuf heures et demie du soir, dans le bassin Freycinet. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0379</p>\n\n\n\n<h2>24 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Fleck </strong>sauve, vers six heures et demie du soir, le mousse <strong>Br\u00e9ant </strong>du vapeur SAINT JEAN , tomb\u00e9 accidentellement dans le bassin de la Marine.&nbsp;Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0380</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources&nbsp;<br>Annales du sauvetage et presse diverse</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels Ann\u00e9e 1884 15 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants 25 f\u00e9vrier Le douanier Bayard et le canotier Fran\u00e7ois Lemanu sauvent avec une ligne Torr\u00e8s un marin anglais. 0367 15 mai le douanier Dumon et les Agents de police Hazebaert et F\u00e9von&nbsp;sauvent le matelot Pettel du bateau de p\u00eache AUGUSTINE-MARIE de Calais, tomb\u00e9 accidentellement dans [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1884 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants par les sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1884 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants par les sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T22:15:27+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/\",\"name\":\"SAUVIND1884 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T14:48:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T22:15:27+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\\u00e9es dont 8 enfants par les sauveteurs du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1884\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1884 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants par les sauveteurs du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1884 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants par les sauveteurs du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T22:15:27+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/",
                    "name": "SAUVIND1884 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T14:48:59+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T22:15:27+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants par les sauveteurs du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1884/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1884"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4981"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=4981"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4981/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9149,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/4981/revisions/9149"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=4981"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
