{
    "id": 5055,
    "date": "2021-10-13T23:30:22",
    "date_gmt": "2021-10-13T21:30:22",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5055"
    },
    "modified": "2021-10-13T23:30:23",
    "modified_gmt": "2021-10-13T21:30:23",
    "slug": "87her-0703b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/",
    "title": {
        "rendered": "87HER-0703B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p><a></a></p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du HERALD OF FREE ENTERPRISE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 mars&nbsp;1987</h2>\n\n\n\n<h5>\u00a0</h5>\n\n\n\n<p><strong><sup>Pa</sup></strong><sup><strong>tron du canot</strong><br>Claude Vandendriessche<br><strong>Sous-patron</strong><br>Didier Bossu<br><strong>M\u00e9canicien</strong><br>Jean-Paul Le Gars\u00a0Pierre Lerooy<br><strong>Radio</strong><br>Jean-Claude Landaes<br><strong>Canotiers</strong><br>Robert Rickebusch</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Le naufrage du transbordeur britannique HERALD OF FREE ENTERPRISE chavire dans le chenal d\u2019acc\u00e8s au port de Zeebrugge (Belgique) avec 463 passagers et 60 membres \u00e9quipage, entra\u00eene la participation de la S.N.S.M. aux op\u00e9rations de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Le 6 mars \u00e0 20 heures, le C.R.O.S.S. alerte les stations de Dunkerque et de Calais.</p>\n\n\n\n<p>Le vent souffle du Nord-Ouest, force 3. La mer est peu agit\u00e9e, la visibilit\u00e9 bonne. A 20 heures 15, la vedette S.N.S. JEAN BART de Dunkerque appareille et se porte sur les lieux ou le car-ferry de la Compagnie Townsend-Thoresen a chavir\u00e9e, c&rsquo;est-a-dire \u00e0 1000 m\u00e8tres de la jet\u00e9e est de Zeebrugge.</p>\n\n\n\n<p>Sur place l\u2019op\u00e9ration est conduite par le pilotage de Flessingue. Nous patrouillons de 23 heures 15 au lendemain 7 mars \u00e0 5 heures 30 sans recueillir de naufrag\u00e9. La fin d&rsquo;alerte nous est transmise par le dragueur de mines fran\u00e7ais CAPRICORNE&nbsp;qui assure ici le relais V.H.F. avec le C.R.O.S.S.</p>\n\n\n\n<p>Nous faisons le plein de carburant \u00e0 Zeebrugge et \u00e0 7h45 route vers Dunkerque. Nous arrivons \u00e0 11 heures 15&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>En ce qui concerne le canot PATRON LEON&nbsp; AVRON lui aussi mis en alerte, il a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 \u00e0 Calais lorsqu&rsquo;il fut arriv\u00e9 \u00e0 la limite des eaux territoriales fran\u00e7aises.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"502\" height=\"369\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1886-Herald-Roi-des-belges.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5056\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1886-Herald-Roi-des-belges.jpg 502w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1886-Herald-Roi-des-belges-300x221.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 502px) 100vw, 502px\" /><figcaption><strong><em>F\u00e9licitations du Roi des Belges a MM.</em> <em>Didier Bossu, Pierre Leroy, Claude Vandendriessche, Jean-Claude Landaes</em></strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Herald_of_Free_Enterprise\">Plus d&rsquo;informations ici (Wikip\u00e9dia)</a></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Annales\u00a0 SNSM 1987\u00a0 Archives de la station de Dunkerque</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du HERALD OF FREE ENTERPRISE 6 mars&nbsp;1987 \u00a0 Patron du canotClaude VandendriesscheSous-patronDidier BossuM\u00e9canicienJean-Paul Le Gars\u00a0Pierre LerooyRadioJean-Claude LandaesCanotiersRobert Rickebusch Dunkerque. Le naufrage du transbordeur britannique HERALD OF FREE ENTERPRISE chavire dans le chenal d\u2019acc\u00e8s au port de Zeebrugge (Belgique) avec 463 passagers et 60 membres \u00e9quipage, entra\u00eene la participation de la S.N.S.M. aux op\u00e9rations de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>87HER-0703B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du HERALD OF FREE ENTERPRISE par la SNSM de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"87HER-0703B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du HERALD OF FREE ENTERPRISE par la SNSM de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-13T21:30:23+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1886-Herald-Roi-des-belges.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1886-Herald-Roi-des-belges.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1886-Herald-Roi-des-belges.jpg\",\"width\":502,\"height\":369},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/\",\"name\":\"87HER-0703B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-13T21:30:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-13T21:30:23+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage du HERALD OF FREE ENTERPRISE par la SNSM de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"87HER-0703B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "87HER-0703B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du HERALD OF FREE ENTERPRISE par la SNSM de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "87HER-0703B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du HERALD OF FREE ENTERPRISE par la SNSM de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-13T21:30:23+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1886-Herald-Roi-des-belges.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1886-Herald-Roi-des-belges.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1886-Herald-Roi-des-belges.jpg",
                    "width": 502,
                    "height": 369
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/",
                    "name": "87HER-0703B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-13T21:30:22+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-13T21:30:23+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du HERALD OF FREE ENTERPRISE par la SNSM de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87her-0703b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "87HER-0703B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5055"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5055"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5055/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5057,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5055/revisions/5057"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5055"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
