{
    "id": 5076,
    "date": "2021-10-14T11:43:21",
    "date_gmt": "2021-10-14T09:43:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5076"
    },
    "modified": "2021-10-14T13:05:37",
    "modified_gmt": "2021-10-14T11:05:37",
    "slug": "85alo-0118b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/",
    "title": {
        "rendered": "85ALO-0118B/"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts russe ALODIA</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">29 ao\u00fbt 1885</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"818\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1885-Sauvetage-Alodia-1024x818.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5146\"/></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\">Charles Pierre Lavie</a><br><strong>Sous-Patron :</strong><br>Jean-Marie Joonekindt<br><strong>Armement du canot\u00a0:</strong><br>Charles Bouilli &#8211; Pierre Louis Adolphe Bourgain<br>Joseph Catala &#8211; Adrien Clou &#8211; Fran\u00e7ois Crasse Armand Fran\u00e7ois Jules Costard-\u00a0Pierre Eggrickx &#8211;<br>Gustave Fran\u00e7ois Croske-\u00a0Pierre Fister &#8211;<br>Jean Baptiste Houvenaghel &#8211;<br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/JEA-1488H/\">Jacques Fran\u00e7ois Jannekeyn</a> &#8211;<br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\">Charles Adolphe Lauwick</a><br>Auguste Georges Fran\u00e7ois Pillaert &#8211;\u00a0<br>Felix Adolphe Pouilly -Louis Roussel &#8211;\u00a0<br>Louis Taylor &#8211; Henri Weus<br><strong>Patron remorqueur\u00a0:</strong><br>Noedts<br><strong>Armement remorqueur Progr\u00e8s\u00a0</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:52%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"80\" height=\"74\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge-e1634126506306.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e sortie 4H00</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#eeddaf\"><sup><strong><em>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale Sauvetage des Naufrag\u00e9s</em></strong><br><strong>T\u00e9moignage de satisfaction</strong><br>Weus H.J. E.</sup></p>\n\n\n\n<p>/</p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le 29 ao\u00fbt, \u00e0 cinq heures du matin, le trois-m\u00e2ts russe ALODIA, capitaine <strong>Mannerstrom</strong>, venant d\u2019Hernosans, charg\u00e9 de bois de Norv\u00e8ge, par suite du fort coup de vent qui soufflait depuis la veille, vint s\u2019\u00e9chouer \u00e0 l\u2019Ouest du port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s que le s\u00e9maphore eut signal\u00e9 ce sinistre, le canot de sauvetage, mis \u00e0 la mer sous la direction du patron <strong>Lavie</strong>, sortit du port \u00e0 cinq heures un quart du matin, avec l\u2019aide du remorqueur PROGRES, capitaine <strong>Noedts</strong>, il parvint non sans peine \u00e0 accoster le navire et \u00e0 recueillir les huit hommes d\u2019\u00e9quipage qu\u2019il amena \u00e0 terre \u00e0 huit heures et demie.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019ALODIA \u00e9tant rest\u00e9 \u00e9chou\u00e9, on prit toutes les dispositions pour tenter, au retour de la mar\u00e9e, de le renflouer avec les deux remorqueurs du port, le gouvernail du navire \u00e9tant cass\u00e9, cette op\u00e9ration r\u00e9ussit, bien que la mer f\u00fbt encore tr\u00e8s grosse et le vent tr\u00e8s violent, mais au moment de rentrer au port la remorque du remorqueur qui \u00e9tait sur l\u2019avant s\u2019\u00e9tant rompue, le navire alla de nouveau s\u2019\u00e9chouer \u00e0 la c\u00f4te est du port et, emport\u00e9 par les lames, fut lanc\u00e9 contre l\u2019estacade, exposant aux plus grands dangers l\u2019\u00e9quipage, qui \u00e9tait retourn\u00e9 \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage tenta alors une seconde fois de recueillir les huit hommes qu\u2019il avait d\u00e9j\u00e0 sauv\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Mais le port se trouvant barr\u00e9 par un vapeur \u00e9chou\u00e9 en travers, il ne put sortir et l\u2019\u00e9quipage du navire fut sauv\u00e9 sur la jet\u00e9e. Dans ces deux circonstances critiques le patron du canot de sauvetage et son \u00e9quipage ont fait preuve, comme toujours d\u2019ailleurs, du plus grand d\u00e9vouement.</p>\n\n\n\n<p><strong>Selon La Petite Presse</strong></p>\n\n\n\n<p><em>Depuis vendredi soir jusqu&rsquo;\u00e0 la nuit derni\u00e8re, une violente temp\u00eate du nord-est a souffl\u00e9 dans le d\u00e9troit et sur les c\u00f4tes de la Manche ; le vent balayait la mer furieuse ; aussi loin que s&rsquo;\u00e9tend la vue, ce n&rsquo;\u00e9taient que vagues \u00e9normes et fracas \u00e9pouvantables.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Malgr\u00e9 cela les paquebots faisant le service entre la France et l&rsquo;Angleterre sortaient r\u00e9guli\u00e8rement. La tourmente a caus\u00e9 un naufrage, celui du trois-m\u00e2ts russe ALODIA qui, samedi matin, \u00e0 la pointe du jour, a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 l&rsquo;ouest du port de Dunkerque.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le s\u00e9maphore de Dunkerque l&rsquo;ayant signal\u00e9, le canot de sauvetage fut imm\u00e9diatement arm\u00e9 sous la direction du patron <strong>Lavie</strong>.&nbsp;A cinq heures un quart, il sortait du port. Apr\u00e8s avoir failli vingt fois chavirer, les sauveteurs purent s&rsquo;approcher du navire \u00e0 la c\u00f4te, l&rsquo;accoster et prendre \u00e0 bord les huit hommes qui composaient l&rsquo;\u00e9quipage. A huit heures et demie, ils rentraient au port.</em></p>\n\n\n\n<p><em><u>Mais ce n&rsquo;est que la premi\u00e8re partie du drame, voici la seconde.</u></em></p>\n\n\n\n<p><em>L\u2019ALODIA est un trois-m\u00e2ts qui arrivait de Norv\u00e8ge avec un chargement de bois pour le compte d&rsquo;un des n\u00e9gociants de Dunkerque. On l&rsquo;abandonna, \u00e9chou\u00e9, en attendant la mar\u00e9e du jour.</em></p>\n\n\n\n<p><em>L&rsquo;apr\u00e8s-midi, toutes les dispositions prises pour le renflouer, on commen\u00e7a les op\u00e9rations avec les remorqueurs du port.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Au moment o\u00f9 le navire pris en remorque arrivait devant l&rsquo;estacade, son gouvernail se brisa. Les remorqueurs ne l\u00e2ch\u00e8rent pas prise, mais quelques secondes plus tard, les cordes qui le tiraient se bris\u00e8rent et l\u2019ALODIA fut de nouveau jet\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te, \u00e0 l&rsquo;est du port.&nbsp;Le navire, emport\u00e9 par les lames, fut lanc\u00e9 contre l&rsquo;estacade. L&rsquo;\u00e9quipage, qui \u00e9tait remont\u00e9 \u00e0 bord, \u00e9tait en grand danger.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le canot de sauvetage est alors sorti pour la deuxi\u00e8me fois, et les marins de l\u2019ALODIA ont \u00e9t\u00e9 de nouveau sauv\u00e9s.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le navire, enfonc\u00e9 d&rsquo;un c\u00f4t\u00e9 dans le sable, est perdu. La mer a \u00e9t\u00e9, pendant toute la nuit, couverte d&rsquo;\u00e9paves.</em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br> Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>La Petite Presse du 3 septembre 1885</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts russe ALODIA 29 ao\u00fbt 1885 8 hommes sauv\u00e9s Patron du canot :Charles Pierre LavieSous-Patron :Jean-Marie JoonekindtArmement du canot\u00a0:Charles Bouilli &#8211; Pierre Louis Adolphe BourgainJoseph Catala &#8211; Adrien Clou &#8211; Fran\u00e7ois Crasse Armand Fran\u00e7ois Jules Costard-\u00a0Pierre Eggrickx &#8211;Gustave Fran\u00e7ois Croske-\u00a0Pierre Fister &#8211;Jean Baptiste Houvenaghel &#8211;Jacques Fran\u00e7ois Jannekeyn &#8211;Charles Adolphe LauwickAuguste Georges Fran\u00e7ois Pillaert [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>85ALO-0118B/ &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Il faudra deux sorties du canot pour sauver les 8 marins de l&#039;Alodia\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"85ALO-0118B/ &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Il faudra deux sorties du canot pour sauver les 8 marins de l&#039;Alodia\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T11:05:37+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/\",\"name\":\"85ALO-0118B/ &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T09:43:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T11:05:37+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Il faudra deux sorties du canot pour sauver les 8 marins de l'Alodia\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"85ALO-0118B/\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "85ALO-0118B/ &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Il faudra deux sorties du canot pour sauver les 8 marins de l'Alodia",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "85ALO-0118B/ &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Il faudra deux sorties du canot pour sauver les 8 marins de l'Alodia",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T11:05:37+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/",
                    "name": "85ALO-0118B/ &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T09:43:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T11:05:37+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Il faudra deux sorties du canot pour sauver les 8 marins de l'Alodia",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85alo-0118b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "85ALO-0118B/"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5076"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5076"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5076/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5147,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5076/revisions/5147"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5076"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
