{
    "id": 5082,
    "date": "2021-10-14T11:47:01",
    "date_gmt": "2021-10-14T09:47:01",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5082"
    },
    "modified": "2021-10-14T13:35:14",
    "modified_gmt": "2021-10-14T11:35:14",
    "slug": "85cla-0346b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/",
    "title": {
        "rendered": "85CLA-0346B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick fran\u00e7ais CLAUDINE ET PAUL*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">28 novembre 1885</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>atron du canot\u00a0 :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOMJ-0231H/\">Jacques Joseph Bommelaer</a></sup><br><sup><strong>Sous Patron\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\">Charles Lavie</a><br><strong>Armement du Susan Gray:</strong>\u00a0<br>Pierre Eggrickx &#8211; Legay &#8211; Adrien Loyer D\u00e9sir\u00e9 Loyer &#8211;</sup><br><sup>\u00a0L\u00e9on Loyer &#8211; Michel Mauris &#8211; Joseph Noedts &#8211;\u00a0Roussel </sup><br><sup>Vanprat &#8211; Adrien Wadoux</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:20%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"80\" height=\"74\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge-e1634126506306.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 4H30</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>En revenant de la sortie pour secourir le GOLDEN SHEAF nous aper\u00e7\u00fbmes un brick fran\u00e7ais le CLAUDINE ET PAUL mouill\u00e9 sur le banc du Dyck ayant son pavillon en berne demandant du secours.</p>\n\n\n\n<p>Nous nous dirige\u00e2mes sur lui, arriv\u00e9 \u00e0 une petite distance du navire la cha\u00eene ayant cass\u00e9 je fis larguer l\u00e0 remorque et nous accost\u00e2mes le navire \u00e0 l\u2019aviron.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage du brick \u00e9tant fatigu\u00e9, je fis embarquer quelques hommes pour aider \u00e0 \u00e9tablir la remorque du MARINE ce qui se fit avec beaucoup de difficult\u00e9s, le vent soufflant en temp\u00eate d\u2019Ouest-Sud-Ouest et la mer \u00e9tant tr\u00e8s mauvaise.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t la remorque \u00e9tablie nous f\u00eemes route avec le navire pour le port ou nous rentr\u00e2mes vers cinq heures du soir.</p>\n\n\n\n<p><sup><em>* Selon O. Delille de 1901 le b\u00e2timent aurait pour nom FRED</em></sup></p>\n\n\n\n<p><sub><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939<br>Archives municipales de Dunkerque O. Delille 1901 (Bommelaer J.)</span></sub></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick fran\u00e7ais CLAUDINE ET PAUL* 28 novembre 1885 Equipage sauv\u00e9 Patron du canot\u00a0 :Jacques Joseph BommelaerSous Patron\u00a0:Charles LavieArmement du Susan Gray:\u00a0Pierre Eggrickx &#8211; Legay &#8211; Adrien Loyer D\u00e9sir\u00e9 Loyer &#8211;\u00a0L\u00e9on Loyer &#8211; Michel Mauris &#8211; Joseph Noedts &#8211;\u00a0Roussel Vanprat &#8211; Adrien Wadoux Dunkerque En revenant de la sortie pour secourir le GOLDEN SHEAF [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1300,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>85CLA-0346B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Apr\u00e8s un sauvetage le canot sauve l&#039;\u00e9quipage du Claudine-et-Paul\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"85CLA-0346B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Apr\u00e8s un sauvetage le canot sauve l&#039;\u00e9quipage du Claudine-et-Paul\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T11:35:14+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"845\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\",\"width\":600,\"height\":845,\"caption\":\"Jacques Bommelaer Pilote Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/\",\"name\":\"85CLA-0346B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T09:47:01+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T11:35:14+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Apr\\u00e8s un sauvetage le canot sauve l'\\u00e9quipage du Claudine-et-Paul\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"85CLA-0346B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "85CLA-0346B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Apr\u00e8s un sauvetage le canot sauve l'\u00e9quipage du Claudine-et-Paul",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "85CLA-0346B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Apr\u00e8s un sauvetage le canot sauve l'\u00e9quipage du Claudine-et-Paul",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T11:35:14+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 600,
                "height": 845,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                    "width": 600,
                    "height": 845,
                    "caption": "Jacques Bommelaer Pilote Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/",
                    "name": "85CLA-0346B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T09:47:01+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T11:35:14+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Apr\u00e8s un sauvetage le canot sauve l'\u00e9quipage du Claudine-et-Paul",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "85CLA-0346B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5082"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5082"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5082/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5182,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5082/revisions/5182"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1300"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5082"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
