{
    "id": 5086,
    "date": "2021-10-14T11:48:37",
    "date_gmt": "2021-10-14T09:48:37",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5086"
    },
    "modified": "2021-10-14T13:46:35",
    "modified_gmt": "2021-10-14T11:46:35",
    "slug": "85dun-0020b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/",
    "title": {
        "rendered": "85DUN-0020B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Assistance  de la drague DUNKERQUE N\u00b01</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 d\u00e9cembre 1885</h2>\n\n\n\n<h5></h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><sup>Pat</sup></strong><sup><strong>ron du canot de sauvetage :</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lav-1666h/\">Charles Lavie</a><br><strong>Armement du canot :</strong><br>Jean-Louis Bloquet &#8211; Elie-Emile Brandt<br>Louis Baptiste Brandt &#8211;\u00a0Jean \u00c9tienne Chana<br>Ernest Delattre -Louis Deneker &#8211;\u00a0<br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/\">Charles Lauwick</a> &#8211;\u00a0Jean-Marie Gauy<br>Jean-Edouard Leferme &#8211; Jules-Adrien Loyer<br>Ernest Maes</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:20%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"80\" height=\"74\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge-e1634126506306.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 3h30</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Vers huit heures du soir, le canon d\u2019alarme ayant appel\u00e9 les sauveteurs pour secourir deux navires en d\u00e9tresse en dehors des passes, par suite d\u2019abordage entre l\u2019<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/85ARG-0217B/\">ARGO</a>, de Hull, et la drague DUNKERQUE N\u00b01.</p>\n\n\n\n<p>Le patron Charles Lavie, sur l\u2019ordre du bureau du port, fit armer imm\u00e9diatement le canot et se dirigea sur le lieu du sinistre, o\u00f9 il trouva les deux navires engag\u00e9s, il resta \u00e0 leur disposition jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019ils fussent compl\u00e8tement d\u00e9gag\u00e9s, c\u2019est-\u00e0-dire jusque vers onze heures trente, heure \u00e0 laquelle le canot rentra dans le port \u00e0 la remorque de la drague DUNKERQUE N\u00b01.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br> Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Assistance de la drague DUNKERQUE N\u00b01 16 d\u00e9cembre 1885 Patron du canot de sauvetage :Charles LavieArmement du canot :Jean-Louis Bloquet &#8211; Elie-Emile BrandtLouis Baptiste Brandt &#8211;\u00a0Jean \u00c9tienne ChanaErnest Delattre -Louis Deneker &#8211;\u00a0Charles Lauwick &#8211;\u00a0Jean-Marie GauyJean-Edouard Leferme &#8211; Jules-Adrien LoyerErnest Maes Dunkerque Vers huit heures du soir, le canon d\u2019alarme ayant appel\u00e9 les sauveteurs pour secourir [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1530,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>85DUN-0020B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque sur zone suite \u00e0 un abordage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"85DUN-0020B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque sur zone suite \u00e0 un abordage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T11:46:35+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"573\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"781\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg\",\"width\":573,\"height\":781,\"caption\":\"Charles Lauwick Patron du canot de sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/\",\"name\":\"85DUN-0020B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T09:48:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T11:46:35+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque sur zone suite \\u00e0 un abordage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"85DUN-0020B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "85DUN-0020B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque sur zone suite \u00e0 un abordage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "85DUN-0020B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque sur zone suite \u00e0 un abordage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T11:46:35+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 573,
                "height": 781,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-2.jpg",
                    "width": 573,
                    "height": 781,
                    "caption": "Charles Lauwick Patron du canot de sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/",
                    "name": "85DUN-0020B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T09:48:37+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T11:46:35+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque sur zone suite \u00e0 un abordage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85dun-0020b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "85DUN-0020B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5086"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5086"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5086/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5200,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5086/revisions/5200"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1530"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5086"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
