{
    "id": 5088,
    "date": "2021-10-14T11:49:48",
    "date_gmt": "2021-10-14T09:49:48",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5088"
    },
    "modified": "2021-10-14T13:52:55",
    "modified_gmt": "2021-10-14T11:52:55",
    "slug": "85emi-0031b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/",
    "title": {
        "rendered": "85EMI-0031B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts EMILE IRMA&nbsp;</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">29 d\u00e9cembre 1885</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOMJ-0231H/\">Jacques Joseph Bommelaer</a><br><strong>Sous-patron :\u00a0</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/GOS-1261H/\">Charles Gossin</a><br><strong>Armement du Suzan Gray:</strong>\u00a0<br>Louis Beau &#8211; Boquet &#8211; Chassat &#8211; Henri Deligny &#8211; Legat &#8211; Nebruger &#8211;</sup><br><sup> Jules Sireuil &#8211; Henri Versailles &#8211; Andr\u00e9 Widen<br><strong>Patron du remorqueur : </strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Charet</a><br><strong>Armement du Dunkerquois</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:20%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"80\" height=\"74\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge-e1634126506306.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e sortie 5H00</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le 29 d\u00e9cembre, vers dix heures du soir, le trois-m\u00e2ts l\u2019EMILE IRMA, qui \u00e9tait au mouillage, ayant \u00e9t\u00e9 assailli par une temp\u00eate du Nord-Nord-Ouest grosse mer, rompit ses cha\u00eenes et alla s\u2019\u00e9chouer \u00e0 300 m\u00e8tres environ dans le Nord des jet\u00e9es du port.</p>\n\n\n\n<p>Le patron Bommelaer, inform\u00e9 par le bureau du port de ce sinistre, rassembla aussit\u00f4t l\u2019\u00e9quipage du canot de sauvetage SUZAN GRAY et partit une demi-heure apr\u00e8s avec l\u2019aide du remorqueur le DUNKERQUOIS, capitaine <strong>Charet</strong>.</p>\n\n\n\n<p>A minuit, ils atteignaient le lieu du naufrage, o\u00f9 le canot accosta le navire \u00e0 l\u2019aviron et constata que l\u2019\u00e9quipage avait abandonn\u00e9 L\u2019EMILE IRMA avec les embarcations du bord. Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre assur\u00e9 qu\u2019il n\u2019y avait plus personne sur le navire, le patron Bommelaer revint \u00e0 l\u2019aviron, il rentra \u00e0 une heure trente du matin au port, o\u00f9 il apprit que les naufrag\u00e9s \u00e9taient arriv\u00e9s sains et saufs \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Vers trois heures et demie du matin, sur les insistances du capitaine de L\u2019EMILE IRMA, dont le navire tenait toujours sur sa seconde cha\u00eene, il fut d\u00e9cid\u00e9 par M. Dardenne, secr\u00e9taire du comit\u00e9 de sauvetage et par le capitaine du port, qu\u2019on essayerait, avec le canot, de reconduire \u00e0 bord le capitaine avec ses hommes et un pilote, pour tenter le sauvetage du navire avec l\u2019aide du remorqueur le DUNKERQUOIS.</p>\n\n\n\n<p>Sorti une seconde fois \u00e0 la remorque de ce dernier, le canot arriva \u00e0 proximit\u00e9 du navire, mais la mer \u00e9tait tr\u00e8s grosse, l\u2019accostage difficile et dangereux, le patron<strong> </strong>Bommelaer ne voulant pas, comme il en avait re\u00e7u l\u2019ordre, d\u2019ailleurs, exposer le canot et les hommes qui le montaient, renon\u00e7a \u00e0 accoster le navire et revint \u00e0 Dunkerque, apr\u00e8s avoir eu \u00e0 lutter sur la barre, qui \u00e9tait alors tr\u00e8s mauvaise \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du port.</p>\n\n\n\n<p>Dans ces deux sorties, les hommes qui accompagnaient Bommelaer ont montr\u00e9 le plus grand z\u00e8le et le plus grand d\u00e9vouement.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939<br>Archives municipales de Dunkerque O. Delille 1901 (Bommelaer J.)</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts EMILE IRMA&nbsp; 29 d\u00e9cembre 1885 Patron du canot :Jacques Joseph BommelaerSous-patron :\u00a0Charles GossinArmement du Suzan Gray:\u00a0Louis Beau &#8211; Boquet &#8211; Chassat &#8211; Henri Deligny &#8211; Legat &#8211; Nebruger &#8211; Jules Sireuil &#8211; Henri Versailles &#8211; Andr\u00e9 WidenPatron du remorqueur : Eug\u00e8ne CharetArmement du Dunkerquois Dunkerque Le 29 d\u00e9cembre, vers dix heures du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4018,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>85EMI-0031B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot sort par temps ex\u00e9crable pour sauver un bateau vide de son \u00e9quipage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"85EMI-0031B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot sort par temps ex\u00e9crable pour sauver un bateau vide de son \u00e9quipage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T11:52:55+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/\",\"name\":\"85EMI-0031B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T09:49:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T11:52:55+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot sort par temps ex\\u00e9crable pour sauver un bateau vide de son \\u00e9quipage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"85EMI-0031B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "85EMI-0031B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot sort par temps ex\u00e9crable pour sauver un bateau vide de son \u00e9quipage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "85EMI-0031B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot sort par temps ex\u00e9crable pour sauver un bateau vide de son \u00e9quipage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T11:52:55+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/",
                    "name": "85EMI-0031B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T09:49:48+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T11:52:55+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot sort par temps ex\u00e9crable pour sauver un bateau vide de son \u00e9quipage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85emi-0031b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "85EMI-0031B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5088"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5088"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5088/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5207,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5088/revisions/5207"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4018"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5088"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
