{
    "id": 5090,
    "date": "2021-10-14T11:51:00",
    "date_gmt": "2021-10-14T09:51:00",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5090"
    },
    "modified": "2021-10-14T14:15:00",
    "modified_gmt": "2021-10-14T12:15:00",
    "slug": "85gol-0059b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/",
    "title": {
        "rendered": "85GOL-0059B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette anglaise GOLDEN SHEAF</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">28 novembre 1885</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><sup><strong>Patron du canot\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOMJ-0231H/\">Jacques Joseph Bommelaer</a><br><strong>Sous Patron\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\">Charles Lavie</a><br><strong>Armement du Susan Gray :</strong><br>Pierre Eggrickx &#8211; Legay &#8211; Adrien Loyer &#8211; D\u00e9sir\u00e9 Loyer-\u00a0L\u00e9on Loyer </sup><br><sup> Michel Mauris &#8211; Joseph Noedts &#8211; Roussel -Vanprat &#8211; Adrien Wadoux<br><strong>Patron du bateau-pilote :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/GOS-1261H/\">Charles Gossin</a><br><strong>Armement bateau-pilote</strong><br><strong>Patron du remorqueur :</strong><br>Noedts<br><strong>Armement du remorqueur MARINE</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:20%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/horloge-e1634126506306.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2961\" width=\"80\" height=\"74\"/><figcaption><strong>Dur\u00e9e de la sortie 4H00</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque :</p>\n\n\n\n<p>Sortie du canot de sauvetage SUSAN GRAY pour porter secours au brick fran\u00e7ais CLAUDINE ET PAUL, de Vannes. Voici le rapport fait \u00e0 ce sujet par le patron Bommelaer.</p>\n\n\n\n<p>Le 28 novembre, vers une heure de l\u2019apr\u00e8s-midi, le s\u00e9maphore signale plusieurs navires en d\u00e9tresse et tire deux coups de canon d\u2019alarme. J\u2019armai aussit\u00f4t le canot de sauvetage SUSAN GRAY je me rendis au remorqueur MARINE, capitaine No\u00ebdts et nous part\u00eemes aussit\u00f4t. Nous nous dirige\u00e2mes d\u2019abord sur la go\u00e9lette anglaise GOLDEN SHEAF qui chassait sur ses ancres et talonnait sur le Braek Bank ayant son pavillon en berne, et que nous trouv\u00e2mes abandonn\u00e9e (l\u2019\u00e9quipage avait \u00e9t\u00e9 recueilli par un bateau pilote de Dunkerque).</p>\n\n\n\n<p>Le canot va alors secourir le <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/\">CLAUDINE ET PAUL </a>*</p>\n\n\n\n<p>*<sup><em>Ou FRED selon l&rsquo;article de O. Delile</em></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br> Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939<br>Dossier L\u00e9gion d&rsquo;Honneur de Charles Gossin</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette anglaise GOLDEN SHEAF 28 novembre 1885 Equipage sauv\u00e9 Patron du canot\u00a0:Jacques Joseph BommelaerSous Patron\u00a0:Charles LavieArmement du Susan Gray :Pierre Eggrickx &#8211; Legay &#8211; Adrien Loyer &#8211; D\u00e9sir\u00e9 Loyer-\u00a0L\u00e9on Loyer Michel Mauris &#8211; Joseph Noedts &#8211; Roussel -Vanprat &#8211; Adrien WadouxPatron du bateau-pilote :Charles GossinArmement bateau-pilotePatron du remorqueur :NoedtsArmement du remorqueur MARINE [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1300,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>85GOL-0059B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot va secourir el Golden-Sheaf avant de secourir le Claudine-et-Paul\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"85GOL-0059B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot va secourir el Golden-Sheaf avant de secourir le Claudine-et-Paul\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T12:15:00+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"845\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg\",\"width\":600,\"height\":845,\"caption\":\"Jacques Bommelaer Pilote Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/\",\"name\":\"85GOL-0059B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T09:51:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T12:15:00+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot va secourir el Golden-Sheaf avant de secourir le Claudine-et-Paul\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"85GOL-0059B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "85GOL-0059B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot va secourir el Golden-Sheaf avant de secourir le Claudine-et-Paul",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "85GOL-0059B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot va secourir el Golden-Sheaf avant de secourir le Claudine-et-Paul",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T12:15:00+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 600,
                "height": 845,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Jacques-Bommelaer-Portrait.jpg",
                    "width": 600,
                    "height": 845,
                    "caption": "Jacques Bommelaer Pilote Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/",
                    "name": "85GOL-0059B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T09:51:00+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T12:15:00+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot va secourir el Golden-Sheaf avant de secourir le Claudine-et-Paul",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "85GOL-0059B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5090"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5090"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5090/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5209,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5090/revisions/5209"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1300"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5090"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
