{
    "id": 5098,
    "date": "2021-10-14T11:57:04",
    "date_gmt": "2021-10-14T09:57:04",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5098"
    },
    "modified": "2021-10-14T15:31:08",
    "modified_gmt": "2021-10-14T13:31:08",
    "slug": "86fra-0050b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/",
    "title": {
        "rendered": "86FRA-0050B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien FRAYA</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13 janvier 1886</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot : </strong><br>Charles Pierre Lavie<br><strong>Sous-patron :</strong> <br>Jean Marie Jonnekindt<br><strong>Armement du canot : </strong><br>Delugny &#8211; Devos &#8211; Eggrickx &#8211; Kuydin\u00a0 -Loonisse<br>Martin &#8211; Pilouster &#8211; Vemprade &#8211; Versaille<br><strong>Patron du canot Saint-Jean : </strong><br>Louis F\u00e9lix Kindt<br><strong>Armement du Progr\u00e8s</strong></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque\u00a0:</p>\n\n\n\n<p>Vers cinq heures du soir, r\u00e9pondant \u00e0 l\u2019appel de deux coups de canon du S\u00e9maphore, le canot de sauvetage est sorti \u00e0 la remorque du vapeur le PROGRES, pour se porter au secours du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien FRAYA, lequel, remorqu\u00e9 par le vapeur le DUNKERQUOIS, ayant manqu\u00e9 l\u2019entr\u00e9e du port et n\u2019ayant pu \u00eatre relev\u00e9 de la c\u00f4te par ce remorqueur, s\u2019y \u00e9choua presque imm\u00e9diatement.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage du FRAYA avait \u00e9t\u00e9 recueilli \u00e0 bord du DUNKERQUOIS, et le canot de sauvetage, arriv\u00e9 \u00e0 cinq heures trois quarts sur le lieu du sinistre, ayant constat\u00e9 qu\u2019il n\u2019y avait plus personne \u00e0 bord du navire naufrag\u00e9 rentrait avec le PROGRES, au port de Dunkerque, \u00e0 six heures et demie du soir.</p>\n\n\n\n<p>Le patron Kindt Louis participa au sauvetage avec son canot le SAINT-JEAN.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>BNF Gallica Le Gaulois</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien FRAYA 13 janvier 1886 Equipage sauv\u00e9 Patron du canot : Charles Pierre LavieSous-patron : Jean Marie JonnekindtArmement du canot : Delugny &#8211; Devos &#8211; Eggrickx &#8211; Kuydin\u00a0 -LoonisseMartin &#8211; Pilouster &#8211; Vemprade &#8211; VersaillePatron du canot Saint-Jean : Louis F\u00e9lix KindtArmement du Progr\u00e8s Dunkerque\u00a0: Vers cinq heures du soir, r\u00e9pondant \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1526,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>86FRA-0050B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du norv\u00e9gien Fraya \u00e9chou\u00e9 devant Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"86FRA-0050B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du norv\u00e9gien Fraya \u00e9chou\u00e9 devant Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T13:31:08+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"299\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"502\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg\",\"width\":299,\"height\":502,\"caption\":\"Charles Lavie Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/\",\"name\":\"86FRA-0050B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T09:57:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T13:31:08+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage du norv\\u00e9gien Fraya \\u00e9chou\\u00e9 devant Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"86FRA-0050B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "86FRA-0050B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du norv\u00e9gien Fraya \u00e9chou\u00e9 devant Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "86FRA-0050B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du norv\u00e9gien Fraya \u00e9chou\u00e9 devant Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T13:31:08+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 299,
                "height": 502,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lavie-Charles-Portrait.jpg",
                    "width": 299,
                    "height": 502,
                    "caption": "Charles Lavie Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/",
                    "name": "86FRA-0050B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T09:57:04+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T13:31:08+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du norv\u00e9gien Fraya \u00e9chou\u00e9 devant Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/86fra-0050b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "86FRA-0050B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5098"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5098"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5098/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5222,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5098/revisions/5222"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1526"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5098"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
