{
    "id": 5108,
    "date": "2021-10-14T12:02:36",
    "date_gmt": "2021-10-14T10:02:36",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5108"
    },
    "modified": "2021-10-14T17:18:44",
    "modified_gmt": "2021-10-14T15:18:44",
    "slug": "sauvind188",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1886"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels ann\u00e9e 1886 </h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">21 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants</h2>\n\n\n\n<h2>08 janvier</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers, <strong>Mandouit,&nbsp; Bercegay, Vanesse,&nbsp; Padru,&nbsp; Leleu</strong>,&nbsp; <strong>Guyon</strong> et les matelots <strong>Fafin</strong> et <strong>Huault </strong>sauvent trois hommes.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0854</p>\n\n\n\n<h2>19 f\u00e9vrier</h2>\n\n\n\n<p>Le matelot <strong>Arthur Flamein</strong> sauve un homme.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0855</p>\n\n\n\n<h2>29 mars</h2>\n\n\n\n<p>Le gr\u00e9eur <strong>Alphonse Hivin </strong>sauve un enfant.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0856</p>\n\n\n\n<h2>13 juin</h2>\n\n\n\n<p>Un <strong>sauveteur inconnu</strong> \u00e2g\u00e9 de 15 ans sauve un matelot indien du vapeur CHINA.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0857</p>\n\n\n\n<h2>11 juillet</h2>\n\n\n\n<p>Le matelot <strong>Nicolas Baillet </strong>sauve un homme \u00e0 Fort-Mardyck.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0858</p>\n\n\n\n<h2>02 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le journalier <strong>Hamon Minnebos</strong> sauve un homme.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0589</p>\n\n\n\n<h2>03 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le matelot J<strong>oseph B\u00e9nard</strong> sauve quatre enfants.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0860</p>\n\n\n\n<h2>19 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Employ\u00e9 mar\u00e9graphe, <strong>Georges Marquette</strong> sauve un enfant.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0861</p>\n\n\n\n<h2>18 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Le pilote <strong>Eug\u00e8ne Lemaire</strong> sauve un enfant \u00e0 Gravelines.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0862</p>\n\n\n\n<h2>23 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Le marin <strong>Pierre Blaise</strong> <strong>Goes</strong> sauve un homme.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0863</p>\n\n\n\n<h2>20 octobre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Salembier</strong> et <strong>Lerang\u00e9 </strong>sauvent un matelot du navire PORT-DARWIN. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0864</p>\n\n\n\n<h2>28 octobre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier<strong> Johut </strong>sauve le jeune Bernard de 14 ans du navire PORT-DARWIN. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0865</p>\n\n\n\n<h2>31 octobre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Gauthier</strong>, <strong>B\u00e9tourn\u00e9</strong>,&nbsp; <strong>Dumont</strong>&nbsp; et le canotier <strong>Maiglet&nbsp; </strong>sauvent le capitaine du trois-m\u00e2ts russe JOSEPHINE. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0866</p>\n\n\n\n<h2>11 novembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Delaunez </strong>sauve une personne. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0867</p>\n\n\n\n<h2>11 novembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Trakoen </strong>et le ma\u00eetre au cabotage <strong>Albert Legrand </strong>sauvent&nbsp; le jeune <strong>Baron</strong>, \u00e2g\u00e9 de 10 ans.&nbsp;&nbsp; Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0868</p>\n\n\n\n<h2>27 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Gryson </strong>sauve un marin anglais du navire WILSHIRE. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0869</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources\u00a0<br>Annales du sauvetage et presse diverse</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels ann\u00e9e 1886 21 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants 08 janvier Les douaniers, Mandouit,&nbsp; Bercegay, Vanesse,&nbsp; Padru,&nbsp; Leleu,&nbsp; Guyon et les matelots Fafin et Huault sauvent trois hommes. A0854 19 f\u00e9vrier Le matelot Arthur Flamein sauve un homme. A0855 29 mars Le gr\u00e9eur Alphonse Hivin sauve un enfant. A0856 13 juin Un sauveteur inconnu [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1886 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 21 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants par les gens du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1886 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 21 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants par les gens du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T15:18:44+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/\",\"name\":\"SAUVIND1886 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T10:02:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T15:18:44+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 21 personnes sauv\\u00e9es dont 9 enfants par les gens du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1886\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1886 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 21 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants par les gens du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1886 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 21 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants par les gens du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T15:18:44+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/",
                    "name": "SAUVIND1886 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T10:02:36+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T15:18:44+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 21 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants par les gens du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1886"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5108"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5108"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5108/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5244,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5108/revisions/5244"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5108"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
