{
    "id": 5111,
    "date": "2021-10-14T12:05:08",
    "date_gmt": "2021-10-14T10:05:08",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5111"
    },
    "modified": "2021-10-14T17:34:39",
    "modified_gmt": "2021-10-14T15:34:39",
    "slug": "87hel-0064b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/",
    "title": {
        "rendered": "87HEL-0064B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du sloop hollandais HELENA&nbsp;</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 octobre 1887</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 hommes sauv\u00e9s -3 morts</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 5H00</h6>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><strong><sup>Patrons du canot :</sup></strong><sup><br>\u00a0Louis Noedts puis\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gos-1261h/\">Charles Gossin</a></sup><br><sup><strong>Sous-patron :</strong>\u00a0<br>Pierre Emile Marquette<br><strong>Armement du</strong>\u00a0<strong>Susan Gray :</strong><br>Jean Agneray &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu &#8211;</a> Louis Brandt<br>Oscar Delille &#8211; Delugny &#8211; Adolphe Eggrickx &#8211;<br>Pierre Eggrickx &#8211;\u00a0Pierre Florack -Henri Germonpr\u00e9<br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/\">Charles Lauwick </a>&#8211; D\u00e9sir\u00e9 Loyer &#8211; \u00a0Michel Mauris<br>William Murray -L\u00e9on Otten &#8211; Fran\u00e7ois P\u00e9pin &#8211;<br>D\u00e9sir\u00e9 Plovier &#8211; Achille Theret<br>Fran\u00e7ois Vanhille &#8211; Henri Versaelle<br><strong>Patron du remorqueur Rapide :</strong><br>Lacroix<br><strong>Armement du Rapide</strong><br><strong>Armement du Dunkerquois</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#dfc786\"><sup><strong>Ministre de la Marine\u00a0</strong><br><strong>Prix Amiral Roze\u00a0</strong><br>Canot\u00a0 Dunkerque<br><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>M\u00e9daille\u00a0 Argent 1\u00b0</strong><br>Corion\u00a0 A.C. &#8211; Eggrickx\u00a0 P.-<br><strong>M\u00e9daille\u00a0 Argent 2\u00b0</strong><br>Lauwick\u00a0 C.A.- Marquette\u00a0 P.<br><strong>M\u00e9daille de Bronze</strong><br>Brandt\u00a0 L. &#8211; Mauris\u00a0 M.<br><strong>Dipl\u00f4me d\u2019Honneur</strong><br>Bossu\u00a0 A. &#8211; Gasceux\u00a0 G. &#8211;\u00a0 Kindt\u00a0 L.-\u00a0 Loyer\u00a0D.E.</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque\u00a0</p>\n\n\n\n<p>Le 30 octobre, une violente temp\u00eate d\u2019Ouest-Sud-Ouest se d\u00e9cha\u00eena sur la c\u00f4te vers quatre heures du matin et un navire, le sloop hollandais, HELENA, charg\u00e9 de brai et&nbsp; command\u00e9 par le capitaine Pluckthie, fut bient\u00f4t signal\u00e9 en d\u00e9tresse \u00e0 quatre milles dans l\u2019Est du port de Dunkerque devant la batterie de Leffrinckoucke.</p>\n\n\n\n<p>Sur l\u2019ordre d\u2019un des membres du Comit\u00e9, le canot fut lanc\u00e9 \u00e0 la mer une premi\u00e8re fois \u00e0 huit heures et demie du matin et se rendit sur le lieu du sinistre \u00e0 la remorque du vapeur de la chambre de commerce le RAPIDE, et revint au port peu de temps apr\u00e8s, n\u2019ayant vu \u00e0 ce moment aucun \u00eatre vivant \u00e0 bord, mais sur la d\u00e9claration d\u2019un courrier venu de Ghyvelde, d\u00e9clarant que les naufrag\u00e9s \u00e9taient r\u00e9fugi\u00e9s dans la m\u00e2ture, le canot de sauvetage reprit la mer \u00e0 une heure du soir, \u00e0 la remorque cette fois du DUNKERQUOIS, et ayant abord\u00e9 l\u2019HELENA, put recueillir deux naufrag\u00e9s, le pilote Ficquet de la station de Dunkerque et un matelot hollandais du navire, le capitaine, sa femme et ses deux enfants, ainsi qu\u2019un matelot avaient \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s par la mer avant l\u2019arriv\u00e9e des secours.</p>\n\n\n\n<p>Voici les deux rapports que le pilote Louis Noedts qui dirigeait la premi\u00e8re sortie, et du pilote Charles <strong>Gossin</strong>, patron, pendant la deuxi\u00e8me sortie&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport du pilote Noedts</strong>, patron des canots de sauvetage de la station de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Le 30 octobre, \u00e0 huit heures et demie, on signale un navire en d\u00e9tresse J\u2019arme le canot de sauvetage aussit\u00f4t les ordres donn\u00e9s. Le remorqueur RAPIDE, capitaine Lacroix, nous prit (SUSAN GRAY) \u00e0 la remorque et nous conduisit sur les lieux du sinistre. En passant sur la barre, re\u00e7u plusieurs coups de mer. Le remorqueur nous conduisit \u00e0 cinq cents m\u00e8tres environ au large du navire en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>N\u2019apercevant \u00e2me qui vive \u00e0 bord du haut de la passerelle, le capitaine <strong>Lacroix </strong>fit route pour le port o\u00f9 il nous ramena. Le brigadier <strong>Marquette</strong> ou sous-patron, fut bless\u00e9 \u00e0 la t\u00eate en revenant au port&nbsp;; il fut d\u00e9barqu\u00e9 ainsi que le marin <strong>Pierre Eggrickx</strong> qui \u00e9tait transi de froid et incapable de continuer.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019ordre nous fut donn\u00e9 d\u2019accoster pr\u00e8s des remorqueurs de la chambre de commerce, et, \u00e0 peine l\u00e0, l\u2019ing\u00e9nieur de la chambre de commerce, M. <strong>Max Dorian</strong>, nous pr\u00e9vient que l\u2019\u00e9quipage du navire en d\u00e9tresse est cramponn\u00e9 dans la m\u00e2ture.</p>\n\n\n\n<p>La remorque fut pass\u00e9e \u00e0 bord du DUNKERQUOIS, capitaine <strong>Morel</strong>, puis nous f\u00eemes route de nouveau vers la c\u00f4te. M. <strong>Dorian</strong>, qui s\u2019\u00e9tait embarqu\u00e9 sur le DUNKERQUOIS, nous h\u00e9la pour dire qu\u2019il apercevait le monde dans la m\u00e2ture. Peu apr\u00e8s, nous f\u00fbmes rendus \u00e0 quelque distance&nbsp;; l\u00e0, la remorque fut largu\u00e9e et nous cherch\u00e2mes \u00e0 \u00e9longer le navire, la mer, qui d\u00e9ferlait \u00e0 ce moment avec fureur, nous couvrait sans cesse, ainsi que le navire, et les d\u00e9bris mena\u00e7aient \u00e0 chaque instant de d\u00e9foncer le canot.</p>\n\n\n\n<p>J\u2019aper\u00e7us distinctement les deux hommes amarr\u00e9s dans les haubans, mais en reconnaissant mon beau-fr\u00e8re, le pilote <strong>Ficquet</strong>, qui semblait \u00e0 bout de forces, chaque lame le couvrant sans cesse, je n\u2019eus plus connaissance qu\u2019au moment o\u00f9 nous f\u00eemes c\u00f4te sous le commandement du pilote <strong>Gossin</strong>, qui a d\u00e9ploy\u00e9 une \u00e9nergie et un sang-froid peu communs.</p>\n\n\n\n<p>Je me plais \u00e0 louer la conduite de tous ceux qui montaient le canot de sauvetage, dont le courage a \u00e9t\u00e9 au-dessus de tous \u00e9loges.</p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport du pilote Gossin</strong>, patron des canots de sauvetage de&nbsp;la station de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Le 30 octobre, \u00e0 une heure du soir, et lors de notre deuxi\u00e8me sortie pour sauver l\u2019\u00e9quipage du navire en d\u00e9tresse au fort de Leffrinckoucke, depuis le matin, lorsque le pilote <strong>Noedts</strong>, patron du canot, fut hors de connaissance au lieu du sinistre, et comme le brigadier <strong>Marquette </strong>avait d\u00fb \u00eatre d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 notre premi\u00e8re entr\u00e9e, \u00e9tant bless\u00e9, je pris le commandement du SUSAN GRAY. La mer, qui \u00e9tait toujours plus furieuse, nous entravait beaucoup pour \u00e9longer le navire que nous reconn\u00fbmes pour \u00eatre le sloop hollandais HELENA qui venait de Portsmouth avec brai min\u00e9ral.</p>\n\n\n\n<p>Il \u00e9tait continuellement couvert par les lames et les d\u00e9bris jaillissant de toutes parts, il nous fut impossible de l\u2019accoster, de crainte que le canot ne sombr\u00e2t parmi les \u00e9paves et alors risquer de nous noyer tous.</p>\n\n\n\n<p>Nous p\u00fbmes, apr\u00e8s bien des efforts, envoyer une ligne dans les haubans, que le marin hollandais, seul survivant de l\u2019\u00e9quipage, put saisir et amarrer au m\u00e2t de tape-cul pour que le pilote <strong>Ficquet</strong> puisse s\u2019en servir apr\u00e8s lui.</p>\n\n\n\n<p>Peu apr\u00e8s, nous r\u00e9uss\u00eemes \u00e0 h\u00e2ler les deux naufrag\u00e9s hors de connaissance dans le canot de sauvetage. Hors d\u2019\u00e9tat pour lutter contre les lames, et tout le monde \u00e0 bout de fatigue, je r\u00e9solus de faire c\u00f4te, ce qui \u00e9tait le moyen le plus s\u00fbr de nous sauver tous.</p>\n\n\n\n<p>Quand le SUSAN GRAY talonna, je donnai l\u2019ordre de sauter \u00e0 la mer, tribord et b\u00e2bord, montrant l\u2019exemple, je sautai \u00e0 l\u2019arri\u00e8re, afin de pouvoir monter le canot aussi haut que possible sur le sable. Des personnes pr\u00e9sentes donn\u00e8rent la main \u00e0 cette op\u00e9ration, et nous p\u00fbmes enfin mettre pied \u00e0 terre.</p>\n\n\n\n<p>Une charrette vint ensuite, sur laquelle le pilote<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/FICP-1081H/\"> <strong>Ficquet</strong>,</a> le marin hollandais et le pilote <strong>Noedts</strong>, qui n\u2019avaient pas repris leur sens, furent d\u00e9pos\u00e9s et conduits en toute h\u00e2te au premier poste o\u00f9 ils eurent les premiers soins.</p>\n\n\n\n<p>Nous rev\u00eenmes dans l\u2019apr\u00e8s-midi \u00e0 Dunkerque en voiture, tremp\u00e9s, mouill\u00e9s, mais en bonne sant\u00e9. Tous les marins montant le canot de sauvetage m\u00e9ritent les plus grands \u00e9loges, depuis que je pris le commandement jusqu\u2019\u00e0 la fin du sauvetage, c\u2019est \u00e0 qui se serait le plus d\u00e9vou\u00e9. Voil\u00e0 les faits les plus utiles \u00e0 relater et qui se produisirent au cours du sauvetage et pour \u00eatre ajout\u00e9s au rapport du patron <strong>Noedts</strong>, me r\u00e9servant d\u2019autres d\u00e9tails si besoin est. (13)</p>\n\n\n\n<p><em>Evocation du sauvetage \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la soci\u00e9t\u00e9 centrale en 1888 (Extrait)&nbsp;:</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mais, malgr\u00e9 mon regret de ne pouvoir adresser \u00e0 tant de gens de c\u0153ur le bravo et le merci qu\u2019ils m\u00e9ritent, je dois me borner, et, parmi tous les brillants sauvetages accomplis depuis notre derni\u00e8re r\u00e9union, je ne m\u2019arr\u00eaterai avec quelques d\u00e9tails que sur celui qui a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 \u00e0 Dunkerque, le 30 octobre 1887&nbsp;; car il est, \u00e0 coup sur, le plus dramatique et le plus saisissant de tous.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Une violente temp\u00eate s\u2019\u00e9tait d\u00e9cha\u00een\u00e9 dans la nuit, et, d\u00e8s huit heures du matin, un navire, le sloop hollandais HELENA, fut signal\u00e9 en d\u00e9tresse \u00e0 quatre milles dans l\u2019Est du port. Remorqu\u00e9 par le vapeur le RAPIDE, le canot de sauvetage sortit, pour la premi\u00e8re fois et arriva, avec une peine extr\u00eame, \u00e0 quelque distance du navire naufrag\u00e9. Mais, n\u2019apercevant personne \u00e0 bord, le capitaine du RAPIDE, rentra \u00e0 Dunkerque et y ramena le canot. Cette premi\u00e8re sortie avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s rude. Un homme \u00e9tait bless\u00e9 \u00e0 la t\u00e8te, un autre transi de froid et hors de service. Pourtant il fallut repartir tout de suite. De terre, on avait aper\u00e7u du monde dans la m\u00e2ture de l\u2019HELENA, et un autre remorqueur, le DUNKERQUOIS, ayant \u00e0 bord le secr\u00e9taire m\u00eame de la chambre de commerce, prit notre canot \u00e0 la remorque et le conduisit pour la deuxi\u00e8me fois sur le lieu du sinistre. Guid\u00e9 alors par ses seuls avirons, le canot tenta d\u2019accoster le sloop hollandais&nbsp;; mais il n\u2019y put parvenir. La mer \u00e9tait affreuse&nbsp;; chacune de ses lames monstrueuses couvrait \u00e0 la fois le canot et l\u2019\u00e9pave. D\u2019ailleurs l\u2019HELENA \u00e9tait absolument en ruines et les coups de mer en faisaient voler les d\u00e9bris qui mena\u00e7aient de d\u00e9foncer notre embarcation. Cependant on ne s\u2019\u00e9tait pas tromp\u00e9. Sur ce navire perdu, dont le capitaine, sa femme, ses deux enfants, et l\u2019un des matelots avaient d\u00e9j\u00e0 p\u00e9ri, enlev\u00e9s par la mer, deux hommes \u00e9taient encore vivants, deux malheureux, que nos canotiers apercevaient \u00e0 travers les embruns, d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment cramponn\u00e9s dans les haubans. Le brave patron de notre canot, Louis Noedts, fit un nouvel effort pour aborder l\u2019\u00e9pave, mais, en s\u2019approchant, il reconnut, dans l\u2019un des deux naufrag\u00e9s, son parent et son ami, son propre beau-fr\u00e8re, le pilote Ficquet, qui semblait \u00e0 bout de forces&nbsp;; et, \u00e0 cette vue, bris\u00e9 de fatigue et d\u2019\u00e9motion, le patron Noedts tomba \u00e9vanoui sur la barre de son gouvernail.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le pilote Gossin, un de nos patrons embarqu\u00e9, ce jour-l\u00e0, comme simple canotier, prit alors le commandement. A son tour, il essaya d\u2019accoster l\u2019HELENA. Plus heureux que son chef, qui gisait inanim\u00e9 au fond de l\u2019embarcation, Gossin put envoyer une ligne aux deux naufrag\u00e9s qui l\u2019amarr\u00e8rent \u00e0 une vergue et furent enfin hal\u00e9s dans le canot, o\u00f9 ils perdirent \u00e0 leur tour connaissance.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Quelle sc\u00e8ne, mesdames et messieurs, ces trois hommes \u00e9vanouis, tous les autres grelottant de froid, harass\u00e9s de fatigue, incapables de lutter contre les lames, et la temp\u00eate redoublant de fureur&nbsp;! Il n\u2019y avait qu\u2019un moyen de salut, se jeter \u00e0 la c\u00f4te&nbsp;; c\u2019est ce que fit l\u2019audacieux pilote. D\u00e8s que le canot eut touch\u00e9 la terre et talonna, Gossin commanda \u00e0 tout son monde valide de sauter \u00e0 la mer, tribord et b\u00e2bord. Il donna lui-m\u00eame l\u2019exemple en sautant \u00e0 l\u2019arri\u00e8re&nbsp;; du monde accourut, donna la main \u00e0 la man\u0153uvre&nbsp;; et le canot, l\u2019\u00e9quipage et les naufrag\u00e9s, tout fut sauv\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 Dieu et \u00e0 l\u2019\u00e9nergie de tous ces hommes de c\u0153ur.</em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939<br>La belle \u00e9poque \u00e0 Dunkerque Tome 2 Jean Denise</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du sloop hollandais HELENA&nbsp; 30 octobre 1887 2 hommes sauv\u00e9s -3 morts Dur\u00e9e de la sortie 5H00 Patrons du canot :\u00a0Louis Noedts puis\u00a0Charles GossinSous-patron :\u00a0Pierre Emile MarquetteArmement du\u00a0Susan Gray :Jean Agneray &#8211; Ars\u00e8ne Bossu &#8211; Louis BrandtOscar Delille &#8211; Delugny &#8211; Adolphe Eggrickx &#8211;Pierre Eggrickx &#8211;\u00a0Pierre Florack -Henri Germonpr\u00e9Charles Lauwick &#8211; D\u00e9sir\u00e9 Loyer &#8211; [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4017,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>87HEL-0064B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de marins de l&#039;H\u00e9l\u00e9na par une mer furieuse\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"87HEL-0064B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de marins de l&#039;H\u00e9l\u00e9na par une mer furieuse\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T15:34:39+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/\",\"name\":\"87HEL-0064B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T10:05:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T15:34:39+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage de marins de l'H\\u00e9l\\u00e9na par une mer furieuse\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"87HEL-0064B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "87HEL-0064B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de marins de l'H\u00e9l\u00e9na par une mer furieuse",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "87HEL-0064B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de marins de l'H\u00e9l\u00e9na par une mer furieuse",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T15:34:39+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/",
                    "name": "87HEL-0064B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T10:05:08+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T15:34:39+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage de marins de l'H\u00e9l\u00e9na par une mer furieuse",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "87HEL-0064B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5111"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5111"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5111/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5247,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5111/revisions/5247"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4017"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5111"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
