{
    "id": 5120,
    "date": "2021-10-14T12:11:58",
    "date_gmt": "2021-10-14T10:11:58",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5120"
    },
    "modified": "2021-10-14T17:57:00",
    "modified_gmt": "2021-10-14T15:57:00",
    "slug": "88aay-0001b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/",
    "title": {
        "rendered": "88AAY-0001B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien AAYOT</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 f\u00e9vrier 1888</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du remorqueur :</strong><br> Eug\u00e8ne Charet<br><strong>Armement du Dunkerquois\u00a0</strong><br><strong>Patron du canot :</strong> <br>Pierre Emile Marquette<br><strong>Armement du canot\u00a0:</strong><br>Nicolas Baillet &#8211; Fran\u00e7ois Brandt &#8211; L\u00e9on Combe<br>Arthur Corion &#8211; Charles Corion &#8211; Adolphe Eggrickx &#8211; Pierre Eggrickx\u00a0<br>Jean Fleuriot &#8211; Louis Kindt &#8211; Michel Mauris &#8211; Fran\u00e7ois Vindart</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Vers neuf heures du malin le canon d\u2019alarme signalait un navire en d\u00e9tresse sur les bancs dans l\u2019est du port.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage le DUNKERQUE, arm\u00e9 aussit\u00f4t par les soins du pilote <strong>Marquette </strong>patron, partit \u00e0 neuf heures du matin \u00e0 la remorque du vapeur le DUNKERQUOIS, capitaine <strong>Charet</strong> ayant \u00e0 son bord M. Douan directeur des services de la chambre de commerce.</p>\n\n\n\n<p>A deux cents m\u00e8tres en dehors des jet\u00e9es, la mer \u00e9tait grosse, le vent soufflait violemment du nord-nord-est accompagn\u00e9 de rafales de neige.</p>\n\n\n\n<p>\u00c0 l\u2019arriv\u00e9e par le travers de Zuydcoote les signaux du s\u00e9maphore apprirent que l\u2019\u00e9quipage du navire \u00e9tait sauv\u00e9, mais que ce navire, le trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien AAYOT \u00e9tait \u00e0 moiti\u00e9 coul\u00e9 et d\u00e9m\u00e2t\u00e9 de son grand m\u00e2t. Par suite, le patron du canot invita le capitaine du remorqueur \u00e0 rentrer au port o\u00f9 ils arriv\u00e8rent \u00e0 midi.</p>\n\n\n\n<p><sup>S<span class=\"has-inline-color has-black-color\">ources<br>Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien AAYOT 17 f\u00e9vrier 1888 Patron du remorqueur : Eug\u00e8ne CharetArmement du Dunkerquois\u00a0Patron du canot : Pierre Emile MarquetteArmement du canot\u00a0:Nicolas Baillet &#8211; Fran\u00e7ois Brandt &#8211; L\u00e9on CombeArthur Corion &#8211; Charles Corion &#8211; Adolphe Eggrickx &#8211; Pierre Eggrickx\u00a0Jean Fleuriot &#8211; Louis Kindt &#8211; Michel Mauris &#8211; Fran\u00e7ois Vindart Dunkerque Vers neuf heures [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4018,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>88AAY-0001B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage par Charet et le canot de sauvetage du trois m\u00e2ts norv\u00e9gien\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"88AAY-0001B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage par Charet et le canot de sauvetage du trois m\u00e2ts norv\u00e9gien\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T15:57:00+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/\",\"name\":\"88AAY-0001B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T10:11:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T15:57:00+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage par Charet et le canot de sauvetage du trois m\\u00e2ts norv\\u00e9gien\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"88AAY-0001B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "88AAY-0001B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage par Charet et le canot de sauvetage du trois m\u00e2ts norv\u00e9gien",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "88AAY-0001B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage par Charet et le canot de sauvetage du trois m\u00e2ts norv\u00e9gien",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T15:57:00+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/",
                    "name": "88AAY-0001B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T10:11:58+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T15:57:00+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage par Charet et le canot de sauvetage du trois m\u00e2ts norv\u00e9gien",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88aay-0001b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "88AAY-0001B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5120"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5120"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5120/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5254,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5120/revisions/5254"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4018"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5120"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
