{
    "id": 5122,
    "date": "2021-10-14T12:13:44",
    "date_gmt": "2021-10-14T10:13:44",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5122"
    },
    "modified": "2021-10-14T18:11:07",
    "modified_gmt": "2021-10-14T16:11:07",
    "slug": "88dun-0019b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/",
    "title": {
        "rendered": "88DUN-0019B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts anglais DUNCOW</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">24 novembre 1888</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">31 personnes sauv\u00e9es </h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\"><br>Dur\u00e9e de la sortie 7h00</h6>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron du canot 1ere sortie:</strong><br>Joseph Napol\u00e9on Olivier<br><strong>Sous-patron 1ere sortie </strong>:<br>Adolphe Jean Marie Eggrickx<br><strong>Sous-patron 2e sortie :</strong><br>Antoine Nicolas Labat<br><strong>Armement du Dunkerque pour les deux sorties :</strong><br>Nicolas Philippe Baillet(z) -Bateman &#8211;\u00a0<br>Fran\u00e7ois Brandt -L\u00e9on Combe &#8211; Dewrel<br>Fran\u00e7ois Fister -Goetghebeur-Hyppolyte Houvenaghel<br>Jean-Baptiste Houvenaghel -Louis Kindt &#8211;\u00a0<br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\">Charles Adolphe Lauwick </a>&#8211; Lecarelier &#8211;<br>Eugene Lelostec &#8211;\u00a0Loosen &#8211;\u00a0D\u00e9sir\u00e9 Emile Loyer<br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT002/\">Pierre Marquette</a> &#8211; Fran\u00e7ois Noedts<br>Louis Questroy &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/TAY-2602H/\">Joseph Taylor</a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d6c491\"><sup><strong>Ministre de la Marine</strong><br><strong>T\u00e9moignage de \u00a0Satisfaction</strong><br>N. C. Baillet &#8211;\u00a0 A. J. M Eggrickx\u00a0 \u00a0&#8211; J. B. Houvenaghel<br>\u00a0C. A Lauwick\u00a0 \u00a0&#8211;\u00a0 D. E.\u00a0Loyer &#8211; J. N\u00a0\u00a0Olivier\u00a0 \u00a0<br><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>M\u00e9daille d\u2019argent de 2e classe</strong><br>J. Olivier\u00a0<br><strong>Un\u00a0 dipl\u00f4me d\u2019honneur</strong><br>P.\u00a0 Baillet\u00a0&#8211; F. Brandt\u00a0 \u00a0&#8211; L.\u00a0 Combe &#8211; A. J. M.\u00a0Eggrickx\u00a0 \u00a0&#8211;\u00a0\u00a0H.\u00a0 Houvenaghel\u00a0 J. B.\u00a0Houvenaghel\u00a0\u00a0&#8211; L. Kindt &#8211; </sup><br><sup>C. A Lauwick\u00a0\u00a0&#8211; D. E. Loyer\u00a0\u00a0&#8211; F. L. V.\u00a0Noedts</sup> <sup>&#8211; L questroy</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le 24 novembre 1888 vers midi, le canon d\u2019alarme signalait un navire en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Etant de service au poste des pilotes, je fis pr\u00e9venir imm\u00e9diatement le patron et le sous-patron du canot de sauvetage&nbsp;; tous deux \u00e9tant occup\u00e9s et ne pouvant embarquer, je me rendis au canot avec l\u2019autorisation du membre du comit\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au mat\u00e9riel, pour en prendre le commandement.</p>\n\n\n\n<p>Le canot \u00e9tant arm\u00e9, je pris \u00e0 12 heures 20 la remorque du remorqueur DUNKERQUOIS qui nous conduisit sur le lieu du sinistre. Il ventait en temp\u00eate de l\u2019Ouest, la mer sur les bancs \u00e9tait affreuse.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 pr\u00e8s du navire qui \u00e9tait le trois-m\u00e2ts anglais DUNCOW command\u00e9 par le capitaine <strong>Large,</strong> mouill\u00e9 \u00e0 l\u2019accore de Breed-Bank et donnant des coups de talon, je fis larguer la remorque, armer les avirons et nous arriv\u00e2mes le long du navire, je demandai au capitaine du navire naufrag\u00e9 s\u2019il voulait embarquer avec son \u00e9quipage sur le canot de sauvetage&nbsp;; sur sa r\u00e9ponse affirmative et vu le mauvais \u00e9tat de la mer une partie de l\u2019\u00e9quipage n\u2019a pu embarquer dans le canot qu\u2019apr\u00e8s une heure de travail le long du bord, ce dernier \u00e0 chaque instant \u00e9tait couvert par la mer.</p>\n\n\n\n<p>Je partis vers le remorqueur DUNKERQUOIS sauvant la premi\u00e8re fois quatorze personnes, parmi lesquelles deux femmes et le fils du capitaine \u00e2g\u00e9 de dix ans. La mer \u00e9tait tellement grosse qu\u2019il me fut impossible d\u2019embarquer les naufrag\u00e9s sur le remorqueur&nbsp;; de concert avec le capitaine dudit remorqueur nous f\u00eemes route vers la terre \u00e0 seule fin de nous trouver entre le Breed-Bank et le Brack-Bank, \u00e0 cet endroit la mer n\u2019\u00e9tant pas aussi grosse.</p>\n\n\n\n<p>J\u2019embarquai les personnes sauv\u00e9es la premi\u00e8re fois apr\u00e8s de grandes difficult\u00e9s et en faisant quelques avaries au canot. Le remorqueur nous conduisit de nouveau pr\u00e8s du trois-m\u00e2ts o\u00f9 je tentai le sauvetage des personnes rest\u00e9es \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019op\u00e9ration a r\u00e9ussi apr\u00e8s pr\u00e8s d\u2019une heure de travail o\u00f9 nous avons de nouveau fait quelques avaries, chose qu\u2019il fut impossible d\u2019\u00e9viter tellement la mer \u00e9tait affreuse. Je fis donc embarquer le reste de l\u2019\u00e9quipage qui se composait de dix-sept hommes parmi lesquels le capitaine qui d\u00e9barqua le dernier.</p>\n\n\n\n<p>Je quittai le lieu du sinistre et me dirigeai vers le remorqueur o\u00f9 nous arriv\u00e2mes avec quelques difficult\u00e9s, je pris la remorque du remorqueur, avec les trente hommes \u00e9quipage compris, qui nous conduisit au port, pendant le trajet la mer d\u00e9ferlait sur le canot et \u00e0 plusieurs reprises nous \u00e9tions submerg\u00e9s&nbsp;; nous arriv\u00e2mes au port vers quatre heures et demie o\u00f9 je d\u00e9barquais les naufrag\u00e9s sains et saufs \u00e0 la cale des p\u00eacheurs.</p>\n\n\n\n<p>En foi de quoi j\u2019ai d\u00e9livr\u00e9 le pr\u00e9sent rapport et je n\u2019ai eu qu\u2019\u00e0 me louer de la conduite et du courage qu\u2019ont montr\u00e9s les hommes composant l\u2019\u00e9quipage du canot, de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Le lendemain, 25 novembre, l\u2019\u00e9quipage et plusieurs hommes de corv\u00e9e s\u2019\u00e9taient rendus \u00e0 bord du DUNCOW pour tenter de le renflouer, apr\u00e8s une tentative infructueuse l\u2019\u00e9tat de la mer inspirant des craintes pour le salut des hommes embarqu\u00e9s, le canot de sauvetage, sur l\u2019ordre du capitaine de port, partit vers quatre heures \u00e0 la remorque du RAPIDE et arriva au moment o\u00f9 tout le monde venait d\u2019\u00eatre transbord\u00e9 \u00e0 bord du remorqueur le DUNKERQUOIS.</p>\n\n\n\n<p>Le canot rentra alors au port o\u00f9 il arriva vers sept heures du soir.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts anglais DUNCOW 24 novembre 1888 31 personnes sauv\u00e9es Dur\u00e9e de la sortie 7h00 Patron du canot 1ere sortie:Joseph Napol\u00e9on OlivierSous-patron 1ere sortie :Adolphe Jean Marie EggrickxSous-patron 2e sortie :Antoine Nicolas LabatArmement du Dunkerque pour les deux sorties :Nicolas Philippe Baillet(z) -Bateman &#8211;\u00a0Fran\u00e7ois Brandt -L\u00e9on Combe &#8211; DewrelFran\u00e7ois Fister -Goetghebeur-Hyppolyte HouvenaghelJean-Baptiste Houvenaghel -Louis [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>88DUN-0019B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 sorties n\u00e9cessaires pour assurer le sauvetage du Duncow\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"88DUN-0019B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 sorties n\u00e9cessaires pour assurer le sauvetage du Duncow\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T16:11:07+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/\",\"name\":\"88DUN-0019B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T10:13:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T16:11:07+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 2 sorties n\\u00e9cessaires pour assurer le sauvetage du Duncow\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"88DUN-0019B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "88DUN-0019B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 sorties n\u00e9cessaires pour assurer le sauvetage du Duncow",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "88DUN-0019B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 sorties n\u00e9cessaires pour assurer le sauvetage du Duncow",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T16:11:07+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/",
                    "name": "88DUN-0019B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T10:13:44+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T16:11:07+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 sorties n\u00e9cessaires pour assurer le sauvetage du Duncow",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/88dun-0019b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "88DUN-0019B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5122"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5122"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5122/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5257,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5122/revisions/5257"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5122"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
