{
    "id": 5136,
    "date": "2021-10-14T12:20:47",
    "date_gmt": "2021-10-14T10:20:47",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5136"
    },
    "modified": "2021-10-14T19:08:33",
    "modified_gmt": "2021-10-14T17:08:33",
    "slug": "sauvind1888",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1888"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels  1888</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">&nbsp;22 personnes sauv\u00e9es dont 4 enfants</h2>\n\n\n\n<h2>11 mars</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Cauwel </strong>et <strong>Lemaire </strong>sauvent le marin <strong>Cartavaux </strong>du GALILEE. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0902</p>\n\n\n\n<h2>07 avril</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Taccoen </strong>et <strong>Dezitter </strong>sauvent le matelot <strong>Petibon </strong>du vapeur JEANNE D\u2019ARC. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0903</p>\n\n\n\n<h2>04/ mai</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers<strong> Raepe,&nbsp; Ravon</strong> et <strong>Thomas </strong>sauvent le matelot <strong>Mascot </strong>du bateau de p\u00eache 704 de Calais. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0904</p>\n\n\n\n<h2>10 mai</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Famchon</strong> sauve le matelot <strong>Micha\u00ebl </strong>du steamer anglais GLENMAVIS. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0905</p>\n\n\n\n<h2>04 juin</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Billiau </strong>sauve un matelot du navire anglais PRIMATE. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0906</p>\n\n\n\n<h2>17 juin&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Weisbecker</strong> et <strong>Supeley </strong>et la marin <strong>Le Mouillo </strong>sauvent le jeune <strong>Filliaert </strong>\u00e2g\u00e9 de 9 ans. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0907</p>\n\n\n\n<h2>25 juin</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Thorez </strong>et le marin <strong>Johansen </strong>sauvent un marin du navire danois DANA. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0908</p>\n\n\n\n<h2>8 juillet</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Ackermann </strong>sauve le <strong>Dulantech</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0909</p>\n\n\n\n<h2>28 juillet</h2>\n\n\n\n<p><strong>Henri Gabriel Mesnage</strong>, employ\u00e9 Ponts et Chauss\u00e9e, sauve un enfant.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0910</p>\n\n\n\n<h2>29 juillet</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Gens </strong>et le marin <strong>Jers</strong> sauvent le matelot <strong>Pauhain</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0911</p>\n\n\n\n<h2>14 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Leconte</strong> et le patron de la SOPHIE de Gand sauvent les ouvriers <strong>Debanne </strong>et <strong>Villers</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0912</p>\n\n\n\n<h2>18 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Labougerie</strong> sauve le jeune <strong>Smagglit</strong> \u00e2g\u00e9 de sept ans. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0913</p>\n\n\n\n<h2>29 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Priem </strong>sauve le jeune <strong>Maquignon</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0914</p>\n\n\n\n<h2>8 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Taccoen</strong> et <strong>Maes </strong>sauvent <strong>Fran\u00e7ois Delannoye</strong> \u00e2g\u00e9 de 18 ans. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0915</p>\n\n\n\n<h2>23 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Lacroix </strong>et <strong>Truscat</strong>, second du vapeur fran\u00e7ais EMILIE, sauvent le matelot <strong>Loonis</strong>, du m\u00eame bateau. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0916</p>\n\n\n\n<h2>1 octobre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Deziter </strong>sauve le nomm\u00e9 <strong>Pluvign\u00e9</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0917</p>\n\n\n\n<h2>4 octobre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers J<strong>ules C\u00e9sar Fleck</strong> et&nbsp; Jules Auguste Pierre Le Hardelay ainsi que M. <strong>Pedersen</strong>, sauvent le capitaine <strong>Josse </strong>de la go\u00e9lette AVENIR. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0918</p>\n\n\n\n<h2>7 octobre&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Martin </strong>et les marins <strong>Laussanel</strong>, <strong>Clayssen</strong> et <strong>Delpr\u00e8ne</strong> sauvent un matelot du navire norv\u00e9gien BERNADOTTE. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0919</p>\n\n\n\n<h2>16 octobre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Tacquet </strong>sauve le nomm\u00e9 <strong>Decorter</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0920</p>\n\n\n\n<h2>22 novembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Dewaele </strong>et le garde-feu&nbsp; <strong>Prund&nbsp; </strong>sauvent un matelot allemand du CYMBALINE. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">AO921</p>\n\n\n\n<h2>30 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Vandermersch</strong>, les sauveteurs Louis Matis et <strong>Nicolas Cimathis </strong>sauvent un marin du vapeur anglais COSTANOS. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0922</p>\n\n\n\n<h2>30 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Soignet </strong>et&nbsp; <strong>Talleux</strong>, M. <strong>Agez</strong>, et M. <strong>Dollet</strong>, matelots du bateau de p\u00eache 103,,&nbsp; sauvent \u00e0 minuit et demi<strong> John Herman </strong>matelot du trois-m\u00e2ts anglais RUTH PALMER. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0923</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources\u00a0<br>Annales du sauvetage et presse divers</span>e</sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1888 &nbsp;22 personnes sauv\u00e9es dont 4 enfants 11 mars Les douaniers Cauwel et Lemaire sauvent le marin Cartavaux du GALILEE. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s. A0902 07 avril Les douaniers Taccoen et Dezitter sauvent le matelot Petibon du vapeur JEANNE D\u2019ARC. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel. A0903 04/ mai Les douaniers Raepe,&nbsp; Ravon [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2122,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1888 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * \u00a022 personnes sauv\u00e9es dont 4 enfants par les habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1888 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * \u00a022 personnes sauv\u00e9es dont 4 enfants par les habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T17:08:33+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"579\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"444\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg\",\"width\":579,\"height\":444,\"caption\":\"Sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/\",\"name\":\"SAUVIND1888 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T10:20:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T17:08:33+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * \\u00a022 personnes sauv\\u00e9es dont 4 enfants par les habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1888\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1888 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * \u00a022 personnes sauv\u00e9es dont 4 enfants par les habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1888 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * \u00a022 personnes sauv\u00e9es dont 4 enfants par les habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T17:08:33+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 579,
                "height": 444,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-1.jpg",
                    "width": 579,
                    "height": 444,
                    "caption": "Sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/",
                    "name": "SAUVIND1888 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T10:20:47+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T17:08:33+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * \u00a022 personnes sauv\u00e9es dont 4 enfants par les habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1888/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1888"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5136"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5136"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5136/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5272,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5136/revisions/5272"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2122"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5136"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
