{
    "id": 5142,
    "date": "2021-10-14T12:34:58",
    "date_gmt": "2021-10-14T10:34:58",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5142"
    },
    "modified": "2021-11-29T18:35:58",
    "modified_gmt": "2021-11-29T17:35:58",
    "slug": "1960-1969",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/",
    "title": {
        "rendered": "1960-1969"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer 1960 \u00e0 1969</h1>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong>En gras les op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es par la SCSN puis la SNSM</strong></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>27 sorties</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:44%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>16  personnes et</strong><br><strong>1 \u00e9quipages sauv\u00e9s</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>3 morts</strong></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>1960&nbsp;&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/60cou-0856b/\"><strong>COURONNE</strong>&nbsp;</a>&#8211; &nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1961</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp; <sup>&nbsp;&nbsp;<br><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61cec-0859b/\">CECILE GERMAINE</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61den-0857b/\"><strong>DENISE</strong>&nbsp;<strong>JACQUELINE</strong></a>&nbsp;&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61bai-0858b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;baigneur </a>&#8211;&nbsp;</sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/61inc-0860b/\"><sup>I<strong>NCONNU</strong>&nbsp;&nbsp;barque&nbsp;</sup>&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<h2>1962&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/62jag-0657b/\"><strong>JAGO</strong>&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/62lap-0656b/\"><strong>LAPPAT</strong>&nbsp;&#8211;</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1963</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/63bel-0442b/\">BELIER</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/\"><strong>IO</strong>&nbsp;<strong>VADO</strong></a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/63rec-0659b/\"><strong>Bateau</strong>&nbsp;en difficult\u00e9</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1964&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/64ang-0667b/\"><sup>A</sup></a></strong><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/64ang-0667b/\"><strong>NGLIA</strong>&nbsp;<strong>MONARCH</strong>&nbsp;&nbsp;</a>&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/64inc-0662b/\">&nbsp;<strong>bateau</strong>&nbsp;en difficult\u00e9&nbsp;</a> &nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/64tou-0663b/\"><strong>TOUT</strong>&nbsp;<strong>MUSCLE</strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1965  </h2>\n\n\n\n<p>  <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65avi-0666b/\"> <strong><sup>I</sup></strong><sup><strong>NCONNU</strong>&nbsp;Avion</sup></a><sup> &#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65avi-0664b/\">I<strong>NCONNU</strong>&nbsp;Avion</a> &nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/65inc-0665b/\"><strong>bateau</strong>&nbsp;en difficult\u00e9</a>&nbsp; &#8211;&nbsp;<strong>INCONNU</strong>&nbsp;yacht&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1966&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66can-0557b/\"><strong>Canot</strong>&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66voi-0556b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;voilier</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/66zod-0555b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;zodiac-</a>&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1967&nbsp;&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fus-0559b/\"><sup>I</sup></a></strong><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67fus-0559b/\"><strong>NCONNU</strong>&nbsp;fus\u00e9es rouges</a>&nbsp; &#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67yac-0558b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;yacht 560</a>&#8211; &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67yac-0560b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;558</a> &#8211; <strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/\">MAKO</a></strong></sup> &#8211; <sup> <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mar-0562b/\"><strong>MARCEL</strong>&nbsp;<strong>MARTHE</strong>&nbsp;</a>&#8211;</sup></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><sup>1er octobre 1967 passage sous banni\u00e8re SNSM</sup></h2>\n\n\n\n<h2>1968&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68ass-0428b/\"><strong>RECHERCHE</strong>&nbsp;ASSISTANCE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/\">CHARLOT</a></strong></sup></p>\n\n\n\n<h2>1969&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>I<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69inc-0861b/\">N</a></sup></strong><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/69inc-0861b/\">CONNU</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Donn\u00e9es SNSM<br>Presses diverses<br>Centre de la M\u00e9moire Urbaine de Dunkerque</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer 1960 \u00e0 1969 En gras les op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es par la SCSN puis la SNSM 27 sorties 16 personnes et1 \u00e9quipages sauv\u00e9s 3 morts 1960&nbsp;&nbsp; COURONNE&nbsp;&#8211; &nbsp; 1961 &nbsp; &nbsp;&nbsp;CECILE GERMAINE&nbsp;&#8211;&nbsp;DENISE&nbsp;JACQUELINE&nbsp;&#8211;INCONNU&nbsp;baigneur &#8211;&nbsp;INCONNU&nbsp;&nbsp;barque&nbsp;&nbsp; 1962&nbsp;&nbsp; &nbsp; JAGO&nbsp;&#8211;&nbsp;LAPPAT&nbsp;&#8211; 1963 BELIER&nbsp;&#8211;&nbsp;IO&nbsp;VADO&nbsp;&#8211;&nbsp;Bateau&nbsp;en difficult\u00e9 1964&nbsp;&nbsp; &nbsp; ANGLIA&nbsp;MONARCH&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;bateau&nbsp;en difficult\u00e9&nbsp; &nbsp;&#8211;&nbsp;TOUT&nbsp;MUSCLE&nbsp;&#8211;&nbsp; 1965 INCONNU&nbsp;Avion &#8211;&nbsp;INCONNU&nbsp;Avion &nbsp;&#8211;&nbsp;bateau&nbsp;en difficult\u00e9&nbsp; &#8211;&nbsp;INCONNU&nbsp;yacht&nbsp;&#8211;&nbsp; [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>1960-1969 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la d\u00e9cennie 1960 \u00e0 1969 par les habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"1960-1969 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la d\u00e9cennie 1960 \u00e0 1969 par les habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T17:35:58+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/\",\"name\":\"1960-1969 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T10:34:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T17:35:58+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage de la d\\u00e9cennie 1960 \\u00e0 1969 par les habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"1960-1969\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "1960-1969 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la d\u00e9cennie 1960 \u00e0 1969 par les habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "1960-1969 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la d\u00e9cennie 1960 \u00e0 1969 par les habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T17:35:58+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/",
                    "name": "1960-1969 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T10:34:58+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T17:35:58+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la d\u00e9cennie 1960 \u00e0 1969 par les habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1960-1969/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "1960-1969"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5142"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5142"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 12,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5142/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9237,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5142/revisions/9237"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5142"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
