{
    "id": 5153,
    "date": "2021-10-14T13:13:29",
    "date_gmt": "2021-10-14T11:13:29",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5153"
    },
    "modified": "2021-10-14T19:58:51",
    "modified_gmt": "2021-10-14T17:58:51",
    "slug": "89bat-0377b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/",
    "title": {
        "rendered": "89BAT-0377B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Sauvetage du steamer BATAVIA</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>31 octobre 1889</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">5 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement du bateau de p\u00eache 333 :</strong><br>Pierre Fran\u00e7ois Bocquelet<br>Jacques Abraham V\u00e9rove</sup></p>\n\n\n\n<p>Gravelines :</p>\n\n\n\n<p>Le BATAVIA steamer ou bateau de rivi\u00e8re en fer (selon les sources),&nbsp;mont\u00e9 par un \u00e9quipage de cinq hommes,&nbsp;est conduit en Angleterre par le remorqueur White Rose.</p>\n\n\n\n<p>Le 31 octobre ils sont \u00e0 dix milles au large des sables de Goodwin quand, vers deux heures du matin, une lame gigantesque soul\u00e8ve le bateau qui se rompt en deux. La partie d&rsquo;avant coule presque imm\u00e9diatement, entra\u00eenant le capitaine <strong>Davies </strong>et les marins <strong>Jones </strong>et <strong>Sadlers </strong>qui seront r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s par le remorqueur White Rose. Par miracle, l&rsquo;arri\u00e8re, sur lequel se trouvaient <strong>Walers</strong>et <strong>Roberts</strong>, continue de flotter et se maintient \u00e0 la surface jusqu&rsquo;\u00e0 neuf heures du matin.</p>\n\n\n\n<p>Les naufrag\u00e9s, dont la situation est d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e, sont recueillis par le bateau de p\u00eache 333 de Gravelines dont les marins font preuve d&rsquo;un courage au-dessus de&nbsp; tout \u00e9loge. Les survivants sont dirig\u00e9s sur Dunkerque et sont rapatri\u00e9s par le consul d&rsquo;Angleterre en cette ville.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Petit Journal 5 novembre 1889<br>Le Pays du 4 novembre 1889</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du steamer BATAVIA 31 octobre 1889 5 hommes sauv\u00e9s Armement du bateau de p\u00eache 333 :Pierre Fran\u00e7ois BocqueletJacques Abraham V\u00e9rove Gravelines : Le BATAVIA steamer ou bateau de rivi\u00e8re en fer (selon les sources),&nbsp;mont\u00e9 par un \u00e9quipage de cinq hommes,&nbsp;est conduit en Angleterre par le remorqueur White Rose. Le 31 octobre ils sont \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1862,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>89BAT-0377B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un p\u00e9cheur Gravelinois r\u00e9cup\u00e8re les survivants du Batavia\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"89BAT-0377B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un p\u00e9cheur Gravelinois r\u00e9cup\u00e8re les survivants du Batavia\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T17:58:51+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"661\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"width\":661,\"height\":768,\"caption\":\"Bateau p\\u00eacheur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/\",\"name\":\"89BAT-0377B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T11:13:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T17:58:51+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Un p\\u00e9cheur Gravelinois r\\u00e9cup\\u00e8re les survivants du Batavia\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"89BAT-0377B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "89BAT-0377B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un p\u00e9cheur Gravelinois r\u00e9cup\u00e8re les survivants du Batavia",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "89BAT-0377B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un p\u00e9cheur Gravelinois r\u00e9cup\u00e8re les survivants du Batavia",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T17:58:51+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 661,
                "height": 768,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "width": 661,
                    "height": 768,
                    "caption": "Bateau p\u00eacheur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/",
                    "name": "89BAT-0377B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T11:13:29+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T17:58:51+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un p\u00e9cheur Gravelinois r\u00e9cup\u00e8re les survivants du Batavia",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/89bat-0377b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "89BAT-0377B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5153"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5153"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5153/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5278,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5153/revisions/5278"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1862"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5153"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
