{
    "id": 5167,
    "date": "2021-10-14T13:20:20",
    "date_gmt": "2021-10-14T11:20:20",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5167"
    },
    "modified": "2021-10-14T20:25:11",
    "modified_gmt": "2021-10-14T18:25:11",
    "slug": "sauvind1889",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1889"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1889</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">25&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants</h2>\n\n\n\n<h2>8 janvier</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Luco et le matelot anglais Steete de la go\u00e9lette LOUISE sauvent le marin Hamilton de la go\u00e9lette anglaise LORD CLYDE.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0924</p>\n\n\n\n<h2>20 janvier</h2>\n\n\n\n<p>Le commis des douanes No\u00ebl Charles Debacker sauve un homme.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0925</p>\n\n\n\n<h2>22 janvier</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Benet Pr\u00e9pos\u00e9 et les sauveteurs Vanrast et Fatou sauvent M. Tilleul, patron la b\u00e9landre HARPON de Nivelles.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0926</p>\n\n\n\n<h2>22 janvier&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Taccoen et Gamb\u00e9e ainsi que le garde-feu Boucher sauvent \u00e0 quatre heures moins le quart du matin John Smith, matelot du trois-m\u00e2ts anglais CAMBRIA. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0927</p>\n\n\n\n<h2>29 mars</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Sanson, le forgeron Niquet et les bateliers Emile Bouhin et Auguste Lefebvre sauvent Palmyre Delmetz patron de la b\u00e9landre PARFAIT DE DOUAI tomb\u00e9 dans l\u2019avant-port. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel avec une embarcation.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0928</p>\n\n\n\n<h2>21 avril</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Reveillon et le garde-feu Vanbeveren sauvent Pierre Marabel, tomb\u00e9 dans le bassin du Commerce entre le quai et la b\u00e9landre AMI DES DAMES. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0929</p>\n\n\n\n<h2>29 avril</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Lehardelay et Tournier sauvent Adolphons Quinn, matelot du trois-m\u00e2ts anglais BEEMAH, tomb\u00e9 dans le bassin du Commerce en regagnant son bord. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0930</p>\n\n\n\n<h2>29 avril</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers P\u00e9richard,&nbsp; Degugnat et Watbled sauvent le nomm\u00e9 Auguste Busselet qui en \u00e9tat d\u2019ivresse \u00e9tait tomb\u00e9 dans l\u2019avant-port. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par lignes Torr\u00e8s et Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0931</p>\n\n\n\n<h2>7 mai&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Dufour et les journaliers Georges Tonnelle et Jules Blomme sauvent le nomm\u00e9 Joseph Vandendriessen, tomb\u00e9 dans le chenal en travaillant au d\u00e9barquement du vapeur FREDERIC MOREL. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0932</p>\n\n\n\n<h2>21 mai</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Fecq et Gamelin et les bateliers Delaporte et Rambault sauvent dans l\u2019arri\u00e8re-port le matelot Fran\u00e7ois L\u00e9v\u00eaque du trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais GALATHEE. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel avec une embarcation.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0933</p>\n\n\n\n<h2>15 juin&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Buiche et Dewaele sauvent \u00e0 dix heures quarante-cinq du soir le matelot Lacoste du trois-m\u00e2ts anglais ANEROLD, tomb\u00e9 accidentellement dans le bassin du Commerce. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Torr\u00e8s et Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0934</p>\n\n\n\n<h2>28 juin&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Le chef \u00e9clusier Auguste Dorp sauve le jeune Edouard Houze</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0935</p>\n\n\n\n<h2>29 juin</h2>\n\n\n\n<p>Le pilote Joseph Eug\u00e8ne Lemaire, \u00e9quipier du canot de sauvetage, sauve un jeune homme de 13 ans \u00e0 Gravelines.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A936</p>\n\n\n\n<h2>24 juillet</h2>\n\n\n\n<p>L\u2019ouvrier voilier Auguste Dollet sauve un enfant \u00e0 Gravelines.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A937</p>\n\n\n\n<h2>27 juillet</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Decoopman sauve la jeune Marie Vasseur et le sieur Dollet qui lui-m\u00eame s\u2019\u00e9tait jet\u00e9 \u00e0 la nage pour porter secours \u00e0 la jeune fille. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0938</p>\n\n\n\n<h2>30 juillet</h2>\n\n\n\n<p>L\u2019ouvrier forgeron Pierre Everrard sauve un enfant \u00e0 Gravelines.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0939</p>\n\n\n\n<h2>29 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Wacougne et le marin Charles Delarue sauvent \u00e0 6 heures 45 du soir le jeune L\u00e9on Candie \u00e2g\u00e9 de 19 ans, tomb\u00e9 dans le bassin du Commerce entre le quai et la go\u00e9lette irlandaise AIMEE. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0940</p>\n\n\n\n<h2>30 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Provost et le garde-feu Berthelot sauvent le jeune Poulain de 14 ans, tomb\u00e9 dans le bassin de la Marine. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0941</p>\n\n\n\n<h2>30 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Lebrun et le garde-feu Lamotte sauvent le jeune Alfred Gosselin de 9 ans. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0942</p>\n\n\n\n<h2>31 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Hardy et les matelots des douanes Rivi\u00e8re et Tourneau sauvent le jeune Murelet de 17 ans, tomb\u00e9 dans le bassin du Commerce. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0943</p>\n\n\n\n<h2>08 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Maes sauve le jeune Gustave Cornelise de 10 ans, tomb\u00e9 accidentellement dans le bassin Freycinet. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0944</p>\n\n\n\n<h2>28 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Venet&nbsp; sauve le chauffeur Lambert Thomas du vapeur anglais remorqueur BROTHERS. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0945</p>\n\n\n\n<h2>1 novembre&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Fran\u00e7ois Dewaele, Olivet et Taccoen et le batelier Zweertwaegher sauvent \u00e0 11h45 Jules Guillain, 56 ans, tomb\u00e9 dans le bassin Freycinet. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0946</p>\n\n\n\n<h2>15 novembre&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Geus et Cabe, second du vapeur anglais OPAL, sauvent \u00e0 6h30 du soir Pierre Gossin \u00e2g\u00e9 de 24 ans, tomb\u00e9 dans le bassin du Commerce entre le quai et le vapeur. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0947</p>\n\n\n\n<h2>28 novembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Nanont sauve \u00e0 minuit Joseph Kerdonies, matelot \u00e0 bord du vapeur EYRIAUD DES VERGNES, tomb\u00e9 dans le bassin du Commerce. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par lignes Torr\u00e8s et Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0948</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources\u00a0<br>Annales du sauvetage et presse diverse</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1889 25&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants 8 janvier Le douanier Luco et le matelot anglais Steete de la go\u00e9lette LOUISE sauvent le marin Hamilton de la go\u00e9lette anglaise LORD CLYDE. A0924 20 janvier Le commis des douanes No\u00ebl Charles Debacker sauve un homme. A0925 22 janvier Le douanier Benet Pr\u00e9pos\u00e9 et les [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2123,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1889 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants parles habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1889 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants parles habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T18:25:11+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"567\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"313\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\",\"width\":567,\"height\":313},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/\",\"name\":\"SAUVIND1889 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T11:20:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T18:25:11+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\\u00e9es dont 9 enfants parles habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1889\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1889 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants parles habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1889 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants parles habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T18:25:11+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 567,
                "height": 313,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                    "width": 567,
                    "height": 313
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/",
                    "name": "SAUVIND1889 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T11:20:20+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T18:25:11+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants parles habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1889/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1889"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5167"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5167"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5167/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5323,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5167/revisions/5323"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2123"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5167"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
