{
    "id": 5174,
    "date": "2021-10-14T13:29:13",
    "date_gmt": "2021-10-14T11:29:13",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5174"
    },
    "modified": "2021-10-14T21:29:08",
    "modified_gmt": "2021-10-14T19:29:08",
    "slug": "90dom-0495b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/",
    "title": {
        "rendered": "90DOM-0495B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du Domino</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">10 d\u00e9cembre 1890</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><strong>Sauveteurs inconnus</strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le canot de p\u00eache DOMINO, mont\u00e9 par cinq marins du Fort-Mardyck, a \u00e9t\u00e9 accost\u00e9 aujourd&rsquo;hui, \u00e0 l&rsquo;ouest de la jet\u00e9e de Dunkerque, par le vapeur allemand CAPRI.</p>\n\n\n\n<p>Le DOMINO a coul\u00e9 sur le coup et son \u00e9quipage a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cipit\u00e9 \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p>Quatre hommes ont pu \u00eatre sauv\u00e9s. (3 selon une autre source)&nbsp;*</p>\n\n\n\n<p><strong>&#8211; Augustin Bernard</strong> p\u00e8re de famille nombreuse s&rsquo;est noy\u00e9. Le corps n&rsquo;a pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9.<br>&#8211; un autre p\u00eacheur,<strong> Philippe Everard</strong>, est dans un \u00e9tat alarmant .<br>Pour ce sinistre, le bateau de p\u00eache Fort-Mardyckois \u00e9tait \u00e0 l&rsquo;ancre et la responsabilit\u00e9 incomberait tout enti\u00e8re au vapeur Allemand CAPRI. **</p>\n\n\n\n<p><sub>S<span class=\"has-inline-color has-black-color\">ource\u00a0<br>* Le matin 10 d\u00e9cembre 1890<br>** Grand Echo du Nord de la France du 11 d\u00e9cembre 1890</span></sub></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du Domino 10 d\u00e9cembre 1890 4 hommes sauv\u00e9s Sauveteurs inconnus Dunkerque Le canot de p\u00eache DOMINO, mont\u00e9 par cinq marins du Fort-Mardyck, a \u00e9t\u00e9 accost\u00e9 aujourd&rsquo;hui, \u00e0 l&rsquo;ouest de la jet\u00e9e de Dunkerque, par le vapeur allemand CAPRI. Le DOMINO a coul\u00e9 sur le coup et son \u00e9quipage a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cipit\u00e9 \u00e0 la mer. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>90DOM-0495B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le Capri des marins du Domino seront sauv\u00e9s par des gravelinois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"90DOM-0495B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le Capri des marins du Domino seront sauv\u00e9s par des gravelinois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T19:29:08+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/\",\"name\":\"90DOM-0495B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T11:29:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T19:29:08+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Abord\\u00e9 par le Capri des marins du Domino seront sauv\\u00e9s par des gravelinois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"90DOM-0495B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "90DOM-0495B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le Capri des marins du Domino seront sauv\u00e9s par des gravelinois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "90DOM-0495B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le Capri des marins du Domino seront sauv\u00e9s par des gravelinois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T19:29:08+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/",
                    "name": "90DOM-0495B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T11:29:13+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T19:29:08+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le Capri des marins du Domino seront sauv\u00e9s par des gravelinois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "90DOM-0495B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5174"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5174"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5174/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5346,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5174/revisions/5346"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5174"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
