{
    "id": 5179,
    "date": "2021-10-14T13:32:39",
    "date_gmt": "2021-10-14T11:32:39",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5179"
    },
    "modified": "2021-10-14T21:50:35",
    "modified_gmt": "2021-10-14T19:50:35",
    "slug": "90ves-0253b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/",
    "title": {
        "rendered": "90VES-0253B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette norv\u00e9gienne VESTERVIG</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">18 Octobre 1890</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Patron du canot de Mardyck</sup></strong><br><sup>Pierre Hars<br><strong>Sous-patron :</strong><br>Charles Le C\u0153ur<br><strong>Armement du Marie Bouteneff</strong><br>Honor\u00e9\u00a0 Admond -Armand Babelaere \u2013 Pierre Baras\u00a0&#8211;<br>Joseph B\u00e9nard- L\u00e9on B\u00e9nard-Joseph Carru<br>Florimond Cousin -Edouard Gilbert -Joseph Malahieude<br><strong>Patron du canot de Dunkerque :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOMJ-0231H/\">Jacques Bommelaer</a><br><strong>Sous-patron :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\">Charles Adolphe Lauwick</a><br><strong>Armement du Nouveau Dunkerque :</strong><br>Joseph Bateman -Victor Bloquet\u00a0&#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/05TWE-0252B/\">Ars\u00e8ne Bossu</a>\u00a0&#8211;<br>Jean Floriot &#8211; Charles D\u00e9sir\u00e9 Jacob &#8211;\u00a0Jean Hamers &#8211;\u00a0<br>Marcel Lethiesse &#8211;\u00a0D\u00e9sir\u00e9 Loyer &#8211; L\u00e9opold Nesprias<br>Georges Louis Robert -Louis Roussel &#8211; Jules Zoonekindt\u00a0<br><strong>Patron remorqueur :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Charet</a><br><strong>Armement\u00a0du Dunkerquois</strong><br><strong>Patron remorqueur :</strong><br>Morel<br><strong>Armement\u00a0du Progr\u00e8s</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d3c291\"><sup><strong>Ministre de la Marine</strong><br><strong>Prix Auguste Lupin</strong><br><strong>\u00a0</strong><em>1 000 F Canot de Dunkerque\u00a0 et\u00a0\u00a0de Fort Mardyck</em><br><strong>\u00a0M\u00e9daille d\u2019Argent 2\u00b0 classe\u00a0</strong><br><em>B\u00e9nard J. -Hars P. \u2013 Lauwick C. A.</em><br><strong>T\u00e9moignage satisfaction</strong><br><em>Admond J. \u00a0Babelaere A. \u2013 Baras P. \u2013 Benard L. &#8211;</em><br><em>Cousin F. \u2013 Gilbert E. \u2013 Jacob C. D. \u2013\u00a0Le C\u0153ur C.</em><br><em>Lethiesse\u00a0\u00a0 M. &#8211; Malahieude J. \u2013 Robert G. L.</em><br><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>M\u00e9daille d\u2019or 2 \u00b0 Classe</strong><br><em>Bommelaer J. J. P. \u2013 Lauwick C.A.</em><br><strong>M\u00e9daille d\u2019Argent 2\u00b0 classe</strong><br><em>Hars P. J. J. &#8211; Lethiesse\u00a0\u00a0 M. -Loyer D.E. &#8211; Admond\u00a0 H.</em><br><strong>M\u00e9daille de Bronze\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</strong>\u00a0\u00a0\u00a0<br>Bateman J. \u2013 B\u00e9nard J. &#8211; Bossu\u00a0\u00a0 A. \u2013 Cousin F. &#8211; Lacour\u00a0\u00a0 C.<br><strong>Dipl\u00f4me d&rsquo;honneur</strong><br>Babelaere A. \u2013 Baras P. \u2013 B\u00e9nard L. \u2013 Carru J.<br>Flouriot \u00a0J. \u2013 Gilbert E. &#8211; Hamers J. -Jacob C.<br>Joonekindt J. \u2013 Malaheude J. &#8211; Robert. G. &#8211;</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Fort-Mardyck</p>\n\n\n\n<p>Le 18 octobre, vers midi, le patron <strong>Hars</strong>, de la station de Fort-Mardyck, \u00e9tait pr\u00e9venu par le service (Douanes) qu\u2019une go\u00e9lette venait de se mettre \u00e0 la c\u00f4te. Il ventait en tourmente du nord. Hars appelant \u00e0 lui son \u00e9quipage, courut au canot de sauvetage, le fit atteler et amener le plus pr\u00e8s possible du lieu du sinistre.</p>\n\n\n\n<p>Le chariot entra dans l\u2019eau jusqu\u2019\u00e0 ce que les chevaux aient refus\u00e9 d\u2019aller plus loin, mais le canot ne flottait pas encore.</p>\n\n\n\n<p>Sans h\u00e9siter, tous le poussent \u00e0 force de bras et luttant de leur mieux contre les vagues furieuses, ils parviennent enfin \u00e0 op\u00e9rer le lancement, embarquent, saisissent les avirons, approchent enfin la go\u00e9lette sur laquelle la mer brisait comme sur une roche, la couvrant, et mena\u00e7ant \u00e0 chaque minute d\u2019emporter ceux qui la montaient.</p>\n\n\n\n<p>Si l\u2019appareillage avait \u00e9t\u00e9 difficile, l\u2019accostage le fut encore plus&nbsp;; deux premi\u00e8res tentatives \u00e9chou\u00e8rent, et les malheureux naufrag\u00e9s \u00e9taient livr\u00e9s \u00e0 toutes les angoisses, lorsque Hars et ses braves canotiers r\u00e9ussirent enfin \u00e0 les prendre avec eux.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage s\u2019\u00e9loigna aussit\u00f4t de l\u2019\u00e9pave, vint droit \u00e0 la plage et chacun se jetant \u00e0 la mer l\u2019entra\u00eena hors de toute atteinte. Le navire perdu \u00e9tait la go\u00e9lette danoise VESTERVIG de Thisted, capitaine <strong>N.P. Andersen,</strong> allant de Drammen (Norv\u00e8ge) \u00e0 Pontrieux avec un chargement de p\u00e2te de bois.</p>\n\n\n\n<p>Sortie du canot de Dunkerque :</p>\n\n\n\n<p>En m\u00eame temps que la station de Fort-Mardyck, Dunkerque recevait aussi l\u2019avis de l\u2019\u00e9chouage du VESTERVIG et faisait aussit\u00f4t sortir un canot sous la direction du patron <strong>Bommelaer</strong> dont voici le rapport.</p>\n\n\n\n<p>Le 18 octobre, vers midi et demi, le canon du S\u00e9maphore annon\u00e7ait un navire en d\u00e9tresse. Inform\u00e9 de la situation, je me rendis imm\u00e9diatement au canot pour l\u2019armer et former l\u2019\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s que tout fut pr\u00eat, le remorqueur PROGRES, capitaine <strong>Morel</strong> qui nous attendait, nous fit passer sa remorque et nous primes la mer.</p>\n\n\n\n<p>Il ventait en temp\u00eate du nord-ouest. La mer \u00e9tait affreuse et d\u00e9ferlante. Nous f\u00eemes route \u00e0 l\u2019ouest, nous dirigeant sur une go\u00e9lette que l\u2019on apercevait \u00e9chou\u00e9e par le travers de Mardyck. Le canot, ayant \u00e0 refouler le courant et recevant la lame par la hanche de tribord, se comporta tr\u00e8s bien, n\u2019embarquant que quelques embruns.</p>\n\n\n\n<p>En arrivant par le travers du navire naufrag\u00e9 et au moment o\u00f9 le remorqueur faisait son mouvement pour rapprocher le canot de la go\u00e9lette, en passant sur le banc du Polder, une lame de fond s\u2019\u00e9leva pr\u00e8s du canot en le prenant par le travers et le fit chavirer, lui faisant faire un tour complet sur lui-m\u00eame. L\u2019embarcation se redressa et se vida instantan\u00e9ment, mais tous les hommes \u00e9taient \u00e0 la mer. Je me retrouvai tenant le gouvernail \u00e0 la main \u00e0 une dizaine de m\u00e8tres du bord. Les hommes de l\u2019\u00e9quipage, plus rapproch\u00e9s, se rembarqu\u00e8rent en s\u2019aidant les uns les autres et r\u00e9ussirent \u00e0 me recueillir \u00e0 mon tour, bless\u00e9 d\u2019un coup re\u00e7u dans les reins.</p>\n\n\n\n<p><strong>Charles Lauwick</strong> r\u00e9ussit \u00e0 sauver son patron (\u00e9paule d\u00e9mise et 3 c\u00f4tes cass\u00e9es) et \u00e9galement le matelot Jean Floriot*</p>\n\n\n\n<p>* Selon une autre source <strong>Ars\u00e8ne Bossu</strong> aurait aid\u00e9 <strong>Lauwick </strong>\u00e0 ramener <strong>Bommelaer </strong>dans le canot avec une jambe cass\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 de avaries importantes: perte d&rsquo;ancre , de gouvernail, de la m\u00e2ture, du cablot et d&rsquo;avirons et ses nombreux bless\u00e9s les sauveteurs arrivent \u00e0 prendre la remorque du PROGRES nous trouvant \u00e0 400 m\u00e8tres environ de la go\u00e9lette naufrag\u00e9e sur laquelle nous n\u2019aper\u00e7\u00fbmes aucun signal.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipage du remorqueur PROGRES nous informa qu\u2019il n\u2019avait aper\u00e7u personne \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur DUNKERQUOIS, capitaine <strong>Eug\u00e8ne Chare</strong>t, qui s\u2019\u00e9tait aussi rendu sur les lieux et avait pu approcher plus pr\u00e8s du navire, nous fit la m\u00eame d\u00e9claration.</p>\n\n\n\n<p>Dans ces conditions, ce qui nous fit croire que l\u2019\u00e9quipage \u00e9tait sauv\u00e9, et d\u2019ailleurs le canot ayant perdu son gouvernail, son ancre et son c\u00e2blot, nous rev\u00eenmes au port.</p>\n\n\n\n<p>Le canot se comportant toujours tr\u00e8s bien dans une mer d\u00e9mont\u00e9e, nous f\u00eemes notre rentr\u00e9e vers 7 heures du soir. Le matelot <strong>Lethiesse</strong>, qui se trouvait \u00e0 l\u2019avant au moment o\u00f9 le canot fut chavir\u00e9, a re\u00e7u dans cet accident une grave blessure \u00e0 la main et une autre au menton. Tous les autres hommes \u00e9taient sains et saufs.</p>\n\n\n\n<p>Comme le signale le patron <strong>Bommelaer</strong>, le canot, apr\u00e8s avoir chavir\u00e9 sous la force du coup de mer qui l\u2019avait pris par le travers, tandis qu\u2019il \u00e9tait tenu par sa remorque s\u2019est redress\u00e9 Instantan\u00e9ment sans qu\u2019il rest\u00e2t une goutte d\u2019eau \u00e0 bord. C\u2019est bien l\u00e0 une preuve de l\u2019excellence du genre de construction adopt\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 de Sauvetage.</p>\n\n\n\n<p><em><u>Extrait de l\u2019AG de la Societ\u00e9 Centrale de Sauvetage aux Naufrag\u00e9s de 1891</u></em></p>\n\n\n\n<p><em>Quand on est du pays de Jean Bart, on ne bat en retraite ni devant l\u2019ennemi, ni devant la temp\u00eate. Le canot de Mardyck a jusqu\u2019au bout accompli sa l\u00e2che. En m\u00eame temps que le canot de Mardyck, sortait du port de Dunkerque une autre embarcation de sauvetage. Cette embarcation, en passant sur le banc du Polder, est chavir\u00e9e par une lame de fond. Elle fait un tour complet sur elle-m\u00eame. Heureusement nos embarcations sont construites en vue de pareils accidents. Elles se redressent et se vident sans que les canotiers aient besoin de s\u2019en m\u00ealer. Le canot de Dunkerque n\u2019a pas failli \u00e0 son devoir. Il s\u2019est redress\u00e9 et s\u2019est vid\u00e9 instantan\u00e9ment. Tous les canotiers, munis de leur ceinture de sauvetage, \u00e9taient \u00e0 la mer&nbsp;; le patron Bommelaer se trouvait \u00e0 dix m\u00e8tres environ du bord, tenant encore en main le gouvernail d\u00e9mont\u00e9. L\u2019un apr\u00e8s l\u2019autre, s\u2019aidant mutuellement, les canotiers parviennent \u00e0 se rembarquer. Vers quatre heures du soir, par une mer d\u00e9mont\u00e9e, ils rentrent au port</em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s 1866 \u2013 1939</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette norv\u00e9gienne VESTERVIG 18 Octobre 1890 6 hommes sauv\u00e9s Patron du canot de MardyckPierre HarsSous-patron :Charles Le C\u0153urArmement du Marie BouteneffHonor\u00e9\u00a0 Admond -Armand Babelaere \u2013 Pierre Baras\u00a0&#8211;Joseph B\u00e9nard- L\u00e9on B\u00e9nard-Joseph CarruFlorimond Cousin -Edouard Gilbert -Joseph MalahieudePatron du canot de Dunkerque :Jacques BommelaerSous-patron :Charles Adolphe LauwickArmement du Nouveau Dunkerque :Joseph Bateman -Victor Bloquet\u00a0&#8211; [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>90VES-0253B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la go\u00e9lette Vestervig par les stations de Dunkerque et Fort-Mardyck\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"90VES-0253B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la go\u00e9lette Vestervig par les stations de Dunkerque et Fort-Mardyck\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T19:50:35+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/\",\"name\":\"90VES-0253B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T11:32:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T19:50:35+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage de la go\\u00e9lette Vestervig par les stations de Dunkerque et Fort-Mardyck\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"90VES-0253B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "90VES-0253B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la go\u00e9lette Vestervig par les stations de Dunkerque et Fort-Mardyck",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "90VES-0253B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la go\u00e9lette Vestervig par les stations de Dunkerque et Fort-Mardyck",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T19:50:35+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/",
                    "name": "90VES-0253B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T11:32:39+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T19:50:35+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de la go\u00e9lette Vestervig par les stations de Dunkerque et Fort-Mardyck",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "90VES-0253B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5179"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5179"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5179/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5350,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5179/revisions/5350"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5179"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
