{
    "id": 5181,
    "date": "2021-10-14T13:34:32",
    "date_gmt": "2021-10-14T11:34:32",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5181"
    },
    "modified": "2021-10-14T22:02:45",
    "modified_gmt": "2021-10-14T20:02:45",
    "slug": "90vic-0457b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/",
    "title": {
        "rendered": "90VIC-0457B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage de la go\u00e9lette la VICTOIRE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">18 octobre 1890</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du Marie Bouteneff</strong><br>Pierre Hars<br><strong>Patron du canot de Dunkerque</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bomj-0231h/\">Jacques Bommelaer</a><br><strong>Armement du canot de Mardyck</strong></sup><br><sup><strong>Armement du canot de Dunkerque</strong><br>Lethiesse<br><strong>Commandant du Progr\u00e8s</strong><br>Morel</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:52%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#cebb86\"><strong><sup>Soci\u00e9t\u00e9</sup></strong><sup><strong> Centrale Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>Le prix Lupin</strong><br>Au canot de Fort Mardyck<br>Au canot de Dunkerque</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le patron Pierre Hars et le canot de Fort-Mardyck ont&nbsp;sauv\u00e9 l&rsquo;\u00e9quipage de la go\u00e9lette la VICTOIRE de nationalit\u00e9 danoise. Accoster l&rsquo;\u00e9pave n&rsquo;\u00e9tait pas facile, d\u00e9poser les naufrag\u00e9s sur la plage ne semblait gu\u00e8re moins p\u00e9rilleux. Quand on est du pays de Jean Bart, on ne bat en retraite ni devant l&rsquo;ennemi, ni devant la temp\u00eate. Le canot de Mardyck a jusqu&rsquo;au bout accompli sa l\u00e2che.</p>\n\n\n\n<p>En m\u00eame temps que le canot de Mardyck, sortait du port de Dunkerque une autre embarcation de sauvetage. Cette embarcation, en passant sur le banc du Polder, est chavir\u00e9e par une lame de fond. Elle fait un tour complet sur elle-m\u00eame. Heureusement ces embarcations sont construites en vue de pareils accidents. Elles se redressent et se vident sans que les canotiers aient besoin de s&rsquo;en m\u00ealer. Le canot de Dunkerque n&rsquo;a pas failli \u00e0 son devoir. Il s&rsquo;est redress\u00e9 et s&rsquo;est vid\u00e9 instantan\u00e9ment. Tous les canotiers, munis de leur ceinture de sauvetage, \u00e9taient \u00e0 la mer; le patron Bommelaer se trouvait \u00e0 dix m\u00e8tres environ du bord, tenant encore en main le gouvernail d\u00e9mont\u00e9. L&rsquo;un apr\u00e8s l&rsquo;autre, s&rsquo;aidant mutuellement, les canotiers parviennent \u00e0 se rembarquer. Vers quatre heures du soir, par une mer d\u00e9mont\u00e9e, ils rentrent au port.</p>\n\n\n\n<p>La VICTOIRE est compl\u00e8tement perdue.</p>\n\n\n\n<p>Il n&rsquo;y a aucune victime \u00e0 d\u00e9plorer.</p>\n\n\n\n<p>Compte-rendu de <strong>Jacques Bommelaer</strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Le 18 octobre, vers midi et demi, le canon du s\u00e9maphore annon\u00e7ait un navire en d\u00e9tresse. Inform\u00e9 de la situation, je me rendis imm\u00e9diatement au canot pour l&rsquo;armer et former l&rsquo;\u00e9quipage. D\u00e8s que&nbsp;tout fut pr\u00eat, le remorqueur Progr\u00e8s, capitaine MOREL,&nbsp;qui nous attendait, nous fit passer sa remorque et nous pr\u00eemes la mer.</p>\n\n\n\n<p>Il ventait en temp\u00eate du nord-ouest. La mer \u00e9tait affreuse et d\u00e9ferlait avec la plus grande force. En faisant route \u00e0 l&rsquo;ouest, et une fois au large, nous v\u00eemes une go\u00e9lette \u00e9chou\u00e9e par le travers de Mardyck, et qui \u00e9videmment ne pourrait pas r\u00e9sister plus longtemps au choc des lames. Nous avions \u00e0 refouler le courant, et nous recevions la vague par la hanche de tribord, ce qui \u00e9tait tr\u00e8s d\u00e9savantageux; cependant le canot se comporta tr\u00e8s bien et ne fut jamais compromis.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 par le travers du navire naufrag\u00e9, le remorqueur fit sa manoeuvre pour rapprocher le canot de la go\u00e9lette. Chacun de nous \u00e9tait \u00e0 son poste, pr\u00eat \u00e0 tout \u00e9v\u00e9nement, lorsqu&rsquo;en passant sur le banc du golder, une lame de fond s&rsquo;\u00e9leva tout \u00e0 coup pr\u00e8s de nous, nous bouscula violemment et nous pr\u00e9cipita tous \u00e0 la mer, en faisant faire \u00e0 l&#8217;embarcation un tour complet sur elle-m\u00eame.</p>\n\n\n\n<p>\u00ab L&#8217;embarcation se redressa et se vida instantan\u00e9ment, mais elle ne portait plus aucun de nous. Quand je me rendis compte de la situation, je vis que j&rsquo;avais instinctivement gard\u00e9 le gouvernail \u00e0 la main, et que je me trouvais \u00e0 une dizaine de m\u00e8tres du bord; g\u00ean\u00e9 par mes v\u00ealements, paralys\u00e9 aussi par le froid, je ne pouvais faire aucun mouvement el craignais bien de p\u00e9rir ; mais par bonheur, quelques marins se trouvaient presque \u00e0 toucher le canot : ils parvinrent \u00e0 y remonter les uns et les autres, et r\u00e9ussirent \u00e0 nous recueillir tous. Moi, j&rsquo;\u00e9tais bless\u00e9 d&rsquo;un coup re\u00e7u dans les reins, et le matelot Lethiesse , qui se trouvait \u00e0 l&rsquo;avant au moment o\u00f9 le canot fut chavir\u00e9, a re\u00e7u dans cet endroit une grave blessure \u00e0 la main et une autre au menton.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s nous \u00eatre remis tant bien que mal, nous nous h\u00e2t\u00e2mes de&nbsp;nous diriger vers la go\u00e9lette naufrag\u00e9e dont nous \u00e9tions \u00e0 environ 400 m\u00e8tres, mais le canot de sauvetage de Forl-Mardyck \u00e9tait parvenu pendant tout ce temps \u00e0 l&rsquo;accoster et \u00e0 sauver son \u00e9quipage.&nbsp;&nbsp;Nous n&rsquo;avions d\u00e8s lors plus rien \u00e0 faire et rentr\u00e2mes \u00e0 Dunkerque.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup>Source<span class=\"has-inline-color has-black-color\"><br>Presse La Justice du 20 octobre 1890<br>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s 1er janvier 1891</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage de la go\u00e9lette la VICTOIRE- 18 octobre 1890 6 hommes sauv\u00e9s Patron du Marie BouteneffPierre HarsPatron du canot de DunkerqueJacques BommelaerArmement du canot de MardyckArmement du canot de DunkerqueLethiesseCommandant du Progr\u00e8sMorel Soci\u00e9t\u00e9 Centrale Sauvetage des Naufrag\u00e9sLe prix LupinAu canot de Fort MardyckAu canot de Dunkerque Dunkerque Le patron Pierre Hars et le canot de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2585,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>90VIC-0457B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les canots de Mardyck et Dunkerque au secours du Victoire\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"90VIC-0457B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les canots de Mardyck et Dunkerque au secours du Victoire\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-14T20:02:45+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"510\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg\",\"width\":800,\"height\":510},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/\",\"name\":\"90VIC-0457B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T11:34:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-14T20:02:45+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les canots de Mardyck et Dunkerque au secours du Victoire\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"90VIC-0457B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "90VIC-0457B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les canots de Mardyck et Dunkerque au secours du Victoire",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "90VIC-0457B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les canots de Mardyck et Dunkerque au secours du Victoire",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-14T20:02:45+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 510,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 510
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/",
                    "name": "90VIC-0457B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T11:34:32+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-14T20:02:45+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les canots de Mardyck et Dunkerque au secours du Victoire",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "90VIC-0457B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5181"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5181"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5181/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5353,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5181/revisions/5353"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2585"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5181"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
