{
    "id": 5199,
    "date": "2021-10-14T13:45:10",
    "date_gmt": "2021-10-14T11:45:10",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5199"
    },
    "modified": "2021-10-15T09:26:22",
    "modified_gmt": "2021-10-15T07:26:22",
    "slug": "91pri-0407b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/",
    "title": {
        "rendered": "91PRI-0407B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la go\u00e9lette PRIMEVERE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Un homme seul contre les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9chain\u00e9s</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">10 avril 1891</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 \u00c9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>sauveteur</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gen-1206h/\">Pierre Gens</a></sup></p>\n\n\n\n<p>En mer d&rsquo;Islande:</p>\n\n\n\n<p>Dans la nuit du 9 au 10 avril 1891, une formidable temp\u00eate PRIMEVERE s\u00e9vissait sur les c\u00f4tes d&rsquo;Islande. C&rsquo;\u00e9tait vers deux heures du matin. Le 10 avril 1891 vent soufflait avec une extraordinaire violence. Une pluie glaciale tombait, m\u00eal\u00e9e de neige. La PRIMEVERE \u00e9tait \u00e0 environ trois milles de la c\u00f4te, ballott\u00e9e au milieu des r\u00e9cifs depuis deux \u00e0 trois heures, et pouss\u00e9e vers la terre avec une force \u00e0 laquelle aucun effort humain n&rsquo;aurait pu r\u00e9sister. A ce moment le bateau touche un banc de rochers.</p>\n\n\n\n<p>Par la violence du vent, trois fois il est enlev\u00e9 ; trois secousses \u00e9pouvantables s&rsquo;ensuivent, car par trois fois le bateau est retomb\u00e9 sur les rochers. Une grande voie d&rsquo;eau vient \u00e0 se d\u00e9clarer et le navire commence \u00e0 couler. La br\u00e8che est irr\u00e9parable ; il n&rsquo;y a rien \u00e0 faire ; il n&rsquo;y a plus qu&rsquo;\u00e0 mourir.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9sormais impuissant, pareille \u00e0 un cadavre inerte, le navire est \u00e0 la merci des vents et des flots qui l&rsquo;entra\u00eene vers la terre ferme. L&rsquo;\u00e9quipage conserve quelque espoir d&rsquo;atterrir. On jette tout \u00e0 la mer. Ainsi all\u00e9g\u00e9 peut \u00eatre le navire pourra-t-il aborder au rivage. D&rsquo;ailleurs le bruit des vagues se brisant contre la c\u00f4te indique le voisinage de la terre ferme que la neige les emp\u00eache de voir. Mais, h\u00e9las ! Lorsqu&rsquo;ils n&rsquo;ont plus que 150 m\u00e8tres \u00e0 parcourir, le navire, maintenant rempli d&rsquo;eau s&rsquo;assied sur les rochers pour ne plus avancer.</p>\n\n\n\n<p>Quelques vagues, d\u00e9j\u00e0, arrivent sur le pont. Tous les marins sont attach\u00e9s pour n&rsquo;\u00eatre pas emport\u00e9s par les flots ; au milieu des pleurs et des g\u00e9missements, ils attendent l&rsquo;heure fatale. Mais un brave est l\u00e0 parmi eux. Lui du moins, lui seul, se demande s&rsquo;il n&rsquo;y a pas encore un effort \u00e0 tenter. Le voil\u00e0, plein d&rsquo;ardeur. Il se l\u00e8ve, il se montre. Il para\u00eet anim\u00e9 d&rsquo;un courage surhumain.</p>\n\n\n\n<p><strong>Gens</strong> prend une ligne de p\u00eache. Il s&rsquo;amarre lui-m\u00eame. Les autres le laissent faire, bien convaincus que toute tentative de salut est d\u00e9sormais inutile. Il n&rsquo;a plus que ses effets de toile cir\u00e9e ; la mer a pris le reste. Il abandonne ses grosses bottes qui pourraient entraver sa course, et se lance dans les flots&#8230;.Ce n&rsquo;est plus un homme c&rsquo;est un g\u00e9ant qui lutte avec l&rsquo;oc\u00e9an. Qui des deux va l&#8217;emporter ? Comme une \u00e9pave qui servirait de jouet aux vagues, pendant dix minutes environ il nage autour du bateau, essayant vainement de gagner le large.</p>\n\n\n\n<p>A bout de forces, il s&rsquo;accroche \u00e0 la sous-barbe, il se repose quelques minutes, puis de nouveau se lance \u00e0 la mer. Il peut enfin s&rsquo;\u00e9loigner du navire qui dispara\u00eet \u00e0 ses&nbsp;regards. Des paquets de mer passent de temps en temps sur lui, mena\u00e7ant de l&rsquo;engloutir.</p>\n\n\n\n<p>Cent fois la vague, se jouant de lui le rejette en arri\u00e8re et semble l&#8217;emporter vers la pleine mer, o\u00f9, bient\u00f4t \u00e9puis\u00e9, il va peut-\u00eatre dispara\u00eetre. Enfin, apr\u00e8s une heure de travail surhumain, \u00e9puis\u00e9, presque mourant il arrive \u00e0 la c\u00f4te.</p>\n\n\n\n<p>Avec le peu de force qui lui restent, il se cramponne aux rochers, respire enfin, retrouve la vie qu&rsquo;il semblait avoir perdue et pense aux autres de l\u00e0-bas, \u00e0 ceux qui \u00e0 ce moment sont \u00e0 la porte de la mort.</p>\n\n\n\n<p>Vers quatre heures, il est hors de danger ; la vague ne l&rsquo;atteint plus ; le voil\u00e0 sur la terre. Mais la mar\u00e9e monte toujours. Il n&rsquo;y a pas une minute \u00e0 perdre ; la vie de ses pauvres camarades tient peut-\u00eatre \u00e0 une seconde.</p>\n\n\n\n<p>Quand le flot aura mont\u00e9, il sera trop tard. Il gravit la c\u00f4te, regarde dans tous les sens, aper\u00e7oit enfin le navire qui peut encore r\u00e9sister contre les flots, et appelle ses camarades qui l&rsquo;entendent. Ciel !, c&rsquo;est bien lui, ce n&rsquo;est pas une vision fun\u00e8bre, ce n&rsquo;est pas le fant\u00f4me de la mort appelant \u00e0 lui des victimes qui ne sauraient lui \u00e9chapper. C&rsquo;est lui, le vainqueur de la temp\u00eate et des flots.</p>\n\n\n\n<p><strong>Gens</strong> vient de lier \u00e0 un roc la corde qui jusqu&rsquo;ici ne l&rsquo;a point abandonn\u00e9 et dont l&rsquo;autre extr\u00e9mit\u00e9 est fix\u00e9e sur le pont du navire. Le voil\u00e0 donc en communication avec eux. Il ne reste qu&rsquo;\u00e0 organiser le sauvetage. Deux moyens se pr\u00e9sentent.</p>\n\n\n\n<p><em>Les malheureux naufrag\u00e9s vont-ils, de la main, glisser le long de la corde ?</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mais leurs forces sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9puis\u00e9es, et la mer, furieuse encore, ne va-t-elle pas leur faire l\u00e2cher prise ?&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p>Un autre moyen, un peu plus long peut-\u00eatre, surtout plus dur pour le sauveteur, mais plus certain, est employ\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Un premier matelot est li\u00e9, et sur un signe <strong>Gens</strong> le tire \u00e0 lui. Assis sur la c\u00f4te les pieds but\u00e9s contre un roc, au milieu des plus grands efforts, il l&rsquo;am\u00e8ne \u00e0 terre. Aussit\u00f4t libre, la corde qui a \u00e9t\u00e9 allong\u00e9e pour favoriser l&rsquo;op\u00e9ration, est ramen\u00e9e vers le bateau, l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 demeurant toutefois fix\u00e9e d&rsquo;un cot\u00e9 \u00e0 la terre et de l&rsquo;autre cot\u00e9 sur le pont du navire.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s ce premier matelot, c&rsquo;est un mousse. Les uns apr\u00e8s les autres, il les am\u00e8ne tous \u00e0 lui, mais seul, sans le secours des nouveaux venus qui, ext\u00e9nu\u00e9s en arrivant \u00e0 terre, se tiennent l\u00e0 presque mourants aupr\u00e8s de leur sauveur.</p>\n\n\n\n<p>Les deux derniers sont amarr\u00e9s ensemble au bout de la corde. Enfin les voil\u00e0 tous, l\u00e0 r\u00e9unis aupr\u00e8s de ce vainqueur de l&rsquo;oc\u00e9an. L&rsquo;effectif est au complet</p>\n\n\n\n<p><em><u>Interview de Pierre Gens par le Grand Echo&nbsp; du&nbsp; Nord de la France</u></em></p>\n\n\n\n<p><strong>Le d\u00e9vouement h\u00e9ro\u00efque</strong></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Comment J.-B. Gens, de Petit-Fort-Philippe, sauva dix-huit hommes sur la c\u00f4te d&rsquo;Islande</strong></p>\n\n\n\n<p>Pierre-Jean-Baptiste Gens est un robuste marin de 77 ans, sa silhouette est famili\u00e8re \u00e0 tous les habitants de Petit-Fort-Philippe. Chacun l&rsquo;aime et le respecte.</p>\n\n\n\n<p>Quand on va lui annoncer qu&rsquo;un collaborateur du Grand Echo d\u00e9sire le voir, c&rsquo;est une grand joie pour lui car le vieux passeur \u2014 le p\u00e8re Gens, chaque jour, passe matelots et baigneurs qui traversent le chenal pour&nbsp; se rendre&nbsp; de&nbsp;Petit&nbsp; \u00e0 &nbsp;Grand-Fort-Philippe \u2014 n&rsquo;a plus qu&rsquo;une ambition : \u00eatre d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur, qu&rsquo;il a d&rsquo;ailleurs cent fois&nbsp; m\u00e9rit\u00e9/</p>\n\n\n\n<p>\u2014 <em>Ah dit-il, c&rsquo;est le Grand Echo ! il veut s&rsquo;occuper de ma croix. Eh bien ! dites \u00e0 son r\u00e9dacteur qu&rsquo;il m&rsquo;esp\u00e8re un petit quart d&rsquo;heure, je vais aller mettre le grand pavois.</em></p>\n\n\n\n<p>Et de fait, quand le vieux sauveteur nous rejoint, en bas de l&rsquo;escalier de pierre, sur le petit perr\u00e9 qui sert d&#8217;embarcad\u00e8re au canot, il est en tenue num\u00e9ro 1.</p>\n\n\n\n<p>La t\u00eate haute couverte de sa casquette de &nbsp;marin, qui contient avec peine une rude chevelure. La poitrine constell\u00e9e de d\u00e9corations, Je marin nous tend une main largement ouverte.</p>\n\n\n\n<p><em>Vous voulez savoir ce que j&rsquo;ai fait ? Eh bien, je vais vous le dire ; mais d&rsquo;abord, embarquez. on va au Grand-Fort, chez un ami.</em>\u00bb</p>\n\n\n\n<p>Et robuste, le vieux empoigne les avirons du canot et en quelques minutes, en souquant ferme, il nous d\u00e9barque sur la rive d&rsquo;en face.</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"525\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1901-primevere-Gens-e1634282588450.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5375\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><strong>Le naufrage de la Primev\u00e8re&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>\u2014 <em>En juin 1891, nous raconte le p\u00e8re Jean-Baptiste, je m&rsquo;\u00e9tais embarqu\u00e9 \u00e0 bord de la Primev\u00e8re ; j&rsquo;allais en Islande&#8230;</em></p>\n\n\n\n<p>\u2014 Vous aviez fait combien de campagnes \u00e0 ce moment&nbsp;?</p>\n\n\n\n<p>\u2014 <em>Je ne sais pas ; j&rsquo;avais \u00e0 ce moment-l\u00e0 entre 37 et 38 ans ; j&rsquo;en ai fait d&rsquo;autres depuis : en tout vingt-six exactement. Je m&rsquo;\u00e9tais donc embarqu\u00e9 \u00e0 Dunkerque, \u00e0 bord de la Primev\u00e8re \u00bb, une solide go\u00e9lette qui s&rsquo;en allait chercher la morue sur les c\u00f4tes de l&rsquo;Islande.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le 10 avril, la go\u00e9lette eut \u00e0 subir une bourrasque \u00e9pouvantable qui d\u00e9g\u00e9n\u00e9ra bient\u00f4t en une temp\u00eate d&rsquo;une violence extr\u00eame.&nbsp;Le morutier dut fuir devait le temps, mais une saute impr\u00e9vue de vent drossa le bateau vers la c\u00f4te et, malgr\u00e9 les &#8211; efforts d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s du capitaine Benoit Pleunmet, du lieutenant Gens et des dix-huit hommes d&rsquo;\u00e9quipage, dans la soir\u00e9e, la go\u00e9lette, pouss\u00e9e par le vent et par des courants, fit c\u00f4te et vint s&rsquo;\u00e9chouer sur les r\u00e9cifs d&rsquo;Hecla, qui sont particuli\u00e8rement dangereux.</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Une nuit d&rsquo;\u00e9pouvante</strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Dans ces r\u00e9gions, o\u00f9 r\u00e8gne en g\u00e9n\u00e9ral un Intense brouillard, la nuit suit de tr\u00e8s pr\u00e8s le cr\u00e9puscule.Il faisait nuit noire, nous confia le p\u00e8re Jean-Baptiste, quand la coque du bateau talonna sur les r\u00e9cifs.&nbsp;Ah ! la situation n&rsquo;\u00e9tait pas brillante.</p>\n\n\n\n<p>Les chaloupes de sauvetage ? A ce moment nous n&rsquo;en avions pas, et puis, d&rsquo;ailleurs, elles auraient \u00e9t\u00e9 inutilisables ; la mer \u00e9tait trop mauvaise. Il fallait s&rsquo;en aller \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 la nage ; j&rsquo;\u00e9tais le seul qui savait nager \u00e0 bord. \u00bb</p>\n\n\n\n<p>De cette particularit\u00e9, le vieux marin n&rsquo;est pas peu fier : Je nageais comme un poisson Ceci est tellement vrai qu&rsquo;\u00e0 chaque retour d&rsquo;Islande le p\u00eacheur, en passant au large de Petit-Fort-Philippe, alors que son morutier faisait route vers Dunkerque, faisait un paquet de ses v\u00eatements, l&rsquo;assujettissait sur sa t\u00eate, et regagnait, \u00e0 la nage, sa ville natale.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine de la Primev\u00e8re , les hommes d&rsquo;\u00e9quipage voulurent s&rsquo;interposer et l&#8217;emp\u00eacher d&rsquo;aller, croyaient-Ils, \u00e0 une mort certaine.</p>\n\n\n\n<p><em>Esp\u00e8re le jour, me disaient-ils, alors on verra clair et on \u00e9tablira un va-et-vient. \u00bb</em></p>\n\n\n\n<p>A ce moment, la temp\u00eate redoubla de violence et le bateau craquait de partout. Nos femmes, nos petits, nous ne les verrons plus, se lamentaient les p\u00eacheurs.</p>\n\n\n\n<p>Il fallait prendre une d\u00e9cision. Gens rev\u00eatit son cir\u00e9, se coiffa de son suro\u00eet, -et apr\u00e8s s&rsquo;\u00eatre amarr\u00e9 \u00e0 un filin il se jeta \u00e0 l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p>i1 n&rsquo;alla pas loin : une lame monstrueuse le prit dans ses remous et le rejeta sur le navire qu&rsquo;il venait de quitter. L&rsquo;intr\u00e9pide sauveteur se blessa gri\u00e8vement au bras gauche.</p>\n\n\n\n<p>Jean-Baptiste ne se rebuta pas, il se reprit \u00e0 nager vers la c\u00f4te ; la distance qu&rsquo;il avait \u00e0 parcourir \u00e9tait d&rsquo;environ 300 m\u00e8tres. Une deuxi\u00e8me lame lui rendit le service de le &lsquo;rapprocher du rivage ; son cir\u00e9, gonfl\u00e9 d&rsquo;air, l&rsquo;aidait,&nbsp;\u00e0 se supporter sur l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s plus d&rsquo;une heure d&rsquo;efforts, le marin sentit qu&rsquo;il pouvait prendre pied ; il s&rsquo;agrippa aux rochers, aux hauts fonds et bient\u00f4t, ext\u00e9nu\u00e9, les ongles arrach\u00e9s, les mains en sang, il abordait.</p>\n\n\n\n<p><em>A ce moment,</em> nous d\u00e9clara Gens, <em>j&rsquo;ai eu peur, je craignais que l&rsquo;amarre que je portais ne se f\u00fbt cass\u00e9e ; heureusement, il n&rsquo;en \u00e9tait rien et, gr\u00e2ce au filin que j&rsquo;avais amen\u00e9, j&rsquo;ai pu tirer un trait plus gros et imm\u00e9diatement le va-et-vient fut \u00e9tabli.</em></p>\n\n\n\n<p>Une heure apr\u00e8s, tout le monde \u00e9tait \u00e0 la c\u00f4te ; il \u00e9tait temps, car peu apr\u00e8s le navire achevait de se disloquer et finissait par couler bas.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Perdus dans les neiges et les glaces</p>\n\n\n\n<p>Le martyr des p\u00eacheurs gravelinois n&rsquo;\u00e9tait pas fini. La plupart d&rsquo;entre eux \u00e9taient aux trois quarts noy\u00e9s ; il fallut les ranimer.&nbsp;Pour arriver \u00e0 ce r\u00e9sultat, nous avons eu la chance de trouver un tonneau de rhum qui avait \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te par les lames. On l&rsquo;a d\u00e9fonc\u00e9 et avec mon suro\u00eet servant de tasse on a bu chacun son tour ; pour me r\u00e9conforter pendant ma nage, j&rsquo;avais pris du chocolat : Il servit aussi.</p>\n\n\n\n<p>Et apr\u00e8s que tout le monde fut sur pied, le capitaine et le lieutenant de la go\u00e9lette r\u00e9solurent de vider par terre le contenu du baril. car il ne fallait pas boire outre raison, c&rsquo;e\u00fbt \u00e9t\u00e9 la mort certaine.</p>\n\n\n\n<p>Une colonne compos\u00e9e de quelques hommes des plus solides \u2014 est-il utile de dire que Gens \u00e9tait du nombre.\u2014 s&rsquo;en fut \u00e0 la recherche d&rsquo;habitants \u00e0 travers les r\u00e9gions d\u00e9soles de la c\u00f4te islandaise, toutes recouvertes de neige et de glace.</p>\n\n\n\n<p>Les explorateurs emportaient ce qui restait de chocolat et deux d&rsquo;entre eux portaient une botte de marin enti\u00e8rement remplie de rhum. Que voulez-vous, nous dit le vieux loup de mer, on emploie ce que l&rsquo;on a comme r\u00e9cipient \u00bb.</p>\n\n\n\n<p>La marche \u00e0 travers la neige fut longue&nbsp;:&nbsp;environ huit&nbsp;heures,&nbsp;puis les rescap\u00e9s arriv\u00e8rent \u00e0 Reykjavik, d\u2019o\u00f9 &nbsp;partit une colonne de secours pour aller chercher les survivants.</p>\n\n\n\n<p><strong>Une L\u00e9gion d&rsquo;honneur qui s&rsquo;impose</strong></p>\n\n\n\n<p>Voil\u00e0 comment Jean Baptiste Gens a r\u00e9ussi \u00e0 sauver dix-huit hommes dans des circonstances particuli\u00e8rement&nbsp; difficiles.</p>\n\n\n\n<p>Il ne s&rsquo;en est pas tenu l\u00e0 . voil\u00e0 quatre ans, il se jeta dans le canal pour en retirer le jeune Hilaire Wadoux qui \u00e9tait en train de se noyer ; un an apr\u00e8s, il sauvait encore un autre gamin, qui, aussit\u00f4t sorti de l&rsquo;eau. partit sans demander son reste ; le sauveteur ignore m\u00eame son nom.</p>\n\n\n\n<p>Les p\u00eacheurs de Grand-Fort Philippe,&nbsp; de Petit-Fort-Philippe, de Gravelines et de Dunkerque ont sign\u00e9 une p\u00e9tition demandant la croix de&nbsp;la l\u00e9gion d\u2019honneur pour ce vieux brave. Il a 77 ans, il attend toujours&nbsp;;&nbsp;pourtant peu seraient dignes d&rsquo;en porter une aussi m\u00e9rit\u00e9e que la sienne.</p>\n\n\n\n<p>Pierre-Jean-Baptiste Gens, qui \u00e0 sauv\u00e9 vingt vies humaines, qui a conserv\u00e9 leurs p\u00e8res \u00e0 de nombreux enfants, doit \u00eatre chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>BNF Gallica D&rsquo;apr\u00e8s tous les articles parus dans la presse au moment des faits<br>BNF Gallica Journal Officiel</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la go\u00e9lette PRIMEVERE Un homme seul contre les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9chain\u00e9s 10 avril 1891 1 \u00c9quipage sauv\u00e9 sauveteurPierre Gens En mer d&rsquo;Islande: Dans la nuit du 9 au 10 avril 1891, une formidable temp\u00eate PRIMEVERE s\u00e9vissait sur les c\u00f4tes d&rsquo;Islande. C&rsquo;\u00e9tait vers deux heures du matin. Le 10 avril 1891 vent soufflait avec une [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>91PRI-0407B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le gravelinois se jette dans les eaux glac\u00e9es d&#039;Islande pour sauver l&#039;\u00e9quipage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"91PRI-0407B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le gravelinois se jette dans les eaux glac\u00e9es d&#039;Islande pour sauver l&#039;\u00e9quipage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-15T07:26:22+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1901-primevere-Gens-e1634282588450.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"10 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1901-primevere-Gens-e1634282588450.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1901-primevere-Gens-e1634282588450.jpg\",\"width\":300,\"height\":525},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/\",\"name\":\"91PRI-0407B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T11:45:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-15T07:26:22+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le gravelinois se jette dans les eaux glac\\u00e9es d'Islande pour sauver l'\\u00e9quipage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"91PRI-0407B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "91PRI-0407B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le gravelinois se jette dans les eaux glac\u00e9es d'Islande pour sauver l'\u00e9quipage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "91PRI-0407B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le gravelinois se jette dans les eaux glac\u00e9es d'Islande pour sauver l'\u00e9quipage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-15T07:26:22+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1901-primevere-Gens-e1634282588450.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "10 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1901-primevere-Gens-e1634282588450.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1901-primevere-Gens-e1634282588450.jpg",
                    "width": 300,
                    "height": 525
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/",
                    "name": "91PRI-0407B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T11:45:10+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-15T07:26:22+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le gravelinois se jette dans les eaux glac\u00e9es d'Islande pour sauver l'\u00e9quipage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "91PRI-0407B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5199"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5199"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5199/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5376,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5199/revisions/5376"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5199"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
