{
    "id": 5204,
    "date": "2021-10-14T13:48:39",
    "date_gmt": "2021-10-14T11:48:39",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5204"
    },
    "modified": "2021-10-15T09:39:43",
    "modified_gmt": "2021-10-15T07:39:43",
    "slug": "sauvind1891",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1891"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels ann\u00e9e 1891 </h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">33 personnes sauv\u00e9es dont 7&nbsp;enfants</h2>\n\n\n\n<h2><strong>03 janvier &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Del\u00e9pine, Admont, Benoit Desitter, Louchard </strong>&nbsp;sauvent&nbsp; &nbsp;<strong>Legrosse Joseph,</strong> marin p\u00eacheur.&nbsp;<em>&nbsp;Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel et Torr\u00e8s</em>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>a0492</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>23 janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Surpris par la mar\u00e9e, M <strong>Smagghe</strong> des Ponts-et-Chauss\u00e9es, se trouvait sur les gla\u00e7ons qui se sont form\u00e9s sur la c\u00f4te. Il allait se noyer, sans ses coll\u00e8gues\u00a0<strong>Alfred Bernaert,</strong> <strong>philippe Baills</strong> et <strong>Louis Genau</strong> cabaretier \u00e0 Saint-Pol-sur-Mer, qui se sont jet\u00e9s \u00e0 l&rsquo;eau pour le ramener au rivage. <strong>Smagghe</strong> sans connaissance re\u00e7u les empress\u00e9s qui l&rsquo;ont rappel\u00e9 \u00e0 la vie au sanatorium de Zuydcoote.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France du 27 janvier 1891 A0524</p>\n\n\n\n<h2><strong><u>24 janvier </u>&nbsp;</strong>&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong>Maes &nbsp;</strong>douanier et <strong>Deprister </strong>gardien de commerce sauvent <strong>Bunsen </strong>matelot du vapeur anglais AMUR.&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0493</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>31 janvier</strong> &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp;Provost, Tacccoen</strong>, Douaniers &nbsp;sauvent&nbsp;<strong>Hocquet Edmond </strong>loueur de voitures \u00e0 Dunkerque.&nbsp;S<em>auvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0494</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>02 f\u00e9vrier &nbsp;&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Vincent</strong> Douanier, <strong>Bouteille Pierre</strong> Second du CHILLALONG et <strong>Dufour Fernand</strong> Employ\u00e9 de commerce sauvent un inconnu.&nbsp;<em>sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0495</em></p>\n\n\n\n<h2>27 f\u00e9vrier</h2>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp; Louis Wens</strong>&nbsp;et&nbsp;<strong>Joseph</strong> <strong>Jean</strong> cantonnier sauvent un homme</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0496</p>\n\n\n\n<h2><strong>04 f\u00e9vrier&nbsp; &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Leroy </strong>Douanier et&nbsp; <strong>Heuzey </strong>matelot dans son embarcation sauvent Mme Savoyen&nbsp;(Gravelines).&nbsp;<em>sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>a0497</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>&nbsp;16 mars &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Labouyerie,</strong> douanier et les marins <strong>Denecker Henri, &nbsp;Denecker Adolphe</strong> sauvent&nbsp; <strong>Hilstam </strong>charpentier du trois-m\u00e2ts anglais LADY PALMERSON.&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0498</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>26 f\u00e9vrier &nbsp;&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Keyser Emile</strong> Douanier, et&nbsp; &nbsp;<strong>Lavall\u00e9 Joseph</strong> sauvent <strong>Broutier Eug\u00e8ne</strong> Mousse bateau p\u00eache 244 (Gravelines).&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>a0499</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>24 mars</strong> &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong>Dendecker</strong> Douanier et &nbsp;<strong>Sillen Charles </strong>Matelot sauvent <strong>Simon Yves Marin</strong> p\u00eacheur \u00e0 Trouville (Retir\u00e9 noy\u00e9)&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel&nbsp;</em>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0500</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>06 avril</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Vankostenobel</strong> douanier sauve <strong>Vergriete</strong> ouvrier de la ville.&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel.</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0501</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>18 avril</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Joseph &nbsp;Roy</strong> capitaine long cours sauve un homme</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0502</p>\n\n\n\n<h2><strong>20 avril</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Hochart Jean-Baptiste</strong> Douanier sauve <strong>Gillings</strong> matelot du trois-m\u00e2ts anglais, MACCATUM MORE.&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>a0503</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>01 mai</strong>&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong>Marquise</strong> Douanier sauve le jeune<strong> Finot Jules</strong> \u00e2g\u00e9 de 5 ans.&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>a0504</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>02 mai </strong>&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong>Postel Eug\u00e8ne</strong> Douanier sauve<strong>&nbsp;Le Cantin</strong> \u00e2g\u00e9 de 15 ans</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0505</p>\n\n\n\n<h2><strong>20 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Taccoen Joseph</strong>,&nbsp; &nbsp;<strong>Duval Jules&nbsp;</strong>&nbsp;douaniers et&nbsp;&nbsp;<strong>Bossaert Pierre</strong> journalier sauvent <strong>Comdel Am\u00e9d\u00e9e</strong> mousse du vapeur fran\u00e7ais SAN MARTIN.&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel et Torres</em>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0506</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>04 ao\u00fbt</strong> &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong>Devisme</strong>,&nbsp;&nbsp;<strong>Feray</strong>,&nbsp; &nbsp;<strong>Beun </strong>douaniers sauvent <strong>Daret </strong>Matelot du navire anglais GANOCK.&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0507</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>05 ao\u00fbt</strong> &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\">Brunet Alfred</a></strong> patron du canot de sauvetage de Gravelines sauve jeune <strong>Eug\u00e8ne Lemaire</strong> 8 ans (Grand-Fort-Philippe)</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0508</p>\n\n\n\n<h2><strong>03 septembre &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Toulon Fran\u00e7ois Henri</strong> Marin sauve&nbsp;un enfant.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0509</p>\n\n\n\n<h2><strong>05 septembre &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Defever, Dehuy</strong> douaniers sauvent le jeune <strong>Bonnet Benoit </strong>12 ans.&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0510</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>06 septembre</strong>&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Duvivier,&nbsp; &nbsp;Fournier</strong>, l&#8217;employ\u00e9 de commerce&nbsp;<strong>Vamaprys</strong> sauvent <strong>Paton James </strong>matelot du vapeur anglais CIBIRNUN&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0511</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>16 septembre&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Benoist,&nbsp; &nbsp;Lotte,&nbsp;Hauchard,&nbsp;&nbsp;Provoost </strong>et le&nbsp;gardien du BURMAH&nbsp;&nbsp;<strong>Bloquet </strong>sauvent&nbsp; Newcombe capitaine du trois-m\u00e2ts anglais BURMAH.&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0512</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>16 septembre &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers<strong> Benoist,&nbsp;&nbsp;Lotte,&nbsp;Hauchard,&nbsp;&nbsp;Provoost&nbsp;</strong> sauvent&nbsp; Brown capitaine du quatre-m\u00e2ts anglais PETER IRDATE.&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0513</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>06 octobre</strong> &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong>Bocquet Jean Charles,</strong> marin sauve un homme</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0514</p>\n\n\n\n<h2><strong>13 octobre</strong> &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong>Masson Pierre</strong> Douanier, les journaliers&nbsp;&nbsp;<strong>Faes Georges</strong> et &nbsp;<strong>Hendryckx </strong>sauvent <strong>Vanhyx Isidore </strong>de Saint-Pol.&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0515</em></p>\n\n\n\n<h2>16 octobre</h2>\n\n\n\n<p><strong>Auguste Boutez</strong>, employ\u00e9 de commerce, a sauv\u00e9 un homme \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine M\u00e9daille d&rsquo;Argent de 2e classe</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Journal officiel\u00a0 a0516</p>\n\n\n\n<h2>18 octobre</h2>\n\n\n\n<p><strong>Auguste Boutez</strong>, employ\u00e9 de commerce, a sauv\u00e9 un homme \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Journal officiel&nbsp; &nbsp;a0517</p>\n\n\n\n<h2><strong>25 octobre &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers<strong> Diette,&nbsp;&nbsp;Cocheri</strong> et <strong>Clayessen </strong>Garde feu sauvent&nbsp; &nbsp;<strong>Denys Gustave</strong> matelot du vapeur anglais TRENORIAN&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>a0518</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>01 novembre &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Brisse </strong>et <strong>Famchon </strong>sauvent <strong>Esselback </strong>matelot du vapeur anglais CERIGO&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0519</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>8 novembre &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Baroo,&nbsp;&nbsp;Denele</strong>&nbsp; sauvent <strong>Galloway</strong> chauffeur du vapeur anglais GANGE&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0520</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>15 novembre &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Lefebure </strong>Douanier,&nbsp; &nbsp;<strong>Butzeele </strong>Gardien de commerce, sauvent <strong>Harold </strong>matelot norv\u00e9gien du PALHALLA&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0521</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>30 novembre &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Hardy,&nbsp; Cellier </strong>et &nbsp;<strong>Lauwager </strong>entrepreneur,&nbsp;<strong>Dubois </strong>passant sauvent <strong>Blomme Gustave </strong>contremaitre de M Lauwager entrepreneur&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0522</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>07 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Les douaniers <strong>Roser\u00e9,&nbsp; &nbsp;Sanson </strong>et<strong> Catteau</strong> Batelier sauvent Mme Delebaere&nbsp;<em>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0523</em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources\u00a0<br>Annales du sauvetage et presse diverse</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels ann\u00e9e 1891 33 personnes sauv\u00e9es dont 7&nbsp;enfants 03 janvier &nbsp; Les douaniers Del\u00e9pine, Admont, Benoit Desitter, Louchard &nbsp;sauvent&nbsp; &nbsp;Legrosse Joseph, marin p\u00eacheur.&nbsp;&nbsp;Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel et Torr\u00e8s. a0492 23 janvier Surpris par la mar\u00e9e, M Smagghe des Ponts-et-Chauss\u00e9es, se trouvait sur les gla\u00e7ons qui se sont form\u00e9s sur la c\u00f4te. Il allait [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1891 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 33 personnes sauv\u00e9es dont 7\u00a0enfants par les habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1891 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 33 personnes sauv\u00e9es dont 7\u00a0enfants par les habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-15T07:39:43+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/\",\"name\":\"SAUVIND1891 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T11:48:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-15T07:39:43+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 33 personnes sauv\\u00e9es dont 7\\u00a0enfants par les habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1891\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1891 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 33 personnes sauv\u00e9es dont 7\u00a0enfants par les habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1891 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 33 personnes sauv\u00e9es dont 7\u00a0enfants par les habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-15T07:39:43+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/",
                    "name": "SAUVIND1891 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T11:48:39+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-15T07:39:43+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 33 personnes sauv\u00e9es dont 7\u00a0enfants par les habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1891"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5204"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5204"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5204/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5380,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5204/revisions/5380"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5204"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
