{
    "id": 5218,
    "date": "2021-10-14T15:08:46",
    "date_gmt": "2021-10-14T13:08:46",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5218"
    },
    "modified": "2021-10-15T10:17:35",
    "modified_gmt": "2021-10-15T08:17:35",
    "slug": "92eto-0386b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/",
    "title": {
        "rendered": "92ETO-0386B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage en Islande de la go\u00e9lette ETOILE DU MARIN</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">21 octobre 1891</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">18 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant de p\u00eache en Islande</strong><br>Charles Louis Popieul<br><strong>Armement de la Charmeuse :</strong><br>Florimond Lerooy &#8211; Vincent Antoine Marteel <br>Fran\u00e7ois Louis Vanhille &#8211;\u00a0Wollyn</sup></p>\n\n\n\n<p>En mer</p>\n\n\n\n<p>Au cours de la campagne d\u2019Islande, le patron Popieul, capitaine de la CHARMEUSE, dirigeait, le 11 mars, le sauvetage de la go\u00e9lette ETOILE DU MARIN, d\u00e9sempar\u00e9e et coulant bas \u00e0 110 milles \u00e0 l\u2019Ouest des \u00eeles F\u00e9ro\u00eb. </p>\n\n\n\n<p>Par forte temp\u00eate, il a fait cons\u00e9cutivement quatre voyages dans son canot pour recueillir les 18 hommes d\u2019\u00e9quipage du b\u00e2timent, qu\u2019il avait pr\u00e9alablement escort\u00e9 durant quinze heures, attendant une embellie pour se porter \u00e0 son secours.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage en Islande de la go\u00e9lette ETOILE DU MARIN 21 octobre 1891 18 hommes sauv\u00e9s Commandant de p\u00eache en IslandeCharles Louis PopieulArmement de la Charmeuse :Florimond Lerooy &#8211; Vincent Antoine Marteel Fran\u00e7ois Louis Vanhille &#8211;\u00a0Wollyn En mer Au cours de la campagne d\u2019Islande, le patron Popieul, capitaine de la CHARMEUSE, dirigeait, le 11 mars, le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3572,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>92ETO-0386B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage ente Islandais Le commandant Popieul et son \u00e9quipage sauve 18 marins\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"92ETO-0386B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage ente Islandais Le commandant Popieul et son \u00e9quipage sauve 18 marins\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-15T08:17:35+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"498\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"width\":710,\"height\":498,\"caption\":\"Islande go\\u00e9lette au large\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/\",\"name\":\"92ETO-0386B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T13:08:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-15T08:17:35+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage ente Islandais Le commandant Popieul et son \\u00e9quipage sauve 18 marins\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"92ETO-0386B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "92ETO-0386B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage ente Islandais Le commandant Popieul et son \u00e9quipage sauve 18 marins",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "92ETO-0386B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage ente Islandais Le commandant Popieul et son \u00e9quipage sauve 18 marins",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-15T08:17:35+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 710,
                "height": 498,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "width": 710,
                    "height": 498,
                    "caption": "Islande go\u00e9lette au large"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/",
                    "name": "92ETO-0386B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T13:08:46+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-15T08:17:35+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage ente Islandais Le commandant Popieul et son \u00e9quipage sauve 18 marins",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "92ETO-0386B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5218"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5218"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5218/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5382,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5218/revisions/5382"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3572"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5218"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
