{
    "id": 5228,
    "date": "2021-10-14T15:41:30",
    "date_gmt": "2021-10-14T13:41:30",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5228"
    },
    "modified": "2021-10-15T10:43:08",
    "modified_gmt": "2021-10-15T08:43:08",
    "slug": "95cza-0793b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/",
    "title": {
        "rendered": "93CZA-0793B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du ballon CZAR</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">27 juin 1893</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>atron du remorqueur</strong><br>Evrard<br><strong>Armement du Progr\u00e8s</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Ascension mouvement\u00e9e de Dunkerque le 27 juin.</p>\n\n\n\n<p>Le ballon le CZAR, mont\u00e9 par MM. Louis Godard et Jacques Courty (Canti)\u00a0 partit\u00a0 le soir, \u00e0 six heures,\u00a0 de Dunkerque.\u00a0<br>M. Godard donna le signal du \u00ab l\u00e2chez tout ! \u00bb et l&rsquo;a\u00e9rostat s&rsquo;\u00e9leva \u00e0 une hauteur de cinq cents m\u00e8tres. Pouss\u00e9 par un vent violent sud-ouest, il se dirigea vers la mer.<br>Les a\u00e9ronautes op\u00e9r\u00e8rent leur descente sur une plage voisine de Dunkerque, mais la violence du vent entra\u00eena le ballon \u00e0 deux milles en mer.<br>L\u2019a\u00e9rostat\u00a0 plana quelques instants sur la mer, o\u00f9 il tomba bient\u00f4t \u00e0 cinq cents m\u00e8tres de la plage.\u00a0 </p>\n\n\n\n<p>Les deux a\u00e9ronautes \u00e9taient perdus sans le secours du remorqueur PROGRES, capitaine Evrard, qui fut assez heureux pour les recueillir, sains et saufs, \u00e0 son bord.\u00a0<br>Le ballon fut ramen\u00e9 \u00e0 la tra\u00eene.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources:</sup><br><sup>L&rsquo;Eclair, 29 juin 1893<br>Titre : L&rsquo;A\u00e9ronaute : moniteur de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale d&rsquo;a\u00e9rostation et d&rsquo;automotion a\u00e9riennes octobre 1893</sup></span></p>\n\n\n\n<p><sup>Ndlr Le texte est une compilation des donn\u00e9es des deux articles o\u00f9 le nom de Courtry est donn\u00e9 Canti&#8230;</sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du ballon CZAR 27 juin 1893 2 personnes sauv\u00e9es Patron du remorqueurEvrardArmement du Progr\u00e8s Dunkerque Ascension mouvement\u00e9e de Dunkerque le 27 juin. Le ballon le CZAR, mont\u00e9 par MM. Louis Godard et Jacques Courty (Canti)\u00a0 partit\u00a0 le soir, \u00e0 six heures,\u00a0 de Dunkerque.\u00a0M. Godard donna le signal du \u00ab l\u00e2chez tout ! \u00bb et [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>93CZA-0793B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de deux a\u00e9ronautes par un remorqueur dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"93CZA-0793B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de deux a\u00e9ronautes par un remorqueur dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-15T08:43:08+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/\",\"name\":\"93CZA-0793B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T13:41:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-15T08:43:08+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage de deux a\\u00e9ronautes par un remorqueur dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"93CZA-0793B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "93CZA-0793B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de deux a\u00e9ronautes par un remorqueur dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "93CZA-0793B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de deux a\u00e9ronautes par un remorqueur dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-15T08:43:08+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/",
                    "name": "93CZA-0793B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T13:41:30+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-15T08:43:08+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de deux a\u00e9ronautes par un remorqueur dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "93CZA-0793B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5228"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5228"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5228/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5389,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5228/revisions/5389"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5228"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
