{
    "id": 5237,
    "date": "2021-10-14T15:51:01",
    "date_gmt": "2021-10-14T13:51:01",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5237"
    },
    "modified": "2021-10-15T11:08:14",
    "modified_gmt": "2021-10-15T09:08:14",
    "slug": "sauvind1893",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1893"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1893 </h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 personnes sauv\u00e9es dont 5 enfants</h2>\n\n\n\n<h2><strong>01 janvier </strong>&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong>Bailleux</strong> et Henon, douaniers, Goron, gardien de commerce et <strong>Dolbec</strong> matelot, sauvent Ledantec, gardien \u00e0 bord du vapeur LONDONDERY.&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0534</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>12 janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Mahieux,Th\u00e9ophile,&nbsp;</strong> &nbsp;douaniers &nbsp;sauve <strong>N\u00e9odal</strong> matelot du QUEEN OF JULIA.&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><br><em>A0535</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>18 janvier &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Bouve, &nbsp;Soignet, &nbsp;Duval, Verch\u00e9e, douaniers, sauvent <strong>Woekape </strong>matelot du vapeur anglais JASON.&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0536</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>14 f\u00e9vrier &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Morel, Lemetayer</strong>, douaniers, sauvent<strong> Declerck Romain</strong> journalier.&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0537</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>24 f\u00e9vrier &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Legal &nbsp;</strong>&nbsp;douanier et <strong>Mout\u00e9 </strong>journalier sauvent <strong>Cordier Charles </strong>15 ans&nbsp;Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0538</p>\n\n\n\n<h2><strong>20 mars &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Comyn </strong>et <strong>Goolen&nbsp;&nbsp;&nbsp;</strong>douanier&nbsp; sauvent <strong>Hans Pau</strong>l matelot du vapeur allemand ECHO;&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0539</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>28 mars &nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Fournier </strong>&nbsp;&nbsp;douanier&nbsp; sauve <strong>Perquem</strong> <strong>James </strong>chauffeur du vapeur anglais DRUMOND;&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0540</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>04 mai</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Comyn, Bourel </strong>douaniers sauvent <strong>Lefevre Emile</strong> 6 ans;\u00a0<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0541</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>17 mai</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Debavelaere</strong>&nbsp; douanier et &nbsp;&nbsp;<strong>Flanquel</strong> patron de la b\u00e9landre POISSON, sauvent <strong>Muller L\u00e9once </strong>ouvrier \u00e0 Calais;&nbsp;<em>&nbsp;Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>a0542</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>31 mai</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Hardy</strong> &nbsp;&nbsp;douanier&nbsp;et &nbsp;<strong>Brats </strong>ouvrier du port sauvent <strong>Stalaert Louis</strong> canotier;&nbsp;<em>&nbsp;Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>a0543</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>05 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Bourel,</strong> &nbsp;douanier et les canotiers lamaneurs ,<strong>Laflute Albert, Fister Jules</strong> sauvent <strong>Devinck Auguste.</strong><em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0544</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>16 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Duval, Mametz</strong>, douaniers, &nbsp;sauvent <strong>Weisbecker </strong>11 ans.&nbsp;Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0545</p>\n\n\n\n<h2><strong>19 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Lemaitre</strong>,douanier et<strong> Vivet </strong>&nbsp;&nbsp;sauvent <strong>Dauwin Charles </strong>ouvrier du port.&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0546</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>06 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Debacker N.</strong> douanier sauvetage d\u2019un homme \u00e0 Malo-les-Bains</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0547</p>\n\n\n\n<h2><strong>25 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Labouyerie</strong> douanier, \u00a0sauve <strong>Cartelock Charles </strong>matelot vapeur allemand BEDALE. S<em>auvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>a0548</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>13 ao\u00fbt</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Morel,&nbsp; Supeley</strong>, douaniers, &nbsp;sauvent <strong>Debaaek Henri </strong>gardien grue flottante N\u00b02.&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>a0549</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>14 ao\u00fbt</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Deschot</strong>, douanier et &nbsp;&nbsp;<strong>Garteman </strong>journalier sauvent <strong>Dekyspotter Auguste</strong> journalier.&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0550</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>5 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Thorez,</strong> douanier et les &nbsp;&nbsp;ouvriers du port <strong>Hinderick, Verrick</strong>, sauvent <strong>Ryckelind Fid\u00e8le</strong>&nbsp;journalier.&nbsp; S<em>auvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0551</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>6 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Viaud </strong>douanier et &nbsp;<strong>Nog\u00e9 Charles</strong> sauvent <strong>Lenoir </strong>marchand \u00e9picier \u00e0 Saint-Pol et son fils <strong>Lenoir Th\u00e9ophile</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0552</p>\n\n\n\n<h2>11 septembre</h2>\n\n\n\n<p><strong>Brouard</strong> et <strong>Marescaux </strong>Belandrier sauvent <strong>Fichaux </strong>13 ans. <em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0553</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>21 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Bascop </strong>et <strong>Wallois </strong>douaniers, &nbsp;sauvent <strong>Quarr\u00e9 Alice </strong>10 ans.&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0554</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>21 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Comyn, Buret, Qu\u00e9ma &nbsp;</strong>&nbsp;douaniers, &nbsp;sauvent <strong>Cordier </strong>garde feu.&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0555</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>1 octobre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Barroo</strong>, douanier et &nbsp;<strong>Hondrez</strong>, batelier, sauvent <strong>Hondrez George</strong>s patron de la balandre JEUNE GEORGE.&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0556</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>6 octobre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Frise</strong>, douanier&nbsp;sauve <strong>Harvey</strong> commissionnaire.&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0557</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>10 octobre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Taccoen</strong>, douanier et les b\u00e9landriers <strong>Barbieux, Laseur, </strong>sauvent<strong> Henriksen</strong> capitaine du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien ARIEU.\u00a0<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0558</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>26 novembre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Petitprez</strong>, douanier et \u00a0\u00a0<strong>Vanhove</strong>, employ\u00e9 Ponts et Chauss\u00e9es, <strong>Talleux</strong>, caporal pompier, sauvent <strong>Vanderiel L\u00e9onard </strong>paveur.\u00a0<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0559</em></p>\n\n\n\n<h2><strong>17 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Wleeschouwer</strong>, douanier sauve <strong>Schields Williams</strong> m\u00e9canicien \u00e0 bord de vapeur anglais KAROON.&nbsp; Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0560</p>\n\n\n\n<h2><strong>23 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Cuvelier</strong> douanier et <strong>Durieux </strong>sauvent &nbsp;<strong>Linvouln </strong>matelot du vapeur anglais KAIROS.&nbsp;<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0561</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Duval,</strong> douanier et les ouvriers du port, \u00a0<strong>Heude, Pruvost,</strong> sauvent <em>Hennin </em>Louis journalier.\u00a0<em>Sauvetage par ligne Brunel</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>A0562</em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources\u00a0<br>Annales du sauvetage et presse diverse</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1893 30 personnes sauv\u00e9es dont 5 enfants 01 janvier &nbsp; Bailleux et Henon, douaniers, Goron, gardien de commerce et Dolbec matelot, sauvent Ledantec, gardien \u00e0 bord du vapeur LONDONDERY.&nbsp;Sauvetage par ligne Brunel A0534 12 janvier Mahieux,Th\u00e9ophile,&nbsp; &nbsp;douaniers &nbsp;sauve N\u00e9odal matelot du QUEEN OF JULIA.&nbsp;Sauvetage par ligne Brunel A0535 18 janvier &nbsp; Bouve, &nbsp;Soignet, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1893 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30 personnes sauv\u00e9es dont 5 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1893 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30 personnes sauv\u00e9es dont 5 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-15T09:08:14+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/\",\"name\":\"SAUVIND1893 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T13:51:01+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-15T09:08:14+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 30 personnes sauv\\u00e9es dont 5 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1893\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1893 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30 personnes sauv\u00e9es dont 5 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1893 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30 personnes sauv\u00e9es dont 5 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-15T09:08:14+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/",
                    "name": "SAUVIND1893 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T13:51:01+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-15T09:08:14+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30 personnes sauv\u00e9es dont 5 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1893"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5237"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5237"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5237/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5400,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5237/revisions/5400"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5237"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
