{
    "id": 5279,
    "date": "2021-10-14T20:01:08",
    "date_gmt": "2021-10-14T18:01:08",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5279"
    },
    "modified": "2021-11-01T19:59:05",
    "modified_gmt": "2021-11-01T18:59:05",
    "slug": "94gal-0052b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/",
    "title": {
        "rendered": "94GAL-0052B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais GALATHEE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>24 octobre 1894</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">25 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-right\"> Dur\u00e9e de la sortie 1h15 </h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\">Charles Lauwick</a><br><strong>Sous-patron :</strong><br>Adolphe Jean Eggryckx<br><strong>Armement du Suzan Gray:</strong></sup><br><sup>Louis Brandt- Pierre Dumont &#8211;\u00a0 Jean Eggrickx<br>Jean Luckx \u2013 Welby Henri Moore &#8211;</sup><br><sup> <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/TAY-2602H/\">Jules Taylor</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Douanes/\">Henri Taylor</a> &#8211; Widhen<br><strong>Patron du Remorqueur</strong><br>Andr\u00e9 Evrard<br><strong>Armement du Progr\u00e8s</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:55%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#dfc88a\"><sup><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>Argent 1\u00b0</strong><br>Lauwick C.A.<br><strong>Argent 2\u00b0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>Brandt\u00a0 L. -Eggrickx A.J.M.\u2013 Evrard C. -Widhen A.<br><strong>\u00a0Dipl\u00f4me d\u2019Honneur</strong><br>Dumont P. \u2013 Eggrickx J. -Luckx J.- Moore W.-Taylor H.-\u00a0Taylor J.</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Je soussign\u00e9<strong> Charles Lauwick</strong>, sous-patron du canot de sauvetage SUZAN GRAY, d\u00e9clare qu\u2019hier soir 24 octobre, vers 9 heures 1/2, ayant \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu qu\u2019un navire mouill\u00e9 sur rade \u00e9tait parti en d\u00e9rive par perte de ses cha\u00eenes et faisait des signaux de d\u00e9tresse, je me rendis au si\u00e8ge du canot de sauvetage o\u00f9 je trouvai M. <strong>Debacker</strong>, membre du Comit\u00e9, qui proc\u00e9dait \u00e0 l\u2019armement du canot.</p>\n\n\n\n<p>Je me mis imm\u00e9diatement \u00e0 sa disposition pour mettre le canot en \u00e9tat et former un \u00e9quipage. Je r\u00e9unis neuf canotiers, avec lesquels je m\u2019embarquai et me rendis pr\u00e8s du remorqueur PROGRES, de la Chambre de commerce, qui, pr\u00e9venu de l\u2019accident, attendait sous pression dans l\u2019avant-port.</p>\n\n\n\n<p>Par suite de l\u2019absence du patron titulaire, je pris le commandement du canot sur l\u2019ordre de M. <strong>Debacker</strong>, et je d\u00e9signai le canotier <strong>Adolphe Eggrickx</strong> comme sous-patron.</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur PROGRES, capitaine <strong>Evrard</strong>, nous prit \u00e0 la remorque et nous sort\u00eemes du port \u00e0 10 heures. Le temps \u00e9tait mauvais et \u00e0 grains, la nuit fort obscure. Il ventait grand frais Ouest et la mer \u00e9tait tr\u00e8s agit\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine Evrard, qui connaissait la position du trois-m\u00e2ts \u00e9chou\u00e9, \u00e0 un demi mille dans l\u2019Est de la bou\u00e9e lumineuse n\u00b08, conduisit le canot, et par une man\u0153uvre habile nous fit accoster \u00e0 tribord du navire qui \u00e9tait \u00e9chou\u00e9 avec le cap \u00e0 l\u2019Est-Nord-Est. Je jetai mon grappin \u00e0 bord, et l\u2019accostage effectu\u00e9, je fis descendre les naufrag\u00e9s au nombre de vingt-cinq qui trouv\u00e8rent difficilement place dans le canot&nbsp;; l\u2019\u00e9quipage embarqu\u00e9 avec les papiers du bord, et une partie des instruments, je gouvernai pour quitter le navire et rejoindre le remorqueur.</p>\n\n\n\n<p>Cette man\u0153uvre se fit avec la plus grande difficult\u00e9 \u00e0 cause du courant violent qui nous drossait sur le navire \u00e9chou\u00e9, et de la difficult\u00e9 de border les avirons \u00e0 cause de l\u2019encombrement du canot. Nous p\u00fbmes cependant nous d\u00e9gager et gagner le PROGRES. On r\u00e9tablit la remorque et on fit route pour le port, en prenant la mer debout et le canot surcharg\u00e9 mena\u00e7ant de chavirer. Nous entr\u00e2mes vers minuit tout le monde sauf, n\u2019ayant d\u2019autres avaries que la perte de la barre du gouvernail et la rupture d\u2019un aviron pendant la man\u0153uvre du d\u00e9bordement.</p>\n\n\n\n<p>Je me plais \u00e0 reconna\u00eetre que j\u2019ai \u00e9t\u00e9 parfaitement second\u00e9 par mon \u00e9quipage qui a fait preuve de beaucoup de d\u00e9vouement, gr\u00e2ce auquel l\u2019op\u00e9ration a pu \u00eatre promptement couronn\u00e9e de succ\u00e8s. Le navire naufrag\u00e9 est la GALATHEE, trois-m\u00e2ts de 1200 tonneaux, du port de Bordeaux, capitaine Augeron venant du Chili avec un chargement de nitrate.</p>\n\n\n\n<p>Les canotiers ex\u00e9cut\u00e8rent ce sauvetage sans gilets de sauvetage rest\u00e9s bloqu\u00e9s dans un ocal ferm\u00e9</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br></span></sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais GALATHEE 24 octobre 1894 25 personnes sauv\u00e9es Dur\u00e9e de la sortie 1h15 Patron du canot :Charles LauwickSous-patron :Adolphe Jean EggryckxArmement du Suzan Gray:Louis Brandt- Pierre Dumont &#8211;\u00a0 Jean EggrickxJean Luckx \u2013 Welby Henri Moore &#8211; Jules Taylor &#8211; Henri Taylor &#8211; WidhenPatron du RemorqueurAndr\u00e9 EvrardArmement du Progr\u00e8s Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1529,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>94GAL-0052B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque au secours du trois-m\u00e2ts Galath\u00e9e\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"94GAL-0052B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque au secours du trois-m\u00e2ts Galath\u00e9e\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-01T18:59:05+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-1.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1003\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1327\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-1.jpg\",\"width\":1003,\"height\":1327,\"caption\":\"Charles Lauwick Patron du canot de sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/\",\"name\":\"94GAL-0052B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T18:01:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-01T18:59:05+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque au secours du trois-m\\u00e2ts Galath\\u00e9e\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"94GAL-0052B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "94GAL-0052B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque au secours du trois-m\u00e2ts Galath\u00e9e",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "94GAL-0052B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque au secours du trois-m\u00e2ts Galath\u00e9e",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-01T18:59:05+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 1003,
                "height": 1327,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-1.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-1.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Lauwick-Portrait-1.jpg",
                    "width": 1003,
                    "height": 1327,
                    "caption": "Charles Lauwick Patron du canot de sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/",
                    "name": "94GAL-0052B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T18:01:08+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-01T18:59:05+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque au secours du trois-m\u00e2ts Galath\u00e9e",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "94GAL-0052B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5279"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5279"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5279/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8035,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5279/revisions/8035"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1529"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5279"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
