{
    "id": 5285,
    "date": "2021-10-14T20:04:10",
    "date_gmt": "2021-10-14T18:04:10",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5285"
    },
    "modified": "2021-10-15T13:52:37",
    "modified_gmt": "2021-10-15T11:52:37",
    "slug": "94hen-0792b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/",
    "title": {
        "rendered": "94HEN-0792B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Tentative de sauvetage sur le HENRI DANIEL</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Mai 1894</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>3 hommes p\u00e9ris en mer</strong></h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement du Henri Daniel</strong><br>Vanhoutte, Fran\u00e7ois -Louis<br>Coopman, Fran\u00e7ois <br>Maerten, Philippe<br>Popieul, Jules </sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Le courage et la solidarit\u00e9 entre gens de mer n\u2019est, malheureusement, pas toujours suffisante. Pour preuve cette fortune de mer subie par des Braydunois.</p>\n\n\n\n<p>Le lougre de p\u00eache (N\u00b01071) HENRI DANIEL de Bray-Dunes, patron <strong>Vanhoutte</strong>, mont\u00e9 par sept hommes d\u2019\u00e9quipage, tous inscrits \u00e0 Dunkerque, revenait, hier matin, \u00e0 trois heures, de relever des cordes, au large. Le vent soufflait bon frais, et la mer \u00e9tait mauvaise.</p>\n\n\n\n<p>Le bateau fatiguait beaucoup. Cependant un danger de naufrage ou d&rsquo;accident \u00e9tait loin de la pens\u00e9e de l\u2019\u00e9quipage, car quatre hommes \u00e9taient rest\u00e9s dans la cabine. Sur le pont, le patron <strong>Vanhoutte</strong> et les matelots, <strong>Marteel </strong>et <strong>Vanhille </strong>restaient \u00e0 la man\u0153uvre.</p>\n\n\n\n<p>On \u00e9tait, \u00e0 ce moment, sur le Snow-banck. Soudain, une lame de fond, une de ces lames furieuses qui trouvent dans les profondeurs sous marines leur force irr\u00e9sistible de projection, s&rsquo;abattit sur le bateau, balayant le pont et enlevant les trois hommes qui s&rsquo;y trouvaient.<br>Sous cette pouss\u00e9e et cette trombe, le petit b\u00e2timent craqua. De la cabine sortirent aussit\u00f4t les quatre hommes qui s&rsquo;y \u00e9taient enferm\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>D&rsquo;un coup d\u2019\u0153il, ils se rendirent compte de ce qu\u2019il venait de se passer. Courageux, comme le sont tous nos p\u00eacheurs, ils mirent tout en \u0153uvre, firent tous leurs efforts pour porter secours \u00e0 leurs infortun\u00e9s camarades. Tant qu\u2019ils purent, ils lutt\u00e8rent mais, \u00e0 la fin, le bateau, en grande partie submerg\u00e9 par l&rsquo;eau, ils durent s&rsquo;\u00e9loigner du lieu du sinistre.</p>\n\n\n\n<p>P\u00e9niblement, ils gagn\u00e8rent la terre o\u00f9 ils apport\u00e8rent \u00e0 Bray-Dunes la douloureuse nouvelle. <strong>Fran\u00e7ois Charles Vanhoutte</strong> patron et armateur, 48 ans &#8211; <strong>Robert Marten&nbsp;&nbsp;</strong>matelot&nbsp;53 ans et <strong>Fran\u00e7ois&nbsp;Vanhille </strong>matelot, 61 ans se noy\u00e8rent malgr\u00e9 les efforts de leurs camarades. Ils laissent plusieurs enfants.</p>\n\n\n\n<p>Le lougre HENRI-DANIEL, qui jauge 7 tonneaux, a \u00e9t\u00e9 construit r\u00e9cemment \u00e0 Dunkerque, il a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 le 17 avril dernier, c&rsquo;est-\u00e0 -dire il y a un mois. Les hommes venaient donc d\u2019\u00eatre embarqu\u00e9s.<br>A Ghyvelde, la consternation est grande. Sur toute la c\u00f4te, l\u2019\u00e9motion ne sera pas moins vive.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source<br>Centre de la M\u00e9moire urbaine&nbsp;Presse locale</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Tentative de sauvetage sur le HENRI DANIEL Mai 1894 3 hommes p\u00e9ris en mer Armement du Henri DanielVanhoutte, Fran\u00e7ois -LouisCoopman, Fran\u00e7ois Maerten, PhilippePopieul, Jules Le courage et la solidarit\u00e9 entre gens de mer n\u2019est, malheureusement, pas toujours suffisante. Pour preuve cette fortune de mer subie par des Braydunois. Le lougre de p\u00eache (N\u00b01071) HENRI DANIEL [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>94HEN-0792B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* quand une partie de l&#039;\u00e9quipage tente de sauver l&#039;autre partie\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"94HEN-0792B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* quand une partie de l&#039;\u00e9quipage tente de sauver l&#039;autre partie\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-15T11:52:37+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/\",\"name\":\"94HEN-0792B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T18:04:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-15T11:52:37+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours* quand une partie de l'\\u00e9quipage tente de sauver l'autre partie\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"94HEN-0792B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "94HEN-0792B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* quand une partie de l'\u00e9quipage tente de sauver l'autre partie",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "94HEN-0792B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* quand une partie de l'\u00e9quipage tente de sauver l'autre partie",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-15T11:52:37+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/",
                    "name": "94HEN-0792B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T18:04:10+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-15T11:52:37+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours* quand une partie de l'\u00e9quipage tente de sauver l'autre partie",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "94HEN-0792B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5285"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5285"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5285/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5418,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5285/revisions/5418"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5285"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
