{
    "id": 5290,
    "date": "2021-10-14T20:06:05",
    "date_gmt": "2021-10-14T18:06:05",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5290"
    },
    "modified": "2021-10-15T13:59:15",
    "modified_gmt": "2021-10-15T11:59:15",
    "slug": "94pro-0212b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/",
    "title": {
        "rendered": "94PRO-0212B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Sauvetage du lougre de p\u00eache PROVIDENCE DE DIEU</strong></h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>27 janvier 1894</strong></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>8 hommes sauv\u00e9s</strong> </h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 1h15</h6>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup><strong>Patron canot : </strong><br>Henri Weus<br><strong>Sous patron :\u00a0</strong><br> <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAV-1666H/\">Charles Lavie</a><br><strong>Armement :\u00a0\u00a0</strong> <br>Armand Bateman &#8211; Joseph Bateman &#8211; Louis Biarre &#8211;<br>Alphonse Hivin &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\">Charles Lauwick </a>&#8211; C\u00e9sar Loyer &#8211; <br>Paul Mafran- Jules Robert &#8211; Constant Rinvert<br><strong>Patron remorqueur :</strong> <br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/CHAR-0466H/\">Eug\u00e8ne Charet</a><br><strong>Armement Jean Bart\u00a0</strong></sup></span></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Vers 4h30 du soir, le 27 janvier je re\u00e7us l\u2019ordre de M. <strong>Devries</strong>, commandant du port, d\u2019armer le canot de sauvetage le DUNKERQUE, pour me porter au secours d\u2019un bateau de p\u00eache en d\u00e9tresse \u00e0 l\u2019ouest.</p>\n\n\n\n<p>Je mis toute la diligence possible \u00e0 me procurer les hommes n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019armement du canot, et d\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e du remorqueur JEAN BART, capitaine <strong>Charet</strong>, qui ne se fit pas attendre, nous lui pass\u00e2mes la remorque et f\u00eemes aussit\u00f4t route pour sortir du port.</p>\n\n\n\n<p>A la sortie des jet\u00e9es, la mer \u00e9tait tr\u00e8s houleuse de l\u2019ouest, et le canot prenant la lame du travers re\u00e7ut plusieurs coups de mer violents qui l\u2019emplirent \u00e0 diff\u00e9rentes reprises.</p>\n\n\n\n<p>A ce moment, le JEAN BART fit route sur le bateau de p\u00eache n\u00b0 61 de Calais command\u00e9 par <strong>Antoine Mercier</strong>&nbsp;&nbsp;et peu apr\u00e8s largua les remorques. Le bateau en d\u00e9tresse, d\u00e9fonc\u00e9, \u00e9tait constamment recouvert par les lames et les hommes se trouvaient r\u00e9fugi\u00e9s dans la m\u00e2ture. En raison du mauvais \u00e9tat de la mer, nous e\u00fbmes beaucoup de peine \u00e0 approcher ce b\u00e2timent pour permettre aux hommes d\u2019embarquer dans le canot, op\u00e9ration qui fut n\u00e9anmoins couronn\u00e9e de succ\u00e8s et quelque temps apr\u00e8s nous p\u00fbmes rejoindre le JEAN BART, et enfin rentrer au port ayant la satisfaction du devoir accompli.</p>\n\n\n\n<p>Les 6 hommes, un novice et un mousse&nbsp;&nbsp;formant l\u2019\u00e9quipage \u00e9taient sauv\u00e9s et d\u00e9barquaient \u00e0 la cale des p\u00eacheurs \u00e0 5 heures 45. Je n\u2019ai eu qu\u2019\u00e0 me louer du d\u00e9vouement des hommes formant l\u2019\u00e9quipage pendant toute la dur\u00e9e de cette difficile op\u00e9ration</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 30 janvier 1894</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du lougre de p\u00eache PROVIDENCE DE DIEU 27 janvier 1894 8 hommes sauv\u00e9s Dur\u00e9e de la sortie 1h15 Patron canot : Henri WeusSous patron :\u00a0 Charles LavieArmement :\u00a0\u00a0 Armand Bateman &#8211; Joseph Bateman &#8211; Louis Biarre &#8211;Alphonse Hivin &#8211; Charles Lauwick &#8211; C\u00e9sar Loyer &#8211; Paul Mafran- Jules Robert &#8211; Constant RinvertPatron remorqueur : [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>94PRO-0212B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauveteurs dunkerquois sauvent les 8 marins du Providence-de-Dieu\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"94PRO-0212B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauveteurs dunkerquois sauvent les 8 marins du Providence-de-Dieu\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-15T11:59:15+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/\",\"name\":\"94PRO-0212B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T18:06:05+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-15T11:59:15+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les sauveteurs dunkerquois sauvent les 8 marins du Providence-de-Dieu\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"94PRO-0212B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "94PRO-0212B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauveteurs dunkerquois sauvent les 8 marins du Providence-de-Dieu",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "94PRO-0212B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauveteurs dunkerquois sauvent les 8 marins du Providence-de-Dieu",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-15T11:59:15+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/",
                    "name": "94PRO-0212B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T18:06:05+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-15T11:59:15+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauveteurs dunkerquois sauvent les 8 marins du Providence-de-Dieu",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "94PRO-0212B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5290"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5290"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5290/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5420,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5290/revisions/5420"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5290"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
