{
    "id": 5301,
    "date": "2021-10-14T20:11:25",
    "date_gmt": "2021-10-14T18:11:25",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5301"
    },
    "modified": "2021-10-15T17:56:43",
    "modified_gmt": "2021-10-15T15:56:43",
    "slug": "95jea-0467b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/",
    "title": {
        "rendered": "95JEA-0467B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-sauvetage de la go\u00e9lette JEANNE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">18 avril 1895</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9 &#8211; 1 mousse tu\u00e9</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Sauveteur</strong><br>Clovis Carru</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1895-Jeanne.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5432\" width=\"346\" height=\"320\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1895-Jeanne.jpg 843w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1895-Jeanne-300x277.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1895-Jeanne-768x709.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 346px) 100vw, 346px\" /><figcaption>Localisation estim\u00e9e</figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>En mer d&rsquo;Islande</p>\n\n\n\n<p>Le 18 avril dans&nbsp; le Bugt (Baie) d&rsquo;Hekla par grand mauvais temps, la go\u00e9lette fait c\u00f4te et s&rsquo;ouvre dans un violent coup de talon. Le mousse <strong>Grisolet </strong>est tu\u00e9 par la chute du grand m\u00e2t qui lui brise la colonne vert\u00e9brale.</p>\n\n\n\n<p>Devant cette situation critique, le second, <strong>Clovis Carru, </strong>se jette&nbsp; \u00e0 la mer et \u00e9tablit un va-et-vient qui sauve l&rsquo;\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>A moiti\u00e9s nus, sans chaussures, ni coiffures, l&rsquo;\u00e9quipage marche 6&nbsp; heures en s&rsquo;enfon\u00e7ant dans la neige. Gel\u00e9s et harass\u00e9s de fatigue, ils trouvent une case o\u00f9 ils peuvent se mettre \u00e0 l&rsquo;abri.</p>\n\n\n\n<p>Le lendemain, ils voient leur go\u00e9lette enti\u00e8rement d\u00e9molie, gisant \u00e0 cot\u00e9 d&rsquo;une go\u00e9lette bretonne.</p>\n\n\n\n<p>Deux marins et cousins\u00a0 <strong>Th\u00e9ophile et Octave Gell\u00e9</strong> mourront de\u00a0\u00a0froid pendant la nuit. Apr\u00e8s avoir\u00a0\u00a0march\u00e9 6h00 dans la neige ils trouvent un refuge dans une case\u00a0pr\u00e8s du village de Langheltkuke, ou ils d\u00e9c\u00e9deront</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"810\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-Jeanne-dc-810x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5434\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-Jeanne-dc-810x1024.jpg 810w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-Jeanne-dc-237x300.jpg 237w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-Jeanne-dc-768x971.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-Jeanne-dc.jpg 1107w\" sizes=\"(max-width: 810px) 100vw, 810px\" /><figcaption><strong>Th\u00e9ophile Gell\u00e9 de Fort-Mardyck. 23 ans <br>Mari\u00e9 \u00e0 M\u00e9lanie Evrard et p\u00e8re de 3 enfants</strong></figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"683\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-Jeanne-Refuge-683x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5433\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-Jeanne-Refuge-683x1024.jpg 683w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-Jeanne-Refuge-200x300.jpg 200w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-Jeanne-Refuge-768x1152.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-Jeanne-Refuge.jpg 932w\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" /><figcaption><strong>Le type de refuge ou s&rsquo;\u00e9taient r\u00e9fugi\u00e9s les deux marins</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>La Flandre 1895<br>Archives familiale Didier Famchon et Chantal Beno\u00eet<br>Cr\u00e9dit photographique\u00a0Chantal Beno\u00eet &#8211;\u00a0Didier Famchon</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-sauvetage de la go\u00e9lette JEANNE- 18 avril 1895 Equipage sauv\u00e9 &#8211; 1 mousse tu\u00e9 SauveteurClovis Carru En mer d&rsquo;Islande Le 18 avril dans&nbsp; le Bugt (Baie) d&rsquo;Hekla par grand mauvais temps, la go\u00e9lette fait c\u00f4te et s&rsquo;ouvre dans un violent coup de talon. Le mousse Grisolet est tu\u00e9 par la chute du grand m\u00e2t qui [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2731,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>95JEA-0467B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage Islandais par le second du bord qui se jette \u00e0 l&#039;eau pur \u00e9tablir un va-et-vient\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"95JEA-0467B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage Islandais par le second du bord qui se jette \u00e0 l&#039;eau pur \u00e9tablir un va-et-vient\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-15T15:56:43+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Va-etvient-bateau-e1632850456627.jpeg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"476\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Va-etvient-bateau-e1632850456627.jpeg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Va-etvient-bateau-e1632850456627.jpeg\",\"width\":700,\"height\":476},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/\",\"name\":\"95JEA-0467B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T18:11:25+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-15T15:56:43+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage Islandais par le second du bord qui se jette \\u00e0 l'eau pur \\u00e9tablir un va-et-vient\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"95JEA-0467B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "95JEA-0467B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage Islandais par le second du bord qui se jette \u00e0 l'eau pur \u00e9tablir un va-et-vient",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "95JEA-0467B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage Islandais par le second du bord qui se jette \u00e0 l'eau pur \u00e9tablir un va-et-vient",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-15T15:56:43+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 476,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Va-etvient-bateau-e1632850456627.jpeg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Va-etvient-bateau-e1632850456627.jpeg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Va-etvient-bateau-e1632850456627.jpeg",
                    "width": 700,
                    "height": 476
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/",
                    "name": "95JEA-0467B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T18:11:25+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-15T15:56:43+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage Islandais par le second du bord qui se jette \u00e0 l'eau pur \u00e9tablir un va-et-vient",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "95JEA-0467B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5301"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5301"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5301/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5439,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5301/revisions/5439"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2731"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5301"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
