{
    "id": 5304,
    "date": "2021-10-14T20:13:01",
    "date_gmt": "2021-10-14T18:13:01",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5304"
    },
    "modified": "2021-10-15T18:04:02",
    "modified_gmt": "2021-10-15T16:04:02",
    "slug": "95mal-0274b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/",
    "title": {
        "rendered": "95MAL-0274B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du ballon de MALO</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1er septembre 1895</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 homme sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du remorqueur</strong><br>Andr\u00e9 Evrard<br><strong>Armement du Rapi</strong></sup><strong><sup>de</sup></strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>A l&rsquo;occasion des f\u00eates de Malo-les-Bains, la Municipalit\u00e9 de cette station baln\u00e9aire, avait organis\u00e9 sur la place Turenne une ascension a\u00e9rostatique de nuit avec feu d&rsquo;artifice \u00e0 huit cents m\u00e8tres de hauteur. Par malheur le vent soufflait avec force de la partie sud &nbsp;portant en plein sur la mer. Quoique certain d&rsquo;\u00eatre entra\u00een\u00e9 vers le large le&nbsp;capitaine Surcouf, associ\u00e9 du capitaine Godard, est mont\u00e9 dans la nacelle et \u00e0&nbsp;11&nbsp;heures 10 son ballon s&rsquo;\u00e9levait dans tes airs.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>A peu pr\u00e8s \u00e0 600 m\u00e8tres de hauteur, les pi\u00e8ces d&rsquo;artifice plac\u00e9es sous la nacelle s&#8217;embras\u00e8rent, \u00e9clairant le ballon, qui semblait alors \u00eatre en feu. Mais bient\u00f4t, ainsi qu&rsquo;on le pr\u00e9voyait, l&rsquo;a\u00e9rostat fut emport\u00e9 vers la mer ; une vive \u00e9motion s&#8217;empara du Public.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Fort heureusement, la Chambre de Commerce avait fait sortir un de ses remorqueurs, le RAPIDE, qui, sous&nbsp;&nbsp;le commandement du capitaine Evard, sillonnait la rade. A minuit cinq, par travers de la bou\u00e9e rouge, \u00e0 environ neuf milles de son point de d\u00e9part, le remorqueur rencontra l&rsquo;a\u00e9rostat qui planait \u00e0 environ vingt m\u00e8tres au dessus des flots, mouill\u00e9 sur son c\u00f4ne ancre.</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur a pris le ballon. \u00e0 sa tra\u00eene et l&rsquo;a ramen\u00e9 au port, o\u00f9 M. le maire, entoure des&nbsp; conseillers municipaux et d&rsquo;une foule nombreuse, a vivement f\u00e9licit\u00e9 le vaillant a\u00e9ronaute</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Gallica La Presse<br>Le Grand Echo du Nord de la France 4 septembre 1895</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du ballon de MALO 1er septembre 1895 1 homme sauv\u00e9 Patron du remorqueurAndr\u00e9 EvrardArmement du Rapide Dunkerque&nbsp;:&nbsp; A l&rsquo;occasion des f\u00eates de Malo-les-Bains, la Municipalit\u00e9 de cette station baln\u00e9aire, avait organis\u00e9 sur la place Turenne une ascension a\u00e9rostatique de nuit avec feu d&rsquo;artifice \u00e0 huit cents m\u00e8tres de hauteur. Par malheur le vent soufflait [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 5441,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>95MAL-0274B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d&#039;un a\u00e9ronaute par le Rapide remorqueur Dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"95MAL-0274B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d&#039;un a\u00e9ronaute par le Rapide remorqueur Dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-15T16:04:02+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Ballon.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"380\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"531\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Ballon.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Ballon.png\",\"width\":380,\"height\":531},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/\",\"name\":\"95MAL-0274B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T18:13:01+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-15T16:04:02+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage d'un a\\u00e9ronaute par le Rapide remorqueur Dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"95MAL-0274B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "95MAL-0274B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d'un a\u00e9ronaute par le Rapide remorqueur Dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "95MAL-0274B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d'un a\u00e9ronaute par le Rapide remorqueur Dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-15T16:04:02+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 380,
                "height": 531,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Ballon.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Ballon.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Ballon.png",
                    "width": 380,
                    "height": 531
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/",
                    "name": "95MAL-0274B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T18:13:01+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-15T16:04:02+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d'un a\u00e9ronaute par le Rapide remorqueur Dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "95MAL-0274B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5304"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5304"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5304/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5442,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5304/revisions/5442"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5441"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5304"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
