{
    "id": 5306,
    "date": "2021-10-14T20:13:58",
    "date_gmt": "2021-10-14T18:13:58",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5306"
    },
    "modified": "2021-10-15T18:08:04",
    "modified_gmt": "2021-10-15T16:08:04",
    "slug": "95new-0352b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/",
    "title": {
        "rendered": "95NEW-0352B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du steamer anglais NEWINGTON</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">15 d\u00e9cembre 1895</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>Pilotage gravelinois</sup></strong></p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le steamer command\u00e9 par le capitaine <strong>Mac Larrey</strong> s\u2019ancre pendant l&rsquo;apr\u00e8s -midi au large de Gravelines pour d\u00e9charger sa cargaison de poteaux de bois.</p>\n\n\n\n<p>Pendant la nuit la cha\u00eene de son ancre casse et il s\u2019\u00e9choue \u00e0 deux milles dans l\u2019Ouest de Gravelines. A&nbsp; la derni\u00e8re mar\u00e9e la mer passe par dessus le navire.</p>\n\n\n\n<p>Un pilote gravelinois est \u00e0 bord et toutes les mesures sont prises pour sauver l\u2019\u00e9quipage dont le d\u00e9barquement est impossible.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><sup>S</sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>ource</sup><br><sup>Le grand \u00e9cho du Nord de la France</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du steamer anglais NEWINGTON 15 d\u00e9cembre 1895 Equipage sauv\u00e9 Pilotage gravelinois Gravelines&nbsp;: Le steamer command\u00e9 par le capitaine Mac Larrey s\u2019ancre pendant l&rsquo;apr\u00e8s -midi au large de Gravelines pour d\u00e9charger sa cargaison de poteaux de bois. Pendant la nuit la cha\u00eene de son ancre casse et il s\u2019\u00e9choue \u00e0 deux milles dans l\u2019Ouest de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4021,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>95NEW-0352B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;un bateau anglais par un pilote gravelinois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"95NEW-0352B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;un bateau anglais par un pilote gravelinois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-15T16:08:04+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/\",\"name\":\"95NEW-0352B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T18:13:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-15T16:08:04+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage d'un bateau anglais par un pilote gravelinois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"95NEW-0352B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "95NEW-0352B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un bateau anglais par un pilote gravelinois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "95NEW-0352B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un bateau anglais par un pilote gravelinois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-15T16:08:04+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/",
                    "name": "95NEW-0352B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T18:13:58+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-15T16:08:04+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un bateau anglais par un pilote gravelinois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "95NEW-0352B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5306"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5306"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5306/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5444,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5306/revisions/5444"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4021"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5306"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
