{
    "id": 5308,
    "date": "2021-10-14T20:15:13",
    "date_gmt": "2021-10-14T18:15:13",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5308"
    },
    "modified": "2021-10-15T18:25:37",
    "modified_gmt": "2021-10-15T16:25:37",
    "slug": "95pen-0387b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/",
    "title": {
        "rendered": "95PEN-0387B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du PENINSULAR</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 avril 1895</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">293 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Comm</sup></strong><sup><strong>andant du vapeur</strong><br>Cl\u00e9ment C\u00e9lestin Girou</sup><br><sup><strong>Armement du Ville de Dunkerque :</strong>\u00a0<br>Fran\u00e7ois Louis\u00a0Bocage &#8211;\u00a0Louis Gustave Thery<br>D\u00e9sir\u00e9 Louis Truck &#8211; Auguste Th\u00e9ophile\u00a0Vanhille<br>Emile Antoine Louis\u00a0Vincent /..</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"685\" height=\"810\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-carte-peninsular.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5446\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-carte-peninsular.jpg 685w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-carte-peninsular-254x300.jpg 254w\" sizes=\"(max-width: 685px) 100vw, 685px\" /><figcaption>Localisation estim\u00e9e du naufrage</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>En mer</p>\n\n\n\n<p>Un vapeur danois, le NORDVEST passant au large de Sagres le 17 avril 1895, signalait que, par 37\u00b020&prime; de latitude et 9\u00b030\u2018 de longitude, il avait rencontr\u00e9 un grand transport de guerre faisant des signaux de d\u00e9tresse, abandonn\u00e9 \u00e0 la, merci d\u2019une mer en furie, triste privil\u00e8ge du Golfe de Gascogne. Le transport, qui battait pavillon portugais, demandait un secours imm\u00e9diat pour se tirer de sa mauvaise situation, et malheureusement le vapeur danois, ne se sentant pas de force \u00e0 venir en aide \u00e0 ce l\u00e9viathan, dut renoncer \u00e0 le secourir.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019assistance si ardemment d\u00e9sir\u00e9e ne devait cependant pas se faire attendre.</p>\n\n\n\n<p>Le vapeur VILLE DE DUNKERQUE, Capitaine <strong>Girou</strong>, appartenant \u00e0 la Compagnie des Bateaux \u00e0 Vapeur du Nord, de Dunkerque, se rendant de Cette \u00e0 Bordeaux, venait de quitter le d\u00e9troit de Gibraltar de vingt-quatre heures, luttant p\u00e9niblement contre la grosse mer et les vents violents du Nord soufflant dans le golfe, lorsqu\u2019\u00e0 16 milles environ au large du Cap Saint Vincent, il aper\u00e7\u00fbt le transport portugais PENINSULAR, d\u00e9sempar\u00e9 de sa machine et faisant des signaux de d\u00e9tresse et demandant \u00e0 \u00eatre secouru sans retard. Une foule \u00e9norme encombrait le pont du transport, agitant des mouchoirs et semblant demander gr\u00e2ce aux flots qui maltraitaient d\u2019une fa\u00e7on pitoyable le navire sans d\u00e9fense pour la lutte.</p>\n\n\n\n<p>Certes, le Capitaine Girou, comme tout marin fran\u00e7ais a le c\u0153ur bien plac\u00e9 et il ne demandait qu\u2019\u00e0 secourir ses semblables, mais trouver le moyen de sauver cette maison flottante d\u2019un p\u00e9ril</p>\n\n\n\n<p>imminent \u00e9tait une question difficile \u00e0 r\u00e9soudre\u2026 En effet le PENINSULAR, que rien ne soutenait, roulait abominablement chaque fois que son flanc se pr\u00e9sentait \u00e0 la lame et faisait des embard\u00e9es qui auraient intimid\u00e9 les plus audacieux.</p>\n\n\n\n<p>Le Capitaine dunkerquois se mit r\u00e9solument \u00e0 la besogne et employa, pendant la matin\u00e9e du 17 avril tous les moyens ing\u00e9nieux que le marin sait mettre en \u0153uvre dans les moments difficiles, mais sans obtenir aucun r\u00e9sultat. L\u2019\u00e9quipage de la VILLE DE DUNKERQUE extenu\u00e9 par des efforts assidus, fur consult\u00e9, et \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 il fut d\u00e9cid\u00e9 qu\u2019on continuerait sans rel\u00e2che les tentatives de sauvetage, pour ne les abandonner qu\u2019en cas d\u2019impossibilit\u00e9 absolue de r\u00e9ussite.</p>\n\n\n\n<p>La Ville de Dunkerque activa les feux de sa machine et fit des prodiges d\u2019\u00e9volution autour du navire en p\u00e9ril. Vers six heures du soir, des remorques, lanc\u00e9es pour la centi\u00e8me fois, permirent enfin de r\u00e9unir les deux navires solidement. La question de remorquage n\u2019offrait pas moins de difficult\u00e9s et c\u2019est. p\u00e9niblement avec une lenteur d\u00e9sesp\u00e9rante, apr\u00e8s avoir essuy\u00e9 des dangers sans nombre que la VILLE DE DUNKERQUE entrait \u00e0 Lisbonne ayant le PENINSULAR \u00e0 sa tra\u00eene, le 19 avril, \u00e0 dix heures du matin. Les deux navires avaient march\u00e9 \u00e0 une vitesse moyenne de deux n\u0153uds et demi \u00e0 l\u2019heure.</p>\n\n\n\n<p><sup><em>Le PENINSULAR est un transport portugais construit en 1887 d\u2019une jauge brute de 2744 tonneaux et portant en lourd 4 000 tonnes environ. Il \u00e9tait parti de Lisbonne le 14 avril avec des troupes portugaises pour Lorenzo Marques, dans la baie de Delagoa. Son arbre de couche s\u2019\u00e9tait bris\u00e9 deux jours apr\u00e8s son d\u00e9part de Lisbonne. Il avait \u00e0 bord 262 officiers et soldats et 29 d\u00e9port\u00e9s.</em></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>BNF Gallica Journal Officiel de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise<br>BNF Gallica Le Figaro</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du PENINSULAR 17 avril 1895 293 personnes sauv\u00e9es Commandant du vapeurCl\u00e9ment C\u00e9lestin GirouArmement du Ville de Dunkerque :\u00a0Fran\u00e7ois Louis\u00a0Bocage &#8211;\u00a0Louis Gustave TheryD\u00e9sir\u00e9 Louis Truck &#8211; Auguste Th\u00e9ophile\u00a0VanhilleEmile Antoine Louis\u00a0Vincent /.. En mer Un vapeur danois, le NORDVEST passant au large de Sagres le 17 avril 1895, signalait que, par 37\u00b020&prime; de latitude et 9\u00b030\u2018 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 5446,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>95PEN-0387B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Peninsular au large de l&#039;Espagne par le Ville de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"95PEN-0387B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Peninsular au large de l&#039;Espagne par le Ville de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-15T16:25:37+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-carte-peninsular.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"685\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"810\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-carte-peninsular.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-carte-peninsular.jpg\",\"width\":685,\"height\":810,\"caption\":\"Localisation estim\\u00e9e du naufrage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/\",\"name\":\"95PEN-0387B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T18:15:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-15T16:25:37+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage du Peninsular au large de l'Espagne par le Ville de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"95PEN-0387B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "95PEN-0387B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Peninsular au large de l'Espagne par le Ville de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "95PEN-0387B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Peninsular au large de l'Espagne par le Ville de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-15T16:25:37+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 685,
                "height": 810,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-carte-peninsular.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-carte-peninsular.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1895-carte-peninsular.jpg",
                    "width": 685,
                    "height": 810,
                    "caption": "Localisation estim\u00e9e du naufrage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/",
                    "name": "95PEN-0387B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T18:15:13+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-15T16:25:37+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage du Peninsular au large de l'Espagne par le Ville de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "95PEN-0387B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5308"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5308"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5308/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5447,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5308/revisions/5447"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5446"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5308"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
