{
    "id": 5315,
    "date": "2021-10-14T20:18:27",
    "date_gmt": "2021-10-14T18:18:27",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5315"
    },
    "modified": "2021-10-15T18:45:30",
    "modified_gmt": "2021-10-15T16:45:30",
    "slug": "95str-0388b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/",
    "title": {
        "rendered": "95STR-0388B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts STRASBOURG</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 et 10 ao\u00fbt 1895&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00c9quipage sauv\u00e9 \u2013 Ouvriers sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>Arm</sup></strong><sup><strong>ement du Dunkerquois</strong><br><strong>Armement de plusieurs canots</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>En entrant dans le port ce trois-m\u00e2ts de 1730 Tx de la maison Bordes et fils&nbsp;command\u00e9 par le capitaine <strong>Harang </strong>et charg\u00e9 de nitrate est pris en charge par le remorqueur le DUNKERQUOIS.</p>\n\n\n\n<p>En doublant la petite jet\u00e9e ayant pris beaucoup d\u2019aire et pouss\u00e9 par une forte brise il allait buter sur le Slip Way. Afin d\u2019\u00e9viter des avaries l\u2019ancre tribord fut aussit\u00f4t mouill\u00e9e mais les pattes de l\u2019ancre crev\u00e8rent la partie avant du navire et l\u2019eau s\u2019engouffra.</p>\n\n\n\n<p>Pour \u00e9viter que ce navire n\u2019obstrue le port le DUNKERQUOIS le h\u00e2la \u00e0 proximit\u00e9 du gril ou il s\u2019\u00e9choua. Tous les effets, ustensiles, instruments de navigation et l\u2019\u00e9quipage ont pu \u00eatre d\u00e9barqu\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Le lendemain alors que le b\u00e2timent allait \u00eatre renflou\u00e9 entra\u00een\u00e9 par le poids de sa mature de fer le trois-m\u00e2ts chavira sur b\u00e2bord.</p>\n\n\n\n<p>Les nombreux ouvriers employ\u00e9s \u00e0 bord n\u2019eurent que le temps de se cramponner au bastingage tribord qui restait hors de l\u2019eau. De nombreuses embarcations sont venu sauver les travailleurs.</p>\n\n\n\n<p><sup>S</sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>ources</sup><br><sup>BNF Gallica Le Radical<br>BNF Gallica Matin\u00a0 du 11 ao\u00fbt\u00a01895</sup></span></p>\n\n\n\n<p><sup>C</sup><em><sup>ette f\u00e2cheuse complication rend l&rsquo;op\u00e9ration du renflouage extr\u00eamement difficile. Le bassin du Commerce \u00e9tant obstru\u00e9, l&rsquo;administration des ponts et chauss\u00e9es prend des mesures \u00e9nergiques pour r\u00e9tablir le passage. Plusieurs ing\u00e9nieurs sont sur les lieux et ont commenc\u00e9 \u00f9 faire enlever les vergues et les m6ts.<br>En sus des pertes pour les marchandises, qui s&rsquo;\u00e9l\u00e8vent il pr\u00e8s de 6GO,000 francs, dont 380,000 francs couverts par des assurances, il faut compter une somme approximative de 100,000 francs pour les avaries, ainsi que pour les frais de renflouage. Le navire n&rsquo;est pas assur\u00e9.<br>Le total des pertes s&rsquo;\u00e9l\u00e8ve donc jusqu&rsquo;ici \u00e0 environ 700,000 francs.</sup></em></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts STRASBOURG 9 et 10 ao\u00fbt 1895&nbsp; \u00c9quipage sauv\u00e9 \u2013 Ouvriers sauv\u00e9s Armement du DunkerquoisArmement de plusieurs canots Dunkerque&nbsp;: En entrant dans le port ce trois-m\u00e2ts de 1730 Tx de la maison Bordes et fils&nbsp;command\u00e9 par le capitaine Harang et charg\u00e9 de nitrate est pris en charge par le remorqueur le DUNKERQUOIS. En [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2012,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>95STR-0388B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des canots dunkerquois pour sauver les ouvriers \u00e0 bord du trois-m\u00e2ts\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"95STR-0388B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des canots dunkerquois pour sauver les ouvriers \u00e0 bord du trois-m\u00e2ts\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-15T16:45:30+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"786\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":786,\"caption\":\"bann bas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/\",\"name\":\"95STR-0388B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T18:18:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-15T16:45:30+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Des canots dunkerquois pour sauver les ouvriers \\u00e0 bord du trois-m\\u00e2ts\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"95STR-0388B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "95STR-0388B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des canots dunkerquois pour sauver les ouvriers \u00e0 bord du trois-m\u00e2ts",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "95STR-0388B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des canots dunkerquois pour sauver les ouvriers \u00e0 bord du trois-m\u00e2ts",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-15T16:45:30+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2560,
                "height": 786,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "width": 2560,
                    "height": 786,
                    "caption": "bann bas"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/",
                    "name": "95STR-0388B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T18:18:27+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-15T16:45:30+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des canots dunkerquois pour sauver les ouvriers \u00e0 bord du trois-m\u00e2ts",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "95STR-0388B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5315"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5315"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5315/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5453,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5315/revisions/5453"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2012"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5315"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
