{
    "id": 5320,
    "date": "2021-10-14T20:23:08",
    "date_gmt": "2021-10-14T18:23:08",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5320"
    },
    "modified": "2021-10-16T14:31:11",
    "modified_gmt": "2021-10-16T12:31:11",
    "slug": "96con-0273b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/",
    "title": {
        "rendered": "96CON-0273B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du canot de lamanage CONFIANCE DE DIEU&nbsp;</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13 ao\u00fbt 1896</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 homme sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot lamaneur : </strong><br><strong>Jules Vanhille</strong><br><strong>2 marins du\u00a0\u00a0canot lamaneur</strong></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le canot de lamanage dunkerquois CONFIANCE EN DIEU patron Jules Vanhille, se trouvait \u00e0&nbsp;quelques encablures au large, en face du casino de Loon.</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tait grosse et le vent violent. Tout \u00e0 coup l\u2019embarcation avec une grande force vint heurter une \u00e9pave coque de navire \u00e9chou\u00e9 pendant une temp\u00eate et se creva dans ses fonds.</p>\n\n\n\n<p>Les quatre hommes qui formaient l\u2019\u00e9quipage du bateau abattirent voiles et mature et avec leurs vestes tent\u00e8rent d\u2019aveugler la voie d\u2019eau malheureusement, tout fut inutile, le fr\u00eale esquif ne tarda pas \u00e0 couler, entra\u00eenant les quatre hommes dans les flots.</p>\n\n\n\n<p>Trois savaient nager\u00a0; le quatri\u00e8me, <strong>Joseph Petit</strong>, poussait des cris de d\u00e9sespoir, se croyant perdu. Mais ses braves compagnons ne l\u2019abandonn\u00e8rent pas\u00a0; \u00e0 tour de r\u00f4le ils le port\u00e8rent sur leur dos, et au bout d\u2019une demi-heure de lutte affreuse contre les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9cha\u00een\u00e9s les quatre naufrag\u00e9s arrivaient ext\u00e9nu\u00e9s sur la plage\u00a0; ils furent recueillis par les nombreuses personnes qui, du casino, assistaient impuissantes \u00e0 ce terrible drame.</p>\n\n\n\n<p>A mar\u00e9e basse l\u2019embarcation des malheureux lamaneurs \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e \u00e0 l\u2019aide de chevaux.\u00a0</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Canot-lamaneur-Confiance-de-Dieu-1024x869.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5520\" width=\"700\" height=\"593\"/><figcaption><strong>Confiance de Dieu</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source:<br>Le Petit Parisien<br>Cr\u00e9dit Photo collection Alain Derenoncourt</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du canot de lamanage CONFIANCE DE DIEU&nbsp; 13 ao\u00fbt 1896 1 homme sauv\u00e9 Patron du canot lamaneur : Jules Vanhille2 marins du\u00a0\u00a0canot lamaneur Dunkerque&nbsp;: Le canot de lamanage dunkerquois CONFIANCE EN DIEU patron Jules Vanhille, se trouvait \u00e0&nbsp;quelques encablures au large, en face du casino de Loon. La mer \u00e9tait grosse et le vent [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 5520,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>96CON-0273B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand les lamaneurs prennent en charge leur coll\u00e8gue pendant le naufrage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"96CON-0273B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand les lamaneurs prennent en charge leur coll\u00e8gue pendant le naufrage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T12:31:11+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Canot-lamaneur-Confiance-de-Dieu-e1634387126146.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"255\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Canot-lamaneur-Confiance-de-Dieu-e1634387126146.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Canot-lamaneur-Confiance-de-Dieu-e1634387126146.jpg\",\"width\":300,\"height\":255},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/\",\"name\":\"96CON-0273B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T18:23:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T12:31:11+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Quand les lamaneurs prennent en charge leur coll\\u00e8gue pendant le naufrage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"96CON-0273B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "96CON-0273B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand les lamaneurs prennent en charge leur coll\u00e8gue pendant le naufrage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "96CON-0273B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand les lamaneurs prennent en charge leur coll\u00e8gue pendant le naufrage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-16T12:31:11+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 300,
                "height": 255,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Canot-lamaneur-Confiance-de-Dieu-e1634387126146.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Canot-lamaneur-Confiance-de-Dieu-e1634387126146.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Canot-lamaneur-Confiance-de-Dieu-e1634387126146.jpg",
                    "width": 300,
                    "height": 255
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/",
                    "name": "96CON-0273B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T18:23:08+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-16T12:31:11+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand les lamaneurs prennent en charge leur coll\u00e8gue pendant le naufrage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "96CON-0273B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5320"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5320"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5320/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5529,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5320/revisions/5529"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5520"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5320"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
