{
    "id": 5326,
    "date": "2021-10-14T20:36:08",
    "date_gmt": "2021-10-14T18:36:08",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5326"
    },
    "modified": "2021-11-29T18:00:50",
    "modified_gmt": "2021-11-29T17:00:50",
    "slug": "1890-1899",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/",
    "title": {
        "rendered": "1890-1899"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer&nbsp;de 1890 \u00e0 1899&nbsp;</h1>\n\n\n\n<p><sup><em>Dans ces textes, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques , nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages. Les sauvetages op\u00e9r\u00e9s par la SCSN sont en gras</em></sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>68 sorties</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:44%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>588 personnes et</strong><br>1<strong>8 \u00e9quipages sauv\u00e9s</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>21 morts</strong></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>1890&nbsp;&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;<sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90abb-0269b/\">ABBEY-TOWN</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90cro-0266b/\">CRONO</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90dom-0495b/\">DOMINO&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90jan-0268b/\">JANTJE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90ves-0253b/\"><strong>VESTERVIG</strong>&nbsp;</a>&#8211;<strong>&nbsp;</strong></sup><strong><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/90vic-0457b/\">VICTOIRE</a></sup></strong><sup>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1890/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1891&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/FRANCOIS-TIXIER-Malo-les-Bains/\"><strong><sup>Le SCSN cr\u00e9e une station \u00e0 Malo-les-Bains avec le canot \u00ab\u00a0Fran\u00e7ois Tixier\u00a0\u00bb</sup></strong></a></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91can-0371b/\">INCONNU&nbsp;canot&nbsp;</a> &#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91inc-0384b/\">INCONNU&nbsp;p\u00eacheur&nbsp; </a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91lam-0137b/\">LAMANEUR N\u00b09</a>&nbsp;&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pil-0207b/\">&nbsp;<strong>PILOTE N\u00b02</strong>&nbsp;</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pla-0382b/\">Yacht hollandais&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91pri-0407b/\">PRIMEVERE</a>&nbsp;&nbsp;</sup><br><sup>&#8211;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/91str-0372b/\">STROUSA CHASAL</a>&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1891/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1892&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92eto-0386b/\">ETOILE DU MARIN</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92vis-0259b/\">VISCOUNT CASTLEREAGH</a></strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1892/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h4>1893</h4>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95cza-0793b/\">CZAR</a> &nbsp;&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/93her-0090b/\">&nbsp;HERO</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/93ruy-0385b/\">RUYTINGEN&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/93vic-0270b/\">VICTOR HUGO</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1893/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></em></sup></p>\n\n\n\n<h4>1894&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h4>\n\n\n\n<p><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94gal-0052b/\">GALATHEE</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94fis-0056b/\">GEORGES FISHER</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94hen-0792b/\">HENRI DANIEL</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94mar-0353b/\">MARIE ALICE</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;<strong>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94pro-0212b/\">PROVIDENCE DE DIEU</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup><br><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/94vol-0267b/\">VOLONTE DE DIEU 61</a></strong>&nbsp;&#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1894/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1895&nbsp;&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;<sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95bal-0363b/\">Ballon</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95jea-0467b/\">JEANNE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95mal-0274b/\">MALO</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95new-0352b/\">NEWINGTON&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95pen-0387b/\">PENINSULAR</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95per-0196b/\">PERE DE FAMILLE&nbsp;</a>&#8211;</sup> <br><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95sai-0230b/\">SAINT JOSEPH 264&nbsp;</a>&nbsp;</strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/95str-0388b/\">STRASBOURG</a>&nbsp;&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1895/\"> SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h4>1896&nbsp;&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p>&nbsp;<sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96con-0273b/\">CONFIANCE DE DIEU</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96duc-0018b/\">DUC DE CHARTRES</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96dup-0794b/\">DUPLEIX</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96emm-0032b/\">EMMA</a>&nbsp;&#8211;<strong>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96emm-0034b/\">EMMANUEL</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/96not-0354b/\">NOTRE DAME DES DUNES</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h4>1897&nbsp;&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97ave-0895b/\">AVENIR</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/\">HILDA</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97jea-0115b/\">JEANNE MICHEL&nbsp;</a>&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/\">&nbsp;KLEBER</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97leo-0142b/\">LEONIE</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97lou-0265b/\">LOUISA</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97man-0154b/\">MANITOBA</a></strong>&nbsp;&#8211;<strong>&nbsp;</strong>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/\"><strong>MARIE THERESE</strong> </a>&#8211;&nbsp;<a href=\"http://67Od\">ODIN</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97b21-0389b/\">PECHEUR B2129&nbsp;</a>&#8211;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97jul-0232b/\">SAINT JULIEN</a></strong>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97sai-0390b/\">SAINTE BARBE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97sem-0795b/\">SEMAPHORE</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97vic-0254b/\">VICTORIA</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h4>1898</h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong><sup>La SCSN affecte le canot <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/gabiou-charron/\">\u00ab\u00a0Gabiou Charron\u00a0\u00bb</a> \u00e0 Dunkerque (mise en r\u00e9serve en 1899)</sup></strong></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>A</strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98and-0180b/\"><strong>NDOR</strong>A</a><strong>&nbsp;&nbsp;</strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/\"><strong>BUSSU</strong>M</a><strong>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;</strong>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus2-0393b/\"><strong>BUSSUM</strong>&nbsp;2</a></sup> <sup> &#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/\">CANOT</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/\">INCONNU p\u00eacheur</a><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/\">&#8211;&nbsp;<strong>MARIE</strong>&nbsp;A<strong>UGUSTA</strong></a>&nbsp;&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/\"> MARTHE</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/\">PILOTE N 1 </a>&#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/\">TJALF</a> &#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1898/\">&nbsp;SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h4><br>1899&nbsp;&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/AMICIA/\"><sup>Mise en service&nbsp; \u00e0 Dunkerque du&nbsp; canot \u00ab\u00a0Amicia\u00a0\u00bb en remplacement du \u00ab\u00a0Suzan Gray\u00a0\u00bb</sup></a></strong></p>\n\n\n\n<p><sub><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99arm-0496b/\">ARMINE&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/\">FRIEDE</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/\">JENNY JONES</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99hen-0356b/\">JEUNE HENRI</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99sus-0381b/\">SUSSEX BELL&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sub></p>\n\n\n\n<p> <sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Presses diverses<br>Centre de la M\u00e9moire Urbaine de Dunkerque</span></sup> </p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer&nbsp;de 1890 \u00e0 1899&nbsp; Dans ces textes, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques , nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages. Les sauvetages op\u00e9r\u00e9s par la SCSN sont en gras 68 sorties 588 personnes et18 \u00e9quipages sauv\u00e9s 21 morts 1890&nbsp;&nbsp; &nbsp;ABBEY-TOWN&nbsp;&#8211;&nbsp;CRONO&nbsp;&#8211;&nbsp;DOMINO&nbsp;&#8211;&nbsp;JANTJE&nbsp;&#8211;&nbsp;VESTERVIG&nbsp;&#8211;&nbsp;VICTOIRE&nbsp;&#8211;&nbsp;SAUVETAGES INDIVIDUELS [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 3598,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>1890-1899 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages op\u00e9r\u00e9s par des dunkerque de 1890 \u00e0 1899\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"1890-1899 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages op\u00e9r\u00e9s par des dunkerque de 1890 \u00e0 1899\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T17:00:50+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"488\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"776\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg\",\"width\":488,\"height\":776,\"caption\":\"Sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/\",\"name\":\"1890-1899 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T18:36:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T17:00:50+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les sauvetages op\\u00e9r\\u00e9s par des dunkerque de 1890 \\u00e0 1899\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"1890-1899\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "1890-1899 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages op\u00e9r\u00e9s par des dunkerque de 1890 \u00e0 1899",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "1890-1899 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages op\u00e9r\u00e9s par des dunkerque de 1890 \u00e0 1899",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T17:00:50+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 488,
                "height": 776,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Publicite.jpg",
                    "width": 488,
                    "height": 776,
                    "caption": "Sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/",
                    "name": "1890-1899 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T18:36:08+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T17:00:50+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les sauvetages op\u00e9r\u00e9s par des dunkerque de 1890 \u00e0 1899",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1890-1899/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "1890-1899"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5326"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5326"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 25,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5326/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9220,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5326/revisions/9220"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3598"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5326"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
