{
    "id": 5334,
    "date": "2021-10-14T20:34:19",
    "date_gmt": "2021-10-14T18:34:19",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5334"
    },
    "modified": "2021-10-16T20:21:02",
    "modified_gmt": "2021-10-16T18:21:02",
    "slug": "sauvind1896",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1896"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1896 </h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">27 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants</h2>\n\n\n\n<h2>12 janvier</h2>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9venu par monsieur Bailleul les douaniers Vandenbogaerde, Flament, Pollet, Sammier et Bailleul gar\u00e7on brasseur sauvent Alfred Fournier marin de Grand Fort Philippe. Sauvetage par ligne Torr\u00e8s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0621</p>\n\n\n\n<h2>18 janvier</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Deconinck Henri et Fournier sauvent \u00c9douard Feron perruquier de son \u00e9tat. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0622</p>\n\n\n\n<h2>30 janvier</h2>\n\n\n\n<p>Le pr\u00e9pos\u00e9 des douanes Letutour et le marin p\u00eacheur Liminier &nbsp;sauvent le commandant Peil &nbsp;du trois-m\u00e2ts hollandais FRIEDE. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0623</p>\n\n\n\n<h2>31 janvier</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Caeyseele et le m\u00e9canicien Henri Flavier sauvent le matelot Lebouiec George du vapeur Sainte-Adresse. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0624</p>\n\n\n\n<h2>25 f\u00e9vrier</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Henon et le marin p\u00eacheur Duchesne sauvent le matelot p\u00eacheur Raoul \u00c9mile. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0625</p>\n\n\n\n<h2>28 f\u00e9vrier</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Picque et le journalier Verwick &nbsp;sauvent &nbsp;le matelot anglais Ravannah du 3 m\u00e2ts ELIZABETH ALLEN. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0627</p>\n\n\n\n<h2>8 mars</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier&nbsp;Vigoreux sauve le matelot anglais &nbsp;Wosten vapeur anglais GLOAMIN. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0628</p>\n\n\n\n<h2>13 mars</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Denvers et Oubrion sauvent le cuisinier Dufour Charles embarqu\u00e9 \u00e0 bord du vapeur MARVE . Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0629</p>\n\n\n\n<h2>17 mars</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Lefebvre avec les ouvriers du port Vinet et Dumoulin sauvent &nbsp;le matelot Julien Pierre du GUILLAUME TELL. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0630</p>\n\n\n\n<h2>27 avril</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Buret et les marins p\u00eacheurs Darras et Langlois sauvent l&rsquo;ouvrier Arthur Ryon. Sauvetage par ligne Brunel et Torr\u00e8s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0631</p>\n\n\n\n<h2>Premier juin</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Quema sauve le b\u00e9landrier Bouchain qui s&rsquo;\u00e9tait jet\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau pour sauver son fils. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0632</p>\n\n\n\n<h2>22 juin</h2>\n\n\n\n<p>L&rsquo;ouvrier des Ponts et Chauss\u00e9es Dorp Alfred Lucien sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0633</p>\n\n\n\n<h2>28 juin</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Labouyerie, Plessix, Rousseuw et le journalier Dechilder sauvent Charles Marie Jouan marin. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0634</p>\n\n\n\n<h2>12 juillet</h2>\n\n\n\n<p>Le marin Victor Jean-Louis Bloquet sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0635</p>\n\n\n\n<h2>10 juillet</h2>\n\n\n\n<p>Le charpentier de navire &nbsp;victorien Hubben r\u00e9alise son 3e sauvetage en se jetant \u00e0 l&rsquo;eau pour sauver le petit Agneray</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0636</p>\n\n\n\n<h2>20 juillet</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Schrevel et le passant Bossu sauvent Jeanne Benquin. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0637</p>\n\n\n\n<h2>2 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Billiau et le passant Jean-Louis Minneboo sauvent Julia qui s&rsquo;\u00e9tait jet\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau pour sauver sa propre fille. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0638</p>\n\n\n\n<h2>3 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Monsieur Adam sauve un baigneur sur la plage de Bray-Dunes</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0639</p>\n\n\n\n<h2>13 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le marin su\u00e9dois Wykstrom saute tout habill\u00e9 dans l&rsquo;eau pour sauver aim\u00e9 Collin 10 ans \u00e0 l&rsquo;\u00e9cluse de la belle inutile</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0640</p>\n\n\n\n<h2>24 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le marin Henri Alphonse Robelet sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0641</p>\n\n\n\n<h2>2 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douaniers Vancassel &nbsp;sauve Achille Beauchamp \u00e2g\u00e9 de 8 ans</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0642</p>\n\n\n\n<h2>4 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Soignet sauve le jeune Henri Vanhove 10 ans</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0643</p>\n\n\n\n<h2>7 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Penverne aid\u00e9 par le pilote Evrard et l&rsquo;\u00e9l\u00e8ve pilote Mathore sauve le ma\u00e7on Decroos . Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0644</p>\n\n\n\n<h2>14 octobre</h2>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9clusier Henri Matton sauve une femme</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0645</p>\n\n\n\n<h2>18 octobre</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a> sauve la demoiselle Berquin qui s&rsquo;\u00e9tait jet\u00e9e volontairement \u00e0 l&rsquo;eau</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1078</p>\n\n\n\n<h2>15 novembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Isidore Dubuisson et le chauffeur Gouarin du vapeur ARAMIS sauvent le matelot Prosper Largonec du vapeur VILLE DE LILLE. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0646</p>\n\n\n\n<h2>30 novembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Lefebure sauve le matelot Auguste Lebreton du WULFRAN PUGET. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0647</p>\n\n\n\n<h4>&nbsp;</h4>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources\u00a0<br>Annales du sauvetage et</sup></span><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"> presse diverse</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1896 27 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants 12 janvier Pr\u00e9venu par monsieur Bailleul les douaniers Vandenbogaerde, Flament, Pollet, Sammier et Bailleul gar\u00e7on brasseur sauvent Alfred Fournier marin de Grand Fort Philippe. Sauvetage par ligne Torr\u00e8s A0621 18 janvier Les douaniers Deconinck Henri et Fournier sauvent \u00c9douard Feron perruquier de son \u00e9tat. Sauvetage par [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1896 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 27 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1896 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 27 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T18:21:02+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/\",\"name\":\"SAUVIND1896 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-14T18:34:19+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T18:21:02+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 27 personnes sauv\\u00e9es dont 7 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1896\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1896 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 27 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1896 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 27 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-16T18:21:02+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/",
                    "name": "SAUVIND1896 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-14T18:34:19+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-16T18:21:02+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 27 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1896/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1896"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5334"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5334"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5334/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5553,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5334/revisions/5553"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5334"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
