{
    "id": 5459,
    "date": "2021-10-16T13:45:40",
    "date_gmt": "2021-10-16T11:45:40",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5459"
    },
    "modified": "2021-10-16T20:47:34",
    "modified_gmt": "2021-10-16T18:47:34",
    "slug": "97hil-0067b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/",
    "title": {
        "rendered": "97HIL-0067B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du brick norv\u00e9gien HILDA</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">29 janvier 1897</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 3h15</h6>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><strong><sup>Patron</sup> </strong><sup><strong>du canot :</strong><br>Joseph Arthur Evrard<br>S<strong>ous-patron :</strong><br>Alfred Brunet<br><strong>Armement du Clermont-Tonnerre\u00a0 :</strong><br>Jean-Pierre Joseph Agez &#8211;\u00a0</sup><br><sup>Fran\u00e7ois Jean Baptiste Agez<br>Jean Baptiste Creton &#8211; Charles Dubuis &#8211;\u00a0<br>Jean Baptiste Fournier &#8211; Pierre Auguste Fournier &#8211;<br>Pierre Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre &#8211;\u00a0</sup><br><sup>Fran\u00e7ois Louis Alfred Vasseur<br>Antoine Joseph Verove &#8211;\u00a0Antoine Joseph Wadoux<br>Alfred Pierre Wadoux</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:55%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d6c491\"><strong><sup>Ministre de la Marine</sup></strong><br><sup><strong>Prix du baron de Joest\u00a0</strong><br>Canot de Gravelines</sup><br><strong><sup>Soci\u00e9t</sup></strong><sup><strong>\u00e9 Centrale Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>Jumelles</strong><br>Evrard\u00a0 J.A.<br><strong>M\u00e9daille\u00a0 Argent 2\u00b0</strong><br>Brunet\u00a0 A. J.. &#8211; Agez\u00a0 F. J.b..<br>Agez\u00a0 J.P.J. &#8211; Creton\u00a0 J.B. &#8211; Dubuis\u00a0 C.<br><strong>M\u00e9daille de Bronze</strong><br>\u00a0Fournier\u00a0 J.B. &#8211; \u00a0\u00a0Fournier\u00a0 P.A. &#8211; Lepr\u00eatre\u00a0 P.F. &#8211; Vasseur\u00a0 F.L.A. &#8211;\u00a0 Verove\u00a0 A.J. &#8211;\u00a0 Wadoux\u00a0 A.P. &#8211; Wadoux\u00a0 A. J.</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>A la pointe du jour, ayant aper\u00e7u dans l\u2019Ouest du port de Gravelines, \u00e0 la hauteur du deuxi\u00e8me gros banc, presque en face de la commune d\u2019Oye, un navire paraissant en d\u00e9tresse le CLERMONT TONNERRE, de la station de Gravelines, et en quinze minutes le bateau \u00e9tait sorti de son hangar et mis \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p>Sortis du port vers sept heures un quart du matin, nous avons lutt\u00e9 pendant pr\u00e8s de deux heures \u00e0 travers les brisants et contre le flot, avant d\u2019arriver au navire en d\u00e9tresse que nous reconn\u00fbmes pour \u00eatre un brick norv\u00e9gien le HILDA capitaine <strong>Haspersen.</strong></p>\n\n\n\n<p>Il \u00e9tait charg\u00e9 de charbon et coulait bas, ayant d\u00e9j\u00e0 deux m\u00e8tres cinquante d\u2019eau dans la cale. La mer \u00e9tait tellement d\u00e9mont\u00e9e qu\u2019il \u00e9tait impossible aux hommes d\u2019\u00e9quipage de mettre une embarcation \u00e0 la mer, et leur position devenait \u00e0 chaque instant plus critique, les lames balayant avec furie le pont du navire.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s maints essais infructueux, nous avons mouill\u00e9 au large de la c\u00f4te et nous avons fil\u00e9 le c\u00e2ble pour venir accoster le navire. Mais la mer \u00e9tait si mauvaise, qu\u2019un paquet de mer nous enleva et allait nous briser avec le bateau de sauvetage sur le navire naufrag\u00e9, quand nous d\u00fbmes l\u00e2cher le c\u00e2ble qui fut perdu ainsi que notre ancre.</p>\n\n\n\n<p>Cependant en faisant de nouveaux efforts et malgr\u00e9 la fatigue des hommes, nous sommes parvenus quelque temps apr\u00e8s \u00e0 accoster heureusement le HILDA et \u00e0 recueillir \u00e0 notre bord, le capitaine et les sept hommes d\u2019\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s que nous e\u00fbmes l\u2019\u00e9quipage naufrag\u00e9 \u00e0 notre bord, la mer toujours d\u00e9mont\u00e9e, le patron <strong>Evrard,</strong> ayant reconnu l\u2019impossibilit\u00e9 absolue de regagner le port, d\u00e9cida qu\u2019il fallait courir droit \u00e0 la c\u00f4te.</p>\n\n\n\n<p>Vers dix heures et demie la man\u0153uvre avait pleinement r\u00e9ussi et naufrag\u00e9s et sauveteurs, mettaient pied \u00e0 terre.</p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 notre station de sauvetage et au courage des matelots du Clermont-Tonnerre qui firent bravement leur devoir, huit victimes venaient d\u2019\u00e9chapper \u00e0 la mort</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du brick norv\u00e9gien HILDA 29 janvier 1897 8 personnes sauv\u00e9es Dur\u00e9e de la sortie 3h15 Patron du canot :Joseph Arthur EvrardSous-patron :Alfred BrunetArmement du Clermont-Tonnerre\u00a0 :Jean-Pierre Joseph Agez &#8211;\u00a0Fran\u00e7ois Jean Baptiste AgezJean Baptiste Creton &#8211; Charles Dubuis &#8211;\u00a0Jean Baptiste Fournier &#8211; Pierre Auguste Fournier &#8211;Pierre Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre &#8211;\u00a0Fran\u00e7ois Louis Alfred VasseurAntoine Joseph Verove &#8211;\u00a0Antoine [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>97HIL-0067B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Command\u00e9 par le pilote gravelinois Evrard le canot sauve l&#039;\u00e9quipage norv\u00e9gien\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"97HIL-0067B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Command\u00e9 par le pilote gravelinois Evrard le canot sauve l&#039;\u00e9quipage norv\u00e9gien\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T18:47:34+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/\",\"name\":\"97HIL-0067B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T11:45:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T18:47:34+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Command\\u00e9 par le pilote gravelinois Evrard le canot sauve l'\\u00e9quipage norv\\u00e9gien\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"97HIL-0067B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "97HIL-0067B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Command\u00e9 par le pilote gravelinois Evrard le canot sauve l'\u00e9quipage norv\u00e9gien",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "97HIL-0067B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Command\u00e9 par le pilote gravelinois Evrard le canot sauve l'\u00e9quipage norv\u00e9gien",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-16T18:47:34+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/",
                    "name": "97HIL-0067B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T11:45:40+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-16T18:47:34+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Command\u00e9 par le pilote gravelinois Evrard le canot sauve l'\u00e9quipage norv\u00e9gien",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97hil-0067b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "97HIL-0067B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5459"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5459"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5459/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5557,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5459/revisions/5557"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5459"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
