{
    "id": 5463,
    "date": "2021-10-16T13:47:25",
    "date_gmt": "2021-10-16T11:47:25",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5463"
    },
    "modified": "2021-10-16T20:57:57",
    "modified_gmt": "2021-10-16T18:57:57",
    "slug": "97kle-0370b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/",
    "title": {
        "rendered": "97KLE-0370B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du sloop KLEBER&nbsp;</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">20 novembre 1897&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>atron du canot lamaneur</strong><br>Jean Bailly<br><strong>Armement du Gr\u00e2ce de Dieu</strong><br>Emile Desselle &#8211; Louis Stalen &#8211; L\u00e9on Dorn</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Le bateau de p\u00eache KLEBER, qui \u00e9tait au mouillage, la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, dans la rade de Dunkerque, par suite du calme plat, a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 en deux par le vapeur anglais BEESWING, qui entrait au port.</p>\n\n\n\n<p>Des trois&nbsp;hommes qui montaient le bateau, deux se sont sauv\u00e9s, le troisi\u00e8me s\u2019est noy\u00e9. Le sloop \u00e9tait mont\u00e9 par trois hommes&nbsp;: le patron <strong>Delpierre </strong>et les mousses <strong>Auguste Dumelie</strong> et <strong>Alfred Blondin</strong>, dit Yo, \u00e2g\u00e9 de 17 ans.</p>\n\n\n\n<p>C\u2019est ce dernier, qui dormait dans le fond &lsquo;du bateau, qui s\u2019est noy\u00e9. Les deux autres hommes ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par le canot lamaneur la GRACE DE DIEU patron <strong>Jean Bailly</strong>. Le vapeur affirme ne pas avoir vu le fanal du KLEBER et le patron de ce bateau affirme l\u2019inverse.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 par le commissaire de l\u2019inscription maritime. La version du patron du Kleber est confirm\u00e9e. Le propri\u00e9taire du KLEBER r\u00e9clame 4000 francs pour son bateau et la famille d\u2019Alfred Blondin r\u00e9clame 50&nbsp;000 F.<br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Le grand \u00e9cho du Nord de la France<br>Archives municipales de Dunkerque Le Nord Maritime</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du sloop KLEBER&nbsp; 20 novembre 1897&nbsp; 2 hommes sauv\u00e9s Patron du canot lamaneurJean BaillyArmement du Gr\u00e2ce de DieuEmile Desselle &#8211; Louis Stalen &#8211; L\u00e9on Dorn Dunkerque&nbsp;: Le bateau de p\u00eache KLEBER, qui \u00e9tait au mouillage, la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, dans la rade de Dunkerque, par suite du calme plat, a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1872,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>97KLE-0370B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs dunkerquois sauvent 2 des 3 marins du KLEBER\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"97KLE-0370B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs dunkerquois sauvent 2 des 3 marins du KLEBER\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T18:57:57+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"832\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"307\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"width\":832,\"height\":307,\"caption\":\"Canot lamaneur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/\",\"name\":\"97KLE-0370B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T11:47:25+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T18:57:57+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les lamaneurs dunkerquois sauvent 2 des 3 marins du KLEBER\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"97KLE-0370B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "97KLE-0370B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs dunkerquois sauvent 2 des 3 marins du KLEBER",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "97KLE-0370B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs dunkerquois sauvent 2 des 3 marins du KLEBER",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-16T18:57:57+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 832,
                "height": 307,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "width": 832,
                    "height": 307,
                    "caption": "Canot lamaneur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/",
                    "name": "97KLE-0370B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T11:47:25+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-16T18:57:57+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les lamaneurs dunkerquois sauvent 2 des 3 marins du KLEBER",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97kle-0370b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "97KLE-0370B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5463"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5463"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5463/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5561,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5463/revisions/5561"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1872"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5463"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
