{
    "id": 5471,
    "date": "2021-10-16T13:51:48",
    "date_gmt": "2021-10-16T11:51:48",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5471"
    },
    "modified": "2021-10-16T21:44:39",
    "modified_gmt": "2021-10-16T19:44:39",
    "slug": "97mar-0163b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/",
    "title": {
        "rendered": "97MAR-0163B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du brick go\u00e9lette nantais MARIE-THERESE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">15 ao\u00fbt 1897</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot :</strong><br><strong>P</strong>ierre Louis\u00a0Hars<br><strong>Sous-patron :</strong>\u00a0<br>Pierre Jean-Baptiste\u00a0Hars<br><strong>Armement du Marie Bouteneff :</strong>\u00a0<br>Jules\u00a0Admont &#8211;\u00a0Joseph Benard Colin &#8211;\u00a0Charles\u00a0Druel &#8211;\u00a0<br>Fran\u00e7ois\u00a0\u00a0Fatou &#8211; Edouard\u00a0Gel\u00e9 &#8211;\u00a0Pierre Hars</sup><br><sup>Paul\u00a0Standaert &#8211; Henri\u00a0Wils &#8211;\u00a0Pierre\u00a0Zonnekynd</sup></p>\n\n\n\n<p>Fort Mardyck&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Je fus pr\u00e9venu par la garde maritime qu\u2019un brick-go\u00e9lette \u00e9tait \u00e0 la c\u00f4te. Aussit\u00f4t je commande des hommes et des chevaux, et \u00e0 7h15 nous \u00e9tions le long du bord de ce navire, heureux que plusieurs personnes se soient port\u00e9es de bonne volont\u00e9 pour nous aider, car les quatre chevaux ne suffisaient pas, vu que le chemin \u00e9tait mauvais, la mar\u00e9e ayant mont\u00e9 tr\u00e8s haut.</p>\n\n\n\n<p>Il faisait belle brise de nord-est, grosse mer. A la plage, beaucoup de peine pour prendre le large. Le capitaine a refus\u00e9 de quitter son navire, vu qu\u2019un remorqueur lui faisait passer une remorque.</p>\n\n\n\n<p>J\u2019ai alors fait monter quelques hommes \u00e0 bord pour aider \u00e0 haler cette remorque, puis je les ai r\u00e9embarqu\u00e9s et nous sommes rest\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 11 heures, au moment o\u00f9 le remorqueur a renflou\u00e9 le navire, car le temps \u00e9tait \u00e0 la pluie, mauvaise apparence.</p>\n\n\n\n<p>Nous avons alors \u00e9chou\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te avec grosse mer, et nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 la maison-abri tout mouill\u00e9s, plus un fil de sec. Au lancement du MARIE BOUTENEFF, les traits de l\u2019attelage ont cass\u00e9, ce qui a fait que nous avons tous d\u00fb nous mettre \u00e0 l\u2019eau jusqu\u2019\u00e0 la ceinture pour d\u00e9haler le canot.</p>\n\n\n\n<p>Celui-ci s\u2019est tr\u00e8s bien comport\u00e9 et les hommes ont tous fait leur devoir. Le navire se nomme MARIE THERESE, de Nantes, sortait de Dunkerque avec un chargement de charbon.</p>\n\n\n\n<p>Source</p>\n\n\n\n<p>BNF Gallica Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du brick go\u00e9lette nantais MARIE-THERESE- 15 ao\u00fbt 1897 Patron du canot :Pierre Louis\u00a0HarsSous-patron :\u00a0Pierre Jean-Baptiste\u00a0HarsArmement du Marie Bouteneff :\u00a0Jules\u00a0Admont &#8211;\u00a0Joseph Benard Colin &#8211;\u00a0Charles\u00a0Druel &#8211;\u00a0Fran\u00e7ois\u00a0\u00a0Fatou &#8211; Edouard\u00a0Gel\u00e9 &#8211;\u00a0Pierre HarsPaul\u00a0Standaert &#8211; Henri\u00a0Wils &#8211;\u00a0Pierre\u00a0Zonnekynd Fort Mardyck&nbsp;: Je fus pr\u00e9venu par la garde maritime qu\u2019un brick-go\u00e9lette \u00e9tait \u00e0 la c\u00f4te. Aussit\u00f4t je commande des hommes et des chevaux, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2585,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>97MAR-0163B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Fort-Mardyck au secours du MARIE-THERESE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"97MAR-0163B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Fort-Mardyck au secours du MARIE-THERESE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T19:44:39+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"510\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg\",\"width\":800,\"height\":510},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/\",\"name\":\"97MAR-0163B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T11:51:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T19:44:39+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de Fort-Mardyck au secours du MARIE-THERESE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"97MAR-0163B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "97MAR-0163B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Fort-Mardyck au secours du MARIE-THERESE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "97MAR-0163B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Fort-Mardyck au secours du MARIE-THERESE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-16T19:44:39+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 510,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Fort-Mardyck-La-station-e1632850693227.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 510
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/",
                    "name": "97MAR-0163B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T11:51:48+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-16T19:44:39+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Fort-Mardyck au secours du MARIE-THERESE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/97mar-0163b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "97MAR-0163B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5471"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5471"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5471/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5569,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5471/revisions/5569"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2585"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5471"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
