{
    "id": 5486,
    "date": "2021-10-16T13:59:01",
    "date_gmt": "2021-10-16T11:59:01",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5486"
    },
    "modified": "2021-10-16T22:37:49",
    "modified_gmt": "2021-10-16T20:37:49",
    "slug": "sauvind1897",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1897"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1897</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">31 Personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants</h2>\n\n\n\n<h2>10 f\u00e9vrier</h2>\n\n\n\n<p>le journalier Julien Alphonse Deheuninck sauve un homme</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0648</p>\n\n\n\n<h2>4 mars</h2>\n\n\n\n<p>le tapissier Antoine Julien Bommelaer sauve un mousse</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0649</p>\n\n\n\n<h2>13 mars</h2>\n\n\n\n<p>le douanier Servaeten et l&#8217;employ\u00e9 Ryckier sauvent Gerome Delva. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0650</p>\n\n\n\n<h2>18 mars</h2>\n\n\n\n<p>les douaniers Courtequisse et Fournier sauve le charpentier Erichsen. sauvetage par ligne Brunel et Torres</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0651</p>\n\n\n\n<h2>29 &nbsp;mars</h2>\n\n\n\n<p>le douanier Diette et le marin du MAURICE GAUTHIER Payee sauvent le journalier isidore Taccoen. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0652</p>\n\n\n\n<h2>11 avril</h2>\n\n\n\n<p>le douanier Masse et le journalier Walois sauvent Julien Salom\u00e9. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0653</p>\n\n\n\n<h2>5 mai</h2>\n\n\n\n<p>les douaniers Gens, Marsanet, Lavallee sauvent Jean Becker. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0654</p>\n\n\n\n<h2>8 juin</h2>\n\n\n\n<p>le douanier Groysillier et les matelots Deroo, Brunet, Lefebvre&nbsp;sauvent le marin p\u00eacheur \u00c9mile Fagestram.&nbsp;&nbsp; sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0655</p>\n\n\n\n<h2>20 juin</h2>\n\n\n\n<p>les douaniers Cellier et Feray sauve L\u00e9on Vegorun&nbsp; du trois-m\u00e2ts TOURAY</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0656</p>\n\n\n\n<h2>30 juin</h2>\n\n\n\n<p>les douaniers Kestelyn et Diette sauvent le matelot norv\u00e9gien Makael Hansen embarqu\u00e9 \u00e0 bord du MICHIGAN. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0657</p>\n\n\n\n<h2>7 juillet</h2>\n\n\n\n<p>les douaniers Enenbeck et Peret&nbsp;sauvent le gardien de navire Charles Brouck. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0658</p>\n\n\n\n<h2>16 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>le batelier Henri Ren\u00e9 Waldrick sauve un enfant.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0659</p>\n\n\n\n<h2>22 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>les douaniers Houvenaghel, Rogere et Macquet &nbsp;sauvent le chauffeur danois Bendix Basbren du SIRIUS . Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0660</p>\n\n\n\n<h2>30 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Vers onze heures du matin, Mr Joseph Merlin, suppl\u00e9ant de Justice de Paix, lisait son journal sur la passerelle, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du bassin d\u2019\u00e9chouage, lorsqu\u2019il entendit des cris pouss\u00e9s par des enfants qui jouaient sur le perr\u00e9, au bord du chenal, le jeune Pique Vancassel venait de tomber \u00e0 l\u2019eau et allait se noyer.&nbsp;Mr Joseph Merlin n\u2019\u00e9coutant que son courage s\u2019\u00e9lan\u00e7a au secours de l\u2019enfant et parvint \u00e0 le ramener sain et sauf sur la rive, mais notre sauveteur n\u2019a plus son agilit\u00e9 de conscrit et l\u2019on put croire, un moment qu\u2019apr\u00e8s avoir arrach\u00e9 une proie \u00e0 la mort, \u00e9puis\u00e9 de fatigue, il allait se noyer lui-m\u00eame et p\u00e9rir&nbsp;ainsi victime de son d\u00e9vouement. Par bonheur, Mr Wadoux Boure &nbsp;du Grand Fort Philippe, se porta \u00e0 son secours, et aid\u00e9 des douaniers de service, il fut bient\u00f4t hors de danger. C\u2019est couvert de vase qu\u2019il est rentr\u00e9 chez lui.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Ministre&nbsp;de la Marine&nbsp;&nbsp;t\u00e9moignage de satisfaction.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Nord Maritime, ann\u00e9e 1897 a676&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2>30 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>les douaniers Coeugnet et Pollet aid\u00e9 par Antoine Wadoux et Alexandre Fran\u00e7ois sauvent le rentier Joseph Merlan. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0661</p>\n\n\n\n<h2>premier septembre</h2>\n\n\n\n<p>le douanier Goyez sauve Jean Denaert</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0662</p>\n\n\n\n<h2>5 septembre</h2>\n\n\n\n<p>le douanier Messian sauve le matelot anglais Davise du ALDGATE.&nbsp; Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0663</p>\n\n\n\n<h2>13 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Le matelot Pierre Gossin sauve un jeune homme \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Ministre&nbsp;de la Marine&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille Argent 2e Classe</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">.Le nord maritime ann\u00e9e 2023 A0689</p>\n\n\n\n<h2>21 septembre&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 dans le canal de la Cunette pr\u00e8s de la porte de Rosendael, Jules Lafl\u00fbte, tonnelier, est sauv\u00e9 par le journalier Victor Brats et les employ\u00e9s d\u2019octroi Chauwe et Van Steen.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Nord Maritime, ann\u00e9e 1827 a677</p>\n\n\n\n<h2>27 septembre</h2>\n\n\n\n<p>le douanier Kerckove et le matelot Lavie &nbsp;sauvent le jeune Auguste Lescur \u00e2g\u00e9 de 12 ans. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0664</p>\n\n\n\n<h2>3 octobre</h2>\n\n\n\n<p>le douanier Comyn et le gardien de commerce Lejeune sauvent le matelot norv\u00e9gien Robert Toonstone. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Ao665</p>\n\n\n\n<h2>13 octobre</h2>\n\n\n\n<p>le douanier Desprez et Deboom, patron de la b\u00e9landre &nbsp;GORO, sauvent le matelot anglais Waldrecque. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0666</p>\n\n\n\n<h2>14 octobre</h2>\n\n\n\n<p>Pierre Brunet sauve un enfant \u00e0 Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Minist\u00e8rede la Marine T\u00e9moignage officiel de Satisfaction</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le nord maritime ann\u00e9e 2023 A0690</p>\n\n\n\n<h2>17 octobre</h2>\n\n\n\n<p>le douanier Gingembre et Van Zanter,&nbsp;passant hollandais,&nbsp;sauvent Swynghedauw \u00e2g\u00e9 de 9 ans. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0667</p>\n\n\n\n<h2>22 octobre</h2>\n\n\n\n<p>l&rsquo;ouvrier Noreel Coulon se jette \u00e0 l&rsquo;eau pour sauver Louise Gotran,&nbsp;jeune bateli\u00e8re \u00e2g\u00e9e de 16 ans</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0668</p>\n\n\n\n<h2>23 octobre</h2>\n\n\n\n<p>le garde maritime Pierre Beno\u00eet Brunet et le jeune Maxime Coubel sauvent le jeune Joseph Masson, \u00e2g\u00e9 de 7 ans, qui venait de tomber dans le chenal. Eprouvant des difficult\u00e9s avec le courant?&nbsp;il demande au jeune Maxime de descendre l&rsquo;escalier et de s&rsquo;y cramponner en tendant la jambe.&nbsp; Brunet arrive alors \u00e0 saisir son pied et rejoindre la terre ferme avec le petit noy\u00e9 qu&rsquo;il arrive \u00e0 ramener \u00e0 la vie.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0669</p>\n\n\n\n<h2>25 octobre</h2>\n\n\n\n<p>le douanier Cardin, le matelot Leroy et le passant Charles Lamothe sauvent \u00a0Julia Sansen. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0670</p>\n\n\n\n<h2>11 novembre</h2>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau en montant sur le Saint-Andr\u00e9, le journalier Mar\u00e9chal est sauv\u00e9 par ses camarades de travail.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Nord Maritime, ann\u00e9e 1898 a688&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2>17 novembre</h2>\n\n\n\n<p>les douaniers Berteloot et Vermeulen avec le patron de la b\u00e9landre &nbsp;SAINT-PIERRE Bocquet sauvent le matelot Joseph Vicheret . sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0671</p>\n\n\n\n<h2>18 novembre</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;les douaniers Orvoen et Sanson sauvent Joseph Gaine marin p\u00eacheur. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0672</p>\n\n\n\n<h2>20 novembre</h2>\n\n\n\n<p>le douanier Lebrun et le journalier Roland sauvent le matelot Jean Cornec. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0673</p>\n\n\n\n<h2>12 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>le douanier Dezitter et le garde feu Vandoren sauvent l&rsquo;ouvrier du port Alvine Havez. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0674</p>\n\n\n\n<h2>26 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>les douaniers Barra et Lefebvre sauvent Ren\u00e9 Declerck&nbsp;journalier. sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0675</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales du sauvetage et presse diverse</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1897 31 Personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants 10 f\u00e9vrier le journalier Julien Alphonse Deheuninck sauve un homme 0648 4 mars le tapissier Antoine Julien Bommelaer sauve un mousse 0649 13 mars le douanier Servaeten et l&#8217;employ\u00e9 Ryckier sauvent Gerome Delva. Sauvetage par ligne Brunel 0650 18 mars les douaniers Courtequisse et Fournier sauve [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1897 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 31 Personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou personnes du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1897 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 31 Personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou personnes du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T20:37:49+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/\",\"name\":\"SAUVIND1897 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T11:59:01+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T20:37:49+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 31 Personnes sauv\\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou personnes du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1897\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1897 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 31 Personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou personnes du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1897 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 31 Personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou personnes du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-16T20:37:49+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/",
                    "name": "SAUVIND1897 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T11:59:01+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-16T20:37:49+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 31 Personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou personnes du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1897/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1897"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5486"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5486"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5486/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5586,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5486/revisions/5586"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5486"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
