{
    "id": 5490,
    "date": "2021-10-16T14:02:45",
    "date_gmt": "2021-10-16T12:02:45",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5490"
    },
    "modified": "2021-11-17T21:21:08",
    "modified_gmt": "2021-11-17T20:21:08",
    "slug": "98bus-0331b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/",
    "title": {
        "rendered": "98BUS-0331B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du vapeur hollandais BUSSUM</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">26 mars 1898</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">14 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 4h20</h6>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron du canot&nbsp;:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/JEA-1488H/\">Jacques Fran\u00e7ois Jannekeyn</a><br><strong>Sous-patron&nbsp;:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\">Charles Lauwick</a><br><strong>Armement nouveau Dunkerque:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT003/\">Joseph Bateman</a> &#8211;&nbsp;Louis Denes &#8211; Everard &#8211;<br>Narcisse Guyader &#8211;&nbsp;Alphonse Hivin<br>Jules Laconte &#8211;&nbsp;L\u00e9on Lecat &#8211; Joseph Loyer<br>Louis Mar\u00e9chal &#8211;&nbsp;Fran\u00e7ois Sioen &#8211; </sup><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/TAY-2602H/\">Joseph Taylor</a><br><strong>Patron remorqueur Progr\u00e8s&nbsp;:</strong><br>Louis Vanpouille<br><strong>Armement remorqueur Progr\u00e8s</strong><br>Bommelaer Henri&nbsp;&#8211; Elie Brandt&nbsp;<br>Auguste Masson -Arthur Lejeune<br>Louis Maes &#8211;&nbsp;Joseph Houbert<br>Ureel Emile &#8211;&nbsp;Emile Corion<br><strong>Armement remorqueur Dunkerquois</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:55%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#ecd289\"><sup><strong>Reine Wihlemine</strong> des&nbsp;<strong>Pays-Bas</strong><br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Or</strong><br>Charles Lauwick<br><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>Prix vice Amiral Jacquinot de 600 francs</strong><br>Canot&nbsp; de Dunkerque<br><strong>Dipl\u00f4me d&rsquo;Honneur</strong><br>Vanpouille L.I.&nbsp;<br><strong>M\u00e9daille de Bronze</strong><br>Bommelaer H. &#8211;&nbsp;Brandt E. &#8211;&nbsp;Corion E. &#8211; Houbert J. &#8211; Lejeune A.<br>Maes L. &#8211;&nbsp;Masson A.</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Je soussign\u00e9, <strong>Jacques Jannekeyn</strong>, patron du canot de sauvetage, d\u00e9clare avoir \u00e9t\u00e9 avis\u00e9 par le service du port, vers 5 heures et demie du matin, qu\u2019un navire, avec une forte gite sur tribord et dont les cha\u00eenes du bossoir venaient de casser,\u00a0 se trouvait en danger. </p>\n\n\n\n<p>Pouss\u00e9 par des lames terribles venant du nord-est le Bussum partit en d\u00e9rive en chassant vers la c\u00f4te. Le pilote <strong>J\u00e9rome Evrard </strong>engagea l&rsquo;\u00e9quipage et le capitaine <strong>Weltre</strong> \u00e0 ne pas perdre leur sang-froid. H\u00e9las il ne restait plus qu&rsquo; \u00e0 \u00e9chouer le bateau au meilleur endroit possible.</p>\n\n\n\n<p>Sur l\u2019ordre donn\u00e9 par M. <strong>Debacker</strong>, je fis armer le canot de sauvetage dont je pris le commandement, ayant sous mes ordre le sieur Lauwick comme brigadier. Quittant le port \u00e0 6 heures 40 \u00e0 la remorque du PROGRES, nous sommes arriv\u00e9s vers 7 heures \u00e0 proximit\u00e9 du navire en d\u00e9tresse qui \u00e9tait \u00e9chou\u00e9 \u00e0 environ un millier de m\u00e8tres dans le large de l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la jet\u00e9e Ouest.</p>\n\n\n\n<p>C\u2019\u00e9tait le vapeur hollandais BUSSUM charg\u00e9 de bois, commandant <strong>Wettre</strong>,&nbsp; qui, apr\u00e8s avoir cass\u00e9 ses cha\u00eenes, \u00e9tait venu s\u2019\u00e9chouer \u00e0 cet endroit. Me trouvant \u00e0 la port\u00e9e de ce vapeur, je fis larguer la remorque afin de pouvoir l\u2019atteindre \u00e0 l\u2019aviron. En ce moment, la temp\u00eate faisait rage de la partie nord-est et la mer \u00e9tait d\u00e9mont\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 toute l\u2019\u00e9nergie d\u00e9ploy\u00e9e par les hommes qui faisaient force de rames, il nous fut impossible d\u2019atteindre ce vapeur par la violence des \u00e9l\u00e9ments qui \u00e9taient d\u00e9cha\u00een\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s une demi-heure de vains efforts et dans la crainte d\u2019\u00eatre pouss\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te, il fallut me d\u00e9cider \u00e0 mouiller par le travers \u00e0 tribord du BUSSUM.</p>\n\n\n\n<p>Un peu plus tard, profitant d\u2019une courte accalmie, je fis lever l\u2019ancre pour nager dans le large afin d\u2019atteindre le remorqueur PROGRES qui venait \u00e0 notre rencontre. A la tra\u00eene de ce remorqueur, je recommen\u00e7ai pareille op\u00e9ration&nbsp;; malheureusement, cette fois encore, le mauvais temps qui avait repris de plus belle, la mer qui \u00e9tait toujours d\u00e9mont\u00e9e et le courant qui portait dans l\u2019ouest, ne permirent pas d\u2019atteindre le vapeur \u00e9chou\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Il me fallut laisser tomber l\u2019ancre \u00e0 environ mille m\u00e8tres dans l\u2019Ouest-Sud-Ouest du BUSSUM. Cette fois, ce fut le remorqueur DUNKERQUOIS qui me passa la remorque et m&rsquo;ayant conduit directement sur l\u2019arri\u00e8re du vapeur, continua ensuite sa route afin d\u2019atteindre la partie avant. Appr\u00e9ciant que j\u2019allais r\u00e9ussir \u00e0 accoster le navire en danger, je m\u2019appr\u00eatais \u00e0 faire larguer la remorque lorsqu\u2019un violent coup de mer qui nous prit par l\u2019avant, engagea l\u2019ancre sur ce grelin qu\u2019il fut impossible de larguer, ce qui rendit cette troisi\u00e8me tentative \u00e9galement infructueuse.</p>\n\n\n\n<p>A deux nouvelles reprises, je fis recommencer celte op\u00e9ration et, en passant sur l\u2019avant du BUSSUM fis larguer la remorque. Malgr\u00e9 tous les efforts de l\u2019\u00e9quipage qui d\u00e9ploya la plus grande \u00e9nergie en for\u00e7ant sur les avirons, il fut encore une fois impossible d\u2019atteindre ce vapeur.</p>\n\n\n\n<p>La mer d\u00e9ferlant avec rage contre le BUSSUM qui avait une pont\u00e9e de bois exag\u00e9r\u00e9e, rendait l\u2019accostage extr\u00eamement p\u00e9rilleux pour le canot menac\u00e9 \u00e0 tout instant par la projection des madriers arrach\u00e9s de la pont\u00e9e par la mer et le vent d\u00e9cha\u00een\u00e9s. La plus grande prudence s\u2019imposait.</p>\n\n\n\n<p>Pendant ces tentatives d\u2019accostage, le remorqueur, plus haut sur l\u2019eau, et pouvant \u00e9voluer plus facilement, gr\u00e2ce \u00e0 ses roues ind\u00e9pendantes, r\u00e9ussit \u00e0 accoster le BUSSUM par l\u2019avant. Cette man\u0153uvre habile, effectu\u00e9e avec bonheur, permit au remorqueur de recueillir directement l\u2019\u00e9quipage naufrag\u00e9. Il n\u2019\u00e9tait que temps&nbsp;!</p>\n\n\n\n<p>Je d\u00e9clare que pendant les quatre heures qu\u2019a dur\u00e9 cette sortie avec le canot de sauvetage, tout l\u2019\u00e9quipage a fait preuve de la plus grande \u00e9nergie et qu\u2019il y a lieu de f\u00e9liciter tous les hommes qui le montaient pour l\u2019endurance et le courage qu\u2019ils ont d\u00e9ploy\u00e9 par cette violente temp\u00eate.</p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport du capitaine Louis Vanpouille</strong><br>commandant le remorqueur PROGRES de la Chambre de commerce.</p>\n\n\n\n<p>Le 26 mars 1898, il ventait temp\u00eate du nord-est, mer tr\u00e8s grosse&nbsp;; A 5h45 du matin, je fus inform\u00e9 par M. <strong>Charet</strong>, directeur du service, qu\u2019un vapeur \u00e9tait \u00e0 la c\u00f4te, \u00e0 l\u2019ouest du port.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t, je fis disposer les machines, et partis \u00e0 la mer pour me rendre compte de ce qu\u2019il y avait \u00e0 faire. Arriv\u00e9 en dehors du port, j\u2019aper\u00e7us le vapeur Hollandais le BUSSUM \u00e0 la c\u00f4te, ayant le cap au Sud-Est \u00e0 environ 500 m\u00e8tres dans le nord-ouest du port.</p>\n\n\n\n<p>Ayant vu la situation de ce vapeur, aussit\u00f4t je sifflai pour avertir que je rentrais au port chercher le canot de sauvetage que je rencontrai dans le chenal du port, en face du poste de Douanes, \u00e0 La Cayenne, je lui fis passer ma remorque et sortis du port vers 6 h30, en me dirigeant sur le vapeur en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 \u00e0 environ 50 m\u00e8tres, \u00e9tant dans la bonne direction pour pouvoir atteindre ce vapeur, le patron <strong>Jannekeyn</strong>, qui montait le canot de sauvetage, fit couper la remorque pour se diriger sur le vapeur. Mais la force du vent, le courant et la grosse mer l\u2019emp\u00eacha d\u2019atteindre le vapeur&nbsp;; le canot prit alors le large par le moyen de ses avirons, tout en faisant l\u2019ouest, apr\u00e8s plusieurs man\u0153uvres je r\u00e9ussis \u00e0 le reprendre \u00e0 la remorque pour le reconduire pr\u00e8s du vapeur pour tenter une seconde fois d\u2019accoster toujours par tribord, mais qui ne r\u00e9ussit pas mieux que la premi\u00e8re fois.</p>\n\n\n\n<p>Le canot \u00e9tant alors en d\u00e9rive mouilla son ancre pour ne pas aller \u00e0 la c\u00f4te&nbsp;; le remorqueur DUNKERQUOIS qui se trouvait derri\u00e8re nous, \u00e9tant plus pr\u00e8s alors du canot le prit \u00e0 la remorque et le canot fit encore deux tentatives sans plus de succ\u00e8s&nbsp;; croyant alors le moment propice et la situation de l\u2019\u00e9quipage devenant de plus en plus critique, car la mar\u00e9e commen\u00e7ait \u00e0 monter, et voyant tout l\u2019\u00e9quipage faire des signes d\u2019appel d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s, que le canot de sauvetage ne pouvait arriver \u00e0 leur porter secours, et la mer d\u00e9ferlant avec rage sur le vapeur, je r\u00e9solus de tenter le sauvetage par mes propres moyens.</p>\n\n\n\n<p>J\u2019informai mon m\u00e9canicien M. <strong>Bommelaer </strong>de la man\u0153uvre d\u00e9licate que j\u2019allais faire pour tenter de sauver l\u2019\u00e9quipage, car il fallait d\u00e9coupler les machines, et il \u00e9tait certain que par l\u2019\u00e9tat de la mer elles fatigueraient beaucoup.</p>\n\n\n\n<p>Je dirigeai alors mon remorqueur pour passer par tribord du vapeur, comme le canot de sauvetage \u00e9tait mouill\u00e9 \u00e0 environ 80 m\u00e8tres. du vapeur, je lui fis passer ma remorque, et l\u2019ayant \u00e0 la tra\u00eene, je man\u0153uvrai pour approcher l\u2019avant de mon remorqueur pr\u00e8s de l\u2019avant du BUSSUM, \u00e9tant arriv\u00e9 tout pr\u00e8s, je demandai que l\u2019on me fasse passer une forte aussi\u00e8re que j\u2019amarrai \u00e0 mon bord et, \u00e9tant amarr\u00e9e \u00e0 bord du vapeur, je man\u0153uvrai pour me tenir le plus pr\u00e8s possible pour profiter, entre les lames, de pouvoir embarquer les naufrag\u00e9s, mes hommes \u00e9taient sur l\u2019avant de mon remorqueur pour les recevoir, les prenant par leurs v\u00eatements pour les embarquer \u00e0 mon bord.</p>\n\n\n\n<p>Je r\u00e9ussis dans cette man\u0153uvre, aussi p\u00e9rilleuse que d\u00e9licate, qui dura environ une demi-heure, \u00e0 approcher 15 ou 20 fois, profitant, pour embarquer un homme ou deux, du moment o\u00f9 le remorqueur s\u2019\u00e9levait, avec certaines lames \u00e0 trois m\u00e8tres au-dessus du gaillard d\u2019avant, le seul endroit o\u00f9 les hommes pouvaient tenter d\u2019embarquer \u00e0 mon bord.</p>\n\n\n\n<p>N\u00e9anmoins, apr\u00e8s avoir man\u0153uvr\u00e9 avec toutes les pr\u00e9cautions possibles qu\u2019exigeait le cas, je parvins \u00e0 sauver les 13 hommes qui composaient l\u2019\u00e9quipage du vapeur BUSSUM plus le pilote <strong>Everard </strong>qui se trouvait \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>Le sauvetage termin\u00e9, et m\u2019\u00e9tant assur\u00e9 que tout l\u2019\u00e9quipage \u00e9tait bien \u00e0 mon bord, je fis route pour le port, amenant avec moi le canot de sauvetage&nbsp;; nous sommes arriv\u00e9s vers 11 heures du matin, ayant la satisfaction du devoir accompli avec succ\u00e8s. J\u2019ai d\u00e9barqu\u00e9 l\u2019\u00e9quipage naufrag\u00e9 \u00e0 onze heures au quai dit le Bouillon.</p>\n\n\n\n<p>Dans cette man\u0153uvre assez difficile une mauvaise lame de mer enleva le remorqueur et le fit heurter contre le BUSSUM ce qui occasionna le d\u00e9placement de la partie sup\u00e9rieure de l\u2019\u00e9trave de mon remorqueur.</p>\n\n\n\n<p><em>Rapport du pr\u00e9sident du comit\u00e9 local <strong>Charles Collet</strong></em></p>\n\n\n\n<p><em>Comme toujours nos vaillants sauveteurs ont montr\u00e9 un courage au-dessus de tout \u00e9loge, mais avec la mer d\u00e9mont\u00e9e qui brisait sur le navire, il leur fut impossible d\u2019accoster. Le remorqueur \u00ab&nbsp;Progr\u00e8s&nbsp;\u00bb par une man\u0153uvre tr\u00e8s habile, mais non sans danger, r\u00e9ussit \u00e0 embarquer directement les 18 hommes composant l\u2019\u00e9quipage. Le capitaine Louis Vanpouille, commandant le PROGRES a fait preuve d\u2019une grande intr\u00e9pidit\u00e9 et d\u2019une habilit\u00e9 professionnelle des plus remarquables.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le BUSSUM, command\u00e9 par le capitaine <strong>Wettre</strong>, construit \u00e0 Sunderland en 1883,&nbsp;a talonn\u00e9 sur les bancs de la passe ouest et s\u2019est sans doute \u00e9chou\u00e9 sur les d\u00e9bris de la coque de l\u2019EMMANUEL.&nbsp;La cargaison doit \u00eatre sauv\u00e9e.&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><br><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus2-0393b/\">2 mois plus tard l&rsquo;\u00e9pave du BUSSUM sera le th\u00e9atre d&rsquo;un sauvetage du \u00e0 l&rsquo;intemporalit\u00e9 de</a>&nbsp;</strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/98BUS2-0393B/\"><strong>la b\u00e9tise humaine</strong></a></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>La belle \u00e9poque \u00e0 Dunkerque tome 2 par Jean Denise<br>Archives municipales de Dunkerque Le Nord Maritime</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du vapeur hollandais BUSSUM 26 mars 1898 14 hommes sauv\u00e9s Dur\u00e9e de la sortie 4h20 Patron du canot&nbsp;:Jacques Fran\u00e7ois JannekeynSous-patron&nbsp;:Charles LauwickArmement nouveau Dunkerque:Joseph Bateman &#8211;&nbsp;Louis Denes &#8211; Everard &#8211;Narcisse Guyader &#8211;&nbsp;Alphonse HivinJules Laconte &#8211;&nbsp;L\u00e9on Lecat &#8211; Joseph LoyerLouis Mar\u00e9chal &#8211;&nbsp;Fran\u00e7ois Sioen &#8211; Joseph TaylorPatron remorqueur Progr\u00e8s&nbsp;:Louis VanpouilleArmement remorqueur Progr\u00e8sBommelaer Henri&nbsp;&#8211; Elie Brandt&nbsp;Auguste Masson -Arthur [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>98BUS-0331B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et canot au secours du Hollandais BUSSUM\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"98BUS-0331B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et canot au secours du Hollandais BUSSUM\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-17T20:21:08+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/\",\"name\":\"98BUS-0331B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T12:02:45+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-17T20:21:08+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * remorqueur et canot au secours du Hollandais BUSSUM\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"98BUS-0331B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "98BUS-0331B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et canot au secours du Hollandais BUSSUM",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "98BUS-0331B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et canot au secours du Hollandais BUSSUM",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-17T20:21:08+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/",
                    "name": "98BUS-0331B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T12:02:45+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-17T20:21:08+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et canot au secours du Hollandais BUSSUM",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98bus-0331b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "98BUS-0331B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5490"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5490"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5490/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8684,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5490/revisions/8684"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5490"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
