{
    "id": 5494,
    "date": "2021-10-16T14:06:46",
    "date_gmt": "2021-10-16T12:06:46",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5494"
    },
    "modified": "2021-10-17T09:02:05",
    "modified_gmt": "2021-10-17T07:02:05",
    "slug": "98mar-0159b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/",
    "title": {
        "rendered": "98MAR-0159B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts su\u00e9dois MARIE AUGUSTA</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">22 novembre 1898</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">20 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 2h15</h6>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>atron du canot\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\">Charles Adolph Lauwick</a><br><strong>Armement du Nouveau Dunkerque\u00a0:</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT003/\">Armand Jules Bateman</a>\u00a0&#8211;\u00a0Louis Joseph Arthur Bernaert <br>Ernest D\u00e9sir\u00e9 Cornil Boone-\u00a0Jacques Victor Boone &#8211;<br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/05TWE-0252B/\">Ars\u00e8ne Jules Bossu</a> &#8211; Charles Louis Bouteille<br>Pierre Joseph Carru &#8211; Jules Michel Charlemain <br>Emile Fernand Aim\u00e9 Desselle &#8211;\u00a0</sup><br><sup>oseph Gustave Dewulf &#8211; </sup><br><sup>C\u00e9lestin Gustave Dias\u00a0 &#8211; Gabriel Laurent Huret<br>Hyppolite Leferme &#8211; Jules Alphonse Leroy &#8211;<br>Paul Emile Cl\u00e9ment Mafran-\u00a0</sup><br><sup>Henri Louis Marteel &#8211; Jules Andr\u00e9 Talleux &#8211;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/TAY-2602H/\"> Joseph Alexandre Taylor</a> &#8211; Emile Albert Tourret &#8211; Andr\u00e9 Marie Louis Whiden<br><strong>Patron du remorqueur\u00a0:</strong><br>Auguste Jean-Baptiste Everrard<br><strong>Armement du Dunkerquois</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:55%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d6c186\"><br><sup><strong>Ministre\u00a0de la Marine</strong><br><strong>Prix Chauchard</strong><br>Canot de Dunkerque<br><strong>T\u00e9moignage \u00a0de \u00a0satisfaction</strong><br>Whiden A.M.L<br><strong>Soci\u00e9t\u00e9\u00a0 Centrale de Sauvetage des naufrag\u00e9s</strong><br><strong>M\u00e9daille Salvaniac</strong><br>C. Lauwick<br><strong>Prix Henri Durand\u00a0 de 600 francs</strong><br>A.J. Bossu &#8211;\u00a0J.M.\u00a0Charlemain &#8211;\u00a0J.A.\u00a0Taylor\u00a0<br><strong>Montre en Or</strong><br>Lauwick C.A.<br><strong>M\u00e9daille\u00a0 Or</strong><br>\u00a0Lauwick C.A.<br><strong>M\u00e9daille\u00a0 Argent \u00a01\u00b0</strong><br>Everrard A. &#8211; Whiden A.<br><strong>M\u00e9daille\u00a0 Argent 2\u00b0</strong><br>Bossu A.- Lauwick C.A. -Taylor J.A. J.<br><strong>M\u00e9daille &#8211; de &#8211; Bronze</strong><br>Leroy J. &#8211; Talleux J. &#8211; \u00a0Tourret E.<br><strong>Dipl\u00f4me \u00a0d\u2019Honneur </strong>\u00a0<br>Bateman A.- \u00a0\u00a0\u00a0Bernaert L. J.A.- \u00a0Boone E.D.C. &#8211; \u00a0Boone J. V. &#8211; \u00a0Bouteille C. L.- \u00a0Carru J. &#8211; \u00a0</sup><br><sup>Charlemain J. &#8211; \u00a0Desselle E. &#8211; \u00a0Dewulf J. &#8211; \u00a0Dias C. -Huret G &#8211; \u00a0Leferme H &#8211; \u00a0Mafran P- \u00a0Marteel H-<br><strong>T\u00e9moignage de satisfaction</strong><br>Bossu\u00a0A- Taylor\u00a0 J A. J</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><br><br><strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT003/\"></a></strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le 22 novembre, vers 6 heures du matin, pr\u00e9venu par le bureau du port qu\u2019un navire se trouvait en d\u00e9tresse, j\u2019armai imm\u00e9diatement le canot le NOUVEAU DUNKERQUE, je me rendis jusqu\u2019au remorqueur DUNKERQUOIS capitaine <strong>Everrard</strong> qui me remit sa remorque.</p>\n\n\n\n<p>Nous f\u00eemes route vers le lieu du sinistre. Il \u00e9tait alors 6 h45 et faisait encore nuit.</p>\n\n\n\n<p>Le vent soufflait en temp\u00eate du nord-nord-est. mer grosse et brisante. Le trois-m\u00e2ts se trouvait \u00e0 la c\u00f4te, le cap au sud-sud-ouest \u00e0 environ 300 m\u00e8tres de l\u2019ouest de la jet\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 au vent du navire je larguai la remorque et je me dirigeai sur lui \u00e0 l\u2019aviron, j\u2019accostai le navire \u00e0 b\u00e2bord et lan\u00e7ai le grappin qui nous permit d\u2019\u00e9taler jusqu\u2019au moment o\u00f9 l\u2019on nous envoya du bord des bouts de grelin.</p>\n\n\n\n<p>Seize hommes embarqu\u00e8rent dans le canot avec beaucoup de difficult\u00e9s. La mer \u00e9tait tellement mauvaise que le canot, le long du bord, se dressait \u00e0 pic. A la secousse d\u2019une lame de fond, toutes les amarres cass\u00e8rent et nous part\u00eemes \u00e0 la d\u00e9rive.</p>\n\n\n\n<p>Nous arm\u00e2mes aussit\u00f4t les avirons, nous nous dirige\u00e2mes une seconde fois sur le navire et nous pr\u00eemes les quatre derniers hommes, parmi lesquels se trouvaient le mousse et le capitaine. En quittant le navire, nous avons eu beaucoup de mal \u00e0 nous retirer des brisants de la c\u00f4te&nbsp;; le canot \u00e9tait, surcharg\u00e9 avec les 12 hommes de l\u2019\u00e9quipage du canot et les 20 naufrag\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 au remorqueur je pris la remorque et nous f\u00eemes route pour le port, o\u00f9 nous arriv\u00e2mes \u00e0 la cale des p\u00eacheurs \u00e0 8 h15 pour d\u00e9barquer les naufrag\u00e9s qui \u00e9taient ext\u00e9nu\u00e9s de fatigue.</p>\n\n\n\n<p>Dans cette op\u00e9ration je n\u2019ai eu qu\u2019\u00e0 me louer du courage et de l\u2019endurance de mes canotiers, ainsi que du capitaine <strong>Everrard </strong>du remorqueur DUNKERQUOIS qui nous a beaucoup aid\u00e9s dans ce sauvetage.</p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport de M. Everrard capitaine du remorqueur DUNKERQUOIS</strong></p>\n\n\n\n<p>Aujourd\u2019hui 22 novembre 1898, vers 6 heures du matin, M <strong>Rohyn,</strong> ma\u00eetre de port, me pr\u00e9vint qu\u2019un navire sur rade faisait des signaux de d\u00e9tresse et que le canot de sauvetage se pr\u00e9parait \u00e0 lui porter secours.</p>\n\n\n\n<p>Je me portai au-devant du canot dans l\u2019avant-port et \u00e0 6 h30 je me dirigeai vers la sortie du port ayant le canot \u00e0 la remorque. Il ventait en temp\u00eate du Nord, par grains tr\u00e8s violents de gr\u00eale. Arriv\u00e9 entre les jet\u00e9es je dus mod\u00e9rer ma vitesse&nbsp;; la mer \u00e9tait furieuse&nbsp;; j\u2019aper\u00e7us alors un grand trois-m\u00e2ts-carr\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 l\u2019Ouest des jet\u00e9es \u00e0 environ 250 m\u00e8tres, ayant encore ses huniers au bas ris \u00e9tablis, le cap au sud.</p>\n\n\n\n<p>Je doublai la jet\u00e9e ouest me dirigeant vers le navire et pr\u00e9sentai ainsi le travers \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p>J\u2019\u00e9tais \u00e0 chaque instant couvert par les lames qui d\u00e9ferlaient sur mon remorqueur avec rage. Je m\u2019approchai du navire aussi pr\u00e8s que l\u2019\u00e9tat de la mer le permettait&nbsp;; le canot de sauvetage largua sa remorque pr\u00e8s du navire et r\u00e9ussit \u00e0 l\u2019aborder \u00e0 b\u00e2bord devant.</p>\n\n\n\n<p>Ce trois-m\u00e2ts, le MARY AUGUSTA, de Normaling, \u00e9tait constamment couvert par les lames. Je restai dans le voisinage du navire, me maintenant tr\u00e8s difficilement entre la jet\u00e9e d\u2019ouest et le trois-m\u00e2ts, le plus souvent en travers \u00e0 la lame dans une position tr\u00e8s critique, recevant d\u2019\u00e9normes paquets de mer qui inondaient les chambres des machines.</p>\n\n\n\n<p>Quand je vis le canot d\u00e9bord\u00e9 du trois-m\u00e2ts avec tout le monde je m\u2019approchai plus pr\u00e8s encore, mais au lieu de venir vers moi, celui-ci se dirigea vers la c\u00f4te. Au moment d\u2019y aborder la mer \u00e9tait comme un volcan. Il retourna vers le large heureusement&nbsp;; je continuai \u00e0 m\u2019approcher en culant, d\u00e9bout \u00e0 la lame, me maintenant tr\u00e8s difficilement avec les deux machines.</p>\n\n\n\n<p>Enfin, apr\u00e8s de laborieux efforts de part et d\u2019autre, je lui passai ma remorque. Il ne fallait pas songer \u00e0 transborder l\u2019\u00e9quipage sur mon remorqueur, l\u2019\u00e9tat de la mer et du vent ne le permettait pas. Je me dirigeai donc vers le port en filant une longue tou\u00e9e de remorque et pus heureusement arriver au fond du port avec le canot et tout son monde sain et sau<em>f.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 de Dunkerque se fait un devoir de signaler \u00e0 la bienveillante attention de M. l\u2019Amiral pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s la conduite du patron Charles Lauwick qui, avec pers\u00e9v\u00e9rance et des efforts \u00e9nergiques et l\u2019assistance du capitaine Everrard du remorqueur DUNKERQUOIS a r\u00e9ussi \u00e0 sauver les vingt hommes composant l\u2019\u00e9quipage du trois-m\u00e2ts su\u00e9dois MARY AUGUSTA et \u00e0 les ramener tous \u00e0 terre sains et saufs, \u00e0 part 4 hommes contusionn\u00e9s mis \u00e0 l\u2019h\u00f4pital et ce, par un temps et une mer \u00e9pouvantables.</em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts su\u00e9dois MARIE AUGUSTA 22 novembre 1898 20 hommes sauv\u00e9s Dur\u00e9e de la sortie 2h15 Patron du canot\u00a0:Charles Adolph LauwickArmement du Nouveau Dunkerque\u00a0:Armand Jules Bateman\u00a0&#8211;\u00a0Louis Joseph Arthur Bernaert Ernest D\u00e9sir\u00e9 Cornil Boone-\u00a0Jacques Victor Boone &#8211;Ars\u00e8ne Jules Bossu &#8211; Charles Louis BouteillePierre Joseph Carru &#8211; Jules Michel Charlemain Emile Fernand Aim\u00e9 Desselle &#8211;\u00a0oseph Gustave [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>98MAR-0159B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le trois-m\u00e2ts su\u00e9dois sauv\u00e9 par le canot de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"98MAR-0159B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le trois-m\u00e2ts su\u00e9dois sauv\u00e9 par le canot de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T07:02:05+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/\",\"name\":\"98MAR-0159B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T12:06:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T07:02:05+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le trois-m\\u00e2ts su\\u00e9dois sauv\\u00e9 par le canot de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"98MAR-0159B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "98MAR-0159B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le trois-m\u00e2ts su\u00e9dois sauv\u00e9 par le canot de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "98MAR-0159B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le trois-m\u00e2ts su\u00e9dois sauv\u00e9 par le canot de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T07:02:05+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/",
                    "name": "98MAR-0159B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T12:06:46+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T07:02:05+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le trois-m\u00e2ts su\u00e9dois sauv\u00e9 par le canot de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98mar-0159b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "98MAR-0159B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5494"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5494"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5494/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5598,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5494/revisions/5598"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5494"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
