{
    "id": 5498,
    "date": "2021-10-16T14:12:48",
    "date_gmt": "2021-10-16T12:12:48",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5498"
    },
    "modified": "2021-10-17T11:07:26",
    "modified_gmt": "2021-10-17T09:07:26",
    "slug": "99fri-0051b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/",
    "title": {
        "rendered": "99FRI-0051B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts barque FRIEDE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 janvier 1899</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 8h30</h6>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot\u00a0 :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/JEA-1488H/\">Jacques Jannekeyn</a><br><strong>Sous-patron :</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\">Charles Lauwick</a><br><strong>Armement du Nouveau Dunkerque :\u00a0</strong><br>Lucien Jean Bernaert &#8211; Victor Boone-A<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/05TWE-0252B/\">rs\u00e8ne Jules Bossu </a></sup><br><sup>Elie Brandt &#8211; Fran\u00e7ois Bewaert &#8211;\u00a0Michel Charlemain<br>Jean Baptiste Decanter &#8211; Charles louis Cornil Decoutter<br>Jacques Antoine Delpierre -Louis \u00c9tienne Henri Deschene<br>Ernest Dias &#8211; Auguste Everrard &#8211; Edouard Louis Hedel<br>Gabriel Huret &#8211; Maurice Jean Jouin &#8211; </sup><br><sup>Charles Adolphe Lameich -Joseph Marie Le Minoux &#8211;\u00a0Emile Leroy &#8211; Libert Louwagie &#8211; </sup><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT002/\">Georges Joseph Pierre Marquette</a> &#8211; Auguste Masson<br>Gustave Pierens &#8211; Georges Auguste Rosebeke &#8211;\u00a0</sup><br><sup>Pierre Smagghe &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/TAY-2602H/\">Joseph Alexandre Taylor</a> &#8211; Emile Tourret &#8211; Georges Paul Truck<br><strong>Patron du remorqueur :</strong><br>Auguste Lavall\u00e9e<br><strong>Armement du remorqueur Dunkerquois</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:45%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#dbc17a\"><strong><sup>E</sup></strong><sup><strong>mpereur d\u2019Allemagn</strong>e<br><strong>Croix de l\u2019Ordre Rouge</strong><br><em>Jannekeyn\u00a0 J.F.</em><br>L<em>auwick\u00a0 C.A.</em><br><strong>Gouvernement d\u2019Allemagne</strong><br><em>Gratification\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 50F</em><br><em>Canot de sauvetage</em><br><strong>Ministre de la Marine</strong><br><strong>Prix Prix du baron de Joest\u00a0\u00a0\u00a0</strong><br><em>\u00a0</em>Canot de Dunkerque\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>Montre en Or</strong><br>Lauwick C.A.<br><strong>M\u00e9daille d\u2019Argent 1\u00b0</strong><br>Lauwick C.A.<br><strong>M\u00e9daille d\u2019Argent 2\u00b0</strong><br>Bernaert L.J.-\u00a0 Jannekeyn J.F.<br><strong>T\u00e9moignage de satisfaction</strong><br>Buewaert F. \u2013 Decanter J.B.-Dechesne L. \u2013 Delpierre J. \u2013 Hedel E.L. \u2013Roosebeke G.- Taylor\u00a0\u00a0J.A.J.</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><br><br><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\"></a></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>J\u2019ai \u00e9t\u00e9 avis\u00e9 le 2 courant vers 11h30 soir qu\u2019un navire se trouvait en danger. Je me suis rendu aussit\u00f4t au bureau des officiers du port o\u00f9 M. <strong>Robyn m</strong>e d\u00e9clara qu\u2019un navire faisait des signaux de d\u00e9tresse, dans l\u2019est du port. Peu apr\u00e8s, MM. Hamelin Commandant du port, et <strong>Debaecker,</strong> conducteur principal des ponts et chauss\u00e9es, arriv\u00e8rent et me donn\u00e8rent l\u2019ordre d\u2019armer le canot de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Je me suis empress\u00e9 de former l\u2019\u00e9quipage et d\u2019armer le canot NOUVEAU DUNKERQUE que le remorqueur DUNKERQUOIS prit sous remorque vers 1h15.</p>\n\n\n\n<p>Vers deux heures, nous \u00e9tions sur les lieux du sinistre \u00e0 environ un mille au large du Casino. Les vents faisaient rage de la partie nord-nord-ouest et la mer \u00e9tait d\u00e9mont\u00e9e le navire \u00e9tait constamment couvert par les lames qui d\u00e9ferlaient avec une violence extr\u00eame.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s avoir largu\u00e9 la remorque, j\u2019essayai d\u2019accoster le navire, mais n\u2019ayant pu y parvenir, je fis force de rames afin de gagner le large, ce qui fut impossible en raison de la violence du vent et l\u2019\u00e9tat de la mer qui nous d\u00e9sempara de plusieurs avirons, ce qui me d\u00e9cida \u00e0 laisser tomber l\u2019ancre. Je fis ensuite des signaux pour appeler le remorqueur qui vint aussit\u00f4t nous chercher.</p>\n\n\n\n<p>Pour parvenir \u00e0 passer la remorque le DUNKERQUOIS ayant d\u00fb conserver une certaine vitesse, il fallut abandonner le c\u00e2ble et le grappin. Jusqu\u2019\u00e0 4h30 malgr\u00e9 tous les efforts de mon \u00e9quipage et du remorqueur DUNKERQUOIS il fut impossible d\u2019accoster le navire \u00e9chou\u00e9. \u00c0 sept reprises diff\u00e9rentes, je man\u0153uvrai pour essayer de l\u2019approcher le plus possible. Le remorqueur op\u00e9ra \u00e9galement de toutes les fa\u00e7ons praticables, mais l\u2019\u00e9tat de la mer nous emp\u00eacha.</p>\n\n\n\n<p>Nous avions alors \u00e0 lutter contre la temp\u00eate et toute la force du flot. D\u00e9sempar\u00e9 d\u2019une partie de l\u2019armement et l\u2019\u00e9quipage \u00e9tant ext\u00e9nu\u00e9 je r\u00e9solus de retourner au port pour renouveler le personnel et compl\u00e9ter l\u2019armement.</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur nous rentra dans le port vers 5 h15 et, une demi-heure plus tard, je fis route \u00e0 nouveau avec un autre \u00e9quipage et l\u2019armement compl\u00e9t\u00e9. La temp\u00eate soufflait avec encore plus d\u2019intensit\u00e9 et la mer avait redoubl\u00e9 de violence. Vers 6 h30, le remorqueur nous ayant conduits \u00e0 proximit\u00e9 du navire en danger, tout l\u2019\u00e9quipage man\u0153uvra d\u2019une fa\u00e7on telle que nous e\u00fbmes le bonheur d\u2019accoster \u00e0 la premi\u00e8re tentative.</p>\n\n\n\n<p>Il \u00e9tait temps car la mer qui couvrait constamment le pont mena\u00e7ait \u00e0 chaque, instant d\u2019enlever tout l\u2019\u00e9quipage. Tout le monde \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 sauter dans le canot de sauvetage. D\u2019abord la femme du capitaine, puis l\u2019\u00e9quipage compos\u00e9 de quatorze hommes, le pilote Fran\u00e7ois Henderiksen et le capitaine, qui quitta le dernier son navire, y prirent place. Par ce dernier, j\u2019appris que le navire \u00e0 la c\u00f4te \u00e9tait le trois-m\u00e2ts allemand FRIEDE capitaine Peil. Il fallut alors, tant nous avions \u00e9t\u00e9 dross\u00e9s vers la c\u00f4te, faire force de rames pour atteindre le remorqueur qui \u00e9tait oblig\u00e9 de se tenir l\u00e9g\u00e8rement.dans le large du navire. Enfin nous p\u00fbmes y parvenir. Aussit\u00f4t la remorque pass\u00e9e, route fut faite pour le port et \u00e0 8 heures, les naufrag\u00e9s \u00e9taient d\u00e9barqu\u00e9s \u00e0 la cale des p\u00eacheurs.</p>\n\n\n\n<p>Rapport du capitaine <strong>Lavall\u00e9e</strong>, commandant le remorqueur</p>\n\n\n\n<p>Etant de veille \u00e0 bord du remorqueur DUNKERQUOIS j\u2019ai re\u00e7u l\u2019ordre, vers 11 h. 30 du soir, de M. <strong>Robyn</strong>, officier de port, de me rendre sur la rade pour porter secours \u00e0 un trois-m\u00e2ts en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 pr\u00e8s du phare, j\u2019entendis les deux coups du canon d\u2019alarme et virai de bord. D\u00e8s que j\u2019eus pris la remorque du canot de sauvetage&nbsp;: NOUVEAU DUNKERQUE je fis route pour la rade et gouvernai sur le trois-m\u00e2ts aussit\u00f4t que je le vis. Ce navire \u00e9tait \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 l\u2019est du port, \u00e0 environ 500 m\u00e8tres de la jet\u00e9e est. Je m\u2019approchai du trois-m\u00e2ts aussi pr\u00e8s que possible et le canot de sauvetage largua la remorque.</p>\n\n\n\n<p>Il \u00e9tait environ une heure du matin, mais vu le gros temps et la mer d\u00e9mont\u00e9e, le canot de sauvetage manqua l\u2019accostage du trois-m\u00e2ts et partit en d\u00e9rive. Ne le voyant plus, je cherchai apr\u00e8s lui et le trouvai \u00e0 environ un mille dans l\u2019est du trois-m\u00e2ts et mouill\u00e9. Je le pris de nouveau \u00e0 la remorque et passai entre la c\u00f4te et le navire pour lui faciliter le sauvetage, mais il ne me largua pas. Je fis une seconde fois le tour du trois-m\u00e2ts et revins passer entre la c\u00f4te et lui sans que le canot de sauvetage me largue.</p>\n\n\n\n<p>Je fis une troisi\u00e8me fois la m\u00eame man\u0153uvre sans r\u00e9sultat. Comme il \u00e9tait environ une heure et demie apr\u00e8s la pleine mer et craignant de faire courir les plus grands risques \u00e0 mon remorqueur, je me tins \u00e0 environ 50 m\u00e8tres du trois-m\u00e2ts par le large, debout \u00e0 la mer et demandai au canot de sauvetage ce qu\u2019il comptait faire&nbsp;; il me dit de le rentrer au port, n\u2019ayant pas un armement apte \u00e0 op\u00e9rer ce sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Je suis rentr\u00e9 au port vers 5 heures du matin et l\u2019armement attitr\u00e9 du canot embarqua \u00e0 bord, en m\u00eame temps le capitaine Everrard venait me relever. Il \u00e9tait environ 6 heures du matin, mais je restai \u00e0 bord pour aider au sauvetage de l\u2019\u00e9quipage de ce navire.</p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport du pilote Jannekeyn patron du canot de sauvetage&nbsp;:</strong></p>\n\n\n\n<p>Le 3 janvier 1899, vers 6 heures du matin, je pris sous remorque le canot de sauvetage pour aller porter secours au trois-m\u00e2ts allemand FRIEDE en d\u00e9tresse \u00e0 la c\u00f4te, \u00e0 l\u2019Est du port. Le vent souffle en temp\u00eate du Nord-Nord-Ouest. par grains, la mer brise furieusement en arrivant au bout des jet\u00e9es, mon remorqueur est constamment couvert par la mer, qui inonde les logements et la chambre des machines.</p>\n\n\n\n<p>Je suis oblig\u00e9 de marcher \u00e0 demi-vitesse en passant sur le banc du port o\u00f9 la mer est d\u00e9mont\u00e9e, pour ne pas perdre le canot de sauvetage qui dispara\u00eet \u00e0 tout moment dans les brisants. Arriv\u00e9 au milieu del\u00e0 rade, o\u00f9 la mer est moins dure, je m\u2019approche du navire \u00e9chou\u00e9, le cap \u00e0 l\u2019est. La mer autour du navire est furieuse.</p>\n\n\n\n<p>Je m\u2019en approche \u00e0 environ 50 m\u00e8tres au large&nbsp;; le canot largue sa remorque et part \u00e0 l\u2019aviron. Il dispara\u00eet \u00e0 tout instant dans la mer. Apr\u00e8s de p\u00e9rilleux efforts, il finit heureusement par aborder le trois-m\u00e2ts sous le vent et \u00e0 recueillir l\u2019\u00e9quipage. Pendant celle op\u00e9ration, je suis rest\u00e9 tout proche du navire me maintenant tr\u00e8s difficilement sur le bord de la c\u00f4te, le plus souvent en travers \u00e0 la lame, recevant d\u2019\u00e9normes paquets de mer.</p>\n\n\n\n<p>Enfin, au bout d\u2019une demi-heure d\u2019attente, le canot ayant termin\u00e9 son transbordement, parut \u00e0 l\u2019avant du navire. Je m\u2019en approchai avec une extr\u00eame prudence et r\u00e9ussis \u00e0 lui passer ma remorque et je m\u2019\u00e9levai \u00e0 petite vitesse vers le milieu de la rade, debout \u00e0 la mer. Ayant demand\u00e9 alors au patron s\u2019il voulait transborder une partie de son \u00e9quipage \u00e0 mon bord, il me fit signe que non. Je me dirigeai donc vers le port, marchant toujours \u00e0 demi-vitesse.</p>\n\n\n\n<p>La mer furieuse au bout des jet\u00e9es m\u2019obligea encore \u00e0 ralentir, enfin j\u2019arrivai au fond du port avec le canot et son chargement sain et sauf.</p>\n\n\n\n<p>Le sauvetage a dur\u00e9 8H00</p>\n\n\n\n<p><em>Rapport du comit\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p><em>Dans la nuit du 2 au 3 janvier dernier, on apprit qu\u2019un grand navire faisait des signaux de d\u00e9tresse \u00e0 un mille au large et Jannekeyn, pilote de service de la Chambre de Commerce, re\u00e7ut l\u2019ordre d\u2019armer le canot de sauvetage qui sortit des jet\u00e9es vers 1 heure du malin remorqu\u00e9 par le Dunkerquois. Le vent faisait rage&nbsp;; la mer \u00e9tait d\u00e9mont\u00e9e, le navire, \u00e9chou\u00e9 \u00e9tait constamment couvert par les lames qui d\u00e9ferlaient sur lui avec une violence extr\u00eame. C\u2019\u00e9tait le trois-m\u00e2ts allemand FRIEDE. Arriv\u00e9 pr\u00e8s du trois-m\u00e2ts, le canot de sauvetage largue la remorque et fait force de rames&nbsp;; mais l\u2019\u00e9quipage n\u2019a pu \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 qu\u2019\u00e0 9 hommes au lieu de 12 et plusieurs avirons ont \u00e9t\u00e9 bris\u00e9s et enlev\u00e9s par la mer. Malgr\u00e9 les efforts de ceux qui le montent, le canot de sauvetage tombe en d\u00e9rive et dispara\u00eet dans la nuit. Il va se perdre dans les brisants lorsque Jannekeyn fait mouiller l\u2019ancre qui heureusement tient bon et fait avec des feux de bengale des signaux au remorqueur qui, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019habilet\u00e9 du capitaine Lavall\u00e9e, s\u2019approche et r\u00e9ussit \u00e0 lui jeter une remorque. On revient vers le trois-m\u00e2ts. A sept reprises diff\u00e9rentes on tente de l\u2019accoster&nbsp;; sept fois ces g\u00e9n\u00e9reuses tentatives demeurent infructueuses. Les canotiers sont ext\u00e9nu\u00e9s et \u00e0 bout de forces sinon \u00e0 bout de courage. Jannekeyn se d\u00e9cide \u00e0 rentrer au port&nbsp;; mais pour en sortir une demi-heure apr\u00e8s avec un nouvel armement compl\u00e9t\u00e9 \u00e0 12 hommes, on a eu besoin de n\u2019en prendre que dix, car Lauwick, le patron que vous avez applaudi tout \u00e0 l\u2019heure et un canotier nomm\u00e9 Bernard, inaccessibles tous deux \u00e0 la fatigue quand il s\u2019agit de sauver leurs semblables, r\u00e9embarquent pour cette deuxi\u00e8me sortie toujours dirig\u00e9e par Jannekeyn. Cette fois l\u2019\u00e9nergie admirable des sauveteurs est couronn\u00e9e de succ\u00e8s. Il \u00e9tait temps car la mer couvrait le pont du trois-m\u00e2ts et mena\u00e7ait \u00e0 chaque instant d\u2019enlever l\u2019\u00e9quipage qui fut sauv\u00e9 en entier. Le sauvetage avait dur\u00e9 sept longues heures&nbsp;; il \u00e9tait huit heures du matin quand Jannekeyn d\u00e9posa sains et saufs, sur le quai des P\u00e9cheurs, les 12 matelots naufrag\u00e9s, le pilote, le capitaine et sa femme.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Suite \u00e0 ce naufrage&nbsp;l\u2019empereur d\u2019Allemagne fera remettre au patron<strong> jacques Jannekeyn l</strong>a croix de l\u2019Aigle Rouge.</em></p>\n\n\n\n<p>Sources</p>\n\n\n\n<p>BNF Gallica Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>La belle \u00e9poque \u00e0 Dunkerque tome 2 par Jean Denise</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts barque FRIEDE 3 janvier 1899 17 personnes sauv\u00e9es Dur\u00e9e de la sortie 8h30 Patron du canot\u00a0 :Jacques JannekeynSous-patron :Charles LauwickArmement du Nouveau Dunkerque :\u00a0Lucien Jean Bernaert &#8211; Victor Boone-Ars\u00e8ne Jules Bossu Elie Brandt &#8211; Fran\u00e7ois Bewaert &#8211;\u00a0Michel CharlemainJean Baptiste Decanter &#8211; Charles louis Cornil DecoutterJacques Antoine Delpierre -Louis \u00c9tienne Henri DescheneErnest Dias [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4437,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>99FRI-0051B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 8H30 sont n\u00e9cessaires aux sauveteurs de Dunkerque pour sauver le FIREDE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"99FRI-0051B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 8H30 sont n\u00e9cessaires aux sauveteurs de Dunkerque pour sauver le FIREDE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T09:07:26+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/J-JAnnekeyn-e1633881630206.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"430\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/J-JAnnekeyn-e1633881630206.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/J-JAnnekeyn-e1633881630206.png\",\"width\":300,\"height\":430},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/\",\"name\":\"99FRI-0051B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T12:12:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T09:07:26+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 8H30 sont n\\u00e9cessaires aux sauveteurs de Dunkerque pour sauver le FIREDE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"99FRI-0051B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "99FRI-0051B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 8H30 sont n\u00e9cessaires aux sauveteurs de Dunkerque pour sauver le FIREDE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "99FRI-0051B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 8H30 sont n\u00e9cessaires aux sauveteurs de Dunkerque pour sauver le FIREDE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T09:07:26+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 300,
                "height": 430,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/J-JAnnekeyn-e1633881630206.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/J-JAnnekeyn-e1633881630206.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/J-JAnnekeyn-e1633881630206.png",
                    "width": 300,
                    "height": 430
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/",
                    "name": "99FRI-0051B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T12:12:48+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T09:07:26+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 8H30 sont n\u00e9cessaires aux sauveteurs de Dunkerque pour sauver le FIREDE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99fri-0051b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "99FRI-0051B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5498"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5498"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5498/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5626,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5498/revisions/5626"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4437"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5498"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
