{
    "id": 5500,
    "date": "2021-10-16T14:14:12",
    "date_gmt": "2021-10-16T12:14:12",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5500"
    },
    "modified": "2021-10-17T11:16:51",
    "modified_gmt": "2021-10-17T09:16:51",
    "slug": "99jen-0380b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/",
    "title": {
        "rendered": "99JEN-0380B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du steamer anglais JENNY JONES</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 janvier 1899</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Commandant du vapeur\u00a0</sup></strong><br><sup>Evrard<br><strong>A</strong></sup><strong><sup>rmement du Fr\u00e9d\u00e9ric Morel</sup></strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"804\" height=\"620\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1899-Jenny.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5629\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1899-Jenny.jpg 804w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1899-Jenny-300x231.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1899-Jenny-768x592.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 804px) 100vw, 804px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>En mer</p>\n\n\n\n<p>Au large d\u2019Ouessant le&nbsp;JENNY JONES command\u00e9 par<strong> William Jones</strong>, qui&nbsp;se&nbsp; rendait&nbsp;de&nbsp;Huelva \u00e0 Etmouth&nbsp;avec un&nbsp;chargement&nbsp;de&nbsp;minerai de&nbsp;cuivre&nbsp; a&nbsp;\u00e9t\u00e9 surpris&nbsp;au&nbsp;large, pr\u00e8s-de Saint-Mathieu&nbsp;par la&nbsp; temp\u00eate&nbsp;qui&nbsp;lui a bris\u00e9&nbsp; son&nbsp;m\u00e2t&nbsp;de&nbsp;misaine,&nbsp;le&nbsp;mettant dans l&rsquo;impossibilit\u00e9&nbsp;absolue de&nbsp;poursuivre&nbsp;sa&nbsp;route.</p>\n\n\n\n<p>Il a fait&nbsp;aussit\u00f4t&nbsp;des signaux de d\u00e9tresse mais l&rsquo;\u00e9tat de la mer ne permit pas de d\u00e9clencher les secours.</p>\n\n\n\n<p>Le matin, vers quatre heures, le vapeur de la compagnie des vapeurs du Nord FREDERIC MOREL command\u00e9 par le capitaine <strong>Evrard </strong>de&nbsp;Dunkerque, l&rsquo;a&nbsp;rencontr\u00e9, et apr\u00e8s 11 heures de lutte acharn\u00e9e lui a pass\u00e9 une remorque. Il &nbsp;a pu, ensuite, mettre ce b\u00e2timent en s\u00e9curit\u00e9 dans le port de Brest.</p>\n\n\n\n<p><sup><br>S<span class=\"has-inline-color has-black-color\">ources<br>Archives municipales de Dunkerque Le Nord Maritime<br>Le Petit journal 5 janvier 1899</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du steamer anglais JENNY JONES 4 janvier 1899 Equipage sauv\u00e9 Commandant du vapeur\u00a0EvrardArmement du Fr\u00e9d\u00e9ric Morel En mer Au large d\u2019Ouessant le&nbsp;JENNY JONES command\u00e9 par William Jones, qui&nbsp;se&nbsp; rendait&nbsp;de&nbsp;Huelva \u00e0 Etmouth&nbsp;avec un&nbsp;chargement&nbsp;de&nbsp;minerai de&nbsp;cuivre&nbsp; a&nbsp;\u00e9t\u00e9 surpris&nbsp;au&nbsp;large, pr\u00e8s-de Saint-Mathieu&nbsp;par la&nbsp; temp\u00eate&nbsp;qui&nbsp;lui a bris\u00e9&nbsp; son&nbsp;m\u00e2t&nbsp;de&nbsp;misaine,&nbsp;le&nbsp;mettant dans l&rsquo;impossibilit\u00e9&nbsp;absolue de&nbsp;poursuivre&nbsp;sa&nbsp;route. Il a fait&nbsp;aussit\u00f4t&nbsp;des signaux de d\u00e9tresse mais l&rsquo;\u00e9tat de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 5629,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>99JEN-0380B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours -* Evrard et son \u00e9quipage sauvent le JENNY-JONES au large d&#039;Ouessant\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"99JEN-0380B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours -* Evrard et son \u00e9quipage sauvent le JENNY-JONES au large d&#039;Ouessant\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T09:16:51+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1899-Jenny.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"804\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"620\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1899-Jenny.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1899-Jenny.jpg\",\"width\":804,\"height\":620},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/\",\"name\":\"99JEN-0380B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T12:14:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T09:16:51+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours -* Evrard et son \\u00e9quipage sauvent le JENNY-JONES au large d'Ouessant\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"99JEN-0380B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "99JEN-0380B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours -* Evrard et son \u00e9quipage sauvent le JENNY-JONES au large d'Ouessant",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "99JEN-0380B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours -* Evrard et son \u00e9quipage sauvent le JENNY-JONES au large d'Ouessant",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T09:16:51+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 804,
                "height": 620,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1899-Jenny.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1899-Jenny.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1899-Jenny.jpg",
                    "width": 804,
                    "height": 620
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/",
                    "name": "99JEN-0380B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T12:14:12+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T09:16:51+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours -* Evrard et son \u00e9quipage sauvent le JENNY-JONES au large d'Ouessant",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/99jen-0380b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "99JEN-0380B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5500"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5500"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5500/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5630,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5500/revisions/5630"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5629"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5500"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
