{
    "id": 5509,
    "date": "2021-10-16T14:18:48",
    "date_gmt": "2021-10-16T12:18:48",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5509"
    },
    "modified": "2021-10-17T11:51:46",
    "modified_gmt": "2021-10-17T09:51:46",
    "slug": "sauvind1899",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1899"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1899</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants</h2>\n\n\n\n<h2>1er janvier</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Depecker</strong> sauve <strong>Martin Antoine </strong>matelot anglais. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0708</p>\n\n\n\n<h2>8 janvier</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Le douanier&nbsp; <strong>Lebouteiller</strong> sauve <strong>Emile Prat</strong> matelot . Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0709</p>\n\n\n\n<h2>16 janvier</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Les douaniers <strong>Bouteille</strong>, &nbsp;<strong>Baeyaert </strong>sauvent &nbsp;<strong>Busart Romain </strong>ouvrier du port. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0710</p>\n\n\n\n<h2>29 janvier</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Le douanier <strong>Br\u00e9ant </strong>sauve &nbsp;Selo J<strong>ean </strong>maitre d\u2019\u00e9quipage. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0711</p>\n\n\n\n<p>Le d\u00e9bitant de boisson <strong>Th\u00e9ophile Verbrugghe </strong>de Hondscoote sauve un enfant sur le point de se noyer</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur Mention honorable A0712</p>\n\n\n\n<h2>5 f\u00e9vrier</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Le douanier <strong>Mathieu</strong> sauve &nbsp;<strong>Silem</strong> matelot anglais. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0713</p>\n\n\n\n<h2>5 mars</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Les douaniers<strong> Rouault, Ecques</strong> et &nbsp;<strong>Penel </strong>sauvent<strong> Lagrange Armand</strong> matelot. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0714</p>\n\n\n\n<h2>16 mars</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Le douanier <strong>Provoost </strong>sauve &nbsp;<strong>Swensson Axell</strong> matelot su\u00e9dois . Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0736</p>\n\n\n\n<h2>28 mars</h2>\n\n\n\n<p>Le batelier <strong>Morival</strong> sauve de la noyade son fils et son neveu, <strong>&nbsp;Ferdinand Morival </strong>et <strong>Julien Verbrugghe</strong>, tomb\u00e9s dans le canal</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0715</p>\n\n\n\n<h2>9 avril</h2>\n\n\n\n<p>En jouant sur la berge du canal, un gamin de huit ans, <strong>Laurent Barre</strong>, est tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau. Un ouvrier, M. <strong>Arthur Debrock</strong>, s&rsquo;est jet\u00e9 dans le canal et, apr\u00e8s avoir plong\u00e9 a plusieurs reprises, est parvenu a rep\u00eacher le pauvre petit. Ce n&rsquo;est qu&rsquo;au bout d&rsquo;un quart d&rsquo;heure de soins que le jeune Barre, qu&rsquo;on avait transport\u00e9 dans tine maison voisine, a recouvr\u00e9 connaissance.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A716</p>\n\n\n\n<h2>11 avril</h2>\n\n\n\n<p>Le canotier <strong>Fran\u00e7ois Buewaert</strong>, habitant quoi de la Citadelle tombe \u00e0 l\u2019eau. Il est rep\u00each\u00e9 par les canotiers <strong>Marquis </strong>et <strong>Bossu</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A717</p>\n\n\n\n<h2>2 mai</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Barroo, Sansen</strong> sauvent &nbsp;<strong>Jones James</strong> second du trois-m\u00e2ts anglais COUNTY OF MERIONETH. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0718</p>\n\n\n\n<h2>1er juin</h2>\n\n\n\n<p>Le jeune <strong>Debert</strong>, 8 ans , dont les parents habitant rue des Passerelles tombe dans l\u2019eau pr\u00e8s de &nbsp;l\u2019\u00e9cluse du mail. Il est sauv\u00e9 par <strong>Fran\u00e7ois Gouvry</strong> marinier de 43 ans</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A719</p>\n\n\n\n<h2>20 juin</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Les douaniers <strong>Puissant </strong>et &nbsp;<strong>Sammier</strong> sauvent &nbsp;<strong>Raison Jean </strong>Ma\u00eetre d\u2019\u00e9quipage. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0720</p>\n\n\n\n<h2>21 juin</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Mir</strong> sauve&nbsp;la femme <strong>Patfoort Marie</strong>. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0721</p>\n\n\n\n<h2>22 juillet</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Le douanier <strong>Danto </strong>sauve Verguelt Louis 7 ans. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0722</p>\n\n\n\n<h2>3 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Casse</strong>, <strong>Kerhove </strong>sauvent &nbsp;<strong>Pochate Toussaint </strong>matelo . Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0723</p>\n\n\n\n<h2>3 octobre</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Le douanier <strong>Barroo </strong>sauve &nbsp;<strong>Cardinal Marie</strong> marin. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0724</p>\n\n\n\n<h2>8 octobre</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Les douaniers <strong>Declerck </strong>et &nbsp;<strong>Lahaye </strong>sauvent &nbsp;<strong>Dermaille Joseph</strong> gardien de navire. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0725</p>\n\n\n\n<h2>10 octobre</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Les douaniers <strong>Dupont </strong>et <strong>Servaeten </strong>sauvent Pierre Joseph 7 ans. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0726</p>\n\n\n\n<h2>20 octobre</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Les douaniers <strong>Thorez </strong>et &nbsp;<strong>Le Bras</strong> sauvent <strong>Peterson L\u00e9on</strong> m\u00e9canicien. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0727</p>\n\n\n\n<h2>15 novembre</h2>\n\n\n\n<p><strong>&nbsp;Loyer Auguste Victor</strong> Marin sauve un enfant</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0728</p>\n\n\n\n<h2>21 novembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Guwy </strong>sauve &nbsp;<strong>Depeaux D\u00e9sir\u00e9</strong> gardien. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0729</p>\n\n\n\n<h2>28 novembre</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Le douanier Leurs sauve &nbsp;<strong>Thery </strong>gar\u00e7on boucher. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0730</p>\n\n\n\n<h2>7&nbsp; d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p><strong>Robert </strong>Patron lamaneur du JEUNE LUCIEN sauve le matelot <strong>Jules Decanter</strong> du remorqueur ARMINE projet\u00e9 \u00e0 la mer par une amarre \u00e9chapp\u00e9e d\u2019une Galoche</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0731</p>\n\n\n\n<h2>9&nbsp; d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Pompier</strong> sauve <strong>Vannille Eug\u00e8ne</strong> contrema\u00eetre. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0732</p>\n\n\n\n<h2>10 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers<strong> Moorel, Dubuc, Hannebon</strong> sauvent &nbsp;<strong>Oriot</strong> <strong>Pierre </strong>Chauffeur. Sauvetage par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0733</p>\n\n\n\n<h2>14 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Le douanier <strong>Morela</strong> retire de l\u2019eau le chauffeur <strong>Pierre Rio</strong> du steamer AMIRAL COURBET tomb\u00e9 en montant \u00e0 bord</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0734</p>\n\n\n\n<h2>21 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;Le douanier <strong>Baeyaert</strong> et les balandriers &nbsp;<strong>Gilbert </strong>et <strong>Stein </strong>sauvent &nbsp;<strong>Wallems </strong>Second du navire anglais HOLME FOR. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A735</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources&nbsp;<br>Annales du sauvetage et presse diverse</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1899 30&nbsp; personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants 1er janvier Le douanier Depecker sauve Martin Antoine matelot anglais. Sauvetage par ligne Brunel &nbsp; A0708 8 janvier &nbsp;Le douanier&nbsp; Lebouteiller sauve Emile Prat matelot . Sauvetage par ligne Brunel &nbsp; A0709 16 janvier &nbsp;Les douaniers Bouteille, &nbsp;Baeyaert sauvent &nbsp;Busart Romain ouvrier du port. Sauvetage par [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1899 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30\u00a0 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1899 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30\u00a0 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T09:51:46+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/\",\"name\":\"SAUVIND1899 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T12:18:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T09:51:46+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 30\\u00a0 personnes sauv\\u00e9es dont 7 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1899\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1899 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30\u00a0 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1899 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30\u00a0 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T09:51:46+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/",
                    "name": "SAUVIND1899 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T12:18:48+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T09:51:46+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30\u00a0 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1899/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1899"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5509"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5509"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5509/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5641,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5509/revisions/5641"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5509"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
