{
    "id": 5511,
    "date": "2021-10-16T14:20:23",
    "date_gmt": "2021-10-16T12:20:23",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5511"
    },
    "modified": "2021-11-25T10:29:51",
    "modified_gmt": "2021-11-25T09:29:51",
    "slug": "00b18-0313b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/",
    "title": {
        "rendered": "00B18-0313B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du bateau de p\u00eache B1804*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">28 ao\u00fbt 1900</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">5 marins sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement du Snow</sup></strong><br><strong><sup>Armement du remorqueur</sup></strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>La malle faisant le service d&rsquo;Ostende \u00e0 Douvres a rencontr\u00e9, hier apr\u00e8s-midi au large de Dunkerque, le bateau de p\u00eache de Boulogne B 1804, charg\u00e9 de harengs et abandonn\u00e9 de son \u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Le commandant fit aussit\u00f4t mettre une embarcation \u00e0 la mer, dans laquelle prirent place un officier et quatre matelots, avec mission d&#8217;embarquer \u00e0 bord du bateau de p\u00eache et de le conduire dans un port voisin.</p>\n\n\n\n<p>Malheureusement le temps \u00e9tait tr\u00e8s mauvais, et, apr\u00e8s cinq heures de fatigue, les matelots durent \u00e0 leur tour abandonner ce p\u00eacheur pour se r\u00e9fugier \u00e0 bord du feu flottant SNOW, d&rsquo;o\u00f9 ils purent \u00eatre ramen\u00e9s \u00e0 Dunkerque par un remorqueur.</p>\n\n\n\n<p>Le Consul de Belgique a fait le n\u00e9cessaire pour le rapatriement de ces marins.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du bateau de p\u00eache B1804* 28 ao\u00fbt 1900 5 marins sauv\u00e9s Armement du SnowArmement du remorqueur Dunkerque La malle faisant le service d&rsquo;Ostende \u00e0 Douvres a rencontr\u00e9, hier apr\u00e8s-midi au large de Dunkerque, le bateau de p\u00eache de Boulogne B 1804, charg\u00e9 de harengs et abandonn\u00e9 de son \u00e9quipage. Le commandant fit aussit\u00f4t mettre [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2070,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>00B18-0313B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * deux marins de la malle se r\u00e9fugient sur le bateau-feu Snow\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"00B18-0313B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * deux marins de la malle se r\u00e9fugient sur le bateau-feu Snow\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T09:29:51+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Port-de-Dunkerque-Bateaux-feu-e1636585296771.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"288\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Port-de-Dunkerque-Bateaux-feu-e1636585296771.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Port-de-Dunkerque-Bateaux-feu-e1636585296771.jpg\",\"width\":400,\"height\":288,\"caption\":\"Port de Dunkerque Bateaux feu\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/\",\"name\":\"00B18-0313B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T12:20:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T09:29:51+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * deux marins de la malle se r\\u00e9fugient sur le bateau-feu Snow\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"00B18-0313B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "00B18-0313B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * deux marins de la malle se r\u00e9fugient sur le bateau-feu Snow",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "00B18-0313B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * deux marins de la malle se r\u00e9fugient sur le bateau-feu Snow",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T09:29:51+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 288,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Port-de-Dunkerque-Bateaux-feu-e1636585296771.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Port-de-Dunkerque-Bateaux-feu-e1636585296771.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Port-de-Dunkerque-Bateaux-feu-e1636585296771.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 288,
                    "caption": "Port de Dunkerque Bateaux feu"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/",
                    "name": "00B18-0313B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T12:20:23+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T09:29:51+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * deux marins de la malle se r\u00e9fugient sur le bateau-feu Snow",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00b18-0313b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "00B18-0313B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5511"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5511"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5511/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8880,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5511/revisions/8880"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2070"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5511"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
