{
    "id": 5522,
    "date": "2021-10-16T14:27:30",
    "date_gmt": "2021-10-16T12:27:30",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5522"
    },
    "modified": "2021-11-25T10:12:59",
    "modified_gmt": "2021-11-25T09:12:59",
    "slug": "00328-0408b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/",
    "title": {
        "rendered": "00328-0408B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"> Sauvetage bateau de p\u00eache N\u00b0328*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">28 d\u00e9cembre 1900</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Station porte-amarre de Fort-Philippe</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 hommes sauv\u00e9s, 6 p\u00e9ris en mer</h2>\n\n\n\n<p>/</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Commandant de la brigade </sup></strong><br><sup>Fournier<br><strong>Brigade des douanes</strong> de Fort-Philippe</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e4cd90\"><strong><sup>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des </sup></strong><sup><strong>Naufrag\u00e9s<br>Dipl\u00f4me d&rsquo;honneur </strong><br>Brigade des  douanes</sup><br></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai l&rsquo;honneur de vous faire conna\u00eetre que le 28 de ce mois, vers une heure du soir, neuf bateaux de p\u00eache pouss\u00e9s par une temp\u00eate violente soufflant de l&rsquo;ouest ont manqu\u00e9 l&rsquo;entr\u00e9e du chenal du Fort-Philippe et sont venus s&rsquo;\u00e9chouer \u00e0 droite de la jet\u00e9e est.</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tait d\u00e9mont\u00e9e. En moins d&rsquo;un instant, le spectacle qui s&rsquo;offrit aux yeux des personnes, pr\u00e9sentes \u00e9tait lamentable \u00e0 voir. Trois bateaux furent bient\u00f4t an\u00e9antis dans les brisants, les \u00e9quipages fort heureusement recueillis par des barques, pr\u00e8s desquelles ils passaient \u00e0 port\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>La c\u00f4te est plate en cet endroit et les bateaux se trouvaient pour la plupart \u00e9loign\u00e9s de 1500 m\u00e8tres du rivage ; les uns \u00e0 500 m\u00e8tres, les autres \u00e0 800 m\u00e8tres environ \u00e0 droite de l&rsquo;estacade. Pour ceux-ci, le mat\u00e9riel ne pouvait suffire&#8230;</p>\n\n\n\n<p>Restaient deux autres barques d\u00e9sempar\u00e9es pr\u00eates \u00e0 sombrer dans une mer affreuse \u00e0 environ 100 m\u00e8tres \u00e0 droite et 150 m\u00e8tres au-del\u00e0 de l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 de la jet\u00e9e est. Nos efforts se port\u00e8rent donc vers cet endroit.</p>\n\n\n\n<p>Avec toute la c\u00e9l\u00e9rit\u00e9 possible, je me rendis avec les hommes libres de la brigade de Fort-Philippe \u00e0 hauteur des bateaux qui mena\u00e7aient de dispara\u00eetre. En quelques minutes, le <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/01LEO-0414B/\">canon porte-amarres</a>, le chariot et les agr\u00e8s n\u00e9cessaires furent transport\u00e9s par l&rsquo;escouade \u00e0 l&rsquo;endroit pr\u00e9cit\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Des deux bateaux, l&rsquo;un \u00e9tait abandonn\u00e9. Son \u00e9quipage avait \u00e9t\u00e9 recueilli par une chaloupe qui, elle-m\u00eame, \u00e9tait parvenue \u00e0 se rapprocher plus pr\u00e8s du rivage. Restait le n\u00b0 328 avec ses huit hommes compl\u00e8tement \u00e9puis\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Au premier coup de canon, le projectile tomba entre les deux m\u00e2ts et en toute h\u00e2te, la communication fut \u00e9tablie. Le premier marin qui prit place dans la bou\u00e9e culotte, un sieur BRUNEVAL, fut vivement ramen\u00e9 sain et sauf \u00e0 terre.</p>\n\n\n\n<p>A ce moment, l&rsquo;ouragan redoubla de violence, le bateau n\u00b0 328 fit entendre de sinistres craquements ; la barque voisine dont les hommes heureusement \u00e9taient en s\u00fbret\u00e9 se trouva d\u00e9m\u00e2t\u00e9e, la quille en l&rsquo;air et passa \u00e0 quelques brasses du n\u00b0 328. \u00c9tait-ce donc la fin?</p>\n\n\n\n<p>On vit alors les naufrag\u00e9s en proie \u00e0 la panique essayer d&rsquo;atteindre l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 des m\u00e2ts, cramponn\u00e9s, \u00e9puis\u00e9s, perdant la t\u00eate, aveugl\u00e9s par les vagues qui montaient \u00e0 mi-m\u00e2t.\u00a0 Il \u00e9tait \u00e9vident pour nous que ces hommes n&rsquo;avaient plus conscience de leur situation. Pourtant l&rsquo;un deux monte dans la bou\u00e9e, mais il fait des efforts surhumains pour se retenir \u00e0 un cordage fix\u00e9 au grand m\u00e2t. Il paralyse nos efforts, nous d\u00e9sesp\u00e9rons de ne pouvoir l&rsquo;amener \u00e0 terre. Soudain, il se ravise, il abandonne sa bou\u00e9e pour monter toujours plus haut dans la m\u00e2ture.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9sappoint\u00e9s devant cet insucc\u00e8s et voyant que les secondes \u00e9taient compt\u00e9es, nous lan\u00e7ons une nouvelle fl\u00e8che qui obtient le m\u00eame succ\u00e8s que la premi\u00e8re et nous attachons \u00e0 la ligne quatre ceintures de sauvetage dans l&rsquo;espoir que les naufrag\u00e9s vont les haler \u00e0 bord. Ces infortun\u00e9s poss\u00e8dent la ligne dans leurs mains, mais leurs forces paraissent maintenant si faibles qu&rsquo;ils ne peuvent r\u00e9ussir \u00e0 la tirer \u00e0 eux avec les bou\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>En pr\u00e9sence de cette situation d\u00e9sesp\u00e9rante, nous attachons les m\u00eames ceintures chacun \u00e0 un bout de filin dans l&rsquo;espoir que les vagues elles-m\u00eames les feront passer \u00e0 leur port\u00e9e. Tent\u00e9e \u00e0 toute extr\u00e9mit\u00e9, cette manoeuvre r\u00e9ussit. Un nomm\u00e9 DOLLET se confie au flotteur et nous avons le bonheur de l&rsquo;amener \u00e0 terre, puis nous avons momentan\u00e9ment la satisfaction d&rsquo;apercevoir d&rsquo;autres hommes tenant \u00e0 la main d&rsquo;autres ceintures toujours attach\u00e9es aux lignes tenues dans nos mains et dont l&rsquo;une a si bien r\u00e9ussi \u00e0 leur camarade. Mais cette fois encore notre espoir est vite d\u00e9\u00e7u : ces malheureux, on le voit, sont ext\u00e9nu\u00e9s ; ils ne veulent pas quitter leur bord ; croient-ils encore que la m\u00e2ture va r\u00e9sister longtemps ?</p>\n\n\n\n<p>Cependant, plus que jamais \u00e0 cette heure, les secondes \u00e9taient pr\u00e9cieuses, la nuit venait \u00e0 grands pas, nous assistions impuissants \u00e0 l&rsquo;agonie de ces malheureux.</p>\n\n\n\n<p>Vers quatre heures et demie, les m\u00e2ts, tout, est englouti, la mer venait de faire six nouvelles victimes.</p>\n\n\n\n<p>Dans cette p\u00e9nible circonstance, je suis heureux de faire conna\u00eetre que la population, les sous-officiers, pr\u00e9pos\u00e9s et matelots des Douanes ont fait leur devoir.</p>\n\n\n\n<p>FOURNIER, Lieutenant des Douanes, \u00e0 Fort-Philippe.<a></a><a></a></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br> Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage bateau de p\u00eache N\u00b0328* 28 d\u00e9cembre 1900 Station porte-amarre de Fort-Philippe 2 hommes sauv\u00e9s, 6 p\u00e9ris en mer / Commandant de la brigade FournierBrigade des douanes de Fort-Philippe Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9sDipl\u00f4me d&rsquo;honneur Brigade des douanes J&rsquo;ai l&rsquo;honneur de vous faire conna\u00eetre que le 28 de ce mois, vers une heure du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>00328-0408B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La brigade des douanes de Fort-Philippe au secours d&#039;un p\u00eacheur\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"00328-0408B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La brigade des douanes de Fort-Philippe au secours d&#039;un p\u00eacheur\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T09:12:59+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/\",\"name\":\"00328-0408B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T12:27:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T09:12:59+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * La brigade des douanes de Fort-Philippe au secours d'un p\\u00eacheur\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"00328-0408B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "00328-0408B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La brigade des douanes de Fort-Philippe au secours d'un p\u00eacheur",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "00328-0408B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La brigade des douanes de Fort-Philippe au secours d'un p\u00eacheur",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T09:12:59+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/",
                    "name": "00328-0408B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T12:27:30+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T09:12:59+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La brigade des douanes de Fort-Philippe au secours d'un p\u00eacheur",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00328-0408b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "00328-0408B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5522"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5522"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5522/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8878,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5522/revisions/8878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5522"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
