{
    "id": 5526,
    "date": "2021-10-16T14:29:09",
    "date_gmt": "2021-10-16T12:29:09",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5526"
    },
    "modified": "2021-10-17T16:12:46",
    "modified_gmt": "2021-10-17T14:12:46",
    "slug": "00sno-0241b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/",
    "title": {
        "rendered": "00SNO-0241B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du feu flottant Snow*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 d\u00e9cembre 1900</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement du FU</sup></strong><sup><strong>RET</strong><br><strong>Armement du\u00a0DUNKERQUOIS</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le feu flottant SNOW qui a pass\u00e9 toute la nuit dans l&rsquo;est du port vient d&rsquo;entrer, n&rsquo;ayant plus de gouvernail. Il \u00e9tait remorqu\u00e9 par le DUNKERQUOIS.</p>\n\n\n\n<p>Le sauvetage du SNOW a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par divers incidents.</p>\n\n\n\n<p>Le DUNKERQUOIS avait r\u00e9ussi la veille \u00e0 le prendre en remorque face \u00e0 la Panne.</p>\n\n\n\n<p>A la hauteur de la bou\u00e9e N\u00b08, le remorqueur \u00e0 h\u00e9lice FURET arriva sur les lieux avec, \u00e0 son bord, le conducteur des ponts et chauss\u00e9es en charge des phares et balises.</p>\n\n\n\n<p>Ce dernier donna l&rsquo;ordre au capitaine du SNOW de larguer la remorque pour prendre celle du FURET.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine ob\u00e9it, mais les moteurs du FURET n\u2019ayant pas une puissance suffisante ne put r\u00e9ussir \u00e0 remorquer le feu flottant et ils partirent tous les deux \u00e0 la d\u00e9rive.</p>\n\n\n\n<p>Le SNOW alla s&rsquo;\u00e9chouer sur un banc, appel\u00e9 Gros Jacques. Il talonna et perdit son gouvernail. Le FURET alors l&rsquo;abandonna et retourna au port. A neuf heures du soir, on t\u00e9l\u00e9graphiait de Zuydcoote que le bateau-feu \u00e9tait \u00e0 proximit\u00e9 de la c\u00f4te, face \u00e0 la Panne&nbsp;faisant des signaux \u00e0 l&rsquo;aide de fus\u00e9es et de torches.</p>\n\n\n\n<p>Le DUNKERQUOIS dut repartir \u00e0 son secours. Ici, on bl\u00e2me vivement la d\u00e9cision prise par le conducteur des ponts et chauss\u00e9es et qui aurait pu amener \u00e0 la perte totale du navire.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources <br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Souvenir de la temp\u00eate du 28 d\u00e9cembre 1900 par le Docteur H. DELBECQ<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 30 d\u00e9cembre 1900</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du feu flottant Snow* 30 d\u00e9cembre 1900 Equipage sauv\u00e9 Armement du FURETArmement du\u00a0DUNKERQUOIS Dunkerque Le feu flottant SNOW qui a pass\u00e9 toute la nuit dans l&rsquo;est du port vient d&rsquo;entrer, n&rsquo;ayant plus de gouvernail. Il \u00e9tait remorqu\u00e9 par le DUNKERQUOIS. Le sauvetage du SNOW a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par divers incidents. Le DUNKERQUOIS avait r\u00e9ussi [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4543,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>00SNO-0241B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un remorqueur au secours du feux-flottant SNOW\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"00SNO-0241B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un remorqueur au secours du feux-flottant SNOW\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T14:12:46+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateaux-feux-a-quai.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"960\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"690\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateaux-feux-a-quai.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateaux-feux-a-quai.jpg\",\"width\":960,\"height\":690,\"caption\":\"Bateaux feux a quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/\",\"name\":\"00SNO-0241B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T12:29:09+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T14:12:46+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Un remorqueur au secours du feux-flottant SNOW\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"00SNO-0241B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "00SNO-0241B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un remorqueur au secours du feux-flottant SNOW",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "00SNO-0241B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un remorqueur au secours du feux-flottant SNOW",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T14:12:46+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 960,
                "height": 690,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateaux-feux-a-quai.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateaux-feux-a-quai.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bateaux-feux-a-quai.jpg",
                    "width": 960,
                    "height": 690,
                    "caption": "Bateaux feux a quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/",
                    "name": "00SNO-0241B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T12:29:09+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T14:12:46+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un remorqueur au secours du feux-flottant SNOW",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00sno-0241b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "00SNO-0241B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5526"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5526"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5526/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5654,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5526/revisions/5654"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4543"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5526"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
