{
    "id": 5528,
    "date": "2021-10-16T14:29:53",
    "date_gmt": "2021-10-16T12:29:53",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5528"
    },
    "modified": "2021-10-17T15:56:31",
    "modified_gmt": "2021-10-17T13:56:31",
    "slug": "00tri-0395b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/",
    "title": {
        "rendered": "00TRI-0395B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du trois-m\u00e2ts Norv\u00e9gien TRITON*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">23 mars 1900</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 marins sauv\u00e9s, 8 marins d\u00e9c\u00e9d\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>atron de la corvette du pilotage:</strong>\u00a0</sup><br><sup>Gabriel Fourcroy<br><strong>Armement</strong></sup><strong><sup> de la corvette N\u00b02</sup></strong></p>\n\n\n\n<p>Le sauvetage de l&rsquo;ENIGHEDEN&nbsp;termin\u00e9, le capitaine <strong>Beno\u00eet </strong>me donna avis que deux naufrag\u00e9s avaient \u00e9t\u00e9 recueillis le matin vers 2 heures par la corvette des pilotes N\u00b02.</p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Je me fis remorquer aussit\u00f4t dans la direction de cette corvette et arriv\u00e9 le long du bord, je m&rsquo;offris au patron <strong>Fourcroy </strong>de ramener \u00e0 terre les deux naufrag\u00e9s qu&rsquo;il avait recueillis le matin.</p>\n\n\n\n<p>Il me r\u00e9pondit que ces deux hommes n&rsquo;\u00e9tant pas dans l&rsquo;\u00e9tat d&rsquo;\u00eatre transbord\u00e9s et qu&rsquo;il \u00e9tait dans l&rsquo;obligation de les conserver \u00e0 bord de sa corvette.</p>\n\n\n\n<p>Les deux naufrag\u00e9s dont il s&rsquo;agit, appartenaient \u00e0 l&rsquo;\u00e9quipage du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien TRITON qui a disparu (8 hommes noy\u00e9s).</p>\n\n\n\n<p>Lu dans la presse :</p>\n\n\n\n<p><em>L&rsquo;\u00e9quipage du TRITON s&rsquo;\u00e9tait attach\u00e9 aux r\u00e2teliers du bord, esp\u00e9rant que le navire continuerait \u00e0 flotter; malheureusement, il coula&nbsp;\u00e0 pic. Trois hommes parvinrent \u00e0 se d\u00e9gager et se hiss\u00e8rent sur la toiture du roufle.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les trois infortun\u00e9s matelots, ballott\u00e9s par les vagues qui les recouvraient \u00e0 chaque inetant, glac\u00e9s par le vent de la temp\u00eate, se cramponnaient d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment \u00e0 l&rsquo;\u00e9pave.</em></p>\n\n\n\n<p><em>L&rsquo;un d&rsquo;eux, le plus \u00e2g\u00e9, au bout de quelques heures, se laissa glisser dans l&rsquo;ab\u00eeme, n&rsquo;ayant plus la force de lutter contre les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9cha\u00een\u00e9s.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les deux autres, de vigoureux jeunes hommes d&rsquo;une vingtaine d&rsquo;ann\u00e9es, tinrent bon et furent enfin recueillis par la corvette dunkerquoise. Il \u00e9tait temps, les malheureux n&rsquo;en pouvaient plus. Leurs jambes \u00e9taient paralys\u00e9es et leurs mains \u00e9taient atrocement gonfl\u00e9es et crevass\u00e9es.</em></p>\n\n\n\n<p><em>L&rsquo;un, en voulant monter dans le canot, roula sur le plat-bord et se blessa gri\u00e8vement.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Apr\u00e8s avoir re\u00e7u les soins empress\u00e9s des matelots dunkerquois, les deux naufrag\u00e9s purent faire le r\u00e9cit de cette horrible sc\u00e8ne.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien TRITON, qui \u00e9tait command\u00e9 par le capitaine <strong>Olsen</strong>, jaugeait 883 tonneaux et \u00e9tait attach\u00e9 au port de Tredenckstadt ; il se rendait de ce port \u00e0 Swansea avec des poteaux de mine. Il \u00e9tait mont\u00e9 par dix hommes d&rsquo;\u00e9quipage. Les huit autres matelots ont d\u00fb succomber.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le trois-m\u00e2ts sera trouv\u00e9 par des p\u00eacheurs gravelinois et amen\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te au Grand-Fort-Philippe</em></p>\n\n\n\n<p><sup>Sources<br></sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</sup><br><sup>Le Grand Echo du Nord de la France du 26 mars et 1er avril 1900</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du trois-m\u00e2ts Norv\u00e9gien TRITON* 23 mars 1900 2 marins sauv\u00e9s, 8 marins d\u00e9c\u00e9d\u00e9s Patron de la corvette du pilotage:\u00a0Gabriel FourcroyArmement de la corvette N\u00b02 Le sauvetage de l&rsquo;ENIGHEDEN&nbsp;termin\u00e9, le capitaine Beno\u00eet me donna avis que deux naufrag\u00e9s avaient \u00e9t\u00e9 recueillis le matin vers 2 heures par la corvette des pilotes N\u00b02. Dunkerque Je me [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>00TRI-0395B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes de Dunkerque ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 deux hommes du Triton\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"00TRI-0395B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes de Dunkerque ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 deux hommes du Triton\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T13:56:31+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/\",\"name\":\"00TRI-0395B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T12:29:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T13:56:31+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les pilotes de Dunkerque ont r\\u00e9cup\\u00e9r\\u00e9 deux hommes du Triton\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"00TRI-0395B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "00TRI-0395B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes de Dunkerque ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 deux hommes du Triton",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "00TRI-0395B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes de Dunkerque ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 deux hommes du Triton",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T13:56:31+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/",
                    "name": "00TRI-0395B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T12:29:53+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T13:56:31+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes de Dunkerque ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 deux hommes du Triton",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/00tri-0395b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "00TRI-0395B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5528"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5528"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5528/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5648,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5528/revisions/5648"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5528"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
