{
    "id": 5531,
    "date": "2021-10-16T14:32:28",
    "date_gmt": "2021-10-16T12:32:28",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5531"
    },
    "modified": "2021-10-17T18:15:47",
    "modified_gmt": "2021-10-17T16:15:47",
    "slug": "sauvind1900",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1900"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1900</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">33 personnes sauv\u00e9es dont 13&nbsp;enfants</h2>\n\n\n\n<p><strong>Note de lecture</strong></p>\n\n\n\n<p>Par facilit\u00e9 de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadier et sous-brigadier des douanes.</p>\n\n\n\n<p>La description de la ligne Brunel est disponible <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Brunel/\">ici</a></p>\n\n\n\n<h2>2 janvier</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier&nbsp; <strong>Saunier</strong>, le patron de la patache <strong>Lavall\u00e9e </strong>et le matelot <strong>Roger </strong>sauvent par ligne Brunel b\u00e9landrier <strong>Cartel.&nbsp;&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0737</p>\n\n\n\n<h2><strong>3 Janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier<strong> Vigoreux </strong>sauve par ligne  Brunel  le journalier<strong> Louis Eloy&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0738</p>\n\n\n\n<h2>27 janvier</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Graux </strong>sauve le marin anglais <strong>Maurice</strong> dans le port de Dunkerque.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A739</p>\n\n\n\n<h2>8 f\u00e9vrier</h2>\n\n\n\n<p>Le scieur de long <strong>Ceulen</strong>, tomb\u00e9 dans le watergang de Cappellebrouck, est sauv\u00e9 par le courageux <strong>G\u00e9ry Macko</strong> \u00e2g\u00e9 de 15 ans.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 8 f\u00e9vrier A0740</p>\n\n\n\n<h2><strong>15 f\u00e9vrier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Sauvage </strong>et les matelots des douanes <strong>Lepr\u00eatre </strong>et <em>Gambillon</em> sauvent par ligne  Brunel  le marin<strong> Armand Bossu</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0741</p>\n\n\n\n<h2><strong>17 f\u00e9vrier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Picqu\u00e9 </strong>et <strong>Wils </strong>sauvent par ligne  Brunel  le douanier <strong>Sybrandt</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0742</p>\n\n\n\n<h2><strong><u>08 avril&nbsp;</u></strong></h2>\n\n\n\n<p>Renvoy\u00e9 du port pour ivresse avanc\u00e9e par son contrema\u00eetre <strong>Thomas Grenhill</strong>, <strong>Charles Cloqu\u00e9 </strong>revient sur place, le frappe brutalement et le jette \u00e0 l\u2019eau. M. <strong>Grenhill</strong> est sauv\u00e9 par les matelots du remorqueur Jean-Bart. Le sieur <strong>Cloqu\u00e9 </strong>est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Saint-Pol.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 8 avril 0743&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2><strong>12 avril</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Abel Bryche</strong>, passant le long du canal de Bourbourg aper\u00e7oit l\u2019enfant <strong>Marceau&nbsp;Kerfyser</strong>, 8 ans, qui se d\u00e9bat dans l\u2019eau sur le point de se noyer. N\u2019\u00e9coutant que son courage, il se pr\u00e9cipite tout habill\u00e9 \u00e0 l\u2019eau et apr\u00e8s avoir plong\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, parvient \u00e0 saisir l\u2019enfant sans connaissance et \u00e0 demi asphyxi\u00e9. Des soins \u00e9nergiques le raniment.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand \u00e9cho du Nord de la France 0744</p>\n\n\n\n<h2><strong>19 avril&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Georges Houdrez</strong>, 41 ans, patron de la b\u00e9landre Jeune-Georges, tomb\u00e9 entre quai et bateau, est sauv\u00e9 par deux agents de service et soign\u00e9 au poste.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 19 avril A0745</p>\n\n\n\n<h2>11 mai&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><strong>Louis Deriot</strong>, matelot du sloop Jules-Marie de Boulogne, tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau en regagnant son bord, est sauv\u00e9 par les canotiers lamaneurs MM. <strong>Decouter </strong>et <strong>Groux</strong>.</p>\n\n\n\n<p><sup>N</sup><em><sup>DLR Donn\u00e9 au 1er juin selon les sources</sup></em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0746</p>\n\n\n\n<h2>23 mai</h2>\n\n\n\n<p>Le man\u0153uvre <strong>Alfred Louis Hubert</strong> sauve une personne dans le bassin de la marine.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0747</p>\n\n\n\n<h2>30 juin</h2>\n\n\n\n<p>Le petit <strong>Vanhout</strong>, \u00e2g\u00e9 de 4 ans, fils de Louis&nbsp; journalier de Looberghe, est sauv\u00e9 de la noyade par<strong> Amand Depyl.</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 30 juin 0748&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2>19 juillet</h2>\n\n\n\n<p>Ag\u00e9 de 11 ans, <strong>Victor Hoquette</strong>, de Bousbecque, tomb\u00e9 dans le bassin pr\u00e8s du Pont-de-Bois, est sauv\u00e9 par <strong>Henri Dixneuf,</strong> batelier \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 25 juillet 0749</p>\n\n\n\n<h2>20 juillet</h2>\n\n\n\n<p><strong>Lucien Meerseman</strong>, \u00e2g\u00e9 de 9 ans, tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau pr\u00e8s de l\u2019\u00e9cluse du Jeu-de-Mail, est sauv\u00e9 par <strong>Victor Homart</strong>, boucher de son \u00e9tat.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0750</p>\n\n\n\n<p><strong>Henri Chenau</strong>, parisien en vacances \u00e0 Dunkerque, sauve une femme en p\u00e9ril dans la mer.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 20 juillet A0751</p>\n\n\n\n<h2>6 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 dans le canal en jouant sur le canot de son p\u00e8re, batelier du Phare \u00e0 quai au pont de Ghyvelde, <strong>Th\u00e9ophile Clauw</strong>, \u00e2g\u00e9 de 10 ans, est sauv\u00e9 par le pr\u00e9pos\u00e9-visiteur des douanes <strong>Pollefoort</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 10 ao\u00fbt A0752</p>\n\n\n\n<p>.</p>\n\n\n\n<h2><strong><u>12 ao\u00fbt&nbsp;</u></strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Maurice Verhiepe</strong>, 5 ans, est retir\u00e9 du canal de Bergues par le journalier <strong>Gustave Karfyres</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 12 ao\u00fbt&nbsp; a0753</p>\n\n\n\n<h2><strong>24 ao\u00fbt&nbsp;&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Ivre, et bien qu\u2019il ait tent\u00e9 de les faire tomber \u00e0 l\u2019eau, le sieur <strong>Fillaert </strong>est sauv\u00e9 de la noyade dans le bassin du Commerce par MM. Lotti et Yvan,</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 24 ao\u00fbt&nbsp; a0754</p>\n\n\n\n<h2>15 septembre</h2>\n\n\n\n<p>L\u2019imprudent <strong>Daniel Planque</strong>, \u00e2g\u00e9 de 8 ans, est sauv\u00e9 dans le canal de jonction par le charbonnier <strong>Eug\u00e8ne Eewaert</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 15 septembre&nbsp; a0755</p>\n\n\n\n<h2>16 septembre</h2>\n\n\n\n<p><strong>Victor Schwarschamp</strong>t, \u00e2g\u00e9 de 7 ans, est rep\u00each\u00e9 du canal de Bergues par le b\u00e9landrier <strong>Cl\u00e9ment Duez</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 16 septembre A0756</p>\n\n\n\n<h2>17 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Demeurs </strong>sauve par ligne  Brunel  <strong>Bernard Mahieu&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0757</p>\n\n\n\n<h2>20 septembre&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Deconynck </strong>sauve par ligne  Brunel  le m\u00e9canicien <strong>Govaert&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0758</p>\n\n\n\n<h2>Octobre</h2>\n\n\n\n<p>Le mousse <strong>Thomas Salomont</strong> sauve l&rsquo;enfant <strong>Fournier,</strong> ag\u00e9 de 10 ans,dans le chenal de Gravelines</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0795</p>\n\n\n\n<h2>13 octobre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers&nbsp;<strong>Vandenkerkhove </strong>et <strong>Caron </strong>sauvent par ligne  Brunel  le gardien de commerce <strong>Bernard</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0759</p>\n\n\n\n<p>Le\u00a0douanier\u00a0<strong>Bigaud \u00a0</strong>sauve par ligne brunel\u00a0 le gardien de commerce <strong>Lanote\u00a0</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">0760</p>\n\n\n\n<h2>28 octobre</h2>\n\n\n\n<p><strong>Alfred Vaillant,</strong> courageux enfant de 12 ans, plonge plusieurs fois dans le canal de Mardyck et sauve son camarade <strong>Marcel Fran\u00e7ois</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 28 octobre a0761</p>\n\n\n\n<h2>04 novembre&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau dans la darse n\u00b01 en montant \u00e0 bord du steamer Ville-d\u2019Arras, le matelot <strong>Joachim Juh</strong>el, gri\u00e8vement bless\u00e9 \u00e0 la t\u00eate en heurtant la bordure du quai, est sauv\u00e9 par des matelots aid\u00e9s d\u2019agents de police.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 4 novembre 0762</p>\n\n\n\n<h2>10 novembre&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers&nbsp;<strong>Dewaeles&nbsp; </strong>et <strong>Pompier&nbsp; </strong>sauvent par ligne  Brunel  le marin <strong>Olivier&nbsp; Gambert</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0763</p>\n\n\n\n<h2>21 novembre</h2>\n\n\n\n<p>Le&nbsp;douanier&nbsp;<strong>Provost&nbsp; &nbsp;</strong>sauve par ligne  Brunel  le journalier <strong>Charles Puteman</strong>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0764</p>\n\n\n\n<h2>27 novembre</h2>\n\n\n\n<p>Le lieutenant des douanes <strong>Chapelier</strong>, les douaniers <strong>Ecques </strong>et <strong>Marquise&nbsp;</strong>sauvent <strong>Mutuel </strong>gardien de commerce de 69 ans dans le port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 30 novembre A0765</p>\n\n\n\n<h2>19 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Le&nbsp;douanier&nbsp;<strong>Adolphe Leupe</strong>&nbsp;sauve le commandant de la go\u00e9lette SAINTE ANNE dans le port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0766</p>\n\n\n\n<h2><strong><u>25 d\u00e9cembre</u></strong></h2>\n\n\n\n<p>Ag\u00e9 de 3 ans, l\u2019enfant <strong>Verhaeghe </strong>de Cappelebrouck, tomb\u00e9 dans un watergang au bord duquel il jouait, est sauv\u00e9 par <strong>Gaston Lemancker</strong>, ouvrier cordonnier chez M. <strong>Ardusier </strong>\u00e0 Sainte Mariekerque</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0767</p>\n\n\n\n<h2>26 ou 28 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Dezitter</strong> et <strong>Baeyaert </strong>sauvent le mousse <strong>Fran\u00e7ois Damien (ou Derrien)</strong> de la noyade dans le port de Dunkerque .</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1900 33 personnes sauv\u00e9es dont 13&nbsp;enfants Note de lecture Par facilit\u00e9 de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadier et sous-brigadier des douanes. La description de la ligne Brunel est disponible ici 2 janvier Le douanier&nbsp; Saunier, le patron de la patache Lavall\u00e9e et le matelot Roger sauvent par ligne [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1900 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *3 personnes sauv\u00e9es dont 13\u00a0enfants par les habitants et marins du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1900 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *3 personnes sauv\u00e9es dont 13\u00a0enfants par les habitants et marins du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T16:15:47+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/\",\"name\":\"SAUVIND1900 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-16T12:32:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T16:15:47+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours *3 personnes sauv\\u00e9es dont 13\\u00a0enfants par les habitants et marins du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1900\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1900 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *3 personnes sauv\u00e9es dont 13\u00a0enfants par les habitants et marins du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1900 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *3 personnes sauv\u00e9es dont 13\u00a0enfants par les habitants et marins du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T16:15:47+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/",
                    "name": "SAUVIND1900 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-16T12:32:28+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T16:15:47+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *3 personnes sauv\u00e9es dont 13\u00a0enfants par les habitants et marins du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1900/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1900"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5531"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5531"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5531/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5685,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5531/revisions/5685"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5531"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
