{
    "id": 5599,
    "date": "2021-10-17T09:08:52",
    "date_gmt": "2021-10-17T07:08:52",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5599"
    },
    "modified": "2021-11-17T20:44:47",
    "modified_gmt": "2021-11-17T19:44:47",
    "slug": "98can-0392b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/",
    "title": {
        "rendered": "98can-0392B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage d\u2019un canot Ponts-et-Chauss\u00e9es</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 f\u00e9vrier 1898</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>Patron du canot lamaneur:</sup></strong><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne&nbsp;&nbsp;Bossu</a><br><strong>Armement du canot lamaneur</strong><br><strong>Marin du torpilleur</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le torpilleur 90, de la d\u00e9fense mobile de Dunkerque, en effectuant sa sortie pour se-rendre \u00e0 Calais et Boulogne, a abord\u00e9 dans l\u2019avant-port, \u00e0 l\u2019endroit appel\u00e9 le \u00ab\u00a0Bouillon\u00a0\u00bb, un canot des ponts et chauss\u00e9es mont\u00e9 par le conducteur en chef<strong> Martin</strong> et cinq hommes, un de ces derniers, <strong>Jean Donckere</strong>, est tomb\u00e9 \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p>Il a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par un des matelots du torpilleur, qui s\u2019est jet\u00e9 aussit\u00f4t \u00e0 l\u2019eau. Les deux hommes ont \u00e9t\u00e9 recueillis par le canot lamaneur du patron<strong> Ars\u00e8ne\u00a0Bossu</strong> qui saisit Jean Donckere  par les cheveux  et aid\u00e9 par ses hommes le fait monter \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>Le canot des ponts et chauss\u00e9es, qui venait d\u2019effectuer des sondages, a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9 fortement \u00e0 b\u00e2bord avant entre les deux premiers bancs.</p>\n\n\n\n<p>La faute de cet abordage est imputable au torpilleur, qui marchait \u00e0 une vitesse assez grande.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><br>Source<br>Le Grand Echo du Nord de la France<br>Nord Maritime</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage d\u2019un canot Ponts-et-Chauss\u00e9es 11 f\u00e9vrier 1898 2 hommes sauv\u00e9s Patron du canot lamaneur:Ars\u00e8ne&nbsp;&nbsp;BossuArmement du canot lamaneurMarin du torpilleur Dunkerque Le torpilleur 90, de la d\u00e9fense mobile de Dunkerque, en effectuant sa sortie pour se-rendre \u00e0 Calais et Boulogne, a abord\u00e9 dans l\u2019avant-port, \u00e0 l\u2019endroit appel\u00e9 le \u00ab\u00a0Bouillon\u00a0\u00bb, un canot des ponts et chauss\u00e9es mont\u00e9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1872,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>98can-0392B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu et ses lamaneurs sauvent deux marins des Ponts-et-Chauss\u00e9e\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"98can-0392B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu et ses lamaneurs sauvent deux marins des Ponts-et-Chauss\u00e9e\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-17T19:44:47+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"832\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"307\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png\",\"width\":832,\"height\":307,\"caption\":\"Canot lamaneur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/\",\"name\":\"98can-0392B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T07:08:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-17T19:44:47+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Bossu et ses lamaneurs sauvent deux marins des Ponts-et-Chauss\\u00e9e\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"98can-0392B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "98can-0392B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu et ses lamaneurs sauvent deux marins des Ponts-et-Chauss\u00e9e",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "98can-0392B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu et ses lamaneurs sauvent deux marins des Ponts-et-Chauss\u00e9e",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-17T19:44:47+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 832,
                "height": 307,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/lamaneur-long-ts1569940945.png",
                    "width": 832,
                    "height": 307,
                    "caption": "Canot lamaneur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/",
                    "name": "98can-0392B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T07:08:52+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-17T19:44:47+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu et ses lamaneurs sauvent deux marins des Ponts-et-Chauss\u00e9e",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98can-0392b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "98can-0392B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5599"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5599"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5599/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8682,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5599/revisions/8682"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1872"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5599"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
