{
    "id": 5602,
    "date": "2021-10-17T09:21:57",
    "date_gmt": "2021-10-17T07:21:57",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5602"
    },
    "modified": "2021-10-17T09:22:02",
    "modified_gmt": "2021-10-17T07:22:02",
    "slug": "98tja-0796b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/",
    "title": {
        "rendered": "98TJA-0796B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Assistance et sauvetage du TJALF</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><em>26 novembre 1898</em></h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Huit personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot\u00a0lamaneur</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a><br><strong>Armement du canot lamaneur N\u00b03</strong><br><strong>Armement du\u00a0Commerce</strong><br><strong>Armement du Progr\u00e8s</strong><br><strong>Armement du Dunkerquois</strong><br><strong>Armement du Furet</strong></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>La temp\u00eate a caus\u00e9 jeudi un nouveau sinistre.</p>\n\n\n\n<p>Le brick-go\u00e9lette SCANDINAVE, allant de la Baltique \u00e0 Nieuport avec un chargement de bois, s&rsquo;est \u00e9chou\u00e9 en vue de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Le brick-go\u00e9lette est au plein sur&nbsp; Hill Banck, banc de sable situ\u00e9 \u00e0 l&rsquo;est du port et bordant la passe de Zuydcoote. A mar\u00e9e basse, ce banc n&rsquo;est recouvert que par trois pieds d&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p>Ce navire avait \u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9 le matin, vers six heures, par le remorqueur COMMERCE, de la Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de remorquage, qui lui avait offert ses services.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine \u00e9tranger les refusa, \u00ab ne voulant pas, dit-il, d\u00e9penser d&rsquo;argent pour se rendre \u00e0 Nieuport, son lieu de destination \u00bb.</p>\n\n\n\n<p>Le COMMERCE s&rsquo;\u00e9loigna, et peu apr\u00e8s un pilote de Dunkerque, M. Noedts, embarqua \u00e0 bord du brick-go\u00e9lette. Vers 10 heures, le navire s&rsquo;\u00e9chouait, le vent ayant \u00ab refus\u00e9 \u00bb</p>\n\n\n\n<p>Le s\u00e9maphoriste ayant t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 l&rsquo;accident, plusieurs remorqueurs sortirent aussit\u00f4t du port : le COMMERCE, le PROGR\u00c8S, le DUNKERQUOIS et le FURET.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tait mauvaise et la brume assez forte. Sur le COMMERCE, o\u00f9 nous \u00e9tions embarqu\u00e9s, les paquets de mer glac\u00e9s nous arrivaient par l&rsquo;avant. La mer \u00e9tant basse, les remorqueurs ne purent approcher du brick-go\u00e9lette, qui \u00e9tait compl\u00e8tement couch\u00e9 sur b\u00e2bord.</p>\n\n\n\n<p>A l&rsquo;aide d&rsquo;une longue vue, nous cherchons \u00e0 d\u00e9chiffrer le nom du navire plac\u00e9, sur un tableau \u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p>Est-ce Frial, Friclal ou Freiaf ? Impossible de le savoir. Notre remorqueur danse sur la cr\u00eate des vagues et le brouillard nous g\u00eane.</p>\n\n\n\n<p>Nous voyons un canot lamaneur, le N\u00b0 3, petite coquille de noix, conduite par six vigoureux matelots qui accostent le navire \u00e9chou\u00e9. Ce canot est conduit par <strong>Ars\u00e8ne Bossu</strong>, un vaillant canotier, qui, il y a trois jours, \u00e9tait second \u00e0 bord du canot de sauvetage NOUVEAU DUNKERQUE, dont nous avons annonc\u00e9 la p\u00e9rilleuse sortie.</p>\n\n\n\n<p>Les matelots du brick sont cramponn\u00e9s aux cordages, on les voit, ils sont huit qui refusent de descendre dans le canot lamaneur.</p>\n\n\n\n<p>Ils esp\u00e8rent probablement qu&rsquo;\u00e0 la mar\u00e9e montante leur navire flottera et qu&rsquo;avec l&rsquo;aide d&rsquo;un remorqueur, ils pourront se tirer de cette dangereuse situation.</p>\n\n\n\n<p>Il n&rsquo;y a rien \u00e0 faire pour les remorqueurs ; \u00e0 trois, nous virons de bord ; un seul reste en observation ; c&rsquo;est le PROGR\u00c8S, de la Chambre de commerce, qui, cette nuit, tentera le sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Puisse-t-il r\u00e9ussir !</p>\n\n\n\n<p>Le COMMERCE, dont le pont est balay\u00e9 par les vagues, regagne le port et que les oiseaux de mer, qui sentent la temp\u00eate, rasent la cime \u00e9cumeuse des flots.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Le brick go\u00e9lette&nbsp; se nomme exactement Tjalf, et appartient \u00e0 la maison Fredricksen, de Sardefjord.</p>\n\n\n\n<p>Ce navire, qui est command\u00e9 par le capitaine Thorsen, a pu \u00eatre renflou\u00e9. Il a \u00e9t\u00e9 conduit \u00e0 Nieuport par le remorqueur le PROGRES. On ignore si le Tjalf a des avaries.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Le Grand Echo du Nord de la France<br>26 et 27 novembre 1898</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Assistance et sauvetage du TJALF 26 novembre 1898 Huit personnes sauv\u00e9es Patron du canot\u00a0lamaneurArs\u00e8ne BossuArmement du canot lamaneur N\u00b03Armement du\u00a0CommerceArmement du Progr\u00e8sArmement du DunkerquoisArmement du Furet Dunkerque La temp\u00eate a caus\u00e9 jeudi un nouveau sinistre. Le brick-go\u00e9lette SCANDINAVE, allant de la Baltique \u00e0 Nieuport avec un chargement de bois, s&rsquo;est \u00e9chou\u00e9 en vue de Dunkerque. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1316,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>98TJA-0796B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;un \u00e9quipage Norv\u00e9gien par les remorqueurs et lamaneurs de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"98TJA-0796B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;un \u00e9quipage Norv\u00e9gien par les remorqueurs et lamaneurs de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T07:22:02+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"365\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"577\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\",\"width\":365,\"height\":577,\"caption\":\"Ars\\u00e8ne Bossu Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/\",\"name\":\"98TJA-0796B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T07:21:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T07:22:02+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage d'un \\u00e9quipage Norv\\u00e9gien par les remorqueurs et lamaneurs de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"98TJA-0796B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "98TJA-0796B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un \u00e9quipage Norv\u00e9gien par les remorqueurs et lamaneurs de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "98TJA-0796B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un \u00e9quipage Norv\u00e9gien par les remorqueurs et lamaneurs de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T07:22:02+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 365,
                "height": 577,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                    "width": 365,
                    "height": 577,
                    "caption": "Ars\u00e8ne Bossu Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/",
                    "name": "98TJA-0796B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T07:21:57+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T07:22:02+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un \u00e9quipage Norv\u00e9gien par les remorqueurs et lamaneurs de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98tja-0796b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "98TJA-0796B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5602"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5602"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5602/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5603,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5602/revisions/5603"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1316"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5602"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
