{
    "id": 5613,
    "date": "2021-10-17T10:19:24",
    "date_gmt": "2021-10-17T08:19:24",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5613"
    },
    "modified": "2021-10-17T10:20:18",
    "modified_gmt": "2021-10-17T08:20:18",
    "slug": "5613-2",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/",
    "title": {
        "rendered": "98pec-0394B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage d\u2019un bateau de p\u00eache de Dunkerque</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1er novembre 1898</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 homme sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>patron canot</sup></strong><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\">Joseph Taylor</a><br><strong>Armement canot lamaneur</strong><br><strong>Armement remorqueur</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>un patron de p\u00eache du nom de&nbsp;<strong>Pollefort&nbsp;</strong>se pr\u00e9sente au bureau des mouvements du port et d\u00e9clare \u00e0 l\u2019officier de service que son bateau venait de couler pr\u00e8s de la c\u00f4te par une brasse d\u2019eau. Il avait pu regagner la terre \u00e0 la nage mais il restait un homme et un mousse.</p>\n\n\n\n<p><strong>Joseph Taylor</strong>&nbsp;se trouvant \u00e0 proximit\u00e9 du bureau prend un canot lamaneur et s\u2019accompagne de volontaires comme lui.</p>\n\n\n\n<p>Puis le canot se dirige vers un remorqueur \u00e0 qui on avait donn\u00e9 l\u2019ordre de sortir sans perdre un instant&nbsp;; la mar\u00e9e montait&nbsp;. Ils furent assez heureux de sauver le mousse qui se trouvait cramponn\u00e9 en haut du m\u00e2t ayant de l\u2019eau jusqu\u2019\u00e0 la ceinture.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019enfant fut saisi par les canotiers qui firent aussit\u00f4t force de rame pour gagner le remorqueur qui les attendait au large. Le naufrag\u00e9 re\u00e7ut les soins n\u00e9cessaires \u00e0 son \u00e9tat.</p>\n\n\n\n<p>De nouvelles recherches furent entam\u00e9es par le canot afin de retrouver le matelot mais celui-ci avait disparu. Vers 10h00 le soir remorqueur et canot rentraient au port avec le mousse qui f\u00fbt sauv\u00e9 d\u2019une mort certaine</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage d\u2019un bateau de p\u00eache de Dunkerque 1er novembre 1898 1 homme sauv\u00e9 patron canotJoseph TaylorArmement canot lamaneurArmement remorqueur Dunkerque un patron de p\u00eache du nom de&nbsp;Pollefort&nbsp;se pr\u00e9sente au bureau des mouvements du port et d\u00e9clare \u00e0 l\u2019officier de service que son bateau venait de couler pr\u00e8s de la c\u00f4te par une brasse d\u2019eau. Il [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 1589,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>98pec-0394B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Joseph Taylor vole au secours d&#039;un bateau p\u00eacheur en perdition\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"98pec-0394B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Joseph Taylor vole au secours d&#039;un bateau p\u00eacheur en perdition\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T08:20:18+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"268\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"372\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png\",\"width\":268,\"height\":372,\"caption\":\"Joseph Taylor Patron du canot de sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/\",\"name\":\"98pec-0394B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T08:19:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T08:20:18+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Joseph Taylor vole au secours d'un bateau p\\u00eacheur en perdition\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"98pec-0394B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "98pec-0394B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Joseph Taylor vole au secours d'un bateau p\u00eacheur en perdition",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "98pec-0394B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Joseph Taylor vole au secours d'un bateau p\u00eacheur en perdition",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T08:20:18+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 268,
                "height": 372,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png",
                    "width": 268,
                    "height": 372,
                    "caption": "Joseph Taylor Patron du canot de sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/",
                    "name": "98pec-0394B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T08:19:24+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T08:20:18+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Joseph Taylor vole au secours d'un bateau p\u00eacheur en perdition",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5613-2/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "98pec-0394B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5613"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5613"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5613/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5615,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5613/revisions/5615"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1589"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5613"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
