{
    "id": 5617,
    "date": "2021-10-17T10:31:02",
    "date_gmt": "2021-10-17T08:31:02",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5617"
    },
    "modified": "2021-10-17T10:31:35",
    "modified_gmt": "2021-10-17T08:31:35",
    "slug": "98pil-0593b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/",
    "title": {
        "rendered": "98PIL-0593B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du PILOTE N\u00b01</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13 octobre 1898</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><sup><em>NDLR Ce sauvetage bien que ,non\u00a0 op\u00e9r\u00e9 par des sauveteurs\u00a0dunkerquois, trouve sa juste place sur ce site car il\u00a0concerne nombre de sauveteurs dunkerquois\u00a0et que le pilote N\u00b01 a particip\u00e9 \u00e0 plusieurs sauvetages.</em></sup>\u00a0</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement du Gravilla</sup></strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"289\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1898-pilote-e1634459233732.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5618\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>En mer<br>Il faisait une brume \u00e0 couper au couteau, notre corvette se trouvait environ deux milles est-ouest de la pointe de Dungeness, courant tribord amures, tout bien \u00e0 bord. Vers sept heures du matin, le bruit d&rsquo;une sir\u00e8ne sifflant continuellement nous signale la pr\u00e9sence d&rsquo;un vapeur.</p>\n\n\n\n<p>Nous n&rsquo;e\u00fbmes pas le temps de l&rsquo;apercevoir, dans l&rsquo;espace de quelques secondes ce vapeur abordait violemment notre navire, p\u00e9n\u00e9trant avec son \u00e9trave droit dans le milieu des flancs qui furent ouverts jusqu&rsquo;\u00e0 un m\u00e8tre cinquante dans le pont tant le choc fut violent.</p>\n\n\n\n<p>Le danger \u00e9tait imminent pour tous, sept pilotes et quatre matelots pilotes. Il ne fallait pas songer \u00e0 avoir recours aux pompes,&nbsp;la corvette coulait bas.</p>\n\n\n\n<p>Nous nous port\u00e2mes \u00e0 l&rsquo;avant, l&rsquo;un en cale\u00e7on, l&rsquo;autre sans souliers, enfin ceux qui \u00e9taient de quart en bas \u00e0 demi v\u00eatus.</p>\n\n\n\n<p>Heureusement le vapeur abordeur qui se nommait GRAVILA \u00e9tait de nationalit\u00e9 espagnole et avait, comme la plupart des steamers de cette nationalit\u00e9, une guibre, et par les cha\u00eenes de sous-barbe du beaupr\u00e9 nous parv\u00eenmes tous \u00e0 nous hisser \u00e0 son bord, le vapeur restant un moment accol\u00e9 \u00e0 notre corvette en train de sombrer.</p>\n\n\n\n<p>Vers midi, le Capitaine espagnol nous fit prendre place dans le bateau d&rsquo;un c\u00f4tier appel\u00e9 \u00abDealman\u00bb qui nous d\u00e9posa \u00e0 la pointe de Dungeness d&rsquo;o\u00f9 nous sommes partis pour Douvres et nous avons travers\u00e9 le d\u00e9troit avec la malle qui allait \u00e0 Calais. L&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tait compos\u00e9 de </p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/97jea-0115b/\">Jacques Jannekeyn</a>, patron, Heendrickxen, Eeckman, Schabanel, Pillaert, Boyer, Benard et Rots, Pilotes, Giron, Dejonghe, Bouteille et Carru, matelots. Le pilote Pillaert qui tenait la barre au moment de l&rsquo;abordage a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 aux c\u00f4tes \u00e0 la suite du choc \u00bb.\u00a0</sup></p>\n\n\n\n<p>Source&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Archives municipales de Dunkerque Le Nord Maritime\u00a0\u00bb du 15 octobre 1898</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du PILOTE N\u00b01 13 octobre 1898 11 personnes sauv\u00e9es NDLR Ce sauvetage bien que ,non\u00a0 op\u00e9r\u00e9 par des sauveteurs\u00a0dunkerquois, trouve sa juste place sur ce site car il\u00a0concerne nombre de sauveteurs dunkerquois\u00a0et que le pilote N\u00b01 a particip\u00e9 \u00e0 plusieurs sauvetages.\u00a0 Armement du Gravilla En merIl faisait une brume \u00e0 couper au couteau, notre [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 5618,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>98PIL-0593B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le Gravilla les pilotes sont sauv\u00e9s par l&#039;abordeur\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"98PIL-0593B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le Gravilla les pilotes sont sauv\u00e9s par l&#039;abordeur\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T08:31:35+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1898-pilote-e1634459233732.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"289\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1898-pilote-e1634459233732.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1898-pilote-e1634459233732.jpg\",\"width\":500,\"height\":289},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/\",\"name\":\"98PIL-0593B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T08:31:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T08:31:35+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Abord\\u00e9 par le Gravilla les pilotes sont sauv\\u00e9s par l'abordeur\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"98PIL-0593B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "98PIL-0593B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le Gravilla les pilotes sont sauv\u00e9s par l'abordeur",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "98PIL-0593B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le Gravilla les pilotes sont sauv\u00e9s par l'abordeur",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T08:31:35+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 289,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1898-pilote-e1634459233732.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1898-pilote-e1634459233732.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1898-pilote-e1634459233732.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 289
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/",
                    "name": "98PIL-0593B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T08:31:02+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T08:31:35+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le Gravilla les pilotes sont sauv\u00e9s par l'abordeur",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/98pil-0593b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "98PIL-0593B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5617"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5617"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5617/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5620,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5617/revisions/5620"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5618"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5617"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
