{
    "id": 5700,
    "date": "2021-10-17T20:21:42",
    "date_gmt": "2021-10-17T18:21:42",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5700"
    },
    "modified": "2021-10-17T20:55:59",
    "modified_gmt": "2021-10-17T18:55:59",
    "slug": "5700-2",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/",
    "title": {
        "rendered": "LabPAT042"
    },
    "content": {
        "rendered": "\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"5700\" class=\"elementor elementor-5700\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-39942d2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"39942d2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2854737f\" data-id=\"2854737f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ac0dcfc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ac0dcfc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><!-- wp:heading {\"textAlign\":\"center\",\"level\":1} --></p>\n<h1>Labat</h1>\n<p><!-- /wp:heading --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p><em>Ce patronyme est pr\u00e9sent 1 fois dans la base de donn\u00e9es.</em></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:heading {\"level\":5} --></p>\n<h2><strong>Antoine Nicolas<br></strong>62 personnes sauv\u00e9es et 4 \u00e9quipages</h2>\n<p><!-- /wp:heading --></p>\n<p><!-- wp:heading {\"level\":5} --></p>\n<p><!-- /wp:heading --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>Ce pilote participe \u00e0 12 sauvetages dont 5 fois en qualit\u00e9 de sous-patron du canot de sauvetage</p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>Naissance le&nbsp;25&nbsp;juillet&nbsp;1851 &#8211; Calais 62</p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;28&nbsp;avril&nbsp;1876, Dunkerque 59,&nbsp;avec&nbsp;Louise Isabelle Catherine DEFER&nbsp;1857-1936&nbsp;dont</p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p><em><strong>Louise Th\u00e9r\u00e8se Antoinette LABAT DEFER</strong>&nbsp;n\u00e9e &nbsp;02/11/1876 ,&nbsp;</em><em style=\"font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 20px; font-weight: 200;\">d\u00e9c\u00e9d\u00e9e</em><em>&nbsp;10/02/1924 , mari\u00e9e le 30/06/1901 avec Gustave Julien Leon BEYLEMANS ( divorce LE 15 /04/1904). Ils ont eu une fille Th\u00e9r\u00e8se n\u00e9e le 20/11/1900,&nbsp;</em><em style=\"font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 20px; font-weight: 200;\">d\u00e9c\u00e9d\u00e9e&nbsp;</em><em>le 21/08/1985 qui a \u00e9pous\u00e9 Arnould Georges Albert NAELS LE 18/02/1921.</em></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p><em><strong>L\u00e9opoldine Louise LABAT DEFER</strong>&nbsp;n\u00e9e le 19/03/1880,&nbsp;</em><em style=\"font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 20px; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 200; background-color: rgba(255, 255, 255, 0);\">d\u00e9c\u00e9d\u00e9e</em><em style=\"font-size: 20px; background-color: rgba(255, 255, 255, 0);\">&nbsp;le 18/11/1902 \u00e0 Hazebrouk suite a son accouchement, elle \u00e9tait mari\u00e9e \u00e0 D\u00e9sir\u00e9 Edouard VERLOOP ( 1876/1942) leur fille \u00e9tait Andrea Louise L\u00e9opoldine n\u00e9e le 19/05/1902 et&nbsp;</em><em style=\"font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 20px; font-weight: 200;\">d\u00e9c\u00e9d\u00e9e</em><em style=\"font-size: 20px; background-color: rgba(255, 255, 255, 0);\">&nbsp;le 18/02/1957 a Wormhout.</em></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p><em><strong>Catherine LABAT DEFER&nbsp;</strong>n\u00e9e en 1881 et&nbsp;</em><em style=\"font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 20px; font-weight: 200;\">d\u00e9c\u00e9d\u00e9e</em><em style=\"font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 20px; font-weight: 200;\">&nbsp;</em><em>&nbsp;en 1917,</em></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p><em><strong>Antoine Leon Fran\u00e7ois LABAT DEFER</strong>&nbsp;ne le 19/04/1881,&nbsp;</em><em style=\"font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 20px; font-weight: 200;\">d\u00e9c\u00e9d\u00e9&nbsp;</em><em>aux Eparges en 1915 , on le surnommait \u00ab\u00a0le bambocheur\u00a0\u00bb dans sa famille, mari\u00e9 le 22/04/1905 avec Madeleine Justine Zenobie VERMESEN.</em></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p><em><strong>Jeanne Marie Henriette LABAT DEFER</strong>&nbsp;n\u00e9e le 27/05/1883 ,&nbsp;</em><em style=\"font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 20px; font-weight: 200;\">d\u00e9c\u00e9d\u00e9e</em><em style=\"font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 20px; font-weight: 200;\">&nbsp;</em><em>le 20/01/1950 a Champigny sur Marne. Elle \u00e9tait la grand m\u00e8re de mon \u00e9poux Robert DEXCOTE LABAT. Fianc\u00e9e \u00e0 Jules Fran\u00e7ois CAMPIGNON, qui d\u00e9c\u00e8de un mois avant le mariage alors qu&rsquo;elle est enceinte, elle aura une fille , Jeanne LABAT CAMPIGNON n\u00e9e en septembre 1906,&nbsp;</em><em style=\"font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 20px; font-weight: 200;\">d\u00e9c\u00e9d\u00e9e&nbsp;</em><em>&nbsp;le 05/07/1978 et mari\u00e9e \u00e0 Maurice CAPPELAERE (1899/1952), puis \u00e0 Achille SCHAPMANN. Elle a eu 2 filles de son premier mariage : Monique (1930/2017) et Brigitte (1942/ ).Pendant la guerre de 14/18 Jeanne Marie Henriette rencontrera Robertus BUSCHMANN, officier de l&rsquo;arm\u00e9e belge , nomm\u00e9 interpr\u00e8te au consulat et de leur amour naitra&nbsp; Ren\u00e9e LABAT BUSCHMANN&nbsp;</em></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;19&nbsp;octobre&nbsp;1898, Dunkerque 59,&nbsp;avec&nbsp;Marie Sophie CATOEN&nbsp;1862-</p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le&nbsp;29&nbsp;octobre&nbsp;1912 &#8211; Dunkerque 59, \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge de 61&nbsp;ans</p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p><strong>Matelot Pilote&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; 13 mars 1877</p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p><strong>Pilote&nbsp; &nbsp;&nbsp;</strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;14 septembre 1883</p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p><strong>Retraite&nbsp; &nbsp;&nbsp;</strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 7 octobre 1901</p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:heading {\"level\":5} --></p>\n<h5>1877</h5>\n<p><!-- /wp:heading --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>14 mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77CAP-0334B/\">&nbsp;Sauvetage du CAP&nbsp;HORN &#8211; 13 hommes sauv\u00e9s</a></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>21 mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77ELI-0026B/\">Sauvetage l&rsquo;ELISE -1 Homme sauv\u00e9</a></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>19 septembre&nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77BEL-0324B/\">Sauvetage du BELLE- 4 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:heading {\"level\":5} --></p>\n<h5><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81DUP-0023B/\">1</a>878</h5>\n<p><!-- /wp:heading --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>25 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78BRE-0330B/\">Sauvetage du BREEDALICK &#8211; Equipage sauv\u00e9 &#8211;&nbsp;<em>Sous-patron</em></a></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>19 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78JEU-0123B/\">Sortie sans sauvetage pour le JEUNE MAURAIS &#8211;&nbsp;<em>Sous-patron</em></a></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>9 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78KEP-0132B/\">Sauvetage du KEPLER &#8211; Equipage sauv\u00e9</a></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp; T\u00e9moignage satisfaction&nbsp;1879 Ministre de la Marine</strong></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille Bronze 1878 SCSN&nbsp;</strong></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:heading {\"level\":5} --></p>\n<h5><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81DUP-0023B/\">1</a>880</h5>\n<p><!-- /wp:heading --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>2 mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/80VIC-0126B/\">Sortie sans sauvetage pour la JEUNE VICTORINE</a></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:heading {\"level\":5} --></p>\n<h5><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81DUP-0023B/\">1</a>881</h5>\n<p><!-- /wp:heading --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>1er mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81CLI-0347B/\">Sauvetage du CLIPPER &#8211; Equipage sauv\u00e9 &#8211;&nbsp;<em>Sous-patron&nbsp;</em></a></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;M\u00e9daille Argent par la SCSN</strong></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>14 ocotbre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81HAR-0063B/\">&nbsp;Sauvetage&nbsp; du HARMONY &#8211; Equipage sauv\u00e9 &#8211;&nbsp;<em>Sous-patron</em></a></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>M\u00e9daille Argent 1\u00b0 Ministre de la Marine&nbsp;</strong></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille Argent 2\u00b0&nbsp; SCSN&nbsp;</strong></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:heading {\"level\":5} --></p>\n<h5>&nbsp;</h5>\n<p><!-- /wp:heading --></p>\n<p><!-- wp:heading {\"level\":5} --></p>\n<h5>1882</h5>\n<p><!-- /wp:heading --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>26 mars&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82STA-0245B/\">Sauvetage du STABAT MATER &#8211; 2 hommes sauv\u00e9s&nbsp;</a></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;T\u00e9moignage de satisfaction Ministre de la Marine</strong></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>13 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82MIN-0171B/\">Sauvetage de la MINERVE &#8211; 5 hommes sauv\u00e9s</a></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>19 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82DEU-0010B/\">&nbsp;Sauvetage du DEUX MARIES &#8211; 6 hommes sauv\u00e9s</a></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:heading {\"level\":5} --></p>\n<h5>1888</h5>\n<p><!-- /wp:heading --></p>\n<p><!-- wp:paragraph --></p>\n<p>21 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/88DUN-0019B/\">&nbsp;Sauvetage du DUNCOW&nbsp; 31 personnes sauv\u00e9es &#8211;&nbsp;<em>Sous patron</em></a></p>\n<p><!-- /wp:paragraph --></p>\n<p><!-- wp:heading {\"level\":4} --></p>\n<h4>-LABAT-</h4>\n<p><!-- /wp:heading --></p>\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t</section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b89b59a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b89b59a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-57177bf\" data-id=\"57177bf\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e52dfe1 elementor-widget elementor-widget-gallery\" data-id=\"e52dfe1\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;lazyload&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;gallery_layout&quot;:&quot;grid&quot;,&quot;columns&quot;:4,&quot;columns_tablet&quot;:2,&quot;columns_mobile&quot;:1,&quot;gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;link_to&quot;:&quot;file&quot;,&quot;aspect_ratio&quot;:&quot;3:2&quot;,&quot;overlay_background&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;content_hover_animation&quot;:&quot;fade-in&quot;}\" data-widget_type=\"gallery.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery__container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Mme-Labat-en-bazenne-1900-e1634494693845.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-e52dfe1\" data-elementor-lightbox-title=\"Mme Labat en bazenne - 1900\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Mme-Labat-en-bazenne-1900-300x204.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"204\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-Madame-Nee-Defer-e1634494664129.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-e52dfe1\" data-elementor-lightbox-title=\"Labat Madame N\u00e9e Defer\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-Madame-Nee-Defer-232x300.jpg\" data-width=\"232\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-Leopoldine-epouse-Verloop-e1634494628425.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-e52dfe1\" data-elementor-lightbox-title=\"Labat L\u00e9opoldine \u00e9pouse Verloop\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-Leopoldine-epouse-Verloop-197x300.jpg\" data-width=\"197\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/LAbat-jeanne-avec-M-Campignon-decede-un-mois-avant-le-mariage-e1634494591198.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-e52dfe1\" data-elementor-lightbox-title=\"LAbat jeanne avec M Campignon d\u00e9c\u00e9d\u00e9 un mois avant le mariage\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/LAbat-jeanne-avec-M-Campignon-decede-un-mois-avant-le-mariage-222x300.jpg\" data-width=\"222\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-antoine.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-e52dfe1\" data-elementor-lightbox-title=\"Labat antoine\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-antoine-243x300.jpg\" data-width=\"243\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-Antoine-Leon-Francois-Mort-aux-eparges-en-1915-e1634493562212.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-e52dfe1\" data-elementor-lightbox-title=\"Labat Antoine L\u00e9on Fran\u00e7ois -Mort aux \u00e9parges en 1915\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-Antoine-Leon-Francois-Mort-aux-eparges-en-1915-179x300.jpg\" data-width=\"179\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Jeanne-Labat-Campinon-Orpheline-avant-de-naitre-e1634493544850.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"all-e52dfe1\" data-elementor-lightbox-title=\"Jeanne Labat Campinon - Orpheline avant de na\u00eetre\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Jeanne-Labat-Campinon-Orpheline-avant-de-naitre-199x300.jpg\" data-width=\"199\" data-height=\"300\" alt=\"\" ></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"></div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t</section>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Labat Ce patronyme est pr\u00e9sent 1 fois dans la base de donn\u00e9es. Antoine Nicolas62 personnes sauv\u00e9es et 4 \u00e9quipages Ce pilote participe \u00e0 12 sauvetages dont 5 fois en qualit\u00e9 de sous-patron du canot de sauvetage Naissance le&nbsp;25&nbsp;juillet&nbsp;1851 &#8211; Calais 62 Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;28&nbsp;avril&nbsp;1876, Dunkerque 59,&nbsp;avec&nbsp;Louise Isabelle Catherine DEFER&nbsp;1857-1936&nbsp;dont Louise Th\u00e9r\u00e8se Antoinette LABAT DEFER&nbsp;n\u00e9e &nbsp;02/11/1876 ,&nbsp;d\u00e9c\u00e9d\u00e9e&nbsp;10/02/1924 , [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 5703,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>LabPAT042 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Antoine Labat sauveteur et pilote du port de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"LabPAT042 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Antoine Labat sauveteur et pilote du port de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T18:55:59+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-antoine.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"321\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"396\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-antoine.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-antoine.jpg\",\"width\":321,\"height\":396,\"caption\":\"Antoine Labat\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/\",\"name\":\"LabPAT042 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T18:21:42+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T18:55:59+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Antoine Labat sauveteur et pilote du port de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LabPAT042\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "LabPAT042 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Antoine Labat sauveteur et pilote du port de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "LabPAT042 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Antoine Labat sauveteur et pilote du port de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T18:55:59+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 321,
                "height": 396,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-antoine.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-antoine.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Labat-antoine.jpg",
                    "width": 321,
                    "height": 396,
                    "caption": "Antoine Labat"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/",
                    "name": "LabPAT042 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T18:21:42+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T18:55:59+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Antoine Labat sauveteur et pilote du port de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5700-2/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "LabPAT042"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5700"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5700"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 16,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5700/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5732,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5700/revisions/5732"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5703"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5700"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
