{
    "id": 5725,
    "date": "2021-10-17T20:51:35",
    "date_gmt": "2021-10-17T18:51:35",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5725"
    },
    "modified": "2021-11-01T16:28:45",
    "modified_gmt": "2021-11-01T15:28:45",
    "slug": "legpat100",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/",
    "title": {
        "rendered": "legPAT100"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">LE GARS-</h1>\n\n\n\n<p>Patronyme pr\u00e9sent&nbsp;<strong>1 fois</strong>&nbsp;dans la base de donn\u00e9es   <span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">Page en construction</span></p>\n\n\n\n<h4 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\">&nbsp;Jean-Paul</h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>N\u00e9 \u00e0 Lanester le 22 novembre 1940</p>\n\n\n\n<p>d\u00e9c\u00e9d\u00e9 2007&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><em>Lamaneur Inscrit maritime 57C2380</em></p>\n\n\n\n<p><strong>M\u00e9canicien de la vedette SNSM JEAN-BART&nbsp; &#8211; 27 personnes sauv\u00e9es</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"519\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Legars-e1634496515864.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5726\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>1986\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0</strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86lor-0868b/\">Sauvetage du voilier Lorette</a>\u00a0\u00a02 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Recherche en mer, sans succ\u00e8s, d&rsquo;une personne tomb\u00e9e d&rsquo;un ferry</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du TIR NA NOG &#8211; 3 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>1994</strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du HELIOS &#8211; 3 persoinnes sauv\u00e9es&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1994 Dipl\u00f4me d&rsquo;Honneur SNSM</p>\n\n\n\n<p>1997 M\u00e9daille de Bronze SNSM</p>\n\n\n\n<p>1999 M\u00e9daille de Bronze SNSM</p>\n\n\n\n<p>2002 Dipl\u00f4me d&rsquo;Honneur SNSM</p>\n\n\n\n<p>2003 Insigine d&rsquo;Honneur SNSM</p>\n\n\n\n<p>2004 M\u00e9daille d&rsquo;Argent SNSM</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce aux dons des Dunkerquois, la station&nbsp;SNSM de Dunkerque&nbsp;s&rsquo;est port\u00e9e acqu\u00e9reur d&rsquo;un nouveau canot semi-rigide et celui-ci a \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9 par le P\u00e8re Pierre&nbsp;HAMEZ&nbsp;de la \u00ab\u00a0Mission de la mer\u00a0\u00bb ce samedi 12 janvier 2008 en d\u00e9but d&rsquo;apr\u00e8s-midi.<br>Ce semi-rigide SNS 59 11 porte le nom de&nbsp;<strong>Jean-Paul Le Gars.</strong></p>\n\n\n\n<p>Sa marraine est Mme Josette Le Gars l&rsquo;\u00e9pouse de Jean-Paul</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/SNSM-Semi-rigide-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5727\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Donn\u00e9es famille Le Gars<br>Cr\u00e9dit photographique Philippe Boutelier</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>LE GARS- Patronyme pr\u00e9sent&nbsp;1 fois&nbsp;dans la base de donn\u00e9es Page en construction &nbsp;Jean-Paul N\u00e9 \u00e0 Lanester le 22 novembre 1940 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 2007&nbsp; Lamaneur Inscrit maritime 57C2380 M\u00e9canicien de la vedette SNSM JEAN-BART&nbsp; &#8211; 27 personnes sauv\u00e9es 1986\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Sauvetage du voilier Lorette\u00a0\u00a02 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 5726,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>legPAT100 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Jean-Paul Le Gars m\u00e9canicien de la station SNSM de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"legPAT100 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Jean-Paul Le Gars m\u00e9canicien de la station SNSM de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-01T15:28:45+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Legars-e1634496515864.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"519\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Legars-e1634496515864.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Legars-e1634496515864.jpg\",\"width\":400,\"height\":519},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/\",\"name\":\"legPAT100 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T18:51:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-01T15:28:45+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Jean-Paul Le Gars m\\u00e9canicien de la station SNSM de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"legPAT100\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "legPAT100 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Jean-Paul Le Gars m\u00e9canicien de la station SNSM de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "legPAT100 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Jean-Paul Le Gars m\u00e9canicien de la station SNSM de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-01T15:28:45+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 519,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Legars-e1634496515864.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Legars-e1634496515864.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Legars-e1634496515864.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 519
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/",
                    "name": "legPAT100 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T18:51:35+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-01T15:28:45+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Jean-Paul Le Gars m\u00e9canicien de la station SNSM de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/legpat100/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "legPAT100"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5725"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5725"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5725/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8007,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5725/revisions/8007"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5726"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5725"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
