{
    "id": 5733,
    "date": "2021-10-17T21:11:59",
    "date_gmt": "2021-10-17T19:11:59",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5733"
    },
    "modified": "2021-11-01T16:52:01",
    "modified_gmt": "2021-11-01T15:52:01",
    "slug": "leppat004",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/",
    "title": {
        "rendered": "LEPPAT004"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Lepr\u00eatre  Gravelines</h1>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Il est un patronyme incontournable de l&rsquo;histoire du sauvetage gravelinois c&rsquo;est bien celui le&nbsp;<strong>Lepr\u00eatre</strong>.<br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9sent sous 10 pr\u00e9noms diff\u00e9rents le plus embl\u00e9matique de tous est bien s\u00fbr&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Pierre Joseph&nbsp;&nbsp;</a>premier d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur de l&rsquo;histoire du sauvetage du dunkerquois au titre de la SCSN ( Dunkerque ayant d\u00e9j\u00e0 eu des l\u00e9gionnaires sous l&rsquo;\u00e9gide de la Soci\u00e9t\u00e9 Humaine.)</p>\n\n\n\n<p>Les recherches g\u00e9n\u00e9alogiques r\u00e9alis\u00e9es sur ce patronyme n&rsquo;ont pu \u00e9tablir aucun lien de parent\u00e9 entre ces 10 sauveteurs</p>\n\n\n\n<p><br>Pierre Lepr\u00eatre, tr\u00e8s impliqu\u00e9, dans l&rsquo;histoire de sa r\u00e9gion sera maire de Grand-Fort-Philippe dans les 6 derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie.</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Auguste Joseph</strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><strong>1880</strong></p>\n\n\n\n<p>10/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/80SAI-0231B/\">SAINT JOSEPH</a>&nbsp;&#8211; Se d\u00e9gage tout seul du banc</p>\n\n\n\n<p><em><strong>1900&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p>31/12&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<em>&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/00PAL-0190B/\">PALMA</a>&nbsp;&#8211; 5 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille de bronze</strong>&nbsp; SCSN -1901</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille de bronze</strong>&nbsp; Minist\u00e8re de la Marine -1901</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>Prix Henri Durand de 1000 frs&nbsp;&nbsp;</strong>SCSN -1901 (pour l&rsquo;\u00e9quipage du canot)</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Charles Auguste</strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><strong>1883</strong></p>\n\n\n\n<p><em>07/03 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em>Sauvetage du&nbsp;<em>&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83ARM-0221B/\">ARMAND ET ARMANDE&nbsp;</a>&#8211; 6 personnes sauv\u00e9es</em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Charles Joseph</strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><em><strong>1881&nbsp;</strong>&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p>16/10&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81EMI-0029B/\">EMILE</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/86INE-0101B/\">&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<em>5 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les sources des d\u00e9corations laissent entrevoir que Charles Joseph et Auguste Joseph seraient la m\u00eame personne.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les recherches g\u00e9n\u00e9alogiques permettront peut-\u00eatre de lever cette ambigu\u00eft\u00e9.</em>&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-vivid-red-color has-cyan-bluish-gray-background-color has-text-color has-background\"><strong>Fran\u00e7ois Jules</strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><strong>1883 &nbsp;&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>07/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<em>&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83ARM-0221B/\">ARMAND ET ARMANDE&nbsp;</a>&#8211; 6 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p><strong>1883</strong></p>\n\n\n\n<p>04/10&nbsp;&nbsp;<em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83ALM-0114B/\">ALMA&nbsp;</a>&#8211; 8 personnes sauv\u00e9es&nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;argent 2\u00b0 classe SCSN &#8211; 1897 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Jules Joseph</strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><strong>1867 &nbsp;&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>17/01<em>&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67MAI-0153B/\">MAID ERIN</a>&#8211;<em>&nbsp;7 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>17/01&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67EUG-0041B/\">EUGENIE&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<em>8 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>17/01&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;une&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67inc-0086B/\">go\u00e9lette su\u00e9doise&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<em>7 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>02/12 &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67COL-0349B/\">COLBERT</a>&#8211;<em>&nbsp;7 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille de bronze SCSN &#8211;&nbsp; 1867</p>\n\n\n\n<p><strong>1875</strong></p>\n\n\n\n<p>06/02&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/75RET-0220B/\">RETOUR A DIEU&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<em>Refus des secours</em></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Laurent Antoine Andoche</strong></h2>\n\n\n\n<p>Matelot des douanes</p>\n\n\n\n<p><strong>1897&nbsp;<em>&nbsp;&nbsp;</em></strong></p>\n\n\n\n<p>07/02&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/97MAN-0154B/\">&nbsp;MANITOBA&nbsp;</a><em>&#8211;</em></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; T\u00e9moignage de statisfaction Minist\u00e8re de la marine &#8211; 1897</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Dipl\u00f4me d&rsquo;Honneur&nbsp; SCSN &#8211; 1897</p>\n\n\n\n<p><strong>1900&nbsp;&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>15/02 &nbsp;&nbsp; Sauvetage par ligne Brunel de Armand Bossut marin</p>\n\n\n\n<p><strong>1905</strong></p>\n\n\n\n<p>21/02&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage par ligne Brunel du cocher&nbsp; Lemmens</p>\n\n\n\n<p>08/10&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage par ligne brunel du jeune Louis Loonis 11 ans</p>\n\n\n\n<p>Rien ne permet de rattacher ce douanier au port de Gravelines. Toutefois ce patronyme n&rsquo;\u00e9tant pas usit\u00e9 sur Dunkerque&#8230;&#8230;..</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Pierre Fran\u00e7ois</strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><strong>1897 &nbsp;&nbsp;</strong><em></em></p>\n\n\n\n<p>29/01&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<em>&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/97HIL-0067B/\">HILDA&nbsp;</a>&#8211; 8 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille de bronze&nbsp; SCSN&nbsp; &#8211; 1897</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><em><strong>Pierre Gustave</strong>&nbsp;<strong>Charles*</strong></em></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><strong>1868<em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em></strong></p>\n\n\n\n<p>09/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<em>&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/68ESS-0038B/\">ESSAI&nbsp;</a>&#8211; 6 personnes sauv\u00e9es</em></p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em>&nbsp;&nbsp;&nbsp; Dipl\u00f4me d&rsquo;Honneur SCSN -1868</p>\n\n\n\n<p><strong>1875</strong></p>\n\n\n\n<p>06/02&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/75RET-0220B/\">RETOUR A DIEU</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<em>Refus des secours</em></p>\n\n\n\n<p><strong>1880</strong></p>\n\n\n\n<p>10/11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/80SAI-0231B/\">SAINT JOSEPH</a>&nbsp;&#8211;<em>&nbsp;Se d\u00e9gage tout seul du banc</em></p>\n\n\n\n<p><strong>1881</strong></p>\n\n\n\n<p>11/02&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81AME-0152B/\">AMEE&nbsp;</a>&#8211; 8 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>1883 &nbsp;&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>07/03&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83ARM-0221B/\">ARMAND ET ARMANDE</a>&nbsp;&#8211; 6 personnes sauv\u00e9es &nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille de bronze SCSN -1883&nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>* Le pr\u00e9nom de&nbsp; Charles est ajout\u00e9 suite aux attributions de dipl\u00f4mes pour le sauvetage de l&rsquo;ESSAI</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><em><strong>Pierre Joseph</strong></em></h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LEP-1831H/\">Patron du canot de sauvetage de Gravelines Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur Voir Fiche</a>&nbsp; </p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\">Sans pr\u00e9nom&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; </h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><strong>1879 &nbsp;</strong><em>&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p>16/01&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em>Sauvetage du&nbsp;<em><a href=\"http:\">&nbsp;</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79NOT-0185B/\">NOTRE DAME DE BON SECOURS&nbsp;</a>&#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</em></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Lepr\u00eatre Gravelines Il est un patronyme incontournable de l&rsquo;histoire du sauvetage gravelinois c&rsquo;est bien celui le&nbsp;Lepr\u00eatre.&nbsp; Pr\u00e9sent sous 10 pr\u00e9noms diff\u00e9rents le plus embl\u00e9matique de tous est bien s\u00fbr&nbsp;Pierre Joseph&nbsp;&nbsp;premier d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur de l&rsquo;histoire du sauvetage du dunkerquois au titre de la SCSN ( Dunkerque ayant d\u00e9j\u00e0 eu des l\u00e9gionnaires sous l&rsquo;\u00e9gide [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>LEPPAT004 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Lepr\u00eatre de Gravelines Patronyme indissociable du sauvetage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"LEPPAT004 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Lepr\u00eatre de Gravelines Patronyme indissociable du sauvetage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-01T15:52:01+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\",\"name\":\"LEPPAT004 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T19:11:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-01T15:52:01+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les Lepr\\u00eatre de Gravelines Patronyme indissociable du sauvetage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LEPPAT004\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "LEPPAT004 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Lepr\u00eatre de Gravelines Patronyme indissociable du sauvetage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "LEPPAT004 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Lepr\u00eatre de Gravelines Patronyme indissociable du sauvetage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-01T15:52:01+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/",
                    "name": "LEPPAT004 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T19:11:59+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-01T15:52:01+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Lepr\u00eatre de Gravelines Patronyme indissociable du sauvetage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "LEPPAT004"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5733"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5733"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5733/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8010,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5733/revisions/8010"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5733"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
