{
    "id": 5736,
    "date": "2021-10-17T21:17:33",
    "date_gmt": "2021-10-17T19:17:33",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5736"
    },
    "modified": "2021-10-17T23:13:43",
    "modified_gmt": "2021-10-17T21:13:43",
    "slug": "loopat040",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/",
    "title": {
        "rendered": "LooPAT040"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">LOOTEN</h1>\n\n\n\n<p>Ce patronyme incontournable de l&rsquo;histoire du sauvetage dunkerquois appartient \u00e0 une seule et m\u00eame famille.</p>\n\n\n\n<p>Les Looten totalisent&nbsp;&nbsp;<strong>plus de 150 personnes sauv\u00e9es&nbsp;</strong>dans le cadre de sauvetages individuels.</p>\n\n\n\n<p>4 personnes diff\u00e9rentes dont&nbsp;le plus embl\u00e9matique de tous est bien s\u00fbr&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LOO-1893H/\">Joseph D\u00e9sir\u00e9</a>&nbsp;dont le p\u00e8re aurait, selon la presse et les \u00e9crits de l&rsquo;\u00e9poque, plus de 50 sauvetages \u00e0 son actif.</p>\n\n\n\n<p>Joseph Looten fera partie des instances de la&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/naissance-du-sauvetage-dunkerquois/\">Soci\u00e9t\u00e9 Humaine de Dunkerque</a></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Andr\u00e9</strong></h2>\n\n\n\n<p>Apprenti menuisier&nbsp; &#8211; 01/12/1833</p>\n\n\n\n<p>Fils d&rsquo;Andr\u00e9 Joseph Looten Eb\u00e9niste et Ad\u00e9la\u00eede Voelmemont mari\u00e9s le 11/12/1833 \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Andr\u00e9 Joseph est le fr\u00e8re de Joseph D\u00e9sir\u00e9</p>\n\n\n\n<p><strong>1850</strong></p>\n\n\n\n<p>12/06&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage de deux jeunes filles de 8 et 10 ans, Andr\u00e9 ayant 16 ans</p>\n\n\n\n<p>Il refusera toute r\u00e9compense&#8230;. (Voir actes individuels)</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Joseph Pierre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Eclusier&nbsp; aux 4 \u00e9cluses (1772- 1841), p\u00e8re de Joseph D\u00e9sir\u00e9</p>\n\n\n\n<p><strong>Plus de 50 personnes sauv\u00e9es</strong></p>\n\n\n\n<p>(Source articles et presse locale sans donn\u00e9es r\u00e9elles)</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Joseph D\u00e9sir\u00e9</strong></h2>\n\n\n\n<p>Eclusier aux 4 \u00e9cluses,&nbsp;&nbsp;&nbsp;fils de Joseph Pierre</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LOO-1893H/\"><strong>Voir sa page personnelle</strong>&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\">L\u00e9on Jules Am\u00e9d\u00e9e</h2>\n\n\n\n<p>Fils&nbsp;de Joseph D\u00e9sir\u00e9&nbsp; 12/08/1840 &#8211; apr\u00e8s 1940</p>\n\n\n\n<p>Conservateur de d\u00e9p\u00f4t des phares &#8211;</p>\n\n\n\n<p>Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019honneur du 20 mai 1901</p>\n\n\n\n<p><strong>1851</strong></p>\n\n\n\n<p>23/08&nbsp; &nbsp;sauvetage individuel \u00e0 11 ans avec son p\u00e8re</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Pierre Ernest</strong></h2>\n\n\n\n<p>Apprenti charpentier ag\u00e9 de 14 ans</p>\n\n\n\n<p>Descendant du fr\u00e8re de Joseph Pierre&nbsp; ( Jean Baptiste 1776 &#8211; p\u00e8re de Jean Baptiste Winnoc qui est le p\u00e8re de Pierre Ernest)</p>\n\n\n\n<p>20 d\u00e9cembre 1843 \u00e0 Bergues</p>\n\n\n\n<p><strong>1858</strong></p>\n\n\n\n<p>18/04<em>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</em>Sauvetage d&rsquo;une jeune fille de 13 ans</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>LOOTEN Ce patronyme incontournable de l&rsquo;histoire du sauvetage dunkerquois appartient \u00e0 une seule et m\u00eame famille. Les Looten totalisent&nbsp;&nbsp;plus de 150 personnes sauv\u00e9es&nbsp;dans le cadre de sauvetages individuels. 4 personnes diff\u00e9rentes dont&nbsp;le plus embl\u00e9matique de tous est bien s\u00fbr&nbsp;Joseph D\u00e9sir\u00e9&nbsp;dont le p\u00e8re aurait, selon la presse et les \u00e9crits de l&rsquo;\u00e9poque, plus de 50 sauvetages [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>LooPAT040 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand une personne tombait \u00e0 l&#039;eau \u00e0 Dunkerque vers 4850 on criait &quot;LOOTEN&quot;\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"LooPAT040 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand une personne tombait \u00e0 l&#039;eau \u00e0 Dunkerque vers 4850 on criait &quot;LOOTEN&quot;\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T21:13:43+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/\",\"name\":\"LooPAT040 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T19:17:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T21:13:43+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Quand une personne tombait \\u00e0 l'eau \\u00e0 Dunkerque vers 4850 on criait \\\"LOOTEN\\\"\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LooPAT040\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "LooPAT040 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand une personne tombait \u00e0 l'eau \u00e0 Dunkerque vers 4850 on criait \"LOOTEN\"",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "LooPAT040 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand une personne tombait \u00e0 l'eau \u00e0 Dunkerque vers 4850 on criait \"LOOTEN\"",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T21:13:43+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/",
                    "name": "LooPAT040 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T19:17:33+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T21:13:43+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand une personne tombait \u00e0 l'eau \u00e0 Dunkerque vers 4850 on criait \"LOOTEN\"",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/loopat040/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "LooPAT040"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5736"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5736"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5736/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5783,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5736/revisions/5783"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5736"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
