{
    "id": 5740,
    "date": "2021-10-17T21:32:54",
    "date_gmt": "2021-10-17T19:32:54",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5740"
    },
    "modified": "2021-10-17T21:34:51",
    "modified_gmt": "2021-10-17T19:34:51",
    "slug": "marpat002",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/",
    "title": {
        "rendered": "MARPAT002"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Marquette</h1>\n\n\n\n<p>Ce patronyme est pr\u00e9sent 2 fois dans la base de donn\u00e9es. Tous sont rattach\u00e9s au port de Dunkerque</p>\n\n\n\n<h5></h5>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"> Pierre Emile&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h5>Pilote &#8211;&nbsp;12 sorties en mer</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p>3 fois en qualit\u00e9 de patron et 4 fois de sous-patron du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>N\u00e9 le 18/07/1847 (Dunkerque)&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9 en 1875 avec&nbsp;&nbsp;Marie Louise ROBERT, n\u00e9e le 24/10/1856&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>7 enfants (2 gar\u00e7ons&nbsp; &#8211; 5 filles)</p>\n\n\n\n<p>recens\u00e9 en&nbsp; 1906 Rue des Vieux Remparts \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e8s le 5/09/1925 (Dunkerque)</p>\n\n\n\n<p>Pierre Emile serait cousin avec Georges Pierre</p>\n\n\n\n<p><strong>particip\u00e9 aux sauvetages&nbsp; suivants :</strong></p>\n\n\n\n<h2>1878&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78CHA-0341B/\">CHARLES AMELIE</a>&#8211; Sous-patron du canot</p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78CAR-0335B/\">CAROLINE</a></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78KEP-0132B/\">KEPLER</a>&#8211; Sous-patron du canot</p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78JAN-0106B/\">JANET FORBES</a></p>\n\n\n\n<h2>1879</h2>\n\n\n\n<p>Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79ADR-0027B/\">ADRIATIC</a></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79VIO-0257B/\">VIOLA</a>&#8211; Sous-patron du canot</p>\n\n\n\n<h2>1881</h2>\n\n\n\n<p>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81MAB-0151B/\">MABEL</a></p>\n\n\n\n<h2>1882</h2>\n\n\n\n<p>sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82ADO-0021B/\">ADOLPHE&nbsp; AUGUSTINE</a></p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82MAA-0150B/\">MAASMOUND</a>&nbsp;&#8211; Sous-patron du canot</p>\n\n\n\n<h2>1887</h2>\n\n\n\n<p>Sauvetage de l<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/87HEL-0064B/\">&nbsp;HELENA</a>&#8211; patron du canot</p>\n\n\n\n<h2>1888</h2>\n\n\n\n<p>Sauvetage de&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/88AAY-0001B/\">l&rsquo;AAYOT</a>&#8211; patron du canot</p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/88DUN-0019B/\">DUNCOW&nbsp;</a>&#8211; patron du canot</p>\n\n\n\n<p>/</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:40%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marquette-1-736x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5741\" width=\"278\" height=\"387\"/></figure>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marquette-2.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5742\" width=\"276\" height=\"360\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marquette-2.jpg 393w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marquette-2-230x300.jpg 230w\" sizes=\"(max-width: 276px) 100vw, 276px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#e3cf99\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2>R\u00e9compenses et D\u00e9corations</h2>\n\n\n\n<p><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong></p>\n\n\n\n<p>1878 M\u00e9daille de bronze&nbsp; SCSN (KEPLER)</p>\n\n\n\n<p>1979 M\u00e9daille argent</p>\n\n\n\n<p>1887 M\u00e9daille Argent 2\u00b0 classe</p>\n\n\n\n<p>1887 T\u00e9moignage de satisfaction</p>\n\n\n\n<p>1904 Vote de remerciements pour&nbsp; services rendus</p>\n\n\n\n<p><strong>Minist\u00e8re de la Marine</strong></p>\n\n\n\n<p>1979 M\u00e9daille argent 2\u00b0 classe&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1879 T\u00e9moignage de satisfaction (JANET FORBES)</p>\n\n\n\n<p>1882 T\u00e9moignage de satisfaction (MABEL)</p>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\">&nbsp; Georges Joseph Pierre</h2>\n\n\n\n<h5>Employ\u00e9 Ponts-et-Chauss\u00e9es (<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/gallery/mar%C3%A9graphe-ts1563447839.gif\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Mar\u00e9graphe</a>)</h5>\n\n\n\n<p>N\u00e9 le 20/07/1854 \u00e0 Dunkerque&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Mariage le 14/05/1879 \u00e0 Dunkerque&nbsp;avec&nbsp;Jeanne Jos\u00e9phine SIOEN</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9 le 11/07/1896 avec Armanda Marie Gossin (Ni\u00e8ce de&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/GOS-1261H/\">Charles Gossin&nbsp;</a>t\u00e9moin)</p>\n\n\n\n<p>Georges Pierre serait cousin avec Pierre Emile</p>\n\n\n\n<p><strong>A particip\u00e9 aux sauvetages&nbsp; suivants :</strong></p>\n\n\n\n<p>19/08/1886 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d&rsquo;un enfant</p>\n\n\n\n<h2>1906&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un enfant</p>\n\n\n\n<h2>1882</h2>\n\n\n\n<p>22/08&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82PHO-0200B/\">PHOEMIE DE GOOLE (depuis la terre)</a></p>\n\n\n\n<h2>1883</h2>\n\n\n\n<p>11/12&nbsp;&nbsp; sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83ALE-0102B/\">ALEXANDRE II (Armement du canot)</a></p>\n\n\n\n<h2>1892&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>21/10 Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/92VIS-0259B/\">VISCOUNT CASTLEREAGH&nbsp;</a>(depuis la terre)</p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Marquette Ce patronyme est pr\u00e9sent 2 fois dans la base de donn\u00e9es. Tous sont rattach\u00e9s au port de Dunkerque Pierre Emile&nbsp; Pilote &#8211;&nbsp;12 sorties en mer 3 fois en qualit\u00e9 de patron et 4 fois de sous-patron du canot de sauvetage N\u00e9 le 18/07/1847 (Dunkerque)&nbsp; Mari\u00e9 en 1875 avec&nbsp;&nbsp;Marie Louise ROBERT, n\u00e9e le 24/10/1856&nbsp; 7 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 5742,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>MARPAT002 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Marquette patronyme du sauvetage dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"MARPAT002 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Marquette patronyme du sauvetage dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T19:34:51+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marquette-2.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"393\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"512\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marquette-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marquette-2.jpg\",\"width\":393,\"height\":512},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/\",\"name\":\"MARPAT002 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T19:32:54+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T19:34:51+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les Marquette patronyme du sauvetage dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"MARPAT002\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "MARPAT002 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Marquette patronyme du sauvetage dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "MARPAT002 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Marquette patronyme du sauvetage dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T19:34:51+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 393,
                "height": 512,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marquette-2.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marquette-2.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Marquette-2.jpg",
                    "width": 393,
                    "height": 512
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/",
                    "name": "MARPAT002 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T19:32:54+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T19:34:51+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Marquette patronyme du sauvetage dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/marpat002/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "MARPAT002"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5740"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5740"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5740/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5744,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5740/revisions/5744"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5742"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5740"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
