{
    "id": 5745,
    "date": "2021-10-17T21:39:55",
    "date_gmt": "2021-10-17T19:39:55",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5745"
    },
    "modified": "2021-11-07T11:21:45",
    "modified_gmt": "2021-11-07T10:21:45",
    "slug": "noepat028",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/",
    "title": {
        "rendered": "noePAT028"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">NOEDTS</h1>\n\n\n\n<p>Patronyme pr\u00e9sent&nbsp;<strong>8 fois</strong>&nbsp;dans la base de donn\u00e9es dont une lign\u00e9e familiale<em>&nbsp;&#8211; 3 sauveteurs-&nbsp; enfants et petits enfants de</em>&nbsp;<strong>Jean-Pierre Noedts&nbsp;</strong>Pilote dunkerquois(1808- 1857).<strong>&nbsp;32 sorties en mer, 2 sauvetages individuels. 15 r\u00e9compenses et d\u00e9corations</strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Nos-sauveteurs/\"><strong>Les sauveteurs</strong></a></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Fran\u00e7ois L\u00e9on Victor</strong></h2>\n\n\n\n<p><em>n\u00e9 le 17 juillet 1861</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mari\u00e9 le 21/04/1883 avec Elisa Laurence Henriette LATHOUWER (D\u00e9c\u00e8s 03/11/1889)</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mari\u00e9 le 06/01/1891 avec L\u00e9onie C\u00e9lina Corn\u00e9lie NAVE</em></p>\n\n\n\n<p><em>Marin</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Equipier du canot de sauvetage</strong></p>\n\n\n\n<p>11/12/1883&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83ALE-0102B/\">Sauvetage du ALEXANDRE II</a></p>\n\n\n\n<p>12/12/1883&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/83BON-0329B/\">Sauvetage du BON PERE ET BONNE MERE</a></strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; T\u00e9moignage satisfaction du minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>02/12/1886&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/86REP-0218B/\">Sauvetage du REPUBLIC</a></strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage satisfaction du minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>30/05/1888&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/88HAR-0062B/\">&nbsp;Sauvetage du HARENG</a></strong></p>\n\n\n\n<p>21/11/1888&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/88DUN-0019B/\">Sauvetage du DUNCOW</a></strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Dipl\u00f4me d&rsquo;honneur de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>14/10/1896&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/96EMM-0034B/\">Sauvetage du EMMANUEL</a></strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille de bronze de la SCSN</p>\n\n\n\n<p>03/03/1897&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/97SAI-0390B/\">Sauvetage du SAINT JULIEN</a></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Joseph Emile</strong></h2>\n\n\n\n<p><em>n\u00e9 le 2 novembre&nbsp; 1837</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mari\u00e9&nbsp; 6 mars 1866 avec Jos\u00e9phine Jeanne Magister (D\u00e9c\u00e9d\u00e9 1876)</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mari\u00e9 13&nbsp; juillet 1876 avec F\u00e9l\u00e9cit\u00e9 Elise Harre</em></p>\n\n\n\n<p><em>Fr\u00e8re de Louis Edouard</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Commandant du remorquage</strong></p>\n\n\n\n<p>08/12/1879&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79eug-0039b/\">EUGENIE LEONIE</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;Argent d\u00e9cern\u00e9e par la SCSN</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;Argent d\u00e9cern\u00e9e par le minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>10/06/1882&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ado-0021b/\">ADOLPHE AUGUSTINE</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;Or d\u00e9cern\u00e9e par le minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>29/11/1885&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85gol-0059b/\">GOLDEN SHEAF</a></p>\n\n\n\n<p>14/10/1881&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81har-0063b/\">HARMONY</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;Argent d\u00e9cern\u00e9e par la SCSN</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;Argent d\u00e9cern\u00e9e par le minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>30/10/1881&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du INCONNU</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;Argent d\u00e9cern\u00e9e par la SCSN</p>\n\n\n\n<p>24/10/1882&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ire-0103b/\">IRENE</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;Or&nbsp; d\u00e9cern\u00e9e par la SCSN</p>\n\n\n\n<p>02/12/1886&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/86rep-0218b/\"> REPUBLIC</a></p>\n\n\n\n<p>26/03/1882&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82sta-0245b/\">STABAT MATER</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;Or d\u00e9cern\u00e9e par le minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>29/11/1885&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/85cla-0346b/\">CLAUDINE ET PA</a>UL</p>\n\n\n\n<p>03/05/1887&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Saiuvetage d&rsquo;un mousse</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Hilaire Th\u00e9ophile Noedts</strong></h2>\n\n\n\n<p><em>N\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1875&nbsp; D\u00e9c\u00e9d\u00e9&nbsp; 1914</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Maitre au cabotage</strong></p>\n\n\n\n<p>1905 un sauvetage individuel&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; T\u00e9moignage satisfaction du minist\u00e8re de la Marine<a></a></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Louis Edouard</strong></h2>\n\n\n\n<p><em>n\u00e9 le&nbsp; 7 janvier 1847</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mari\u00e9&nbsp; 12 spetembre 1872 avec Marie Louise Rosalie Louf</em></p>\n\n\n\n<p><em>Fr\u00e8re de Joseph Emile, p\u00e8re de Hilaire</em></p>\n\n\n\n<p>Pilote</p>\n\n\n\n<p>01/03/1877&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77mar-0156b/\">MARIA</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage de satisfaction minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>14/03/1877&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77cap-0334b/\">CAP HORN</a></p>\n\n\n\n<p>07/03/1877\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77gar-0054b/\">GARROW TOWER</a></p>\n\n\n\n<p>19/09/1877&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77bel-0324b/\">BELLE</a></p>\n\n\n\n<p>30/10/1887&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/87hel-0064b/\">HELENA</a></p>\n\n\n\n<p>03/12/1877&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/77eli-0026b/\">ELISE</a></p>\n\n\n\n<p>24/03/1879&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79rap-0215b/\">RAPID</a></p>\n\n\n\n<p>26/03/1879&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79joh-0128b/\">JOHANNA JUHL</a></p>\n\n\n\n<p>09/05/1879&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/79lam-0135b/\">LAMANEUR N\u00b0 2</a></p>\n\n\n\n<p>02/03/1880&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80vic-0126b/\">JEUNE VICTORINE</a></p>\n\n\n\n<p>04/06/1880&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80die-0014b/\">DIEU PROTEG</a>E LA FRANCE</p>\n\n\n\n<p>08/11/1880&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/80nep-0179b/\">NEPTUNE</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d\u2019Argent d\u00e9cern\u00e9e par le minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>30/03/1881&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81arm-0227b/\">ARMENIAGE</a></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Pierre</strong></h2>\n\n\n\n<p><em>Pas de donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques pour le moment</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Marin p\u00eacheur</strong></p>\n\n\n\n<p>1793 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/93inc-0272B/\">&nbsp;&nbsp; Sauvetage d&rsquo;un bateau anglais</a></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Pr\u00e9nom inconnu</strong></h2>\n\n\n\n<p><em>Pas de donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques pour le moment&nbsp;&nbsp; 0198B 0303B</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Patron lamaneur</strong></p>\n\n\n\n<p>12/10/1852&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/52ALP-0303B/\">Sauvetage du ALPHA</a></p>\n\n\n\n<p>30/12/1853 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/76NEW-0181B/\">Sauvetage du PETIT HENRI</a></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\">Pr\u00e9nom inconnu</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p> <em>Pas de donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques pour le moment</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Equipier du canot de sauvetage</strong></p>\n\n\n\n<p>20/11/1876&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/76NEW-0181B/\">Sauvetage du NEW BLESSING</a></p>\n\n\n\n<p>16/02/1879&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79ADR-0027B/\">Sauvetage du ADRIATIC</a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>NOEDTS Patronyme pr\u00e9sent&nbsp;8 fois&nbsp;dans la base de donn\u00e9es dont une lign\u00e9e familiale&nbsp;&#8211; 3 sauveteurs-&nbsp; enfants et petits enfants de&nbsp;Jean-Pierre Noedts&nbsp;Pilote dunkerquois(1808- 1857).&nbsp;32 sorties en mer, 2 sauvetages individuels. 15 r\u00e9compenses et d\u00e9corationsLes sauveteurs Fran\u00e7ois L\u00e9on Victor n\u00e9 le 17 juillet 1861 Mari\u00e9 le 21/04/1883 avec Elisa Laurence Henriette LATHOUWER (D\u00e9c\u00e8s 03/11/1889) Mari\u00e9 le 06/01/1891 avec [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>noePAT028 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Noedts patronyme dunkerquois Pilotage remorquage canotier et sauveteurs\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"noePAT028 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Noedts patronyme dunkerquois Pilotage remorquage canotier et sauveteurs\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-07T10:21:45+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/\",\"name\":\"noePAT028 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T19:39:55+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-07T10:21:45+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Noedts patronyme dunkerquois Pilotage remorquage canotier et sauveteurs\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"noePAT028\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "noePAT028 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Noedts patronyme dunkerquois Pilotage remorquage canotier et sauveteurs",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "noePAT028 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Noedts patronyme dunkerquois Pilotage remorquage canotier et sauveteurs",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-07T10:21:45+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/",
                    "name": "noePAT028 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T19:39:55+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-07T10:21:45+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Noedts patronyme dunkerquois Pilotage remorquage canotier et sauveteurs",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/noepat028/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "noePAT028"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5745"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5745"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5745/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8235,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5745/revisions/8235"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5745"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
