{
    "id": 5748,
    "date": "2021-10-17T21:43:25",
    "date_gmt": "2021-10-17T19:43:25",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5748"
    },
    "modified": "2021-11-01T17:21:00",
    "modified_gmt": "2021-11-01T16:21:00",
    "slug": "piepat102",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/",
    "title": {
        "rendered": "piePAT102"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">PIETERS-</h1>\n\n\n\n<p>Patronyme pr\u00e9sent&nbsp;<strong>1 fois</strong>&nbsp;dans la base de donn\u00e9es</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\">Fr\u00e9d\u00e9ric Victor</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p>N\u00e9 le 16 mai&nbsp;1831 &#8211; D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Fils de Jacque Jean&nbsp; et de Diane P\u00e9tronille Kint&#8230;</p>\n\n\n\n<p>mari\u00e9 \u00e0 Jeanne Fran\u00e7oise cousin n\u00e9e en 1832</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Dont&nbsp;George Auguste n\u00e9 en 1859&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong>Carri\u00e8re</strong></p>\n\n\n\n<p>1er Novembre 1860&nbsp; &nbsp; Entr\u00e9e au pilotage</p>\n\n\n\n<p>19 d\u00e9cembre 1864&nbsp; &nbsp; &nbsp; Aspirant Pilote</p>\n\n\n\n<p>1er f\u00e9vrier 1868&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Pilote</p>\n\n\n\n<p>1er ao\u00fbt 1883&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Retraite&nbsp;</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:40%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pieters-pilote.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5750\" width=\"219\" height=\"350\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pieters-pilote.jpg 373w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pieters-pilote-188x300.jpg 188w\" sizes=\"(max-width: 219px) 100vw, 219px\" /></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><strong>1867</strong></p>\n\n\n\n<p>2 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67PIE-0205B/\">Sauvetage du PIERRE JEANNE&nbsp; &#8211; Equipage sauv\u00e9</a></p>\n\n\n\n<p>5 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/67IDU-0786B/\">Sauvetage navire en d\u00e9tresse</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<em>Le Minist\u00e8re&nbsp; de la Marine lui attribue une m\u00e9daille d&rsquo;or de 2e classe</em></p>\n\n\n\n<p><strong>1871</strong></p>\n\n\n\n<p>30 septembre&nbsp; &nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/71CAT-0337B/\">Sauvetage du&nbsp;CATHERINA- CHRISTINA &#8211; 7 hommes sauv\u00e9s</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1877</strong></p>\n\n\n\n<p>28 f\u00e9vrier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77MAR-0156B/\">Sauvetage du MARIA &#8211; 8 hommes sauv\u00e9s&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p><strong>1881</strong></p>\n\n\n\n<p>20 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81DAN-0008B/\">Sauvetage du&nbsp; DANDY &#8211; 7 Hommes sauv\u00e9s</a>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><em>Sources</em></p>\n\n\n\n<p><em>Annales de la SCSN&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em>Cr\u00e9dit photographique Catherine Lahaye</em></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>PIETERS- Patronyme pr\u00e9sent&nbsp;1 fois&nbsp;dans la base de donn\u00e9es Fr\u00e9d\u00e9ric Victor N\u00e9 le 16 mai&nbsp;1831 &#8211; D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le&nbsp; Fils de Jacque Jean&nbsp; et de Diane P\u00e9tronille Kint&#8230; mari\u00e9 \u00e0 Jeanne Fran\u00e7oise cousin n\u00e9e en 1832 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Dont&nbsp;George Auguste n\u00e9 en 1859&nbsp; Carri\u00e8re 1er Novembre 1860&nbsp; &nbsp; Entr\u00e9e au pilotage 19 d\u00e9cembre 1864&nbsp; [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>piePAT102 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * pilote dunkerquois il estra aussi un sauveteur pr\u00e9sent sur nombre de sorties en mer\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"piePAT102 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * pilote dunkerquois il estra aussi un sauveteur pr\u00e9sent sur nombre de sorties en mer\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-01T16:21:00+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pieters-pilote.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pieters-pilote.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pieters-pilote.jpg\",\"width\":373,\"height\":595},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/\",\"name\":\"piePAT102 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T19:43:25+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-01T16:21:00+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * pilote dunkerquois il estra aussi un sauveteur pr\\u00e9sent sur nombre de sorties en mer\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"piePAT102\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "piePAT102 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * pilote dunkerquois il estra aussi un sauveteur pr\u00e9sent sur nombre de sorties en mer",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "piePAT102 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * pilote dunkerquois il estra aussi un sauveteur pr\u00e9sent sur nombre de sorties en mer",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-01T16:21:00+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pieters-pilote.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pieters-pilote.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pieters-pilote.jpg",
                    "width": 373,
                    "height": 595
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/",
                    "name": "piePAT102 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T19:43:25+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-01T16:21:00+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * pilote dunkerquois il estra aussi un sauveteur pr\u00e9sent sur nombre de sorties en mer",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/piepat102/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "piePAT102"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5748"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5748"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5748/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5784,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5748/revisions/5784"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5748"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
