{
    "id": 5753,
    "date": "2021-10-17T21:51:57",
    "date_gmt": "2021-10-17T19:51:57",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5753"
    },
    "modified": "2021-11-01T17:22:53",
    "modified_gmt": "2021-11-01T16:22:53",
    "slug": "punpat101",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/",
    "title": {
        "rendered": "punPAT101"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-PUND-</h1>\n\n\n\n<p>Patronyme pr\u00e9sent&nbsp;<strong>1 fois</strong>&nbsp;dans la base de donn\u00e9es&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Nos-sauveteurs/\"><strong>Les sauveteurs</strong></a></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\">&nbsp;Albert, Arthur&nbsp;</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>N\u00e9 \u00e0 la Maison du Marin de Dunkerque le 28 juin 1902&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 s<em>on p\u00e8re, ancien marin, en \u00e9tait le directeur</em></p>\n\n\n\n<p>d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Dunkerque le 14 juin 1966</p>\n\n\n\n<p><em>Chef m\u00e9canicien Inscrit maritime 5923</em></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pund.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5754\" width=\"143\" height=\"179\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pund.jpg 667w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pund-238x300.jpg 238w\" sizes=\"(max-width: 143px) 100vw, 143px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><strong>Armement du remorqueur TRAPU &#8211;&nbsp;</strong>28-07-1937 au 2-06-1940</p>\n\n\n\n<p><strong>1937</strong></p>\n\n\n\n<p>8 Ao\u00fbt\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/37PRI-0530B/\">Sauvetage du\u00a0PRINCESS MARIE JOSEPHE</a>\u00a0 345 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 18 octobre 1937&nbsp; Lettre de remerciement du gouvernement britannique</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Lettre de f\u00e9licitation du ministre des travaux publics</p>\n\n\n\n<p><strong>1939</strong></p>\n\n\n\n<p>1er d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/39FLO-0553B/\">Sauvetage du FLORIDE</a>&nbsp; 23 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>1940</strong></p>\n\n\n\n<p>26 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/40CAM-0670B/\">Sauvetage du SAINTE CAMILLE</a>&nbsp;23 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>28 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/40FLO-0671B/\">Sauvetage d&rsquo;un soldat trouv\u00e9 sur l&rsquo;\u00e9pave du FLORIDE</a></p>\n\n\n\n<p>29 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/40GRE-0674B/\">Sauvetage du Grenade&nbsp;&nbsp;</a>&#8211; 80 personnes sauv\u00e9es&nbsp; (Estimation)</p>\n\n\n\n<p>30 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/40DES-0673B/\">Sauvetage de destroyers &#8211;</a>&nbsp;1 personne sauv\u00e9e</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#dbdedf\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><em>Selon&nbsp;<strong>Albert Pund</strong>, si le TRAPU a pu &nbsp;entrer dans le champ de mines pour sortir le p\u00e9trolier c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 son faible tirant d\u2019eau bien inf\u00e9rieur \u00e0 celui du British Liberty.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Ceci \u00e0 permis au remorqueur de ne pas \u00eatre victime des mines allemandes.</em></p>\n\n\n\n<p>M<em>algr\u00e9 l\u2019\u00e9chec du sauvetage sur un plan humain, \u00e0 la d\u00e9solation de l\u2019\u00e9quipage du Trapu qui a risqu\u00e9 sa vie cette&nbsp; bravoure a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e par&nbsp;une L\u00e9gion d\u2019Honneur et un M\u00e9rite Maritime</em></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br><em>Donn\u00e9es familiales Albert Jean Pund &#8211; M\u00e9moire orale</em><br><em>Cr\u00e9dit photographique Jean Albert Pund</em></sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-PUND- Patronyme pr\u00e9sent&nbsp;1 fois&nbsp;dans la base de donn\u00e9es&nbsp;Les sauveteurs &nbsp;Albert, Arthur&nbsp; N\u00e9 \u00e0 la Maison du Marin de Dunkerque le 28 juin 1902&nbsp; \u00a0 \u00a0 \u00a0 son p\u00e8re, ancien marin, en \u00e9tait le directeur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Dunkerque le 14 juin 1966 Chef m\u00e9canicien Inscrit maritime 5923 Armement du remorqueur TRAPU &#8211;&nbsp;28-07-1937 au 2-06-1940 1937 8 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>punPAT101 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * M\u00e9canicien du Trapu pr\u00e9sent sur les sauvetages pendant la bataille de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"punPAT101 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * M\u00e9canicien du Trapu pr\u00e9sent sur les sauvetages pendant la bataille de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-01T16:22:53+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pund.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pund.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pund.jpg\",\"width\":667,\"height\":840},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/\",\"name\":\"punPAT101 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T19:51:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-01T16:22:53+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * M\\u00e9canicien du Trapu pr\\u00e9sent sur les sauvetages pendant la bataille de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"punPAT101\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "punPAT101 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * M\u00e9canicien du Trapu pr\u00e9sent sur les sauvetages pendant la bataille de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "punPAT101 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * M\u00e9canicien du Trapu pr\u00e9sent sur les sauvetages pendant la bataille de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-01T16:22:53+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pund.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pund.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pund.jpg",
                    "width": 667,
                    "height": 840
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/",
                    "name": "punPAT101 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T19:51:57+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-01T16:22:53+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * M\u00e9canicien du Trapu pr\u00e9sent sur les sauvetages pendant la bataille de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/punpat101/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "punPAT101"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5753"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5753"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5753/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8024,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5753/revisions/8024"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5753"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
