{
    "id": 5756,
    "date": "2021-10-17T21:59:22",
    "date_gmt": "2021-10-17T19:59:22",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5756"
    },
    "modified": "2021-11-01T17:39:29",
    "modified_gmt": "2021-11-01T16:39:29",
    "slug": "shapat041",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/",
    "title": {
        "rendered": "SHAPAT041"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Schabanel</h1>\n\n\n\n<p><em>Ce patronyme est pr\u00e9sent 2 fois dans la base de donn\u00e9es.</em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Armand Antoine</strong></h2>\n\n\n\n<p>Ce pilote participe \u00e0 8 sauvetages et un sauvetage individuel sur un officier du Tsar</p>\n\n\n\n<p>Naissance le&nbsp;16&nbsp;juillet&nbsp;1853 &#8211; Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;14&nbsp;janvier&nbsp;1879 avec&nbsp;\u00ab\u00a0Julie\u00a0\u00bb Charlotte LAVIE Soeur de&nbsp;<strong>Charles Antoine Lavie (Sauveteur)</strong></p>\n\n\n\n<p>Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;18&nbsp;mai&nbsp;1917 avec&nbsp;Louise Silvie Julia CUVELIER.&nbsp;1874</p>\n\n\n\n<p>Devient pilote le 15 novembre 1884</p>\n\n\n\n<p>Retraite le 15/09/1912</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 en f\u00e9vrier 1940</p>\n\n\n\n<p>1881&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81DUP-0023B/\">Sauvetage du DUPUY DE LOMME</a></p>\n\n\n\n<p>1881&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/72JEU-0124B/\">Sauvetage du C</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81CLI-0347B/\">LIPPER</a>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1881&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81pec-0087B/\">Sauvetage d&rsquo;un bateau de p\u00eache</a>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<p>1881&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81HAR-0063B/\">Sauvetage de l&rsquo;HARMONY</a></p>\n\n\n\n<p>1882&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82ADO-0021B/\">Sauvetage de l&rsquo;ADOLPHE AUGUSTINE</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;or du minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>1882&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; S<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82DEU-0010B/\">auvetage du DEUX MARIES</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;argent du minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82IRE-0103B/\">1882</a>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82ine-0100b/\">Sauvetage de l&rsquo;INES</a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/84ALI-0108B/\">1884</a>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/84ALI-0108B/\">Sauvetage du ALICE</a></p>\n\n\n\n<p>1901&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 8 septembre Sauvetage d&rsquo;un homme</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#dfd0a8\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><em>Lors de la visite officielle du Tsar Nicolas II Armand est d\u00e9sign\u00e9 comme pilote sur le yacht imp\u00e9rial ETOILE POLAIRE. Dans des circonstance pour le moment inexpliqu\u00e9es, il sauve de la noyade un officier du STANDART (autre yacht imp\u00e9rial) . En r\u00e9compense de cet acte de bravoure, le Tsar lui fait remettre une montre avec les armes de l&rsquo;Aigle Imp\u00e9rial russe.&nbsp; &lsquo;(Source internet Article portant sur la vente de cette montre) Rien dans la presse</em></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Shabanel-Tsar.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5757\" width=\"144\" height=\"263\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Shabanel-Tsar.jpg 364w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Shabanel-Tsar-164x300.jpg 164w\" sizes=\"(max-width: 144px) 100vw, 144px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\">Charles Pierre</h2>\n\n\n\n<p><br>1882&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage d&rsquo;un enfant</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;T\u00e9moignage de satisfaction du minist\u00e8re de la marine</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales du sauvetage maritime</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Le Petit Parisien<br>Des corvettes et des hommes Jacky Messiaen Edition Kim&nbsp; Dunkerque<br>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques issues de G\u00e9n\u00e9anet arbre Scroq</span></sup></p>\n\n\n\n<p><br>&nbsp;</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Schabanel Ce patronyme est pr\u00e9sent 2 fois dans la base de donn\u00e9es. Armand Antoine Ce pilote participe \u00e0 8 sauvetages et un sauvetage individuel sur un officier du Tsar Naissance le&nbsp;16&nbsp;juillet&nbsp;1853 &#8211; Dunkerque Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;14&nbsp;janvier&nbsp;1879 avec&nbsp;\u00ab\u00a0Julie\u00a0\u00bb Charlotte LAVIE Soeur de&nbsp;Charles Antoine Lavie (Sauveteur) Mari\u00e9&nbsp;le&nbsp;18&nbsp;mai&nbsp;1917 avec&nbsp;Louise Silvie Julia CUVELIER.&nbsp;1874 Devient pilote le 15 novembre 1884 Retraite le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SHAPAT041 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les shabanel pr\u00e9sents sur les Operations de sauvetage en mer\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SHAPAT041 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les shabanel pr\u00e9sents sur les Operations de sauvetage en mer\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-01T16:39:29+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Shabanel-Tsar.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Shabanel-Tsar.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Shabanel-Tsar.jpg\",\"width\":364,\"height\":667},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/\",\"name\":\"SHAPAT041 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T19:59:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-01T16:39:29+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les shabanel pr\\u00e9sents sur les Operations de sauvetage en mer\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SHAPAT041\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SHAPAT041 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les shabanel pr\u00e9sents sur les Operations de sauvetage en mer",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SHAPAT041 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les shabanel pr\u00e9sents sur les Operations de sauvetage en mer",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-01T16:39:29+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Shabanel-Tsar.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Shabanel-Tsar.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Shabanel-Tsar.jpg",
                    "width": 364,
                    "height": 667
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/",
                    "name": "SHAPAT041 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T19:59:22+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-01T16:39:29+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les shabanel pr\u00e9sents sur les Operations de sauvetage en mer",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/shapat041/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SHAPAT041"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5756"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5756"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5756/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8029,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5756/revisions/8029"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5756"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
