{
    "id": 5760,
    "date": "2021-10-17T22:05:27",
    "date_gmt": "2021-10-17T20:05:27",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5760"
    },
    "modified": "2021-10-17T23:25:36",
    "modified_gmt": "2021-10-17T21:25:36",
    "slug": "taypat033",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/",
    "title": {
        "rendered": "TayPAT033"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>-Taylor-</strong></h1>\n\n\n\n<p>Ce patronyme est pr\u00e9sent 5 fois dans la base de donn\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>Tous sont rattach\u00e9s au port de Dunkerque avec&nbsp; sauvetages en mer \u00e0 leur actif, &nbsp; r\u00e9compenses leur ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>Si cette page est relativement riche de donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques cela vient du fait que Louis Alexandre et Louis Gaston font partie de mes sosas.</p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est la vie et le parcours de Joseph Alexandre Jules qui, par le biais de la g\u00e9n\u00e9alogie, m&rsquo; a amen\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er ce site.</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Louis Gaston</strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;N\u00e9 le 10 novembre 1868 \u00e0 Rosendael,&nbsp; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 aout 1922</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Fr\u00e8re de&nbsp;<strong>Joseph Jules Alexandre</strong></p>\n\n\n\n<p>1884&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/84ALI-0108B/\">ALICE&nbsp; &#8211; 12 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<p>1897&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/97MAN-0154B/\">MANITOBA &#8211; Equipage sauv\u00e9</a></p>\n\n\n\n<p>1910&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/10MAD-0446B/\">MADELEINE &#8211; 6 personnnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<p>1913&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/13NOR-0459B/\">NORDEN &#8211; 16 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;Prix Adelson Cousin</strong></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Louis Alexandre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; N\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1835 \u00e0 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;23 juillet 1859&nbsp;&nbsp;<strong>M\u00e9daille Militaire</strong>&nbsp;\u00e0 bord du Phl\u00e9g\u00e9ton (Marine Nationale)</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;14 mars 1887 tomb\u00e9 en mer lors d&rsquo;une campagne de p\u00eache sur le Figaro. Son corps est retrouv\u00e9 \u00e0 Loon-Plage</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Il est le p\u00e8re de<strong>&nbsp;Joseph Jules Alexandre&nbsp; et de Louis Gaston</strong></p>\n\n\n\n<p>1881&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81DUP-0023B/\">DUPUY DE LOME &#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</a></p>\n\n\n\n<p>1881&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81ARM-0227B/\">ARMENIAGE&nbsp;</a>&#8211;</p>\n\n\n\n<p>1882 &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82STA-0245B/\">STABAT MATER&nbsp; &#8211; 12 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;Dipl\u00f4me d&rsquo;honneur de la SCSN (1883)</strong></p>\n\n\n\n<p>1882 &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82IRE-0103B/\">IRENE &nbsp;&nbsp;&nbsp;</a>&#8211; 11 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>1885&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage de l&rsquo;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/85ALO-0118B/\">ALODIA&nbsp;&nbsp;</a>&#8211; 8 personnes sauv\u00e9es &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Joseph Jules Alexandre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Fils de Louis Alexandre,&nbsp; cousin d&rsquo;Andr\u00e9 Aim\u00e9, fr\u00e8re de Louis Gaston</p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\">Sous-patron du canot de sauvetage, une page lui est d\u00e9di\u00e9e</a></strong></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Henri</strong></h2>\n\n\n\n<p><em>Equipier du canot de sauvetage</em></p>\n\n\n\n<p>Pas de trace dans la g\u00e9n\u00e9alogie des Taylor pour ce personnage. Ce pr\u00e9nom en est compl\u00eatement inconnu.</p>\n\n\n\n<p>Tous les Taylor de Dunkerque descendent de John arriv\u00e9 d&rsquo;Ecosse au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle.</p>\n\n\n\n<p>Je pense que ce Henri utilise, comme cela arrivait souvent \u00e0 l&rsquo;\u00e9poque , un pr\u00e9nom d&#8217;emprunt</p>\n\n\n\n<p>1894&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/94PRO-0212B/\">GALATHEE&nbsp; &#8211; 25 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Dipl\u00f4me d&rsquo;honneur de la SCSN (1894)</strong></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Andr\u00e9 Aim\u00e9</strong></h2>\n\n\n\n<p>Equipier du canot de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><strong>Cousin de Joseph Jules Alexandre&nbsp;</strong>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>N\u00e9 \u00e0 Dunkerque le 8 d\u00e9cembre 1871. Mari\u00e9 avec Louise Constance TOP le 08/03/1910 Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Marin employ\u00e9 de l&rsquo;entreprise Legrand</p>\n\n\n\n<p>1903 &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Assistance \u00e0 un&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398B/\">bateau de p\u00eache</a></p>\n\n\n\n<p>1908&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Assistance au&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/07BRU-0434B/\">BRUNEL</a></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources:<br>BNF Gallica Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale des Naufrag\u00e9s<br>G\u00e9n\u00e9alogie Boutelier&nbsp; Taylor Elleboode</span></sup></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Taylor- Ce patronyme est pr\u00e9sent 5 fois dans la base de donn\u00e9es. Tous sont rattach\u00e9s au port de Dunkerque avec&nbsp; sauvetages en mer \u00e0 leur actif, &nbsp; r\u00e9compenses leur ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es. Si cette page est relativement riche de donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9alogiques cela vient du fait que Louis Alexandre et Louis Gaston font partie de mes [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>TayPAT033 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Taylors sont pr\u00e9sents sur nombre de sauvetage en mer \u00e0 Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"TayPAT033 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Taylors sont pr\u00e9sents sur nombre de sauvetage en mer \u00e0 Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T21:25:36+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/\",\"name\":\"TayPAT033 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T20:05:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T21:25:36+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les Taylors sont pr\\u00e9sents sur nombre de sauvetage en mer \\u00e0 Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"TayPAT033\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "TayPAT033 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Taylors sont pr\u00e9sents sur nombre de sauvetage en mer \u00e0 Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "TayPAT033 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Taylors sont pr\u00e9sents sur nombre de sauvetage en mer \u00e0 Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T21:25:36+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/",
                    "name": "TayPAT033 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T20:05:27+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T21:25:36+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Taylors sont pr\u00e9sents sur nombre de sauvetage en mer \u00e0 Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "TayPAT033"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5760"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5760"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5760/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5787,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5760/revisions/5787"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5760"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
