{
    "id": 5762,
    "date": "2021-10-17T22:15:07",
    "date_gmt": "2021-10-17T20:15:07",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5762"
    },
    "modified": "2021-10-17T23:26:50",
    "modified_gmt": "2021-10-17T21:26:50",
    "slug": "weupat039",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/",
    "title": {
        "rendered": "WEUPAT039"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Weus-</strong></h1>\n\n\n\n<p>Ce patronyme est incontournable du sauvetage du dunkerquois.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Avec 4 membres pour<strong>&nbsp;29 sorties en mer&nbsp;10</strong>&nbsp;\u00e9quipages et<strong>&nbsp;118</strong>&nbsp;personnes sauv\u00e9es.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Et une fois de plus&nbsp;&nbsp;on est en pr\u00e9sence d&rsquo;une seule et m\u00eame famille&nbsp; concentr\u00e9e sur&nbsp;2 g\u00e9n\u00e9rations.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Edouard Joseph</strong></h2>\n\n\n\n<p><em>N\u00e9 le&nbsp;10&nbsp;janvier&nbsp;1831 &#8211; Dunkerque (Nord)</em></p>\n\n\n\n<p><em>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le&nbsp;19&nbsp;mars&nbsp;1907 &#8211; Dunkerque (Nord), \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge de 76&nbsp;ans</em></p>\n\n\n\n<p><em>Cousin de Joseph Pierre</em></p>\n\n\n\n<h5>1876</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/76CYD-0006B/\">6 janvier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du CYDONIA &#8211; 7 personnes sauv\u00e9es&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage satisfaction Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Dipl\u00f4me d&rsquo;honneur SCSN&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<h5>1879&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79EUG-0039B/\">&nbsp;8 d\u00e9cembre&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l&rsquo; EUGENIE LEONIE &#8211; Aucun survivant</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille argent de 2\u00b0 classe Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<h5>1881</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81HAR-0063B/\">14 octobre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage de l HARMONY &#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille argent de 2\u00b0 classe Minist\u00e8re de la Marine&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<h5>1882</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82IRE-0103B/\">24 octobre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du IRENE &#8211; 11 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<h5>1889</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/89YVA-0236B/\">11 f\u00e9vrier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sauvetage du YVAN HWITFELDT &#8211;&nbsp; 8 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Joseph Pierre</strong></h2>\n\n\n\n<p><em>N\u00e9 le&nbsp;15&nbsp;f\u00e9vrier&nbsp;1808 &#8211; Dunkerque, Nord-Pas-de-Calais, France</em></p>\n\n\n\n<p><em>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le&nbsp;29&nbsp;octobre&nbsp;1881 &#8211; Dunkerque, Nord-Pas-de-Calais, France, \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge de 73&nbsp;ans</em></p>\n\n\n\n<p><em>P\u00e8re de Henri Jean Eug\u00e8ne</em></p>\n\n\n\n<h5>1858&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</h5>\n\n\n\n<p>5 janvier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/58inc-0078B/\">Sauvetage d&rsquo;un bateau inconnu &#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</a>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage de satisfaction du minist\u00e8re de a Marine&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<p> &nbsp;</p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Henri Jean Eug\u00e8ne</strong></h2>\n\n\n\n<p>N\u00e9 le&nbsp;7&nbsp;octobre&nbsp;1850 &#8211; Dunkerque, Nord-Pas-de-Calais, France</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le&nbsp;4&nbsp;d\u00e9cembre&nbsp;1895 &#8211; Dunkerque, Nord-Pas-de-Calais, France, \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge de 45&nbsp;ans</p>\n\n\n\n<p>Il est le fils de Joseph Pierre et le fr\u00e8re de Louis Jean Joseph</p>\n\n\n\n<h5><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78BON-0328B/\">1878&nbsp;</a></h5>\n\n\n\n<p>11 juin&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78BON-0328B/\">Sauvetage du BON PASTEUR &#8211; 4 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<p>24 juin&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78inc-0093B/\">Sauvetage d&rsquo;une all\u00e8ge, 1 \u00e9quipage sauv\u00e9&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; T\u00e9moignage satisfaction Minsit\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>8 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78CAR-0335B/\">Sauvetage du CAROLINE &#8211; Equipage sauv\u00e9</a></p>\n\n\n\n<p>9&nbsp; novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78KEP-0132B/\">Sauvetage du KEPLER &#8211; Equipage sauv\u00e9&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;argent de 2\u00b0 classe Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<h5>1879</h5>\n\n\n\n<p>16 f\u00e9vrier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79ADR-0027B/\">Sauvetage de l&rsquo;ADRIATIC &#8211; 28 personnes sauv\u00e9es&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage de satisfaction Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>24 mars&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79RAP-0215B/\">Sortie en mer pour assistance au RAPID &#8211; Pas de sauvetage</a></p>\n\n\n\n<p>26 mars&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79JOH-0128B/\">Sortie en mer pour assistance au JOHANNA JUHL</a></p>\n\n\n\n<h5>1881</h5>\n\n\n\n<p>18mars&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81DUP-0023B/\">Sauvetage du DUPUY DE LOME &#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9</a></p>\n\n\n\n<p>1er Mai&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81CLI-0347B/\"> Sauvetage du CLIPPER &#8211; Equipage sauv\u00e9</a></p>\n\n\n\n<p>18 mai&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81pec-0087B/\">Sauvetage d&rsquo;un bateau de p\u00eache &#8211; Equipage sauv\u00e9&nbsp;&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;or de 2\u00b0 classe Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>11 ao\u00fbt&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81MAB-0151B/\">Sauvetage du MABEL &#8211; 1 \u00e9quipage sauv\u00e9&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage de satisfaction Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>27 novembre&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/81GLA-0058B/\">Sauvetage du&nbsp;GLAMORHANSHIRE &#8211; 19 personnes sauv\u00e9es&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage de satisfaction Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage de satisfaction SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1884</h5>\n\n\n\n<p>2 janvier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/84ALI-0108B/\">Sauvetage du ALICE -1 personne&nbsp;sauv\u00e9e,<strong>&nbsp;Sous-patron</strong></a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Dipl\u00f4me h\u00f4nneur SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1885</h5>\n\n\n\n<p>29 ao\u00fbt&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/85ALO-0118B/\">Sauvetage du ALODIA &#8211;&nbsp;8 personnes sauv\u00e9es&nbsp;&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;T\u00e9moignage de satisfaction Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<h5>1889</h5>\n\n\n\n<p>8&nbsp; f\u00e9vrier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/89ALP-0121B/\">Sauvetage du ALPHA &#8211; 2 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille de Bronze SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1894</h5>\n\n\n\n<p>27 janvier&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/94VOL-0267B/\">Sauvetage du VOLONTE DE DIEU -Equipage sauv\u00e9&nbsp; Patron</a></p>\n\n\n\n<p>27 janvier&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/94PRO-0212B/\">Sauvetage du PROVIDENCE DE DIEU &#8211; 8 personnes sauv\u00e9es,&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Patron</strong></a></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Louis Jean Joseph</strong></h2>\n\n\n\n<p>N\u00e9 le&nbsp;28&nbsp;mars&nbsp;1833 &#8211; Dunkerque, Nord, Nord-Pas-de-Calais, France&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Fr\u00e8re de Henri Jean Eug\u00e8ne</p>\n\n\n\n<h5>&nbsp;1872</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/72JEU-0124B/\">3 novembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du JEUNE PAULINE &#8211; 2 personnes sauv\u00e9es&nbsp;&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; T\u00e9moignage satisfaction Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; M\u00e9daille d&rsquo;honneur SCSN</p>\n\n\n\n<h5><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79PIE-0203B/\">1879</a></h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79PIE-0203B/\">16 ao\u00fbt&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du PIERRE FREDERIC &#8211; 7 personnes sauv\u00e9es&nbsp;&nbsp;</a>&nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/79EUG-0039B/\">8 d\u00e9cembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du EUGENIE LEONIE&nbsp; Aucun survivant</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;M\u00e9daille d&rsquo;Argent 2\u00b0Minist\u00e8re de la Marine</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; M\u00e9daille de bronze de la SCSN</p>\n\n\n\n<h5>1882</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82MIN-0171B/\">13 novembre&nbsp; &nbsp; Sauvetage du MINERVE &#8211; 5 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Pr\u00e9nom inconnu</strong></h2>\n\n\n\n<h5>1877&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/77NOR-0183B/\">4 septembre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du NORMA &#8211; 4 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<h5>1878&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/78JEU-0123B/\">19 mai&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sauvetage du JEUNE MAURAIS &#8211; Equipage sauv\u00e9</a></p>\n\n\n\n<h5>1882</h5>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/82ADO-0021B/\">10&nbsp;Juin&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Sauvetage du&nbsp;ADOLPHE AUGUSTINE &#8211; 4 personnes sauv\u00e9es</a></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Weus- Ce patronyme est incontournable du sauvetage du dunkerquois.&nbsp; Avec 4 membres pour&nbsp;29 sorties en mer&nbsp;10&nbsp;\u00e9quipages et&nbsp;118&nbsp;personnes sauv\u00e9es.&nbsp; Et une fois de plus&nbsp;&nbsp;on est en pr\u00e9sence d&rsquo;une seule et m\u00eame famille&nbsp; concentr\u00e9e sur&nbsp;2 g\u00e9n\u00e9rations. Edouard Joseph N\u00e9 le&nbsp;10&nbsp;janvier&nbsp;1831 &#8211; Dunkerque (Nord) D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le&nbsp;19&nbsp;mars&nbsp;1907 &#8211; Dunkerque (Nord), \u00e0 l&rsquo;\u00e2ge de 76&nbsp;ans Cousin de Joseph Pierre 1876 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>WEUPAT039 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Weus un patronyme r\u00e9current dans l&#039;histoire du sauvetage dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"WEUPAT039 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Weus un patronyme r\u00e9current dans l&#039;histoire du sauvetage dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T21:26:50+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/\",\"name\":\"WEUPAT039 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T20:15:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T21:26:50+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Weus un patronyme r\\u00e9current dans l'histoire du sauvetage dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"WEUPAT039\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "WEUPAT039 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Weus un patronyme r\u00e9current dans l'histoire du sauvetage dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "WEUPAT039 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Weus un patronyme r\u00e9current dans l'histoire du sauvetage dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T21:26:50+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/",
                    "name": "WEUPAT039 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T20:15:07+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T21:26:50+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Weus un patronyme r\u00e9current dans l'histoire du sauvetage dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/weupat039/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "WEUPAT039"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5762"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5762"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5762/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5788,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5762/revisions/5788"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5762"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
