{
    "id": 5765,
    "date": "2021-10-17T22:29:30",
    "date_gmt": "2021-10-17T20:29:30",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5765"
    },
    "modified": "2021-11-29T18:18:54",
    "modified_gmt": "2021-11-29T17:18:54",
    "slug": "bataille-de-dunkerque",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/",
    "title": {
        "rendered": "Bataille de Dunkerque"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Bataille de Dunkerque et op\u00e9ration Dynamo</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Mai -juin 1940</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Les 40 sauvetages en mer</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>40 sauvetages</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:44%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>5984 personnes et</strong><br><strong>4 \u00e9quipages sauv\u00e9s</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>NC</strong></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"578\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714-1024x578.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7139\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714-1024x578.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714-300x169.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714-768x433.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714-1536x867.jpg 1536w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714-2048x1156.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /></figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><em>On peut difficilement faire un site sur les sauveteurs du dunkerquois et occulter la p\u00e9riode mai juin 1940.<br>Il ne s\u2019agit pas de recenser ici les sauvetages des forces arm\u00e9es encercl\u00e9es par les nazis. Il y a de tr\u00e8s bons ouvrages et sites sur le sujet. Sur le plan maritime, je vous conseille de visiter le site<a href=\"http://dkepaves.free.fr/\">&nbsp;DK \u00e9paves&nbsp;</a>qui est r\u00e9guli\u00e8rement une source d\u2019information pour moi.<br>si vous \u00eates sur le dunkerquois ne ratez pas le <a href=\"http://www.dynamo-dunkerque.com/\">Mus\u00e9e Dynamo</a><br>Pendant cette p\u00e9riode, il y a eu de nombreux sauvetages en mer op\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on collective ou individuelle.<br>Vous trouverez donc dans les listes ci-dessous des liens vers les sauvetages r\u00e9alis\u00e9s&nbsp;<strong>envers des personnes en danger de noyade</strong>.<br>Ces op\u00e9rations de sauvetages sont pr\u00e9sent\u00e9es dans un ordre chronologique.<br>Les sauvetages effectu\u00e9s par les Dunkerquois font l&rsquo;objet d&rsquo;une page par sauvetage.<br>Dans le cas contraire les sauvetages sont regroup\u00e9s par journ\u00e9es.</em><br><strong><em>Merci au site DK \u00e9paves  et au SDHA dont sont tir\u00e9s l&rsquo;essentiel des pages sur la bataille de Dunkerque</em></strong></sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">6 mai</span>&nbsp; &nbsp; </strong><br>&nbsp;                     <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40bri-0669b/\">Sauvetage du BRIGHTON</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">10 mai </span>&nbsp; </strong><em>D\u00e9but de l\u2019offensive de l\u2019arm\u00e9e allemande. D\u00e9clenchement du Plan franco-britannique Dyle Breda</em>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">13 mai&nbsp;</span> </strong>&nbsp;<em>L\u2019arm\u00e9e allemande perce le front fran\u00e7ais \u00e0 Sedan</em></p>\n\n\n\n<p><br><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">17 <em>mai</em></span></strong><em><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\"> </span>&nbsp; Des chars fran\u00e7ais sous les ordres du colonel</em> <em>Charles de Gaulle tentent de couper l\u2019avanc\u00e9e allemande \u00e0 Montcornet&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp;             <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40hen-0721b/\">Sauvetage du HENRI GUEGAN et du DUQUESNE II</a></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\"><strong><strong>20 mai </strong></strong></span><em>Les Allemands ont atteint Abbeville et la Manche. L&rsquo;arm\u00e9e fran\u00e7aise est coup\u00e9e en deux. D\u00e9but des inondations strat\u00e9giques de la Flandre maritime</em><strong> <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;             </strong></strong><br>                    <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/\">Sauvetage du PAVON</a></p>\n\n\n\n<p> <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/\">Sauvetage du OPHELIE</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">21 mai</span></strong>&nbsp; <em>Les Britanniques lancent une contre-attaque dans la r\u00e9gion de Bapaume, les Fran\u00e7ais vers Cambrai.</em></p>\n\n\n\n<p> <strong> <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;             </strong> </strong> <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/\">Sauvetage du NIGER et du NOTRE DAME DE LORETTE</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">22 mai&nbsp;</span> </strong><em>Les troupes allemandes remontent le long du littoral de la manche en direction des ports</em>&nbsp; </p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/\"> Sauvetage du PORTRIEUX</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">23 mai</span>&nbsp; &nbsp; </strong><em>Les allemands sont \u00e0 Watten coupant l\u2019approvisionnement en eau potable</em></p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/\"> Sauvetage d&rsquo;aviateurs, de l&rsquo;ORAGE et du JAGUAR</a></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">24 mai&nbsp;</span>  </strong><em>Les forces blind\u00e9es allemandes ralentissent leur progression sur ordre d\u2019Hitler</em></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cha-0730b/\">Sauvetage du CHACAL et d&rsquo;un aviateur</a></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\"><strong>25 mai&nbsp;</strong></span> &nbsp; <em>Les Allemands prennent Boulogne-sur-Mer</em></p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/\">Sauvetage du Dyck et d&rsquo;un dragueur de mine</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">26 mai</span>&nbsp;  </strong><em>D\u00e9clenchement britannique de l&rsquo;Op\u00e9ration Dynamo&nbsp;: la ville et le port de Calais tombent.</em></p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/\"> Sauvetage du SAINTE CAMILLE</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">27 mai&nbsp;</span></strong> &nbsp; <em>Les bombardiers allemands s\u2019acharnent sur l\u2019agglom\u00e9ration Dunkerquoise</em></p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40seq-0734b/\">Sauvetage&nbsp; du SEQUACITY</a></p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40ade-0676b/\">Sauvetage&nbsp; de l&rsquo;ADEN</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">28 mai&nbsp;</span> &nbsp; </strong><em>le g\u00e9n\u00e9ral Weygand ordonne le repli des troupes fran\u00e7aises du groupe d\u2019arm\u00e9e du Nord vers Dunkerque. Reddition de l\u2019arm\u00e9e belge</em></p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47car-0753b/\">Sauvetage du&nbsp;QUEEN OF CHANNEL</a></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;  &nbsp; &nbsp; &nbsp;             <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40flo-0671b/\">&nbsp;Sauvetage sur l&rsquo;\u00e9pave du FLORIDE</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">29 mai&nbsp;</span> &nbsp; </strong><em>R\u00e9partition des zones d\u2019embarquements au port et sur les plages entre les Fran\u00e7ais et les Britanniques.</em></p>\n\n\n\n<p> <strong>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; </strong> <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7236-2/\">Sauvetage du CLAN MAC ALISTER, du MONA&rsquo;S QUEEN, du WAKEFUL</a></p>\n\n\n\n<p><strong>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; </strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40gre-0674b/\">Sauvetage du GRENADE</a></p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7268-2/\"> Sauvetage du DOUAISIEN</a></p>\n\n\n\n<p><strong> <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; </strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40des-0673b/\"> Sauvetage d&rsquo;un marin anglais suite remorquage de Destroyer</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">30 mai&nbsp;</span> &nbsp; </strong>C<em>onstruction des premi\u00e8res jet\u00e9es de camions sur les plages</em></p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7272-2/\">Sauvetage de la BOURRASQUE&nbsp;</a></p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40wav-0743b/\">Sauvetage du Waverley</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">31 mai&nbsp; </span></strong>&nbsp; <em>Arriv\u00e9e massive des \u00abLittle ships&nbsp;\u00bb&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40sir-0744b/\">Sauvetage &nbsp;&nbsp;du SIROCCO</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">1er juin</span></strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">&nbsp;</span> <em>Les unit\u00e9s fran\u00e7aises assurent potentiellement la totalit\u00e9 de la d\u00e9fense du camp retranch\u00e9 de Dunkerque</em></p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40fou-0677b/\">Sauvetage du&nbsp;FOUDROYANT</a></p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/\">Sauvetage&nbsp; du&nbsp;SCOTIA, du BRIGHTON,HAVANT et KEITH</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">2 juin</span></strong>&nbsp; &nbsp; <em>Fin des embarquements du BEF. Arr\u00eat des embarquements diurnes</em>&nbsp; &nbsp; </p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40div-0749b/\">Sauvetage de&nbsp;chalutiers belges</a></p>\n\n\n\n<p>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40get-0750b/\">Sauvetage du&nbsp;GETUIGT VOOR CLIRISTUS</a></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\"><strong>3 juin&nbsp;</strong></span> &nbsp; &nbsp;&nbsp;<em>Le front Sud du camp retranch\u00e9 tenu par les hommes du Secteur fortifi\u00e9 des<br>Flandres et de la 68\u00e8me DI s\u2019affaiblit sous les assauts allemands. Gravelines est pris</em></p>\n\n\n\n<p><br>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40mar-0751b/\">Sauvetage du MARECHAL FOCH</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\">4 juin</span></strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; <em>Entr\u00e9e des troupes allemandes \u00e0 Dunkerque. Fin de l\u2019Op\u00e9ration Dynamo</em><br>  <strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;            </strong> &nbsp; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40alc-0752b/\">Sauvetage du ALCYON &#8211; EMILE DESCHAMPS</a></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p><strong>Pendant la bataille de Dunkerque ce sont plus de 8 200 personnes qui ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9es de la noyade&nbsp; par des sauveteurs de toutes conditions, toutes nationalit\u00e9s et ceci sous les balles ennemies &#8211; Respect Messieurs&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Le site&nbsp; DK \u00e9paves<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e8s &#8211; <br>Archives de la Station SNSM de Dunkerque<br>SDHA<br>Calendrier \u00e9tabli par Olivier Vermeesch<br>Presse<br>Cr\u00e9dit photo Philippe Boutelier</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Bataille de Dunkerque et op\u00e9ration Dynamo Mai -juin 1940 Les 40 sauvetages en mer 40 sauvetages 5984 personnes et4 \u00e9quipages sauv\u00e9s NC On peut difficilement faire un site sur les sauveteurs du dunkerquois et occulter la p\u00e9riode mai juin 1940.Il ne s\u2019agit pas de recenser ici les sauvetages des forces arm\u00e9es encercl\u00e9es par les nazis. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Bataille de Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les sauvetages en mer effectu\u00e9s pendant la bataille de Dunkerque et Dynamo\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bataille de Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les sauvetages en mer effectu\u00e9s pendant la bataille de Dunkerque et Dynamo\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T17:18:54+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714-1024x578.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg\",\"width\":2146,\"height\":1211},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/\",\"name\":\"Bataille de Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T20:29:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T17:18:54+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * les sauvetages en mer effectu\\u00e9s pendant la bataille de Dunkerque et Dynamo\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bataille de Dunkerque\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Bataille de Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les sauvetages en mer effectu\u00e9s pendant la bataille de Dunkerque et Dynamo",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Bataille de Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les sauvetages en mer effectu\u00e9s pendant la bataille de Dunkerque et Dynamo",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T17:18:54+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714-1024x578.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg",
                    "width": 2146,
                    "height": 1211
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/",
                    "name": "Bataille de Dunkerque &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T20:29:30+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T17:18:54+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les sauvetages en mer effectu\u00e9s pendant la bataille de Dunkerque et Dynamo",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Bataille de Dunkerque"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5765"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5765"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 18,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5765/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9231,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5765/revisions/9231"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5765"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
