{
    "id": 5774,
    "date": "2021-10-17T23:11:27",
    "date_gmt": "2021-10-17T21:11:27",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5774"
    },
    "modified": "2021-10-17T23:11:28",
    "modified_gmt": "2021-10-17T21:11:28",
    "slug": "40pav-0723b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/",
    "title": {
        "rendered": "40PAV-0723B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage\u00a0 du PAVON\u00a0*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">20 mai&nbsp;1940</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">plus de 60 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h6>BATAILLE DE DUNKERQUE</h6>\n\n\n\n<h3>Sauvetage par\u00a0des chasseurs de sous-marins et\u00a0\u00a0la vedette REINE ASTRID</h3>\n\n\n\n<p>Le cargo Fran\u00e7ais PAVON, qui devait appareiller \u00e0 la mar\u00e9e du matin avec d&rsquo;autres cargos afin de\u00a0d\u00e9gager le port de Dunkerque est rappel\u00e9 au dernier moment, par le g\u00e9n\u00e9ral\u00a0<em>Watrin</em>, afin de lui confier un compl\u00e9ment de troupes, alors qu&rsquo;il emm\u00e8ne d\u00e9j\u00e0 1 500 soldats hollandais et des quantit\u00e9s de balles de laine.</p>\n\n\n\n<p>Ce retard lui est fatal et il manque la mar\u00e9e. Il lui faut attendre la mar\u00e9e du soir et ce n&rsquo;est qu&rsquo;\u00e0 21 h 55, accompagn\u00e9 du chasseur 41 qu&rsquo;il sort des jet\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>A 23 h 30, \u00e0 hauteur de la&nbsp;bou\u00e9e CW, un avion allemand effectue quatre passes successives en l\u00e2chant, \u00e0 chaque fois, une&nbsp;bombe.</p>\n\n\n\n<p>La quatri\u00e8me explose dans la cale III, tuant cinquante soldats et mettant le feu aux balles de&nbsp;laine. Si l&rsquo;incendie est rapidement ma\u00eetris\u00e9, la panique s&#8217;empare de la troupe et le commandant&nbsp;<strong>Perdrault&nbsp;</strong>est contraint d&rsquo;\u00e9chouer son navire entre Oye plage et les Hemmes de Marck, pr\u00e8s de Calais.</p>\n\n\n\n<p>Les chasseurs de sous-marins dont les chasseur 41** et\u00a0 9,\u00a0la vedette de port auxiliaire REINE ASTRID , matricule VP 111,\u00a0lanc\u00e9e en 1936 recueillent une partie des naufrag\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#e0e3e5\">* <strong>Le PAVON</strong><br><strong>Cargo</strong>\u00a0propulsion \u00a0vapeur<br><strong>date de construction</strong>\u00a0:\u00a0 1930 par\u00a0Napier &amp; Miller Ltd. , Glasgow\u00a0<br><strong>tonnage</strong>\u00a0:\u00a0 4128\u00a0\u00a0<strong>dimensions</strong>\u00a0:\u00a0 120 x 16 x 6,7 m<br><strong>Propri\u00e9taire :</strong>\u00a0 Cie. De Navigation d&rsquo;Orbigny Et Faustin Fils La Rochelle<br><strong>Capitaine :</strong>\u00a0 Perdrault\u00a0<br>R\u00e9quisitionn\u00e9 en mai 1940 pour des op\u00e9rations sur les c\u00f4tes hollandaises</p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#e4d7b4\"><i><sup>Originaire de\u00a0Saint-Joseph des Hemmes-de-Marck, \u00a0le m\u00e9canicien de la Royale </sup></i><sup><strong style=\"\"><i>Adrien Poumaer</i></strong>, <em>rescap\u00e9 du PAVON\u00a0sera pr\u00e9sent</em> <em>sur les plages\u00a0de Normandie et de Provence.\u00a0</em><br><em>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 en\u00a02006 la place de l&rsquo;\u00e9glise\u00a0de son village\u00a0a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9 \u00e0 son nom</em></sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#cbd0d5\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup>**Chasseur 41\u00a0 Type: chasseur de sous-marins<br>Taille: 37.40m x 5.53m x 2.40m<br>Saisi par les Anglais le 3 juillet 1940<br>R\u00e9arm\u00e9 par les FNFL le 9 septembre 1940.<br>Porte le nom de \u00ab\u00a0Audierne\u00a0\u00bb<br>Deux citations \u00e0 l&rsquo;Ordre de l&rsquo;Arm\u00e9e<br>une citation \u00e0 l&rsquo;Ordre du Corps d&rsquo;Arm\u00e9e.<br>Fin du navire: condamn\u00e9 le 27 janvier 1950.<br>Coque en bois.<br>D\u00e9placement: 160 t (pleine charge)<br>L: 37.40m,\u00a0l: 5.53m,\u00a0tirant d&rsquo;eau: 2.40m.</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"480\" height=\"295\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chasseur-41.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-5778\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chasseur-41.png 480w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chasseur-41-300x184.png 300w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery columns-3 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"556\" height=\"394\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Pavon.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5777\" data-full-url=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Pavon.jpg\" data-link=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?attachment_id=5777\" class=\"wp-image-5777\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Pavon.jpg 556w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Pavon-300x213.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 556px) 100vw, 556px\" /><figcaption class=\"blocks-gallery-item__caption\">Epave du Pavon plage d&rsquo;Oye</figcaption></figure></li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"557\" height=\"358\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-pavon-2.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5776\" data-full-url=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-pavon-2.jpg\" data-link=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?attachment_id=5776\" class=\"wp-image-5776\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-pavon-2.jpg 557w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-pavon-2-300x193.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 557px) 100vw, 557px\" /><figcaption class=\"blocks-gallery-item__caption\">Epave du Pavon plage d&rsquo;Oye</figcaption></figure></li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"257\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-pavon-1-e1634504487426.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5775\" data-full-url=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-pavon-1-e1634504487426.jpg\" data-link=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?attachment_id=5775\" class=\"wp-image-5775\"/><figcaption class=\"blocks-gallery-item__caption\">Epave du Pavon plage d&rsquo;Oye</figcaption></figure></li></ul></figure>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><strong><sup>Sources</sup></strong><br><sup>Site DK \u00e9paves\u00a0<br><em>Photos du PAVON cr\u00e9dit photographique Jean Muselet</em><br>Wikip\u00e9dia</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage\u00a0 du PAVON\u00a0* 20 mai&nbsp;1940 plus de 60 personnes sauv\u00e9es BATAILLE DE DUNKERQUE Sauvetage par\u00a0des chasseurs de sous-marins et\u00a0\u00a0la vedette REINE ASTRID Le cargo Fran\u00e7ais PAVON, qui devait appareiller \u00e0 la mar\u00e9e du matin avec d&rsquo;autres cargos afin de\u00a0d\u00e9gager le port de Dunkerque est rappel\u00e9 au dernier moment, par le g\u00e9n\u00e9ral\u00a0Watrin, afin de lui confier [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>40PAV-0723B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les chasseurs et la vedette REINE -ASTRID sauvent plus de 60 personnes\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"40PAV-0723B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les chasseurs et la vedette REINE -ASTRID sauvent plus de 60 personnes\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T21:11:28+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chasseur-41.png\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chasseur-41.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chasseur-41.png\",\"width\":480,\"height\":295},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/\",\"name\":\"40PAV-0723B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-17T21:11:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T21:11:28+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les chasseurs et la vedette REINE -ASTRID sauvent plus de 60 personnes\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"40PAV-0723B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "40PAV-0723B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les chasseurs et la vedette REINE -ASTRID sauvent plus de 60 personnes",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "40PAV-0723B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les chasseurs et la vedette REINE -ASTRID sauvent plus de 60 personnes",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-17T21:11:28+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chasseur-41.png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chasseur-41.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chasseur-41.png",
                    "width": 480,
                    "height": 295
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/",
                    "name": "40PAV-0723B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-17T21:11:27+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-17T21:11:28+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les chasseurs et la vedette REINE -ASTRID sauvent plus de 60 personnes",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40pav-0723b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "40PAV-0723B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5774"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5774"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5774/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5779,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5774/revisions/5779"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5774"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
