{
    "id": 5800,
    "date": "2021-10-18T10:16:45",
    "date_gmt": "2021-10-18T08:16:45",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5800"
    },
    "modified": "2021-10-18T10:16:47",
    "modified_gmt": "2021-10-18T08:16:47",
    "slug": "40oph-0724b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/",
    "title": {
        "rendered": "40OPH-0724B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage&nbsp; du OPHELIE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">20 mai&nbsp;1940</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">24 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h5>BATAILLE DE DUNKERQUE</h5>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p>Au cours de la nuit du 20 au 21 mai, la Luftwaffe incendie le p\u00e9trolier fran\u00e7ais OPHELIE*, mouill\u00e9 devant Boulogne, qui est contraint de s&rsquo;\u00e9chouer.</p>\n\n\n\n<p>Le\u00a0dragueur\u00a0auxiliaire TARANA, command\u00e9 par le Bray-Dunois <strong>Eug\u00e8ne (Auguste) Bryckaert </strong>et le<strong>\u00a0</strong>dragueur\u00a0auxiliaire\u00a0PIERRE DESCELLIER\u00a0se portent \u00e0 son secours mais sont impuissants \u00e0 le sauver. </p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9pave br\u00fblera pendant trois jours \u00e0 3 500 m\u00e8tres \u00e0 l&rsquo;ouest de la balise de la digue Carnot, sur la bassure (terrain bas et humide) de Baas.</p>\n\n\n\n<p>Au total il y a 6 disparus, dont le commandant, deux officiers m\u00e9caniciens, deux chauffeurs et le canonnier&nbsp;Jean Fougerolles&nbsp;tous&nbsp;Morts&nbsp;Pour La&nbsp;France</p>\n\n\n\n<p>dix hospitalis\u00e9s et vingt-quatre rescap\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#dbcb9f\"><strong>Eug\u00e8ne\u00a0(Auguste)\u00a0Bryckaert</strong><br><sup>N\u00e9 le 25 juillet 1906 \u00e0\u00a0\u00a0Bray- Dunes<br>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 novembre 1972 \u00e0 Villejuif<br>Capitaine au long-cours<br>Enseigne de vaisseau de 1ere classe (R)<br>Rescap\u00e9 du Mekn\u00e8s Juin\u00a01940<br>Pilote du port de Boulogne</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#bcc0c3\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"263\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Omphale-e1634544493694.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5801\"/><figcaption>&#8211;</figcaption></figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">*<sup>P\u00e9trolier de 9000 tonnes, Sister ship Omphale. <br>Construit par\u00a0Ateliers de Saint-Nazaire-Penho\u00ebt- Armateur :\u00a0Compagnie auxiliaire de navigation\u00a0<br>Date environ 1922<br>R\u00e9quisitionn\u00e9\u00a0</sup></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p><br></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"768\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/OPhelie-Lettre-Meknes-768x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5802\"/></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Sources</strong><br>Site DK \u00e9paves\u00a0<br>Wikip\u00e9dia<br>Cr\u00e9dit photo\u00a0 Histoire du Nord Blogspot</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage&nbsp; du OPHELIE 20 mai&nbsp;1940 24 personnes sauv\u00e9es BATAILLE DE DUNKERQUE &nbsp; Au cours de la nuit du 20 au 21 mai, la Luftwaffe incendie le p\u00e9trolier fran\u00e7ais OPHELIE*, mouill\u00e9 devant Boulogne, qui est contraint de s&rsquo;\u00e9chouer. Le\u00a0dragueur\u00a0auxiliaire TARANA, command\u00e9 par le Bray-Dunois Eug\u00e8ne (Auguste) Bryckaert et le\u00a0dragueur\u00a0auxiliaire\u00a0PIERRE DESCELLIER\u00a0se portent \u00e0 son secours mais sont [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 5801,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>40OPH-0724B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des marins de l&#039;Oph\u00e9lie sauv\u00e9s par deux dragueurs auxiliaires\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"40OPH-0724B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des marins de l&#039;Oph\u00e9lie sauv\u00e9s par deux dragueurs auxiliaires\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-18T08:16:47+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Omphale-e1634544493694.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"263\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Omphale-e1634544493694.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Omphale-e1634544493694.jpg\",\"width\":400,\"height\":263},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/\",\"name\":\"40OPH-0724B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T08:16:45+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-18T08:16:47+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Des marins de l'Oph\\u00e9lie sauv\\u00e9s par deux dragueurs auxiliaires\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"40OPH-0724B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "40OPH-0724B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des marins de l'Oph\u00e9lie sauv\u00e9s par deux dragueurs auxiliaires",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "40OPH-0724B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des marins de l'Oph\u00e9lie sauv\u00e9s par deux dragueurs auxiliaires",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-18T08:16:47+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 263,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Omphale-e1634544493694.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Omphale-e1634544493694.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Omphale-e1634544493694.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 263
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/",
                    "name": "40OPH-0724B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T08:16:45+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-18T08:16:47+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Des marins de l'Oph\u00e9lie sauv\u00e9s par deux dragueurs auxiliaires",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40oph-0724b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "40OPH-0724B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5800"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5800"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5800/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5803,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5800/revisions/5803"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5801"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5800"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
