{
    "id": 5824,
    "date": "2021-10-18T10:45:42",
    "date_gmt": "2021-10-18T08:45:42",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5824"
    },
    "modified": "2021-11-02T08:38:25",
    "modified_gmt": "2021-11-02T07:38:25",
    "slug": "01con-0630b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/",
    "title": {
        "rendered": "01CON-0630B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du go\u00e9lette CONCORDE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">19 avril 1901</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 personnes sauv\u00e9es*</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:40%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement du Sarcelle</sup></strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#d8dee2\"><sup>Construite \u00e0 F\u00e9camp en 1878, la go\u00e9lette CONCORDE appartenait \u00e0 Dunkerque depuis 1889. Pendant dix ans, elle fit la p\u00eache \u00e0 Islande puis fut vendue au capitaine Evrard pour le cabotage.</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1901-Concorde-e1634550949182.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5913\" width=\"495\" height=\"314\"/><figcaption><strong>Localisation estim\u00e9e du naufrage</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>La go\u00e9lette fran\u00e7aise CONCORDE, jaugeant 73 tonneaux, capitaine <strong>Evrard</strong>, avait quitt\u00e9 le port de Dunkerque le 17 avril \u00e0 midi avec un chargement de houille \u00e0 destination de Brest. Port\u00e9e par une faible brise, la go\u00e9lette profita du jusant et fit route dans l&rsquo;ouest.</p>\n\n\n\n<p>Mais les vents pass\u00e8rent \u00e0 l&rsquo;ouest et il fallut louvoyer. Dans le cours de la nuit, en faisant un bord sur la c\u00f4te anglaise, par temps brumeux, vers 2 heures du matin, le bateau talonna fortement sur le banc Goodwyn.</p>\n\n\n\n<p>Faisant eau, il se dirigea vers Dunkerque, tout l&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tant continuellement occup\u00e9 aux pompes En arrivant pr\u00e8s de Gravelines, la CONCORDE rencontra le lougre gravelinois SARCELLE&nbsp;en train de p\u00eacher. L&rsquo;eau continuant \u00e0 monter dangereusement, la go\u00e9lette fut abandonn\u00e9e \u00e0 environ 8 milles au large du Ruytingen.</p>\n\n\n\n<p>Peu apr\u00e8s que les cinq membres de l&rsquo;\u00e9quipage furent \u00e0 bord du lougre SARCELLE, vers 5 heures du matin, le 19 avril, la CONCORDE sombra. Les marins, ext\u00e9nu\u00e9s, furent d\u00e9barqu\u00e9s \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p><em>*5 personnes selon les sources</em></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 8 mars&nbsp; 1902<br>Le XIXe si\u00e8cle du 6 mars 1901</sup></span></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du go\u00e9lette CONCORDE* 19 avril 1901 7 personnes sauv\u00e9es* Armement du Sarcelle Construite \u00e0 F\u00e9camp en 1878, la go\u00e9lette CONCORDE appartenait \u00e0 Dunkerque depuis 1889. Pendant dix ans, elle fit la p\u00eache \u00e0 Islande puis fut vendue au capitaine Evrard pour le cabotage. Gravelines La go\u00e9lette fran\u00e7aise CONCORDE, jaugeant 73 tonneaux, capitaine Evrard, avait [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 5913,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>01CON-0630B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le lougre SARCELLE de Gravelines sauve l&#039;\u00e9quipage du Concorde\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"01CON-0630B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le lougre SARCELLE de Gravelines sauve l&#039;\u00e9quipage du Concorde\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T07:38:25+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1901-Concorde-e1634550949182.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"254\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1901-Concorde-e1634550949182.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1901-Concorde-e1634550949182.jpg\",\"width\":400,\"height\":254},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/\",\"name\":\"01CON-0630B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T08:45:42+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T07:38:25+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le lougre SARCELLE de Gravelines sauve l'\\u00e9quipage du Concorde\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"01CON-0630B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "01CON-0630B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le lougre SARCELLE de Gravelines sauve l'\u00e9quipage du Concorde",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "01CON-0630B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le lougre SARCELLE de Gravelines sauve l'\u00e9quipage du Concorde",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T07:38:25+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 254,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1901-Concorde-e1634550949182.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1901-Concorde-e1634550949182.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1901-Concorde-e1634550949182.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 254
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/",
                    "name": "01CON-0630B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T08:45:42+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T07:38:25+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le lougre SARCELLE de Gravelines sauve l'\u00e9quipage du Concorde",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01con-0630b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "01CON-0630B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5824"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5824"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5824/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8047,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5824/revisions/8047"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5913"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5824"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
