{
    "id": 5830,
    "date": "2021-10-18T10:50:23",
    "date_gmt": "2021-10-18T08:50:23",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5830"
    },
    "modified": "2021-11-29T11:08:31",
    "modified_gmt": "2021-11-29T10:08:31",
    "slug": "01sou-0552b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/",
    "title": {
        "rendered": "01SOU-0552B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage\u00a0de la SOUVEREINE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 avril 1901</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Ar</sup></strong><sup><strong>mement de la go\u00e9lette Alerte</strong><br>Lemitre, Deswille, Cozic, L\u00e9nard</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d6c9a4\"><sup><strong>Ministre de la Marine</strong><br><strong>M\u00e9daille Or 2e classe</strong><br>Lemitre &#8211; Deswille &#8211; Cozic<br><strong>M\u00e9daille Argent 2e classe</strong><br>L\u00e9nard</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"463\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1901-Souveraine-e1634552306485.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5922\"/><figcaption><strong>Localisation estim\u00e9e du naufrage</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Mer d&rsquo;Islande</p>\n\n\n\n<p>Pendant la temp\u00eate tout pr\u00e8s des Iles Vestmann, \u00e0 environ 4 heures du soir, un terrible coup de mer enl\u00e8ve le beaupr\u00e9, le bout dehors, le m\u00e2t de misaine, le m\u00e2t de hune&#8230;</p>\n\n\n\n<p>Le navire faisant eau, on se jette aux pompes, et on travaille toute la nuit du 6 et toute la journ\u00e9e du 7. Mais l&rsquo;eau gagnait toujours, lorsque le 7 au soir la go\u00e9lette ALERTE parut en vue. Aux signaux de d\u00e9tresse de la SOUVEREINE, elle s&rsquo;approche, et pour ne pas se perdre de vue dans la nuit, les deux navires allument des flambeaux.\u00a0</p>\n\n\n\n<p>Enfin le matin, la SOUVEREINE sombrant peu \u00e0 peu, le capitaine de l&rsquo; ALERTE fait mettre une embarcation \u00e0 la mer et au moyen de bou\u00e9es de sauvetage et d&rsquo;un va-et-vient, on r\u00e9ussit \u00e0 faire passer bord de l&rsquo; ALERTE tout l&rsquo;\u00e9quipage naufrag\u00e9. Le capitaine, rest\u00e9 le dernier \u00e0 son bord, embarque \u00e0 son tour vers 4 heures apr\u00e8s-midi</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;ALERTE n&rsquo;a quitt\u00e9 l&rsquo;endroit qu&rsquo;apr\u00e8s que la SOUVEREINE,\u00a0armateur <strong>Goethebeur-Pariot</strong>,\u00a0se fut, vers onze heures de nuit, enfonc\u00e9e pour toujours dans les flots. Elle avait p\u00each\u00e9 environ 40 tonneaux de morue, l&rsquo;\u00e9quipage a perdu presque tout ses effets personnels.</p>\n\n\n\n<p>Rapport de mer r\u00e9dig\u00e9 par le capitaine <strong>Vanghent\u00a0</strong></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#bfc6c9\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><sup>L&rsquo;\u00e9quipage sera rapatri\u00e9 \u00e0 Leith par le steamer Abbotsford.<br>La Souvereine a \u00e9t\u00e9 construite par Benjamin Derycke en 1867<br>Dimensions&nbsp;: 25.25 x 6.15 x 3.43</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><em>Alerte </em>go\u00e9lette appartenant \u00e0 Dinoir Capitaine Le Diest</sup></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 12 mai 1901<br>Ouest Eclair du 18 mai1901<br>Donn\u00e9es Jean-Pierre M\u00e9lis</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage\u00a0de la SOUVEREINE 6 avril 1901 Equipage sauv\u00e9 Armement de la go\u00e9lette AlerteLemitre, Deswille, Cozic, L\u00e9nard Ministre de la MarineM\u00e9daille Or 2e classeLemitre &#8211; Deswille &#8211; CozicM\u00e9daille Argent 2e classeL\u00e9nard Mer d&rsquo;Islande Pendant la temp\u00eate tout pr\u00e8s des Iles Vestmann, \u00e0 environ 4 heures du soir, un terrible coup de mer enl\u00e8ve le beaupr\u00e9, le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3572,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>01SOU-0552B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La solidarit\u00e9 entre Islandais permet de sauver l&#039;\u00e9quipage de la Souveraine\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"01SOU-0552B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La solidarit\u00e9 entre Islandais permet de sauver l&#039;\u00e9quipage de la Souveraine\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T10:08:31+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"498\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"width\":710,\"height\":498,\"caption\":\"Islande go\\u00e9lette au large\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/\",\"name\":\"01SOU-0552B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T08:50:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T10:08:31+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * La solidarit\\u00e9 entre Islandais permet de sauver l'\\u00e9quipage de la Souveraine\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"01SOU-0552B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "01SOU-0552B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La solidarit\u00e9 entre Islandais permet de sauver l'\u00e9quipage de la Souveraine",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "01SOU-0552B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La solidarit\u00e9 entre Islandais permet de sauver l'\u00e9quipage de la Souveraine",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T10:08:31+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 710,
                "height": 498,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "width": 710,
                    "height": 498,
                    "caption": "Islande go\u00e9lette au large"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/",
                    "name": "01SOU-0552B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T08:50:23+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T10:08:31+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La solidarit\u00e9 entre Islandais permet de sauver l'\u00e9quipage de la Souveraine",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/01sou-0552b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "01SOU-0552B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5830"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5830"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5830/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9168,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5830/revisions/9168"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3572"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5830"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
