{
    "id": 5832,
    "date": "2021-10-18T10:52:57",
    "date_gmt": "2021-10-18T08:52:57",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5832"
    },
    "modified": "2021-10-18T13:14:39",
    "modified_gmt": "2021-10-18T11:14:39",
    "slug": "sauvind1901",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1901"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1901</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">29 personnes sauv\u00e9es dont 11 enfants</h2>\n\n\n\n<p><br></p>\n\n\n\n<h2><strong>1er janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Pauchet </strong>sauve le marin danois <strong>Carl Christiansen</strong>&nbsp;. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0804</p>\n\n\n\n<h2><strong>14 janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Casse </strong>sauve le journalier <strong>Hauw</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0805</p>\n\n\n\n<h2><strong>25 janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p><br>Le jeune <strong>Louis Lapierre</strong> sauve <strong>L\u00e9opold et Louis Delahaye</strong>, 7 et 8 ans, de leur chute dans l\u2019eau gel\u00e9e d\u2019un watergang \u00e0 Bourbourg-Campagne.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 25 janvier 1901 A0806</p>\n\n\n\n<h2><strong><u>26 janvier</u></strong></h2>\n\n\n\n<p>le douanier <strong>Pevedic</strong> sauve le marin<strong> \u00c9douard Leroux.</strong> Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0807</p>\n\n\n\n<h2><strong>1 f\u00e9vrier\u00a0</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Auguste Laurette</strong>, 13 ans, est sauv\u00e9 par son fr\u00e8re de la noyade dans un watergang gel\u00e9 de Loon-Plage.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 1 f\u00e9vrier 1901 A0808</p>\n\n\n\n<h2><strong>12 f\u00e9vrier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le matelot des douanes <strong>Salom\u00e9 </strong>sauve <strong>Marius Aubert</strong> marin. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A809</p>\n\n\n\n<h2><strong>25 f\u00e9vrier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Cortie </strong>sauve le marin J<strong>oseph Luhem</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0810</p>\n\n\n\n<h2><strong>14 mars</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers et un commis de banque <strong>Vancopernoble</strong>, <strong>Vauhems </strong>et <strong>Blondeel </strong>sauvent du suicide par noyade, aux Quatre \u00e9cluses \u00e0&nbsp;Dunkerque, <strong>Rose Buisson</strong> qui voulait suivre son mari dans la mort.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 14 mars 1901&nbsp; A0811</p>\n\n\n\n<h2><strong>8 avril\u00a0</strong></h2>\n\n\n\n<p>M. <strong>Cosmol</strong>, second capitaine du steamer Marguerite sauve le marin <strong>Paul Sallabel </strong>tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau en&nbsp;montant \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 8 avril 1901&nbsp; A0812</p>\n\n\n\n<h2><strong>10 mai</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers<strong> D&rsquo;Houw, Verheyde </strong>aid\u00e9s par les matelots des douanes<strong> Jego</strong> et <strong>Sago</strong> sauvent le marin hollandais <strong>Manifred.&nbsp;&nbsp;</strong>Sauvetage par ligne brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0799</p>\n\n\n\n<h2><br><strong>14 mai</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Ursmar Louf </strong>\u00e2g\u00e9 de 14 ans plonge dans un foss\u00e9 \u00e0 Bourbourg-Campagne pour sauver <strong>Emile Letailleur</strong> \u00e2g\u00e9 de 4 ans qui jouait pr\u00e8s de l\u2019eau\u00a0 route de Saint Nicolas pr\u00e8s de la ferme Seeten de Bourbourg Campagne.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 14 mai 1901 A0813</p>\n\n\n\n<h2><br><strong>31 mai</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le belandrier <strong>Henri Dauchet</strong> se jette \u00e0 l\u2019eau et sauve <strong>Edouard Rauch</strong> \u00e2g\u00e9 de 7 ans tomb\u00e9 dans le bassin&nbsp;du jeu de Mail.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 31 mai 1901&nbsp; A0814</p>\n\n\n\n<h2><br><strong><u>18 juin</u></strong></h2>\n\n\n\n<p>Un caissier M. <strong>Boisblanc </strong>retire d\u2019un canal <strong>Charles de Beir</strong> \u00e2g\u00e9 de 8 ans fils d&rsquo;un cordonnier rue de Soubise , tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 18 juin 1901&nbsp; A815</p>\n\n\n\n<p><strong>Pierre-Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre</strong> aspirant pilote patron du canot de sauvetage sainte Sophie sauve un enfant en danger de se noyer</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0816</p>\n\n\n\n<h2><strong>3 Juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier<strong> Delannoy Lucien</strong> sauve le matelot Danois <strong>Georges Pedersen. </strong>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0802</p>\n\n\n\n<h2><strong>5 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Fafin </strong>sauve le matelot danois <strong>Christophe Portof</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0803</p>\n\n\n\n<h2><strong>18 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Gustave Hyden</strong> un charbonnier est sauv\u00e9 de la noyade dans un canal au Quai au Bois par<strong> Georges Duchaussoy.</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 17 juillet 1901&nbsp; A0817</p>\n\n\n\n<h2><strong>24 Ao\u00fbt</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Letutour </strong>et <strong>Talut </strong>sauvent le journalier <strong>Turbin</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0800</p>\n\n\n\n<h2><strong>25 ao\u00fbt&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le matelot <strong>Deryckren</strong> sauve de la noyade le petit <strong>Lucien Pette</strong> tomb\u00e9 dans le bassin du Commerce.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 25 ao\u00fbt 1901&nbsp; A0818</p>\n\n\n\n<h2>&nbsp;<br><strong>9 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les matelots des douanes <strong>Jego, Viaud</strong> et le douanier <strong>Sammier&nbsp; </strong>sauvent le patron b\u00e9landrier <strong>Bee. </strong>Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0801</p>\n\n\n\n<h2><strong>21 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Carrere, Fauchois et Hequet</strong> sauvent le marin <strong>Narcisse Jambet. </strong>Sauvetage par ligne brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0796</p>\n\n\n\n<h2><strong>30 octobre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Debroucke </strong>sauve&nbsp; <strong>Lucien Vandevelde</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0797</p>\n\n\n\n<h2><strong>Novembre</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Jean-Baptiste Creton</strong> de Grand-Fort-Philippe \u00e0 un nouveau sauvetage, celui d\u2019un enfant tomb\u00e9 \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s  <strong>m\u00e9daille de 2de classe</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 12 novembre 1901 A0819</p>\n\n\n\n<h2><strong>29 novembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Dezitter </strong>et <strong>Letutour </strong>sauvent le marin <strong>Stachers</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0798</p>\n\n\n\n<h2><strong>4 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>le matelot des douanes <strong>Jego&nbsp;</strong>sauve un enfant dans le bassin de commerce. sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0820</p>\n\n\n\n<h2><strong>7 d\u00e9cembre 1901</strong></h2>\n\n\n\n<p>MM. <strong>Louis Cousin</strong> et <strong>Freys </strong>se noient dans le canal de Dunkerque en sauvant la vie du pompier <strong>J\u00e9r\u00f4me&nbsp;Brens</strong> \u00e2g\u00e9 de 30 ans, tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 7 d\u00e9cembre 1901&nbsp; &nbsp;A0821</p>\n\n\n\n<h2><br><strong>14 d\u00e9cembre 1901</strong></h2>\n\n\n\n<p>Un matelot des douanes <strong>Pierre Soos</strong> plonge et sauve <strong>Marie Lamouret</strong> \u00e2g\u00e9e de 4 ans tomb\u00e9e dans un&nbsp;bassin.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 14 d\u00e9cembre 1901 A0822</p>\n\n\n\n<h2><strong>24 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers <strong>Dezitter Th\u00e9ophile</strong> et <strong>Maerten</strong> sauvent un marin p\u00eacheur<strong> Pierre Margot</strong>. sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0823</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources </sup><br><sup>Annales du sauvetage maritime<br>presse diverse</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1901 29 personnes sauv\u00e9es dont 11 enfants 1er janvier Le douanier Pauchet sauve le marin danois Carl Christiansen&nbsp;. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel A0804 14 janvier Le douanier Casse sauve le journalier Hauw. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel A0805 25 janvier Le jeune Louis Lapierre sauve L\u00e9opold et Louis Delahaye, 7 et 8 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1901 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *29 personnes sauv\u00e9es dont 11 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1901 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *29 personnes sauv\u00e9es dont 11 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-18T11:14:39+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/\",\"name\":\"SAUVIND1901 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T08:52:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-18T11:14:39+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours *29 personnes sauv\\u00e9es dont 11 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1901\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1901 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *29 personnes sauv\u00e9es dont 11 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1901 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *29 personnes sauv\u00e9es dont 11 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-18T11:14:39+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/",
                    "name": "SAUVIND1901 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T08:52:57+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-18T11:14:39+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *29 personnes sauv\u00e9es dont 11 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1901/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1901"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5832"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5832"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5832/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5925,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5832/revisions/5925"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5832"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
