{
    "id": 5834,
    "date": "2021-10-18T10:53:46",
    "date_gmt": "2021-10-18T08:53:46",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5834"
    },
    "modified": "2021-10-18T13:22:55",
    "modified_gmt": "2021-10-18T11:22:55",
    "slug": "02alc-0416b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/",
    "title": {
        "rendered": "02ALC-0416B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du ballon ALCOR*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">26 ao\u00fbt 1902</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 a\u00e9ronaute sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><strong>Armement du remorqueur Le Dunkerquois</strong></p>\n\n\n\n<p>M. <strong>Hervieu </strong>devait partir dans son ballon pour faire une exp\u00e9rience d&rsquo;a\u00e9rostation et de v\u00e9locip\u00e9die combin\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>Malheureusement le temps affreux qui n&rsquo;avait cess\u00e9 de r\u00e9gner pendant toute la journ\u00e9e avait contrari\u00e9 le programme de cette f\u00eate.</p>\n\n\n\n<p>Un vent violent soufflait de terre, et tous les ballons-pilotes qui furent successivement lanc\u00e9s, se dirig\u00e8rent vers la mer.</p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 les conseils de tous, le capitaine <strong>Hervieu</strong> voulut partir quand m\u00eame, mais au lieu d&rsquo;une bicyclette, il prit sa nacelle, un c\u00f4ne ancre, une bou\u00e9e et une ceinture de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Vers cinq heures, l&rsquo;a\u00e9ronaute commandait le \u00ab l\u00e2chez tout \u00bb, et l&rsquo;a\u00e9rostat s&rsquo;\u00e9levait avec une vitesse ascensionnelle assez forte.</p>\n\n\n\n<p>Il partit dans la direction du large. Un courant sup\u00e9rieur le ramena du c\u00f4t\u00e9 de terre vers O-S-O</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;ALCOR monta encore et disparut dans un nuage pendant plusieurs minutes, puis reparut, mais au large, \u00e0 environ 4 ou 5 milles dans le N-E.</p>\n\n\n\n<p>M. Hervieu laissa tomber son <a href=\"http://\">c\u00f4ne-ancre</a> au moment o\u00f9 le ballon allait tomber dans les vagues, puis il jeta du lest pour remonter et se maintenir au-dessus des flots.</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur Dunkerquois envoy\u00e9 sur la rade pour surveiller la descente, se dirigea \u00e0 toute vitesse vers l&rsquo;ALCOR qui d\u00e9rivait au gr\u00e9 des flots.</p>\n\n\n\n<p>Il l&rsquo;atteignit et des matelots s&#8217;empar\u00e8rent du <a href=\"http://\">guiderope</a> et amen\u00e8rent la nacelle sur l&rsquo;arri\u00e8re du <a href=\"http://\">toueur</a>.</p>\n\n\n\n<p>Les nombreux amis du capitaine <strong>Hervieu </strong>qui se trouvaient \u00e0 bord lui firent une ovation, et l&rsquo;a\u00e9ronaute descendit pendant quelques minutes dans la chambre du remorqueur o\u00f9 l&rsquo;on sabla le champagne en son honneur.</p>\n\n\n\n<p>Le retour s&rsquo;effectua dans d&rsquo;excellentes conditions.</p>\n\n\n\n<p><sup>Sources</sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Archives de Dunkerque Centre de la M\u00e9moire Humaine\u00a0 Le Nord Maritime</span></sup><br></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du ballon ALCOR* 26 ao\u00fbt 1902 1 a\u00e9ronaute sauv\u00e9 Armement du remorqueur Le Dunkerquois M. Hervieu devait partir dans son ballon pour faire une exp\u00e9rience d&rsquo;a\u00e9rostation et de v\u00e9locip\u00e9die combin\u00e9es. Malheureusement le temps affreux qui n&rsquo;avait cess\u00e9 de r\u00e9gner pendant toute la journ\u00e9e avait contrari\u00e9 le programme de cette f\u00eate. Un vent violent soufflait [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 5441,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>02ALC-0416B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur Dunkerquois au secours d&#039;un a\u00e9ronaute au large de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"02ALC-0416B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur Dunkerquois au secours d&#039;un a\u00e9ronaute au large de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-18T11:22:55+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Ballon.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"380\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"531\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Ballon.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Ballon.png\",\"width\":380,\"height\":531},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/\",\"name\":\"02ALC-0416B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T08:53:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-18T11:22:55+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le remorqueur Dunkerquois au secours d'un a\\u00e9ronaute au large de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"02ALC-0416B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "02ALC-0416B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur Dunkerquois au secours d'un a\u00e9ronaute au large de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "02ALC-0416B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur Dunkerquois au secours d'un a\u00e9ronaute au large de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-18T11:22:55+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 380,
                "height": 531,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Ballon.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Ballon.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Ballon.png",
                    "width": 380,
                    "height": 531
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/",
                    "name": "02ALC-0416B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T08:53:46+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-18T11:22:55+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur Dunkerquois au secours d'un a\u00e9ronaute au large de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02alc-0416b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "02ALC-0416B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5834"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5834"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5834/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5927,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5834/revisions/5927"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5441"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5834"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
