{
    "id": 5836,
    "date": "2021-10-18T10:55:47",
    "date_gmt": "2021-10-18T08:55:47",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5836"
    },
    "modified": "2021-12-01T19:39:32",
    "modified_gmt": "2021-12-01T18:39:32",
    "slug": "02cha-0603b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/",
    "title": {
        "rendered": "02CHA-0603B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage de la go\u00e9lette CHARMEUSE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">15 avril 1902</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">10&nbsp; personnes</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant de la go\u00e9lette</strong><br>Vanhille</sup><br><strong><sup>Armement de la Jeune L\u00e9onie</sup></strong></p>\n\n\n\n<p>Mer d&rsquo;Islande</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine Vanhille commandant la go\u00e9lette dunkerquoise, JEUNE LEONIE, est en p\u00eache au large de Myre Bank, par temps sombre et vent violent quand&nbsp; il rencontre un navire, la go\u00e9lette CHARMEUSE qui demandait du secours.</p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 le mauvais temps, il man\u0153uvre pour se porter \u00e0 son secours.</p>\n\n\n\n<p>Dix hommes de ce navire mont\u00e8rent dans leur canot du bord et parvinrent \u00e0 embarquer \u00e0 bord de la JEUNE LEONIE.</p>\n\n\n\n<p>Malheureusement, ils n&rsquo;eurent pas la pr\u00e9sence d&rsquo;esprit&nbsp; de&nbsp; prendre avec eux une aussi\u00e8re, de fa\u00e7on \u00e0 \u00e9tablir un va-et-vient entre les deux navires et il fut impossible de retourner \u00e0 bord de la CHARMEUSE, qui ne tarda pas \u00e0 couler bas d&rsquo;eau avec les neuf marins qui restaient \u00e0 bord du bateau.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 par le travers de la CHARMEUSE,&nbsp; le capitaine Vanhille fit carguer les voiles de sa go\u00e9lette. Mais au moment o\u00f9 il allait envoyer son canot, la CHARMEUSE pencha sur tribord et disparut engloutissant les neuf hommes qui restaient \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine fit border le foc pour se d\u00e9gager et resta en observation jusqu&rsquo;au matin.</p>\n\n\n\n<p>Ne voyant plus rien, il se dirigea vers les \u00eeles F\u00e9ro\u00e9, la glace l&#8217;emp\u00eachant d&rsquo;entrer dans les eaux islandaises. Il arriva \u00e0 l&rsquo;ile de Midvaag le 18 avril o\u00f9 les survivants furent d\u00e9barqu\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport de mer du second Joseph Lemaire</strong></p>\n\n\n\n<p><br>Je soussign\u00e9 Joseph. Lemaire, second de la go\u00e9lette Charmeuse d\u00e9clare \u00eatre parti de Dunkerque le 10 mars pour entreprendre la campagne d islande;  y \u00eatre atterri le 22 mars, et fait la p\u00eache depuis les \u00eeles Westmann jusqu&rsquo;\u00e0 l\u00e0 pointe de Myreburg jusqu\u2019\u00e0 la dat\u00e9 ci-dessous;<br>Le 15 avril; d\u00e9riv\u00e9, une partie de la journ\u00e9e avec forte brise vent de Nord dans le large de la pointe de Myreburg; .le soir laiss\u00e9 arriver \u00e0 l\u2019ouest, mis en cape, \u00e0 9 h 30 d\u2019apr\u00e8s le rapport des tribord\u00e9s de quart dans l&rsquo;est du cap&rsquo; ingofs Hods tribord armures \u00e0, environ, quinze milles de terre:<br>Soudain nous f\u00fbmes entour\u00e9s par les glaces. Le capitaine appela l&rsquo;\u00e9quipage sur le pont et fit hisser les focs pour t\u00e2cher de se d\u00e9gager de la banquise. Voyant que la rout\u00e9 \u00e9tait impossible et que le navire \u00e9tait d\u00e9fonc\u00e9 par tribord devant il f\u00eet aller bas les focs,  fit mettre le hunier sur le m\u00e0t et border  la grand-voile \u00e0 cul <br>Quand nous f\u00fbmes d\u00e9gag\u00e9s de la glace, .le capitaine fit appareiller et mettre \u00e0 la pompe. Le bateau coulant bas d\u2019eau et. apercevant un feu par b\u00e2bord, nous fimes marcher  dessus en faisant  des signaux  de d\u00e9tresse. En passant nous aper\u00e7\u00fbmes que c\u2019\u00e9tait une go\u00e9lette. Lui ayant demand\u00e9 du secours elle man\u0153uvra pour nous rapprocher.<br>Aussit\u00f4t le capitaine commanda d\u2019embarquer 8 hommes, le. second  et le mousse dans l&#8217;embarcation. Quand le navire sauveteur mil sous le vent \u00e0 nous par notre travers, le capitaine commanda au canot de partir.<br>Nous primes une ligne de p\u00e8che pour \u00e9tablir un va-et-vient, pendant le trajet, elle se cassa.<br>En abordant le long du bord de la go\u00e9lette JEUNE LEONIE capitaine Vanhille, l\u2019on nous demanda si l\u2019on avait un va-et-vient, ayant r\u00e9pondu que non, le capitaine ainsi que son \u00e9quipage man\u0153uvra pour  se rapprocher au plus vite du navire <br>L&rsquo;on fit un bord auvent et pendant ce temps l\u2019on pr\u00e9parai l&#8217;embarcation arm\u00e9e d\u2019une aussi\u00e8re.<br>Quand le capitaine jugea que l\u2019on \u00e9tait approch\u00e9 assez, il f\u00eet carguer les voiles. Pendant cette op\u00e9ration, la go\u00e9lette CHARMEUSE se pencha sur tribord, on aper\u00e7ut son feu rouge encore quelques instants, puis tout disparut il \u00e9tait alors exactement minuit vingt minutes. .<br>Le capitaine Vanhille f\u00eet hisser les focs pour s\u2019\u00e9loigner de l\u2019\u00e9pave, puis nous fit donner des .v\u00eatements de rechange.<br>Le matin, ne voyant plus rien, l\u2019on fit route, pour les \u00eeles F\u00e9ro\u00e9 o\u00f9 nous abord\u00e2mes le 20 avril<br>Je puis certifier que pendant l\u2019op\u00e9ration du sauvetage le capitaine Vanhille, ainsi que  son \u00e9quipage, ont fait, preuve d\u2019un d\u00e9vouement au-dessus de tout \u00e9loge.<br>Pendant les quatre jours que nous sommes rest\u00e9s \u00e0 bord de son navire, nous  f\u00fbmes soign\u00e9s, nourris et rationn\u00e9s comme l\u2019\u00e9quipage.<br>Le second : Joseph LEMAIRE</p>\n\n\n\n<h2><strong>Le r\u00e9cit du naufrage vu par un rescap\u00e9</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le 15 avril vers 9 heures et demie du soir, la CHARMEUSE se trouve prise dans les glaces. Bient\u00f4t le navire se trouve d\u00e9fonc\u00e9 par tribord devant. On allume le fanal pour appeler du secours. Comme rien ne vient, on met le feu aux paillasses. Cette fois, le signal a \u00e9t\u00e9 vu. On met le canot \u00e0 la mer et les dix survivants dont nous avons cit\u00e9 les noms y prennent place.&nbsp;<br>A ce moment, <strong>Charles Louis Daull\u00e9</strong>, p\u00e8re du mousse <strong>Louis Daull\u00e9</strong>, remet \u00e0 son fils, dont il va se s\u00e9parer; une bo\u00eete contenant quelques objets et chocolats et lui remet un biscuit en disant</p>\n\n\n\n<p><em>Tiens, tu donneras \u00e7a \u00e0 ta m\u00e8re.</em>   <br></p>\n\n\n\n<p>Le p\u00e8re et l&rsquo;enfant se quitt\u00e8rent pour ne plus se revoir. Le&nbsp;petit ne cessa d\u00e8s lors&nbsp; de supplier les matelots d&rsquo;aller sauver son p\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p>Lorsque le canot de la CHARMEUSE apr\u00e8s avoir manqu\u00e9 une premi\u00e8re fois la go\u00e9lette JEUNE LEONIE, y parvint enfin, il s&rsquo;\u00e9crasa contre cette derni\u00e8re. Chacun se cramponna comme il put pour embarquer. Avec l&rsquo;aide d&rsquo;Auguste Landy, le mousse put \u00e9galement se sauver.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage allait organiser le sauvetage des autres, mais on vit soudain la CHARMEUSE s&rsquo;enfoncer dans les ondes entra\u00eenant les neuf malheureux qui y \u00e9taient rest\u00e9s. Le mousse a racont\u00e9 qu&rsquo;\u00e0 M\u00e9doi, ville des \u00eeles F\u00e9ro\u00e9, il trouva une hospitalit\u00e9 digne de tous \u00e9loges ; il y fut soign\u00e9, nourri, v\u00eatu.&nbsp; la brave femme qui le re\u00e7ut ainsi lui donna son portrait et a demand\u00e9 au mousse de lui envoyer le sien. Le mousse concluait</p>\n\n\n\n<p><em>\u00abCes gens-l\u00e0 sont bons pour nous ;&nbsp; &nbsp;ce sont des marins et ils savent ce que c&rsquo;est que le m\u00e9tier\u00bb.&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/jeune-leonie-1-e1636293171128.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8256\" width=\"522\" height=\"432\"/><figcaption><strong>la Jeune L\u00e9onie. Collection particuli\u00e8re Jean-Pierre M\u00e9lis</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-background\" style=\"background-color:#ccd1d5\"><sup><strong>Liste de ceux qui ont disparu dans cette terrible catastrophe</strong><br>Philippe Lemaire Gossart, capitaine ; Pierre Lefebvre, lieutenant ; Charles Louis Daul\u00e9, saleur,  Julien Lepr\u00eatre, D\u00e9sir\u00e9 Coubel, Jules Lefebvre, Jules Paillart matelots</sup>.</p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Liste des survivants</strong><br>Joseph Lemaire, second ; Charles Brunet, lieutenant, Gaston Stekelororn, tonnelier, Charles Landy, saIeur, Henri Talleux, Joseph Lepr\u00e9tre, Jacques Carru, Edouard Tacquet, Eug\u00e8ne Agez, matelots, Louis Daul\u00e9, mousse.</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><sup><strong>L&rsquo;histoire tragique du Mousse  Louis Daul\u00e9 racont\u00e9e par le Nord Maritime</strong><br>La campagne actuelle des p\u00eacheurs d\u2019Islande a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par 2 naufrages et quinze familles de Fort Mardyck et Dunkerque sont actuellement dans la plus mortelle inqui\u00e9tude. L\u2019une d\u2019entre elle qu\u2019aucune indication ne permet de d\u00e9signer doit s\u2019attendre \u00e0 recevoir une fatale d\u00e9p\u00eache qui tarde bien \u00e0 venir. Quelle \u00e9pouvantable loterie!<br>Se rend t\u2019on bien compte de ce que peut \u00eatre l\u00e0-bas, le naufrage de l\u2019une de nos go\u00e9lettes ?<br>Il y a quelque vingt ans. Nous avions \u00e0 d\u00e9plorer la perte de&nbsp; CHARMEUSE survenue dans des circonstances particuli\u00e8rement tragiques et o\u00f9 trois hommes et un enfant avaient trouv\u00e9 la mort.<br>En lisant les d\u00e9tails de ce sinistre, vous pourrez imaginer dans une certaine mesure les heures terribles qu\u2019ont d\u00fb vivre ces jours derniers, les \u00e9quipages de l\u2019AUGUSTA et de la MARTHA.<br>Pimpante sous ses beaux atours, CHARMEUSE avait quitt\u00e9 le port et la jolie go\u00e9lette, toutes voiles dehors, par ce l\u00e9ger rayon de soleil de f\u00e9vrier, ressemblait \u00e0 une mouette glissant sur l\u2019eau. Par le travers de la petite chapelle, le capitaine avait fait mettre sur le m\u00e2t et tout l\u2019\u00e9quipage s\u2019\u00e9tait agenouill\u00e9 pour la pri\u00e8re. Puis cap sur le large, en route pour les lieux de p\u00eache, l\u2019on avait fait les grillades et le festin agr\u00e9ment\u00e9 d\u2019un caf\u00e9 au lait de taureau termin\u00e9, chacun s\u2019en \u00e9tait all\u00e9 ranger ses affaires, apr\u00e8s s\u2019\u00eatre amatellot\u00e9. Les bord\u00e9es furent \u00e9tablies et d\u00e8s le lendemain du d\u00e9part, tout le monde se mit \u00e0 pr\u00e9parer les lignes, les hame\u00e7ons et tout ce qui \u00e9tait n\u00e9cessaire pour les six mois de campagne.<br>Le poste de p\u00eache fut d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 chacun et la travers\u00e9e s\u2019effectua heureusement, avec la seule pr\u00e9occupation d\u2019atterrir au bon endroit Les quarts succ\u00e9daient aux quarts et la veille de chacun s\u2019accompagnait des c\u00e9l\u00e8bres Glorias, chers aux p\u00eacheurs d\u2019Islande.<br>Le capitaine qui avait pourtant d\u00e9cid\u00e9 de ne plus naviguer, avait accept\u00e9 de faire cette campagne par amiti\u00e9 pour son armateur pour qui il commandait depuis de nombreuses ann\u00e9es. Il songeait \u00e0 sa compagne, dont il s\u2019\u00e9tait s\u00e9par\u00e9 cette fois, avec beaucoup plus de peine. Le matin m\u00eame du d\u00e9part, ils s\u2019\u00e9taient fait photographier. Enfin, voici les iles<br>En p\u00eache, il y a du poisson, la morue se tient par de gros fonds mais qu\u2019importe, l\u2019on met davantage de ligne et on colle. Personne ne quitte son poste pas m\u00eame pour manger, les mousses font circuler le potje toujours arros\u00e9 de Glorias et malgr\u00e9 les collewautes les mains se coupent \u00e0 h\u00e2ler sans r\u00e9pit les lignes de fond.<br>En cette p\u00e9riode les jours sont encore tr\u00e8s courts en Islande et le froid tr\u00e8s vif.<br>Cette ann\u00e9e, la froidure \u00e9tait beaucoup plus dure et les vents d\u2019est faisaient craindre les glaces.<br>Apr\u00e8s avoir p\u00each\u00e9 pendant une semaine, le capitaine avait d\u00e9cid\u00e9 de rallier le sud et l\u2019on naviguait sous la petite toile. La nuit brillante annon\u00e7ait un froid plus vif et peu \u00e0 peu la go\u00e9lette fut entour\u00e9e de glace.<br>Bient\u00f4t, elle fut bloqu\u00e9e, plus de man\u0153uvre possible.&nbsp; Le navire \u00e9tait immobilis\u00e9 et les glaces rapprochant toujours, prenaient la coque comme dans un \u00e9tau. La pauvre carcasse ne pouvait longtemps r\u00e9sister, ce furent d\u2019abord les bord\u00e9s, puis les membrures qui fl\u00e9chirent. Le pont ne tarda pas \u00e0 se soulever. C\u2019\u00e9tait la fin.<br>Le capitaine fit mettre l\u2019embarcation le long du bord. II esp\u00e9rait ainsi pouvoir sauver tout ou partie de son \u00e9quipage en se servant du seul moyen dont il disposait.<br>Enfin le jour arrive. CHARMEUSE toute disloqu\u00e9e a la cale pleine d\u2019eau : elle s\u2019enfonce, le plat bord est au ras. II n\u2019y a plus un instant \u00e0 perdre, il faut man\u0153uvrer le canot pour le d\u00e9gager des glace, et gagner la mer libre, Tout le monde s\u2019y pr\u00e9cipite, H\u00e9las l\u2019embarcation est trop petite pour les contenir tous, ils sont 22 et il y a de la place pour seize. Ils sont dix-neuf \u00e0 se serrer dans&nbsp;&nbsp; l\u2019embarcation qui va chavirer. Tout au plus, dix-huit peuvent tenter la chance. II y en a un de trop et le sort veut que ce soit l\u2019un des deux mousses qu\u2019il faut abandonner, avec les trois infortun\u00e9s rest\u00e9s \u00e0 bord !<br>Alors, le p\u00e8re du petit, sans un mot embrasse son fils et quittant le canot, rejoint son capitaine. Avant que l\u2019embarcation ne s\u2019\u00e9carte pour \u00e9viter le tourbillon du navire qui sombre, n\u2019ayant rien d\u2018autre \u00e0 sa port\u00e9e il donne \u00e0 son gamin&nbsp; la galette de biscuit qu\u2019il avait emport\u00e9e avec lui en embarquant dans le canot<br>\u00ab&nbsp;Donne \u00e7a \u00e0 maman, en souvenir de moi&nbsp;\u00bb<br>Il faut s\u2019\u00e9loigner ;&nbsp;&nbsp; avec les avirons, les gaffes, on se fraye un passage. Le canot sort enfin de l\u2019entonnoir. Alors tout le monde regarde.<br>La CHARMEUSE s\u2019engouffre et les quatre sacrifi\u00e9s, l\u00e0, s\u2019enfon\u00e7ant avec elle. Le capitaine d\u2019une p\u00e2leur livide se cramponne \u00e0 la barre comme pour gouverner encore.<br>On fait force de rame. Une voile appara\u00eet. C\u2019est le salut.<br>Rapatri\u00e9, en arrivant \u00e0 la maison maternelle, avec le biscuit que son papa lui avait confi\u00e9 le petit mousse aux genoux de sa maman, comme s\u2019il devait se faire pardonner le sacrifice de son p\u00e8re lui promit de remplacer le cher disparu.<br>Et parmi les ex-voto que la pi\u00e9t\u00e9 du marin rassemble dans la petite chapelle, on put remarquer la pauvre petite galette du brave p\u00eacheur<br>NDLR Dans l\u2019article du Nord Maritime cette histoire se serait d\u00e9roul\u00e9e sur l\u2019HELENE ADRIENNE. Or les donn\u00e9es recens\u00e9es par Jean-Pierre M\u00e9lis, r\u00e9f\u00e9rence incontournable en la mati\u00e8re, ne recense aucun naufrage de cette go\u00e9lette. Il s\u2019agit vraisemblablement du naufrage de la<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/\">&nbsp;Charmeuse</a></sup><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><em><sup>Source</sup><br><sup>Le Nord Maritime&nbsp; du 18 mars 1924</sup></em></span></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Quand le sort s&rsquo;acharne&#8230;.</span></strong><br>Charles Daul\u00e9  \u00e9pouse en 1887 \u00e0 <em> Grand-Fort-Philippe</em>&nbsp;<a href=\"https://gw.geneanet.org/gbollengier?lang=fr&amp;iz=261&amp;p=irma+virginie&amp;n=lavallee\">Irma Virginie LAVALLEE</a></p>\n\n\n\n<p><strong><span class=\"has-inline-color has-black-color\">13 ans plus tard son fils l&rsquo;ancien mousse &nbsp;<a href=\"https://gw.geneanet.org/gbollengier?lang=fr&amp;iz=261&amp;p=louis+joseph+desire&amp;n=daule&amp;oc=1\">Louis Joseph Desire DAULE</a>,&nbsp;est tu\u00e9 \u00e0 l&rsquo;ennemi le 26 janvier 1915 dans la Marne</span> </strong>  <em><strong><span style=\"color:#0d1ed0\" class=\"has-inline-color\">Mort </span></strong><span class=\"has-inline-color has-white-color\"><strong>pour la </strong></span><span style=\"color:#aa0505\" class=\"has-inline-color\">France</span></em>&nbsp;1890-1915</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><br><sup><strong>Sa fratrie </strong><br><img src=\"https://gw.geneanet.org/images/male.png\" alt=\"H\">&nbsp;<a href=\"https://gw.geneanet.org/gbollengier?lang=fr&amp;iz=261&amp;p=barthelemy+joseph&amp;n=daule\">Barthelemy </a><br><img src=\"https://gw.geneanet.org/images/male.png\" alt=\"H\">&nbsp;<a href=\"https://gw.geneanet.org/gbollengier?lang=fr&amp;iz=261&amp;p=ernest+julien+nicolas&amp;n=daule\">Ernest </a><br><img src=\"https://gw.geneanet.org/images/female.png\" alt=\"F\">&nbsp;<a href=\"https://gw.geneanet.org/gbollengier?lang=fr&amp;iz=261&amp;p=irma+emelie+ernestine&amp;n=daule\">Irma</a><br><img src=\"https://gw.geneanet.org/images/male.png\" alt=\"H\">&nbsp;<a href=\"https://gw.geneanet.org/gbollengier?lang=fr&amp;iz=261&amp;p=jules+marcel&amp;n=daule\">Jules</a><br><a href=\"https://gw.geneanet.org/gbollengier?lang=fr&amp;iz=261&amp;p=charles+louis+isidore&amp;n=daule\">En savoir plus : Voir la page g\u00e9n\u00e9alogique  d\u00e9di\u00e9e  de G\u00e9rard Bollengier</a></sup></p>\n</div></div>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 3 mai 1902<br>P\u00eacheurs \u00e0 Islande \u00ab\u00a0Du banc de pri\u00e8re au banc de mis\u00e8re\u00a0\u00bb&nbsp;de Raymond Delahaye et Georges Dupas. <br>Collection particuli\u00e8re Jean-Pierre M\u00e9lis</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage de la go\u00e9lette CHARMEUSE* 15 avril 1902 10&nbsp; personnes Commandant de la go\u00e9letteVanhilleArmement de la Jeune L\u00e9onie Mer d&rsquo;Islande Le capitaine Vanhille commandant la go\u00e9lette dunkerquoise, JEUNE LEONIE, est en p\u00eache au large de Myre Bank, par temps sombre et vent violent quand&nbsp; il rencontre un navire, la go\u00e9lette CHARMEUSE qui demandait du secours. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3572,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>02CHA-0603B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Solidarit\u00e9 maritime lors du naufrage de la CHARMEUSE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"02CHA-0603B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Solidarit\u00e9 maritime lors du naufrage de la CHARMEUSE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-01T18:39:32+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"498\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"11 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"width\":710,\"height\":498,\"caption\":\"Islande go\\u00e9lette au large\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/\",\"name\":\"02CHA-0603B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T08:55:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-01T18:39:32+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Solidarit\\u00e9 maritime lors du naufrage de la CHARMEUSE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"02CHA-0603B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "02CHA-0603B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Solidarit\u00e9 maritime lors du naufrage de la CHARMEUSE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "02CHA-0603B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Solidarit\u00e9 maritime lors du naufrage de la CHARMEUSE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-12-01T18:39:32+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 710,
                "height": 498,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "11 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "width": 710,
                    "height": 498,
                    "caption": "Islande go\u00e9lette au large"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/",
                    "name": "02CHA-0603B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T08:55:47+00:00",
                    "dateModified": "2021-12-01T18:39:32+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Solidarit\u00e9 maritime lors du naufrage de la CHARMEUSE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02cha-0603b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "02CHA-0603B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5836"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5836"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5836/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9393,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5836/revisions/9393"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3572"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5836"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
