{
    "id": 5844,
    "date": "2021-10-18T10:59:37",
    "date_gmt": "2021-10-18T08:59:37",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5844"
    },
    "modified": "2021-12-01T20:49:43",
    "modified_gmt": "2021-12-01T19:49:43",
    "slug": "02lab-0627b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/",
    "title": {
        "rendered": "02LAB-0627B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage de la go\u00e9lette LABORIEUSE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 JUILLET&nbsp; 1902</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement de la Sainte-Esp\u00e9rance</strong></sup><br><sup>Vandenbussche(Capitaine)<br><strong>Armement de la Sainte-Eug\u00e9nie</strong><br>Boulogne (Capitaine)</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Mer d&rsquo;Islande</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage de la go\u00e9lette LABORIEUSE&nbsp;est sauv\u00e9 par les armements des go\u00e9lettes SAINTE ESPERANCE et SAINTE EUGENIE de Dunkerque qui \u00e9taient en op\u00e9ration de p\u00eache dans le secteur.</p>\n\n\n\n<p>Le matelot <strong>Charles Lavall\u00e9e</strong> a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 au bras.</p>\n\n\n\n<p>Cet \u00e9chouage ne fait aucune victime.</p>\n\n\n\n<p><strong>Voici le rapport de mer du capitaine de la go\u00e9lette LABORIEUSE   armateur M Delpierre</strong></p>\n\n\n\n<p><em><br>Je soussign\u00e9 Deroy, ma\u00eetre de p\u00eache, commandant la LABORIEUSE du port de Dunkerque, jaugeant 68-54, arm\u00e9 de 16 hommes et 2 mousses tout compris, d\u00e9clare \u00eatre parti du port de Dunkerque \u00e0 la remorque en dehors du port,  le navire en bon \u00e9tat, tout agr\u00e8s et apparaux de p\u00eache \u00e0 bord.<br> Jusqu&rsquo;au 20 mars, du coup de mer que nous avons re\u00e7u, nous nous sommes aper\u00e7us que le navire faisait un peu d\u2019eau, mais cela ne nous emp\u00eachait pas de faire notre p\u00eache vu que le navire faisait 15 centim\u00e8tres  par 24 heures, la pompe franche matin  midi et soir; dans le mauvais temps en faisait un peu plus mais toujours la pompe franche.<br>Jusqu&rsquo;\u00e0 cette \u00e9poque  du 7 juillet  \u00e0 8 heures du matin,&rsquo; latitude. 66 et longitude 14\u201906 \u00e9tant en p\u00eache avec des vents de la partie ouest en brume. Tout \u00e0 coup l\u2019homme de cuisine vint me pr\u00e9venir que le pic  de devant \u00e9tait plein d\u2019eau en allant tirer du charbon pour sa cuisine et je me suis assur\u00e9 moi-m\u00eame, en effet, aussit\u00f4.je fis armer les pompes doubles par tout l\u2019\u00e9quipage vu que nous ne pouvions pas franchir la pompe, avoir pris la-sonde et sond\u00e9 la pompe, 1m 50 d\u2019eau et l\u2019eau gagnait toujours la pompe, le temps s&rsquo;\u00e9claircit j\u2019aper\u00e7us la terre et deux navires L&rsquo;ESPERANCE  et SAINTE EUGENIE<br>Je fis mettre le pavillon en berne.  Ayant laiss\u00e9 arriver sur nous; j\u2019ai demand\u00e9 secours. Nous avons mis les trois embarcations dehors, les capitaines \u00e9tant venus \u00e0 bord constater le navire, aussit\u00f4t avoir pris la remorque vers 10 heures du matin pour faire route pour la terre la plus proche avec toutes voiles dehors et toujours \u00e0 la pompe, rest\u00e9 \u00e0 la remorque environ une heure, le vent calme et plus moyen de faire route, fait d\u00e9barquer le  mousses et une partie de l\u2019\u00e9quipage et une partie d\u2019effets, sauv\u00e9 4 hommes \u00e0 mon service pour la pompe et moi \u00e0 la barre pour gouverner le navire, qui \u00e9tait, \u00e0 la remorque des  autres capitaines qui voyant que le navire s\u2019enfon\u00e7ait m\u2019ont pr\u00e9venu de d\u00e9barquer. J&rsquo;ai embarqu\u00e9 mes quatre marins et moi le dernier  et  je me suis mis \u00e0 environ 30 m\u00e8tres avec l\u2019embarcation 45 minutes apr\u00e8s le navire coulait, . je me suis dirig\u00e9 vers  les navires,  moi et  les  4 hommes. <br>Notre p\u00eache \u00e9tait de 180 tonnes de morues, \u00e0 l&rsquo;heure \u00e0 laquelle le navire a coul\u00e9 \u00e0 11h55 du  matin<br></em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"287\" height=\"431\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/1902-Esperance.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9076\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/1902-Esperance.jpg 287w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/1902-Esperance-200x300.jpg 200w\" sizes=\"(max-width: 287px) 100vw, 287px\" /><figcaption><strong>L&rsquo;Esp\u00e9rance</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#d0d5da\"><sup>Cette go\u00e9lette construite en&nbsp;1878&nbsp;jaugeant 68 tonneaux appartenait \u00e0 un armement du port de Dunkerque. Le&nbsp;7 janvier&nbsp;1899, suite \u00e0 un accrochage avec le&nbsp;<strong>MARIE ANTOINETTE</strong>, le Capitaine du <strong>LABORIEUSE</strong>, craignant de couler, \u00e9choue son navire sur la plage de&nbsp;Surtainville. Le bateau sera renflou\u00e9 plus tard par un remorqueur de l&rsquo;\u00c9tat.</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#cdd0d3\"><sup><strong><em>Laborieuse </em></strong> Construite \u00e0 Paimpol en 1877 &#8211; Armateur Delpierre &#8211; Capitaine Deroy Joseph<br><strong>Esp\u00e9rance </strong>Armement  Goetghebeur, capitaine Vandenbussche<br><strong>Sainte-Eug\u00e9nie</strong> Armement. Dorine capitaine  Boulogne</sup></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 23 JUILLET&nbsp; 1902<br>Donn\u00e9es et cr\u00e9dit photo Jean-Pierre M\u00e9lis</sup></span></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage de la go\u00e9lette LABORIEUSE* 7 JUILLET&nbsp; 1902 Equipage sauv\u00e9 Armement de la Sainte-Esp\u00e9ranceVandenbussche(Capitaine)Armement de la Sainte-Eug\u00e9nieBoulogne (Capitaine) Mer d&rsquo;Islande L&rsquo;\u00e9quipage de la go\u00e9lette LABORIEUSE&nbsp;est sauv\u00e9 par les armements des go\u00e9lettes SAINTE ESPERANCE et SAINTE EUGENIE de Dunkerque qui \u00e9taient en op\u00e9ration de p\u00eache dans le secteur. Le matelot Charles Lavall\u00e9e a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 au [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1901,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>02LAB-0627B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Deux go\u00e9lettes islandaises sauvent la LABORIEUSE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"02LAB-0627B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Deux go\u00e9lettes islandaises sauvent la LABORIEUSE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-01T19:49:43+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/isalnde-goelette-au-large.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"498\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"width\":710,\"height\":498,\"caption\":\"Go\\u00e9lette Islandaise\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/\",\"name\":\"02LAB-0627B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T08:59:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-01T19:49:43+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Deux go\\u00e9lettes islandaises sauvent la LABORIEUSE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"02LAB-0627B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "02LAB-0627B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Deux go\u00e9lettes islandaises sauvent la LABORIEUSE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "02LAB-0627B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Deux go\u00e9lettes islandaises sauvent la LABORIEUSE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-12-01T19:49:43+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 710,
                "height": 498,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "width": 710,
                    "height": 498,
                    "caption": "Go\u00e9lette Islandaise"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/",
                    "name": "02LAB-0627B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T08:59:37+00:00",
                    "dateModified": "2021-12-01T19:49:43+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Deux go\u00e9lettes islandaises sauvent la LABORIEUSE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02lab-0627b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "02LAB-0627B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5844"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5844"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5844/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9405,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5844/revisions/9405"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1901"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5844"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
