{
    "id": 5846,
    "date": "2021-10-18T11:00:59",
    "date_gmt": "2021-10-18T09:00:59",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5846"
    },
    "modified": "2021-12-01T20:08:07",
    "modified_gmt": "2021-12-01T19:08:07",
    "slug": "02per-0604b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/",
    "title": {
        "rendered": "02PER-0604B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage de la&nbsp; go\u00e9lette PERLE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 avril 1902</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">10\u00a0 personnes &#8211; 4 d\u00e9c\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant de la go\u00e9lette</strong><br><strong>Armement de la MARTHA</strong><br>E<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/polp121/\">ug\u00e8ne Pollefoort</a><br>Salembier (Capitaine)</sup></p>\n\n\n\n<p>Mer d&rsquo;Islande</p>\n\n\n\n<p>Emprisonn\u00e9e dans les glaces LA PERLE est victime d&rsquo;une collision avec un iceberg. Le navire recula mais fut aussi abord\u00e9 par l&rsquo;arri\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p>Il put se maintenir pour atteindre la MARTHA dont l&rsquo;\u00e9quipage apercevait les feux. Comme l&#8217;embarcation du bord ne pouvait contenir tout l&rsquo;\u00e9quipage deux voyages furent n\u00e9cessaires.</p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"662\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/1902-Perle-1024x662.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9082\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/1902-Perle-1024x662.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/1902-Perle-300x194.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/1902-Perle-768x496.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/1902-Perle.jpg 1386w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /><figcaption><strong>La PERLE</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#cbcfd3\"><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><em><strong>Liste de ceux qui ont disparu dans cette terrible catastrophe</strong><br>Henri Louis Desmedt 36 ans, capitaine, Cornil Vandenbilke 46 ans, saleur, Georges Bryckaert 16, ans tous trois de Bray-Dunes,&nbsp;Auguste Calcin, 55 ans sujet belge.</em></span></sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#cdcfd1\"><sup>La <strong>Perle</strong> construite par A. Lefebvre en 1874<br>La <strong>Martha </strong>appartient \u00e0 J. P Vancauwenbergue-Lemaire, capitaine Salembier</sup></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 3 mai 1902</sup><br><sup>P\u00eacheurs \u00e0 Islande \u00ab\u00a0Du banc de pri\u00e8re au banc de mis\u00e8re\u00a0\u00bb\u00a0de Raymond Delahaye et Georges Dupas.</sup></span> <sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Journal de Gravelines du 3 mai 1902</span></sup> </p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage de la&nbsp; go\u00e9lette PERLE* 16 avril 1902 10\u00a0 personnes &#8211; 4 d\u00e9c\u00e9s Commandant de la go\u00e9letteArmement de la MARTHAEug\u00e8ne PollefoortSalembier (Capitaine) Mer d&rsquo;Islande Emprisonn\u00e9e dans les glaces LA PERLE est victime d&rsquo;une collision avec un iceberg. Le navire recula mais fut aussi abord\u00e9 par l&rsquo;arri\u00e8re. Il put se maintenir pour atteindre la MARTHA dont [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3037,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>02PER-0604B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L&#039;\u00e9quipage de la MARTHA sauve celui de la PERLE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"02PER-0604B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L&#039;\u00e9quipage de la MARTHA sauve celui de la PERLE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-01T19:08:07+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Pecheur-Islande-Illustration-Edmond-Ruhaux-Pierre-Loti.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"480\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"352\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Pecheur-Islande-Illustration-Edmond-Ruhaux-Pierre-Loti.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Pecheur-Islande-Illustration-Edmond-Ruhaux-Pierre-Loti.jpg\",\"width\":480,\"height\":352,\"caption\":\"Pecheur Islande Illustration Edmond Ruhaux - Pierre Loti\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/\",\"name\":\"02PER-0604B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T09:00:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-01T19:08:07+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * L'\\u00e9quipage de la MARTHA sauve celui de la PERLE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"02PER-0604B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "02PER-0604B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'\u00e9quipage de la MARTHA sauve celui de la PERLE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "02PER-0604B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'\u00e9quipage de la MARTHA sauve celui de la PERLE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-12-01T19:08:07+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 480,
                "height": 352,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Pecheur-Islande-Illustration-Edmond-Ruhaux-Pierre-Loti.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Pecheur-Islande-Illustration-Edmond-Ruhaux-Pierre-Loti.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Pecheur-Islande-Illustration-Edmond-Ruhaux-Pierre-Loti.jpg",
                    "width": 480,
                    "height": 352,
                    "caption": "Pecheur Islande Illustration Edmond Ruhaux - Pierre Loti"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/",
                    "name": "02PER-0604B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T09:00:59+00:00",
                    "dateModified": "2021-12-01T19:08:07+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'\u00e9quipage de la MARTHA sauve celui de la PERLE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02per-0604b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "02PER-0604B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5846"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5846"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 7,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5846/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9398,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5846/revisions/9398"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3037"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5846"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
