{
    "id": 5850,
    "date": "2021-10-18T11:02:49",
    "date_gmt": "2021-10-18T09:02:49",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5850"
    },
    "modified": "2021-12-01T20:28:48",
    "modified_gmt": "2021-12-01T19:28:48",
    "slug": "02sai-0628b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/",
    "title": {
        "rendered": "02SAI-0628B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage de la go\u00e9lette SAINT-PIERRE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">15 avril 1902</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00e9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement de la Pauline&nbsp;</sup></strong><br> <sup>Vandenbussche G.A</sup> </p>\n\n\n\n<p>Mer d&rsquo;Islande</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Le capitaine <strong>Gens</strong>, qui &nbsp;commandait le SAINT PIERRE&nbsp; d\u00e9clare que le 25 juin, \u00e0 onze heures du soir son navire a abord\u00e9 un rocher puis a&nbsp;coul\u00e9 quelques heures apr\u00e8s.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par la\u00a0go\u00e9lette\u00a0PAULINE qui l&rsquo;a conduit \u00e0 Reyckyawick. Ils sont rentr\u00e9s \u00e0 Dunkerque avec l&rsquo;\u00e9quipage  de la LABORIEUSE par le steamer ANTIQUARY.</p>\n\n\n\n<p>Voici le rapport de mer du  capitaine du lougre SAINT PIERRE<br><em>Je soussign\u00e9, Gens Alfred, patron p\u00e9cheur d\u2019Islande commandant ledit navire dundee SAINT-PIERRE  , de Dunkerque arm\u00e9 pour faire la p\u00eache \u00e0 la morue en Islande arm\u00e9 de douze hommes d\u2019\u00e9quipage tout compris jaugeant 45 tonneaux 69 centi\u00e8mes, armateur M. Vancauwemberghe-Lemaire, d\u00e9clare en outre \u00eatre parti de ce port  le cinq, mars o\u00f9 je suis atterri le 23 du  m\u00eame mois au cap Ingelsove et commenc\u00e9 ma p\u00eache sans aucune circonstance remarquable \u00e0 signaler jusqu\u2019au vingt-cinq juin \u00e0 onze heures vingt minutes du soir, heure du bord lorsque, me trouvant par une latitude  63&rsquo;57 nord et longitude 25\u201966 ouest avec gros temps de vent E. S, E. pas de vue, lorsque courant tribord amures j\u2019aper\u00e7us la mer  qui brisait devant nous, je fis aussit\u00f4t virer de bord et ledit navire manqua \u00e0 virer, par la fureur du temps, je fis aussit\u00f4t la man\u0153uvre pour revenir et le tout fut inutile car le navire s\u2019\u00e9choua.<br>Je fis aussit\u00f4t mettre \u00e0 la pompe et le navire avait, trois pieds d\u2019eau en cale, j\u2019ai donc demand\u00e9 secours, car le navire faisait de l\u2019eau d\u2019une mani\u00e8re alarmante.  J\u2019ai re\u00e7u des secours du navire PAULINE, capitaine Vandenbussche, qui man\u0153uvra en cons\u00e9quence, d\u2019apr\u00e8s la fureur du temps il est parvenu \u00e0 mouiller ses deux ancres \u00e0 une encablure de nous et fit former un va-et-vient pour sauver mon \u00e9quipage et quelques objets du bord,. Ayant travaill\u00e9 pendant quatre heures avec le va-et-vient le navire  partit par l\u00e9 fond<br>J\u2019ai donc \u00e9t\u00e9 secouru moi et mon \u00e9quipage  par le PAULINE et conduit \u00e0 Reykjavik ou je suis entr\u00e9 le 26 juin 1902  <br>Le lougre St-Pierre a \u00e9t\u00e9 Construit en 1879 et avait une jauge de 45,69 tonneaux </em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#cbccce\"><sup><strong>Saint Pierre </strong><br>Lougre construit \u00e0 Boulogne &#8211; Armateur Vancauwenberghe-Lemaire &#8211; Capitaine Alfred Gens<br><strong>Pauline </strong><br>Armement de la Georges Cortier Capitaine Vandenbussche G.A</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 23 JUILLET&nbsp; 1902<br>Donn\u00e9es Jean-Pierre M\u00e9lis</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage de la go\u00e9lette SAINT-PIERRE* 15 avril 1902 \u00e9quipage sauv\u00e9 Armement de la Pauline&nbsp; Vandenbussche G.A Mer d&rsquo;Islande &nbsp;Le capitaine Gens, qui &nbsp;commandait le SAINT PIERRE&nbsp; d\u00e9clare que le 25 juin, \u00e0 onze heures du soir son navire a abord\u00e9 un rocher puis a&nbsp;coul\u00e9 quelques heures apr\u00e8s. L&rsquo;\u00e9quipage a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par la\u00a0go\u00e9lette\u00a0PAULINE qui l&rsquo;a [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3572,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>02SAI-0628B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La go\u00e9lette PAULINE suve l&#039;\u00e9quipage du SAINT-PIERRE en Islande\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"02SAI-0628B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La go\u00e9lette PAULINE suve l&#039;\u00e9quipage du SAINT-PIERRE en Islande\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-01T19:28:48+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"498\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"width\":710,\"height\":498,\"caption\":\"Islande go\\u00e9lette au large\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/\",\"name\":\"02SAI-0628B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T09:02:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-01T19:28:48+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * La go\\u00e9lette PAULINE suve l'\\u00e9quipage du SAINT-PIERRE en Islande\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"02SAI-0628B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "02SAI-0628B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La go\u00e9lette PAULINE suve l'\u00e9quipage du SAINT-PIERRE en Islande",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "02SAI-0628B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La go\u00e9lette PAULINE suve l'\u00e9quipage du SAINT-PIERRE en Islande",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-12-01T19:28:48+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 710,
                "height": 498,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "width": 710,
                    "height": 498,
                    "caption": "Islande go\u00e9lette au large"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/",
                    "name": "02SAI-0628B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T09:02:49+00:00",
                    "dateModified": "2021-12-01T19:28:48+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La go\u00e9lette PAULINE suve l'\u00e9quipage du SAINT-PIERRE en Islande",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/02sai-0628b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "02SAI-0628B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5850"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5850"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5850/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9401,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5850/revisions/9401"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3572"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5850"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
