{
    "id": 5852,
    "date": "2021-10-18T11:03:52",
    "date_gmt": "2021-10-18T09:03:52",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5852"
    },
    "modified": "2021-10-18T15:32:42",
    "modified_gmt": "2021-10-18T13:32:42",
    "slug": "sauvind1902",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1902"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1902 </h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 personnes sauv\u00e9es dont 12&nbsp; enfants &#8211; 1 retir\u00e9 noy\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><strong>Note de lecture</strong></p>\n\n\n\n<p>Par facilit\u00e9 de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadier et sous-brigadier des douanes.</p>\n\n\n\n<p>La description de la ligne Brunel est disponible <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Brunel/\">ici</a></p>\n\n\n\n<h2>17 mars&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Alfred Leroy, courageux ouvrier, se jette \u00e0 l\u2019eau tout habill\u00e9 pour sauv\u00e9 Rapha\u00ebl Suqwens, \u00e2g\u00e9 de 5 ans. Canal de Bourbourg.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France&nbsp; 0824&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2>13 avril &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Houvenaeghel, Pauchet, et le marinier Philippe S\u00e9gher sauvent le journalier Haynau. Sauvetage par ligne brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1012</p>\n\n\n\n<h2>23 avril &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Le Gal, et les p\u00eacheurs Fernand Giffard et \u00a0\u00a0Louis Groske sauvent la Veuve Emilie Mewisse . Sauvetage par ligne brunel A1013</p>\n\n\n\n<h2>3 mai</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Arthur Fossaert et Scoubry p\u00eacheur sauvent Jules Scoubry. Sauvetage par ligne brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1014</p>\n\n\n\n<h2>4 mai&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Billiau et le patron-p\u00eacheur Cattou\u00a0 sauvent Honor\u00e9 Alberic \u00a0\u00a0patron-p\u00eacheur. Sauvetage par ligne brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1015</p>\n\n\n\n<h2>05 mai </h2>\n\n\n\n<p>L\u00e9on Sabau, ouvrier, alert\u00e9 par un enfant, retire du foss\u00e9 des fortifications de Gravelines, une vieille femme, Victoire T\u2026, pensionnaire de l\u2019hospice.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France&nbsp; 0825</p>\n\n\n\n<h2>22 mai </h2>\n\n\n\n<p>Le caporal Bernard et le soldat Boitel&nbsp;retirent du Canal des fortifications, une femme d\u2019une trentaine d\u2019ann\u00e9es Ang\u00e8le Gosset, qui tentait de se suicider avec son enfant de 4 ans.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France&nbsp; 0826.</p>\n\n\n\n<h2>27 mai</h2>\n\n\n\n<p>\u00a0Le douanier P\u00e9v\u00e9dic et le marin Soetenay Auguste sauvent le marin Jules Boteazau. Sauvetage par ligne brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1016</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Les douaniers \u00a0\u00a0Dubuc, Guvvy, Kopff, Hauchart et le marin Soetenay Auguste sauvent le marin Julien Bonaventure. Sauvetage par ligne brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1017</p>\n\n\n\n<h2>15 juin</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Delpy et Loste sauvent le chauffeur Jules Douglas. Sauvetage par ligne brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1018</p>\n\n\n\n<h2>1er juillet</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Victor Qu\u00e9re \u00a0Dewaegemacker, Molin et \u00a0Marquise sauvent le marin Victor Quer\u00e9. Sauvetage par ligne brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1019</p>\n\n\n\n<h2>8 juillet</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Jean Canal et Yves Le Hir sauvent le matelot su\u00e9dois Bernard Janson. Sauvetage par ligne brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1020</p>\n\n\n\n<h2>23 juillet&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Edmond Maxim se jette \u00e0 l\u2019eau pour retirer du foss\u00e9 de la Ville de Bourbourg, Emile Letailleur, 6 ans.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0827</p>\n\n\n\n<p>Paul Bourgeois, 12ans, porte courageusement secours \u00e0 Alfred Lesur, tomb\u00e9 dans le canal pr\u00e8s du pont Saint-Antoine \u00e0 Bourbourg, alors qu\u2019il p\u00e9chait.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 0828</p>\n\n\n\n<h2>5 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Chieux, Fossaert, et le marin Le Hir sauvent le marin Gustave Forback. Sauvetage par ligne brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1021</p>\n\n\n\n<h2>19 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Br\u00e9bant sauve Jules Sercheim \u00e2g\u00e9 de 8 ans. Sauvetage par ligne brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1022</p>\n\n\n\n<h2>25 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Provoost sauve le journalier Edmond Grisolet. Sauvetage par ligne brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1023</p>\n\n\n\n<h2>25 ao\u00fbt&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Louis Dannes, marin, sauve deux enfants de 5 et 7 ans, Devoghel&nbsp;et Jouvel tomb\u00e9s \u00e0 l\u2019eau dans le bassin de l\u2019avant-port.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 0829</p>\n\n\n\n<h2>6 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Hauchart et Hollant sauvent le chauffeur Le Quellec. Sauvetage par ligne brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> a1024</p>\n\n\n\n<h2>08 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Le jeune Fran\u00e7ois Tabaret tente de sauver sans succ\u00e8s l\u2019enfant Louis Keller, 8 ans tomb\u00e9 dans le canal des fortifications . Emile Bouquaert, terrassier, rep\u00eache le cadavre du petit.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France&nbsp; 0830</p>\n\n\n\n<h2>16 septembre</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a>\u00a0 sauve le jeune Bossaert tomb\u00e9 dans l\u2019\u00e9cluse la Belle Inutile Ars\u00e8ne se blesse \u00e0 la t\u00eate en passant sous un canot .</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1080</p>\n\n\n\n<h2>23 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Ars\u00e8ne Bossu&nbsp; sauve deux jeunes enfants tomb\u00e9s dans le port \u00e0 cause d\u2019un mouvement de foule pendant une gr\u00e8ve.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1081</p>\n\n\n\n<h2>28 septembre&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Eug\u00e8ne Penot quartier-ma\u00eetre du b\u00e2timent de l\u2019Etat COCYTE,&nbsp;se jette tout habill\u00e9 dans le port de Dunkerque, pour sauver l\u2019enfant Jules Taccoen&nbsp;tomb\u00e9 accidentellement dans le bassin.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Grand \u00e9cho du Nord de la France 0831</p>\n\n\n\n<h2>29 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Adam et Ducornetz sauvent le terrassier Ren\u00e9 Hugue. Sauvetage par ligne brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1025</p>\n\n\n\n<h2>2 novembre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Dezitter et Pompier sauvent Jules Deswarte huit ans. Sauvetage par ligne brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1026</p>\n\n\n\n<h2>9 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Le jeune Martin Horn se rendait sur le canal pr\u00e8s des fortifications \u00e0 proximit\u00e9 de l&rsquo;\u00e9cole de natation il fit un trou dans la glace afin d&rsquo;attraper des anguilles mais la glace c\u00e9da et il se retrouva \u00e0 l&rsquo;eau. Son p\u00e8re accouru ainsi que son fils Jean \u00e2g\u00e9 de 20 ans et ils se pr\u00e9cipit\u00e8rent \u00e0 son secours mais la glace c\u00e9da et le fils le p\u00e8re et le fils tomb\u00e8rent \u00e0 l&rsquo;eau. Un assistant jeta un filet de p\u00eache que Martin arriva \u00e0 saisir et il se sauva mais en se d\u00e9battant il bouscula son fr\u00e8re Jean qui disparut sous la couche glac\u00e9e. On a r\u00e9ussi \u00e0 sauver le p\u00e8re Horn mais le cadavre du fils Jean ne fut retrouv\u00e9 que 20 minutes apr\u00e8s</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le r\u00e9veil du Nord du 15/12/1902 0832</p>\n\n\n\n<h2>10 d\u00e9cembre&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Toumier&nbsp;et le capitaine Vandenbroucke retirent de l\u2019eau Louis Camens, un matelot du vapeur Ville de BOULOGNE, tomb\u00e9 dans le bassin de la Marine, pendant la nuit.</p>\n\n\n\n<p>A0833</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources:<br>Le Grand Echo du Nord de la France\u00a0<br>Presse locale</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1902 30 personnes sauv\u00e9es dont 12&nbsp; enfants &#8211; 1 retir\u00e9 noy\u00e9 Note de lecture Par facilit\u00e9 de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadier et sous-brigadier des douanes. La description de la ligne Brunel est disponible ici 17 mars&nbsp; Alfred Leroy, courageux ouvrier, se jette \u00e0 l\u2019eau tout habill\u00e9 pour [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2123,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1902 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30 personnes sauv\u00e9es dont 12\u00a0 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1902 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30 personnes sauv\u00e9es dont 12\u00a0 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-18T13:32:42+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"567\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"313\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg\",\"width\":567,\"height\":313},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/\",\"name\":\"SAUVIND1902 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T09:03:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-18T13:32:42+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 30 personnes sauv\\u00e9es dont 12\\u00a0 enfants par les marins et habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1902\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1902 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30 personnes sauv\u00e9es dont 12\u00a0 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1902 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30 personnes sauv\u00e9es dont 12\u00a0 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-18T13:32:42+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 567,
                "height": 313,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-2.jpg",
                    "width": 567,
                    "height": 313
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/",
                    "name": "SAUVIND1902 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T09:03:52+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-18T13:32:42+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 30 personnes sauv\u00e9es dont 12\u00a0 enfants par les marins et habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1902/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1902"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5852"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5852"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5852/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5948,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5852/revisions/5948"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2123"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5852"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
