{
    "id": 5854,
    "date": "2021-10-18T11:05:04",
    "date_gmt": "2021-10-18T09:05:04",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5854"
    },
    "modified": "2021-10-18T17:25:34",
    "modified_gmt": "2021-10-18T15:25:34",
    "slug": "03emi-0415b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/",
    "title": {
        "rendered": "03EMI-0415B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du bateau de p\u00eache&nbsp; \u00c9MILE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">15 novembre 1903</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 marins sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Patron p\u00eacheur</strong><br>Th\u00e9ophile Whitehead<br><strong>Armement du N\u00b039 *</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1903-Emile.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-5951\"/><figcaption>P<strong>osition estim\u00e9e</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>En mer au large de Gravelines, vers 2h00 du matin</p>\n\n\n\n<p>Par une nuit obscure et une mer houleuse le bateau de p\u00eache N*292&nbsp; \u00c9MILE ** ralliait le port de Gravelines lorsqu\u2019en passant pr\u00e8s du Ruythingen, il ressentit un choc violent.</p>\n\n\n\n<p>Le bateau s\u2019entrouvrit et l\u2019eau entra \u00e0 flots.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t le patron <strong>Louis Vasseur</strong> pr\u00e9vient ses hommes et fait mettre le canot \u00e0 la mer et embarque le dernier apr\u00e8s s&rsquo;\u00eatre assur\u00e9 que son bateau&nbsp;est vide.</p>\n\n\n\n<p>Les neuf hommes d\u2019\u00e9quipage se pr\u00e9cipit\u00e8rent dans le canot et \u00e0 peine \u00e9taient-ils install\u00e9s que le bateau coula&nbsp;\u00e0 pic.</p>\n\n\n\n<p>La fr\u00eale embarcation voguait au gr\u00e9 des flots cherchant \u00e0 rallier la terre quand l&rsquo;\u00e9quipage du bateau de p\u00eache N\u00b0389, dont l\u2019armateur est Mme veuve <strong>Paquet </strong>patron <strong>Whithead</strong>, ayant entendu des appels r\u00e9it\u00e9r\u00e9s aper\u00e7urent les naufrag\u00e9s. Ils firent route vers leur embarcation et apr\u00e8s leur avoir lanc\u00e9 un cordage les firent embarquer transis de froid, presque nus et ext\u00e9nu\u00e9s. Le patron leur fit changer de v\u00eatements et leur donna tous les soins possibles.</p>\n\n\n\n<p>Il les conduisit au port de Boulogne o\u00f9 il les d\u00e9posa \u00e0 9H00&nbsp; du matin .</p>\n\n\n\n<p>Ce sinistre trouve sa cause dans l&rsquo;\u00e9pave du ORONTES, coul\u00e9 le 23 octobre de la m\u00eame ann\u00e9e&nbsp; au Ruythingen et qui est un danger permanent pour les p\u00eacheurs et la navigation.</p>\n\n\n\n<p>En attendant que l&rsquo;\u00e9pave soit enlev\u00e9e, il serait temps que cette \u00e9pave soit signal\u00e9e par une bou\u00e9e lumineuse.</p>\n\n\n\n<p><sup>* Le N\u00b039 a pour armateur Mme veuve&nbsp; Paquet<br>** L&rsquo;EMILE a pour armateur Ren\u00e9 Vasseur</sup></p>\n\n\n\n<p><sup>S</sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>ource</sup><br><sup>Archives de Dunkerque Centre de la M\u00e9moire Humaine&nbsp; Le Nord Maritime</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du bateau de p\u00eache&nbsp; \u00c9MILE* 15 novembre 1903 9 marins sauv\u00e9s Patron p\u00eacheurTh\u00e9ophile WhiteheadArmement du N\u00b039 * En mer au large de Gravelines, vers 2h00 du matin Par une nuit obscure et une mer houleuse le bateau de p\u00eache N*292&nbsp; \u00c9MILE ** ralliait le port de Gravelines lorsqu\u2019en passant pr\u00e8s du Ruythingen, il ressentit [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 5951,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>03EMI-0415B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Solidarit\u00e9 entre marins p\u00eacheurs au large de Gravelines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"03EMI-0415B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Solidarit\u00e9 entre marins p\u00eacheurs au large de Gravelines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-18T15:25:34+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1903-Emile-e1634564330453.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"317\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1903-Emile-e1634564330453.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1903-Emile-e1634564330453.png\",\"width\":300,\"height\":317,\"caption\":\"Position estim\\u00e9e\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/\",\"name\":\"03EMI-0415B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T09:05:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-18T15:25:34+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Solidarit\\u00e9 entre marins p\\u00eacheurs au large de Gravelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"03EMI-0415B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "03EMI-0415B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Solidarit\u00e9 entre marins p\u00eacheurs au large de Gravelines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "03EMI-0415B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Solidarit\u00e9 entre marins p\u00eacheurs au large de Gravelines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-18T15:25:34+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 300,
                "height": 317,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1903-Emile-e1634564330453.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1903-Emile-e1634564330453.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1903-Emile-e1634564330453.png",
                    "width": 300,
                    "height": 317,
                    "caption": "Position estim\u00e9e"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/",
                    "name": "03EMI-0415B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T09:05:04+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-18T15:25:34+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Solidarit\u00e9 entre marins p\u00eacheurs au large de Gravelines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03emi-0415b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "03EMI-0415B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5854"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5854"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5854/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5957,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5854/revisions/5957"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5951"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5854"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
