{
    "id": 5856,
    "date": "2021-10-18T11:05:53",
    "date_gmt": "2021-10-18T09:05:53",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5856"
    },
    "modified": "2021-10-18T16:11:52",
    "modified_gmt": "2021-10-18T14:11:52",
    "slug": "03pec-0398b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/",
    "title": {
        "rendered": "03pec-0398B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sortie en mer pour secours \u00e0 un p\u00eacheur \u00e0 la d\u00e9rive*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">15 novembre 1903</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><strong>Patron du canot</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/JEA-1488H/\">Jacques Jannekeyn</a><br><strong>Armement de l&rsquo;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/AMICIA/\">Amicia</a></strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT003/\">Armand Bateman </a>&#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOSA-0257H/\">Ars\u00e8ne Bossu </a>&#8211; Ernest Bouhin &#8211;<br>Fran\u00e7ois Brounaed &#8211; Michel Charlemain -Jacques Delpierre<br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\">Charles Lauwick</a> &#8211; Georges Rosebeke &#8211; Andr\u00e9 Taylor<br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/TAY-2602H/\">Jules Taylor </a>&#8211; Jean Vanpraet</p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Sur l&rsquo;ordre du commandant du port, notre nouveau canot, AMICIA, s&rsquo;est port\u00e9 au secours d&rsquo;un petit bateau de p\u00eache signal\u00e9 par le s\u00e9maphore comme \u00e9tant en grand danger samedi dernier, 21 courant.</p>\n\n\n\n<p>Il faisait un temps \u00e9pouvantable avec une temp\u00eate de O-S-O, tr\u00e8s grosse mer, et deux remorqueurs \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 sortis.</p>\n\n\n\n<p><strong>Jannekeyn, </strong>le patron, arme le canot et part \u00e0 la voile.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 \u00e0 l&rsquo;extr\u00e9mit\u00e9 des jet\u00e9es, un remorqueur qui rentrait au port le pr\u00e9vient qu&rsquo;il \u00e9tait inutile de continuer et que les deux hommes qui montaient le bateau avaient refus\u00e9 son concours, pr\u00e9f\u00e9rant se diriger vent arri\u00e8re sur Nieuport (Belgique).</p>\n\n\n\n<p>Jannekeyn rentra donc aussi. C&rsquo;\u00e9tait la premi\u00e8re sortie de l\u2019AMICIA* et le patron, Jannekeyn, m&rsquo;a d\u00e9clar\u00e9 que le canot s&rsquo;\u00e9tait parfaitement comport\u00e9.</p>\n\n\n\n<p><sup><em>Ndlr : Ce document comporte une incoh\u00e9rence. L&rsquo;AMICIA, mis en service en 1899, a\u00a0 une sortie de r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 le 23 mars 1900 pour porter secours \u00e0 l&rsquo;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/00ENI-0035B/\">ENIGHEDEN.</a></em><br><em><strong>Ce n&rsquo;est donc pas, d&rsquo;apr\u00e8s la datation,\u00a0 sa premi\u00e8re sortie.</strong><br>Erreur de datation du sauvetage? mais les annales de la SCSN sont chronologiques ou le canot a- t-il subi une modification importante juste avant cette sortie qui justifierait cette phrase ..? .le myst\u00e8re reste entier</em></sup></p>\n\n\n\n<p><sup>Sour<span class=\"has-inline-color has-black-color\">ce :<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sortie en mer pour secours \u00e0 un p\u00eacheur \u00e0 la d\u00e9rive* 15 novembre 1903 &nbsp; Patron du canotJacques JannekeynArmement de l&rsquo;AmiciaArmand Bateman &#8211; Ars\u00e8ne Bossu &#8211; Ernest Bouhin &#8211;Fran\u00e7ois Brounaed &#8211; Michel Charlemain -Jacques DelpierreCharles Lauwick &#8211; Georges Rosebeke &#8211; Andr\u00e9 TaylorJules Taylor &#8211; Jean Vanpraet Dunkerque Sur l&rsquo;ordre du commandant du port, notre nouveau [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>03pec-0398B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Dunkerque au secours d&#039;un p\u00eacheur parti en d\u00e9rive\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"03pec-0398B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Dunkerque au secours d&#039;un p\u00eacheur parti en d\u00e9rive\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-18T14:11:52+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/\",\"name\":\"03pec-0398B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T09:05:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-18T14:11:52+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le canot de Dunkerque au secours d'un p\\u00eacheur parti en d\\u00e9rive\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"03pec-0398B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "03pec-0398B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Dunkerque au secours d'un p\u00eacheur parti en d\u00e9rive",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "03pec-0398B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Dunkerque au secours d'un p\u00eacheur parti en d\u00e9rive",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-18T14:11:52+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/",
                    "name": "03pec-0398B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T09:05:53+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-18T14:11:52+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Dunkerque au secours d'un p\u00eacheur parti en d\u00e9rive",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03pec-0398b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "03pec-0398B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5856"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5856"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5856/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5955,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5856/revisions/5955"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5856"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
