{
    "id": 5861,
    "date": "2021-10-18T11:27:00",
    "date_gmt": "2021-10-18T09:27:00",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5861"
    },
    "modified": "2021-10-18T11:32:40",
    "modified_gmt": "2021-10-18T09:32:40",
    "slug": "5861-2",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/",
    "title": {
        "rendered": "40NIG-0725B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1>Sauvetage NIGER &#8211; NOTRE DAME DE LORETTE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">journ\u00e9e du&nbsp; 21 mai 1940</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">112 personnes sauv\u00e9es (Estimation)</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2><strong>P\u00e9trolier Niger&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><em>111 personnes sauv\u00e9es par la 6e&nbsp; division de torpilleur</em></p>\n\n\n\n<p>Autour du camp retranch\u00e9 de Dunkerque, la Luftwaffe poursuit ses bombardements. Vers 00 h 30,&nbsp;le p\u00e9trolier d&rsquo;escadre<strong>&nbsp;NIGER</strong>, command\u00e9 par le C.C.&nbsp;<strong>Huet</strong>, est atteint par deux bombes et des&nbsp;flammes jaillissent des r\u00e9servoirs 1 et 2, avant de se propager \u00e0 tout le navire. Le commandant&nbsp;<strong>Huet&nbsp;</strong>lance le p\u00e9trolier pour d\u00e9gager le chenal puis il man\u0153uvre pour immobiliser le Niger en travers du&nbsp;vent, avant de donner l&rsquo;ordre d&rsquo;\u00e9vacuation. Le p\u00e9trolier va br\u00fbler plusieurs jours aux abords de la&nbsp;bou\u00e9e 2W.</p>\n\n\n\n<p>Le quartier maitre \u00e9lectricien&nbsp;<strong>Auguste Boutelier</strong>&nbsp;dunkerquois, petit-neveu d&rsquo;un certain&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/TAY-2602H/\">Joseph Taylor</a>,&nbsp; saute \u00e0 l&rsquo;eau avec un ami qui ne sait nager. Il le soutient dans une mer en flammes jusqu&rsquo;\u00e0 leur r\u00e9cup\u00e9ration par l&rsquo;\u00e9quipage d&rsquo;un torpilleur .(M\u00e9moire orale)</p>\n\n\n\n<p>Cent onze hommes, sur un total de cent quatorze, sont recueillis par les torpilleurs de la 6e\u00a0D.T., non sans risques, puisque le torpilleur Siroco (C.C. de\u00a0<strong>Toulouse-Lautrec</strong>) est attaqu\u00e9 et\u00a0manqu\u00e9 par la vedette lance-torpilles allemande.\u00a0<br>\u00a0L&rsquo;\u00e9pave du Niger brulera deux jours durant.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#ced3d6\"><span class=\"has-inline-color has-black-color\">3 hommes dont\u00a0Alain Marie Broudic sont consid\u00e9r\u00e9s</span><span style=\"color:#035788\" class=\"has-inline-color\">\u00a0<strong>Morts</strong></span><span class=\"has-inline-color has-black-color\">\u00a0</span><strong><span class=\"has-inline-color has-white-color\">Pour la</span></strong><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><strong>\u00a0</strong></span><strong><span style=\"color:#9a0404\" class=\"has-inline-color\">France</span></strong><span class=\"has-inline-color has-black-color\">.</span></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"600\" height=\"287\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-NIger.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5879\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-NIger.jpg 600w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-NIger-300x144.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption><strong>1940 P\u00e9trolier Niger Marine Nationale</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<h2><strong>Drageur de mines&nbsp; Notre Dame de Lorette</strong></h2>\n\n\n\n<p>1 personnes sauv\u00e9e&nbsp;par le remorqueur Tumulte</p>\n\n\n\n<p>Lors du bombardement d\u00e9but\u00e9 \u00e0 19 heures, cinq chasseurs de sous-marins ont r\u00e9pliqu\u00e9, avec leur D.C.A. \u00e0 l&rsquo;attaque de la Luftwaffe. A la fin de cette attaque, le L.V.<strong>&nbsp;Le Templier&nbsp;</strong>fait appareiller trois de ses petits navires et conserve le<strong>&nbsp;CH 9</strong>&nbsp;(<strong>L.V. Le Templier</strong>) et le&nbsp;<strong>CH 42</strong>&nbsp;(<strong>premier-ma\u00eetre timonier Yves Marie Jul\u00e9</strong>).</p>\n\n\n\n<p>Une nouvelle attaque, vers 23 heures, va \u00eatre fatale au CH 9 qui, perc\u00e9 de toutes parts, fait eau et doit \u00eatre \u00e9chou\u00e9 sur la plage de Malo-les-Bains. D&rsquo;autres navires sont \u00e9galement coul\u00e9s. Six dragueurs de mines disparaissent, dont le\u00a0<strong>RIEN SANS PEINE</strong>\u00a0et le\u00a0<strong>NOTRE DAME DE LORETTE</strong>\u00a0, command\u00e9 par l&rsquo;enseigne de vaisseau\u00a0<strong>Martel</strong>, ancien officier du port de Dunkerque,\u00a0qui repose par 16\u00a0m\u00e8tres de fond. Le remorqueur\u00a0<strong>TUMULTE</strong>\u00a0recueille des survivants avant de les confier au<strong>\u00a0CHASSEUR 10</strong>\u00a0qui, touch\u00e9 \u00e0 son tour, doit\u00a0s&rsquo;\u00e9chouer en arrivant au quai de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"264\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Notre-dame-de-Lorette-e1634548918214.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5880\"/><figcaption><strong>1940 Notre-Dame-de-Lorette</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d3d8dd\"><sup><strong>22 marins\u00a0Morts\u00a0<span class=\"has-inline-color has-white-color\">Pour la</span>\u00a0<span style=\"color:#b10505\" class=\"has-inline-color\">France</span></strong><br>Une bonne partie de l&rsquo;\u00e9quipage provient des d\u00e9partements du Nord Pas de Calais.<br>Signalons\u00a0<strong>Paul Bernard</strong>\u00a0de Fort-Mardyck et\u00a0<strong>Charles Lef\u00e9bure</strong>\u00a0de Grand-Fort-Philippe.<br>Liste des marins disponible sur\u00a0http<a href=\"http://alamer.fr/index.php?A=602\"><strong>://alamer.fr/index.php?A=602</strong></a></sup></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p><sup>S<span class=\"has-inline-color has-black-color\">ources<br>Site Dunkerque Epaves<br>Cr\u00e9dit photo Dunkerque \u00e9paves</span></sup><br></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage NIGER &#8211; NOTRE DAME DE LORETTE journ\u00e9e du&nbsp; 21 mai 1940 112 personnes sauv\u00e9es (Estimation) P\u00e9trolier Niger&nbsp; 111 personnes sauv\u00e9es par la 6e&nbsp; division de torpilleur Autour du camp retranch\u00e9 de Dunkerque, la Luftwaffe poursuit ses bombardements. Vers 00 h 30,&nbsp;le p\u00e9trolier d&rsquo;escadre&nbsp;NIGER, command\u00e9 par le C.C.&nbsp;Huet, est atteint par deux bombes et des&nbsp;flammes [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 5879,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>40NIG-0725B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage des marins par des torpilleurs et un remorqueur\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"40NIG-0725B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage des marins par des torpilleurs et un remorqueur\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-18T09:32:40+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-NIger.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"287\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-NIger.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-NIger.jpg\",\"width\":600,\"height\":287,\"caption\":\"1940 P\\u00e9trolier Niger Marine Nationale\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/\",\"name\":\"40NIG-0725B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T09:27:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-18T09:32:40+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage des marins par des torpilleurs et un remorqueur\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"40NIG-0725B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "40NIG-0725B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage des marins par des torpilleurs et un remorqueur",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "40NIG-0725B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage des marins par des torpilleurs et un remorqueur",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-18T09:32:40+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 600,
                "height": 287,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-NIger.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-NIger.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-NIger.jpg",
                    "width": 600,
                    "height": 287,
                    "caption": "1940 P\u00e9trolier Niger Marine Nationale"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/",
                    "name": "40NIG-0725B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T09:27:00+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-18T09:32:40+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage des marins par des torpilleurs et un remorqueur",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/5861-2/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "40NIG-0725B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5861"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5861"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5861/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5888,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5861/revisions/5888"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5879"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5861"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
