{
    "id": 5876,
    "date": "2021-10-18T11:16:32",
    "date_gmt": "2021-10-18T09:16:32",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5876"
    },
    "modified": "2021-11-02T08:58:54",
    "modified_gmt": "2021-11-02T07:58:54",
    "slug": "03wat-0534b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/",
    "title": {
        "rendered": "03WAT-0534B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du WATERLOO-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">29 janvier 1903</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00e9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><sup>Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de Remorquage</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Un grand voilier, le quatre-m\u00e2ts anglais WATERLOO&nbsp; a failli se perdre la nuit derni\u00e8re sur la plage est en face de Malo-les-Bains.</p>\n\n\n\n<p>Ce b\u00e2timent, qui arrivait d&rsquo;Iquique via Falmouth avec un chargement de nitrate, avait \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 au large de Dungeness par le vapeur anglais BRITISH PRINCE</p>\n\n\n\n<p>Dans cette collision, les deux navires \u00e9prouv\u00e8rent de graves avaries.</p>\n\n\n\n<p>Le BRITISH PRINCE, qui coulait bas d&rsquo;eau fut conduit \u00e0 Londres par quatre remorqueurs. Quant au voilier, il fut remorqu\u00e9 par un remorqueur anglais, moyennant la somme de 100 livres sterling.</p>\n\n\n\n<p>Sur rade de Dunkerque, l&rsquo;amarre du remorqueur se rompit et le quatre-m\u00e2ts, qui avait perdu son avant dans la collision, ne put mouiller ses ancres.</p>\n\n\n\n<p>Il se mit au plein, o\u00f9 il n&rsquo;aurait pas tard\u00e9 \u00e0 se d\u00e9molir si trois remorqueurs de la \u00ab Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de remorquage \u00bb ne l&rsquo;avaient arrach\u00e9 de la c\u00f4te.</p>\n\n\n\n<p>Les avaries du Waterloo sont tr\u00e8s importantes</p>\n\n\n\n<p><sup>Source<span class=\"has-inline-color has-black-color\"><br> Grand Echo du Nord&nbsp; de la France&nbsp; du 30 janvier 1903</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du WATERLOO- 29 janvier 1903 \u00e9quipage sauv\u00e9 Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de Remorquage Dunkerque Un grand voilier, le quatre-m\u00e2ts anglais WATERLOO&nbsp; a failli se perdre la nuit derni\u00e8re sur la plage est en face de Malo-les-Bains. Ce b\u00e2timent, qui arrivait d&rsquo;Iquique via Falmouth avec un chargement de nitrate, avait \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 au large de Dungeness par [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>03WAT-0534B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois sauvent le Waterloo\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"03WAT-0534B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois sauvent le Waterloo\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T07:58:54+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/\",\"name\":\"03WAT-0534B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T09:16:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T07:58:54+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois sauvent le Waterloo\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"03WAT-0534B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "03WAT-0534B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois sauvent le Waterloo",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "03WAT-0534B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois sauvent le Waterloo",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T07:58:54+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/",
                    "name": "03WAT-0534B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T09:16:32+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T07:58:54+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois sauvent le Waterloo",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/03wat-0534b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "03WAT-0534B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5876"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5876"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5876/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8049,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5876/revisions/8049"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5876"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
