{
    "id": 5878,
    "date": "2021-10-18T11:21:46",
    "date_gmt": "2021-10-18T09:21:46",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5878"
    },
    "modified": "2021-10-18T22:47:21",
    "modified_gmt": "2021-10-18T20:47:21",
    "slug": "sauvind1903",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1903"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1903</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">32 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants</h2>\n\n\n\n<p><strong>Note de lecture</strong><br><sup>Par facilit\u00e9 de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadier et sous-brigadier des douanes. La description de la ligne Brunel est disponible <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Brunel/\">ici</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1 janvier</h2>\n\n\n\n<p>Les \u00a0douaniers Deroo, Boyer, Blondelle et Thoris sauvent le chauffeur Baptiste Avray. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0990</p>\n\n\n\n<h2>8 f\u00e9vrier</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Depecker sauve le matelot anglais Bover. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel  </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0991</p>\n\n\n\n<h2>23 f\u00e9vrier</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Denys sauve le journalier Charles Fossaert. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> a0992</p>\n\n\n\n<h2>8 mars</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Monfet sauve le matelot Joseph Laroche. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> a0993</p>\n\n\n\n<h2>9 mars</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Sansen sauve le matelot Louis Filippot. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel  </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0994</p>\n\n\n\n<h2>24 mars</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Nempont et les \u00e9clusiers Alfred Dorp et Pierre Ouze\u00a0 sauvent Oscar Legrand et Auguste Flamin canotiers lamaneurs. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> a0995</p>\n\n\n\n<h2>7 avril</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Massemni et Brock avec le contre ma\u00eetre Charles Devinck sauvent le manouvrier Joseph Lagersie. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel  </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0996</p>\n\n\n\n<h2>16 avril </h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Devenne assist\u00e9 de Mr Claysen, second de la digue ALLAIS\u00a0extraient de l\u2019eau, un gamin de 10 ans, \u00c9mile Spillart, tomb\u00e9 dans le bassin en descendant d\u2019un vapeur danois o\u00f9 il avait \u00ab chapard\u00e9 \u00bb des arachides. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> A0982</p>\n\n\n\n<h2>2 mai</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Provoost, Lebeuf et messieurs\u00a0 Alphonse Wasselynck et Alexandre Chevalier sauvent le marin p\u00eacheur Charles Lauwernick. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel  </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0997</p>\n\n\n\n<h2>7 mai</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Maerten, fontaine avec l\u2019employ\u00e9 des ponts-et-chauss\u00e9es Charles Lavie sauvent le patron p\u00eacheur Th\u00e9ophile Vanhille. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel  </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0998</p>\n\n\n\n<h2>20 mai</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Cugny, Laffont et le canotier lamaneur Constant Robert sauvent le chauffeur Oscar Pertmon. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel  </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0999</p>\n\n\n\n<h2>25 juin</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Beno\u00eet David et l\u2019agent de police Matthys sauvent le marin Jean. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel  </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1000</p>\n\n\n\n<h2>2 Juillet</h2>\n\n\n\n<p>2 enfants d&rsquo;une dizaine&nbsp;d&rsquo;ann\u00e9es se baignent dans la gr\u00e8ve de Grand-Fort-Philippe. Ils ont entrain\u00e9s par le courant.Le pilote Dollet, \u00e2g\u00e9 de 63 ans,&nbsp; se jette \u00e0 l&rsquo;eau tout habill\u00e9 et arrive apr\u00e8s de grands efforts \u00e0 ramener un&nbsp; des deux enfants qui a perdu connaissance.&nbsp;Le ma\u00e7on Lotte , qui se baignait, va sauver le deuxi\u00e8me enfant.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Lotte t\u00e9moignage officiel de satisfaction du Ministre A0983</p>\n\n\n\n<h2>5 juillet</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Ingelaere et le garde sanitaire Br\u00e9ant sauvent le gardien du lazaret Felix Vandrille. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne Brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> a1001</p>\n\n\n\n<h2>27 juillet</h2>\n\n\n\n<p>Gaston Novella, jeune matelot, sauve&nbsp;un gamin de quatre ans, Henri Verbecke, tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau dans le bassin de l\u2019ancien port.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0984</p>\n\n\n\n<h2>3 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers\u00a0 Juval , Dubuys avec le gardien de commerce Jean Islevin les mariniers louis Braure et Waterloot sauvent le marin Fran\u00e7ois S\u00e9nart. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1002</p>\n\n\n\n<h2>9 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Jules Lemaire, 13 ans, se jette \u00e0 l\u2019eau tout habill\u00e9 pour rep\u00eacher un enfant de quatre ans, Maurice Dannequin, tomb\u00e9 dans le sas de l\u2019\u00e9cluse du Commerce.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine  T\u00e9moignage officiel de satisfaction A0985</p>\n\n\n\n<h2>21 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le docteur Grotard, de Vermelles (Pas-de-Calais), sauve une fillette de 8 ans, la petite Dugardin, de Tourcoing, dont les parents sont en vill\u00e9giature \u00e0 Malo, elle a \u00e9t\u00e9 culbut\u00e9e par une vague sur la plage et a \u00e9t\u00e9 ensuite entra\u00een\u00e9e en mer.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0986</p>\n\n\n\n<h2>26 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le jeune \u00c9douard Brunel, 13 ans, de Gravelines, sauve en plongeant 4 fois pour le saisir, un enfant de 6 ans, \u00c9mile Hubut, tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau dans le chenal \u00e0 Grand-Fort Philippe.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0987</p>\n\n\n\n<h2>31 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9s d&rsquo;une embarcation prise dans les remous d&rsquo;une h\u00e9lice de vapeur ils sont sauv\u00e9s par <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a> qui arrive \u00e0 les r\u00e9cup\u00e9rer sur son canot lamaneur</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1082</p>\n\n\n\n<h2>31 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Paul Hauchart et C\u00e9sar Loyez sauvent monsieur Dambum. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel  </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1003</p>\n\n\n\n<h2>31 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Delannoy et Pollet sauvent Maurice Landy \u00e0 Fort Philippe. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel  </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a01004</p>\n\n\n\n<h2>21 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Carrere et Molin sauvent Jean Dupont. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel  </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1005</p>\n\n\n\n<h2>27 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Lees douaniers\u00a0 Juval, Denys, Fasquel et le gardien de commerce Bernaert sauvent Fran\u00e7ois Deunter. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel  </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1006</p>\n\n\n\n<h2>27 octobre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Lebrun , Gryson , le matelot L\u00e9on Bitau avec les gardiens de commerce Jules Decupper et Gaston Petit sauvent le marin Fran\u00e7ois Le Floch. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel  </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1007</p>\n\n\n\n<h2>6 novembre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Devisme et Mysoot sauvent John\u00a0 Smet marin. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> a1008\u00a0 \u00a0 \u00a0</p>\n\n\n\n<h2>5 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>A\u00a08h30 du soir Ferdinand Ducrocq rentrait de la maison de son patron quand il per\u00e7ut le bruit de la chute d&rsquo;un corps dans la rivi\u00e8re \u00e0 50 m\u00e8tres de lui. Malgr\u00e9 la temp\u00e9rature et la nuit il se jeta r\u00e9solument \u00e0 l&rsquo;eau et fut assez heureux de ramener encore vivant sur la berge celui qui allait p\u00e9rir dans l&rsquo;eau tra\u00eetresse. C&rsquo;\u00e9tait le batelier Victor Baudin 59 ans qui en voulant regagner sa b\u00e9landre et tromp\u00e9\u00a0par l&rsquo;obscurit\u00e9 \u00e9tait tomb\u00e9 dans l\u2019AA.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0989</p>\n\n\n\n<h2>21&nbsp; d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Massemin, les ouvriers Charles Dewel et Edouard Dervette \u00a0sauvent L\u00e9on Coudet. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> a1009\u00a0\u00a0</p>\n\n\n\n<h2>22 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers\u00a0 Bouzon et Ruffi\u00e9 sauvent le sieur Vantinkes. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">  a 1010</p>\n\n\n\n<h2>25 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers\u00a0 Ramet, Pattou et le sieur Leconte sauvent\u00a0 Valentine Decanter. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne  Brunel  </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a1011</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><a href=\"Sources:\nLe Grand Echo du Nord de la France\u00a0\nPresse locale\"><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources:<br>Le Grand Echo du Nord de la France\u00a0<br>Presse locale</span></sup></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1903 32 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants Note de lecturePar facilit\u00e9 de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadier et sous-brigadier des douanes. La description de la ligne Brunel est disponible ici 1 janvier Les \u00a0douaniers Deroo, Boyer, Blondelle et Thoris sauvent le chauffeur Baptiste Avray. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 par ligne [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1903 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 32 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du Dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1903 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 32 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du Dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-18T20:47:21+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/\",\"name\":\"SAUVIND1903 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T09:21:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-18T20:47:21+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 32 personnes sauv\\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du Dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1903\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1903 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 32 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du Dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1903 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 32 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du Dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-18T20:47:21+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/",
                    "name": "SAUVIND1903 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T09:21:46+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-18T20:47:21+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 32 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du Dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1903/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1903"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5878"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5878"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5878/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5990,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5878/revisions/5990"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5878"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
