{
    "id": 5882,
    "date": "2021-10-18T11:31:50",
    "date_gmt": "2021-10-18T09:31:50",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5882"
    },
    "modified": "2021-10-19T10:02:32",
    "modified_gmt": "2021-10-19T08:02:32",
    "slug": "04bel-0399b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/",
    "title": {
        "rendered": "04BEL-0399B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du trois-m\u00e2ts BELEN**</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 d\u00e9cembre 1904</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><em>* <sup>ne pas confondre avec le BELEM</sup></em></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br>J Fournier</sup><br><sup><strong>Sous-patron*</strong><br><strong>Armement du\u00a0 NOUVEAU Dunkerque</strong><br>Gustave Barras &#8211;\u00a0Armand Bateman\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a><br>Maurice Demester &#8211; Oscar Legrand &#8211; <br>Gustave Lomme Joseph Loyer &#8211; Edouard Noyen<br>Georges Rosebeke &#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\">Jules Taylor</a></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>A 3h30 du matin, un navire en d\u00e9tresse \u00e9tait signal\u00e9 \u00e0 l\u2019est du port. L\u2019\u00e9quipage, r\u00e9veill\u00e9 par plusieurs coups de canon tir\u00e9s par le s\u00e9maphoriste,&nbsp;rallia rapidement le&nbsp;NOUVEAU DUNKERQUE.</p>\n\n\n\n<p>Un remorqueur nous amena sur les lieux du sinistre. Il \u00e9tait 4 heures du matin, le vent soufflait de N-N-E et la mer \u00e9tait tr\u00e8s agit\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9, la remorque fut l\u00e2ch\u00e9e et nous nous rend\u00eemes le plus pr\u00e8s possible du navire en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Le BELEN jaugeant 1704 tonneaux ne pouvant plus gouverner \u00e9tait venu s\u2019\u00e9chouer sur la plage. Le navire \u00e9tait tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 en lest, \u00e9chou\u00e9 dans les brisants de la c\u00f4te et son \u00e9trave touchait le brise-lame en pierre situ\u00e9 \u00e0 100 m\u00e8tres du monument Tixier.</p>\n\n\n\n<p>N\u2019ayant plus qu\u2019un m\u00e8tre d\u2019eau sous la quille, ne pouvant accoster et sachant que l\u2019\u00e9quipage entier avait pu d\u00e9barquer par ses propres moyens, je fis route au large o\u00f9 je pris la remorque du remorqueur JEAN BART command\u00e9 par le capitaine Elie Massein de la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab&nbsp;La Navale&nbsp;\u00bb pour retourner au port o\u00f9 le canot \u00e9tait remis\u00e9 \u00e0 5H10.</p>\n\n\n\n<p>Des tentatives de renflouement auront lieu le lendemain mais le navire fera eau suite aux avaries caus\u00e9es \u00e0 sa coque par les pierres et un vestige d\u2019\u00e9pave ancienne.</p>\n\n\n\n<p>Une semaine apr\u00e8s, all\u00e9g\u00e9 de ses gr\u00e9ements et les fuites d\u2019eau colamat\u00e9es, il fut retir\u00e9 de sa f\u00e2cheuse posture&nbsp;gr\u00e2ce \u00e0&nbsp;trois remorqueurs. \u00ad<a></a></p>\n\n\n\n<p><sup><em>Donn\u00e9 par erreur BELLEIN\u00a0 et au 20/12/1904 dans le livre du sauvetage en mer \u00e0 Dunkerque</em> <em>de M\u00e9chain</em></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Le Grand Echo du Nord de la France<br>Centre de la M\u00e9moire Urbaine de Dunkerque</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du trois-m\u00e2ts BELEN** 11 d\u00e9cembre 1904 Equipage sauv\u00e9 * ne pas confondre avec le BELEM Patron du canotJ FournierSous-patron*Armement du\u00a0 NOUVEAU DunkerqueGustave Barras &#8211;\u00a0Armand Bateman\u00a0&#8211;\u00a0Ars\u00e8ne BossuMaurice Demester &#8211; Oscar Legrand &#8211; Gustave Lomme Joseph Loyer &#8211; Edouard NoyenGeorges Rosebeke &#8211;\u00a0Jules Taylor Dunkerque A 3h30 du matin, un navire en d\u00e9tresse \u00e9tait signal\u00e9 \u00e0 l\u2019est [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>04BEL-0399B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Dunkerque au secours du trois-m\u00e2ts BELEN\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"04BEL-0399B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Dunkerque au secours du trois-m\u00e2ts BELEN\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-19T08:02:32+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/\",\"name\":\"04BEL-0399B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T09:31:50+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-19T08:02:32+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le canot de Dunkerque au secours du trois-m\\u00e2ts BELEN\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"04BEL-0399B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "04BEL-0399B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Dunkerque au secours du trois-m\u00e2ts BELEN",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "04BEL-0399B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Dunkerque au secours du trois-m\u00e2ts BELEN",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-19T08:02:32+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/",
                    "name": "04BEL-0399B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T09:31:50+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-19T08:02:32+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Dunkerque au secours du trois-m\u00e2ts BELEN",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04bel-0399b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "04BEL-0399B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5882"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5882"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5882/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 5997,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5882/revisions/5997"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5882"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
