{
    "id": 5891,
    "date": "2021-10-18T11:34:55",
    "date_gmt": "2021-10-18T09:34:55",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5891"
    },
    "modified": "2021-10-19T10:38:16",
    "modified_gmt": "2021-10-19T08:38:16",
    "slug": "04pau-0514b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/",
    "title": {
        "rendered": "04PAU-0514B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du JEUNE PAULINE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">24 janvier 1904</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Brigade des douanes de Saint-Pol-sur-Mer</strong><br>Louis Casse et Blanckaert</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Un canot lamaneur, La JEUNE PAULINE , mont\u00e9 par <strong>Adolphe </strong>et <strong>Pierre Eggrickx</strong>, <strong>Paul Vanraet</strong>&nbsp;et <strong>Louis Kroske</strong>, a fait naufrage sous voile dans la nuit du jeudi \u00e0 vendredi \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e des jet\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>Les quatre matelots ont pu se sauver \u00e0 la nage.</p>\n\n\n\n<p>Trois des matelots parvinrent \u00e0 gagner la plage \u00e0 la nage apr\u00e8s des efforts surhumains. Mais au moment o\u00f9 ils se croyaient sauv\u00e9s, ils tomb\u00e8rent dans une tourbe de sable mouvant. Les malheureux matelots, \u00e0 quelques m\u00e8tres de la terre ferme, se sentirent perdus ; chacun de leurs mouvements les enfon\u00e7ait plus avant dans le sable . Ils avaient d\u00e9j\u00e0 de la vase jusqu&rsquo;au-dessus de la ceinture lorsque leurs cris d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s attir\u00e8rent l&rsquo;attention de deux douaniers, <strong>Louis Casse </strong>et <strong>Blanckaert&nbsp;</strong>de la brigade de Saint-Pol-sur-Mer. Apr\u00e8s une demi-heure de travail, les naufrag\u00e9s \u00e9taient, enfin, retir\u00e9s de leur dangereuse position.</p>\n\n\n\n<p>Quant au quatri\u00e8me&nbsp; <strong>Pierre Eggrick&nbsp;</strong>\u00e2g\u00e9 de 61 ans, qu&rsquo;on croyait perdu, il&nbsp;s&rsquo;\u00e9tait abattu derri\u00e8re un rocher.</p>\n\n\n\n<p>Il a pu non sans mal se retirer d&rsquo;un trou vaseux dans lequel il s&rsquo;\u00e9tait engag\u00e9 jusqu&rsquo;\u00e0 la ceinture.&nbsp;Quelqu&rsquo;un le d\u00e9couvrit \u00e9vanoui \u00e0 l&rsquo;endroit m\u00eame o\u00f9 il avait pris pied.</p>\n\n\n\n<p>Les d\u00e9bris du lamaneur, pouss\u00e9s par le vent, ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s sur le sable.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Le Grand Echo du Nord de la France des 25 et 26 janvier 1904</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du JEUNE PAULINE* 24 janvier 1904 4 hommes sauv\u00e9s Brigade des douanes de Saint-Pol-sur-MerLouis Casse et Blanckaert Dunkerque Un canot lamaneur, La JEUNE PAULINE , mont\u00e9 par Adolphe et Pierre Eggrickx, Paul Vanraet&nbsp;et Louis Kroske, a fait naufrage sous voile dans la nuit du jeudi \u00e0 vendredi \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e des jet\u00e9es. Les quatre matelots [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1637,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>04PAU-0514B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage des lamaneurs par la brigade des douanes\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"04PAU-0514B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage des lamaneurs par la brigade des douanes\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-19T08:38:16+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1900-scaled-e1632854175739.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"637\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1900-scaled-e1632854175739.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1900-scaled-e1632854175739.jpg\",\"width\":637,\"height\":900,\"caption\":\"Uniiformes 1900\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/\",\"name\":\"04PAU-0514B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T09:34:55+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-19T08:38:16+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage des lamaneurs par la brigade des douanes\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"04PAU-0514B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "04PAU-0514B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage des lamaneurs par la brigade des douanes",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "04PAU-0514B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage des lamaneurs par la brigade des douanes",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-19T08:38:16+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 637,
                "height": 900,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1900-scaled-e1632854175739.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1900-scaled-e1632854175739.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/douaniers-uniforme-1900-scaled-e1632854175739.jpg",
                    "width": 637,
                    "height": 900,
                    "caption": "Uniiformes 1900"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/",
                    "name": "04PAU-0514B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T09:34:55+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-19T08:38:16+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage des lamaneurs par la brigade des douanes",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04pau-0514b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "04PAU-0514B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5891"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5891"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5891/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6018,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5891/revisions/6018"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1637"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5891"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
