{
    "id": 5898,
    "date": "2021-10-18T11:40:38",
    "date_gmt": "2021-10-18T09:40:38",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5898"
    },
    "modified": "2021-10-19T10:16:13",
    "modified_gmt": "2021-10-19T08:16:13",
    "slug": "04leo-0532b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/",
    "title": {
        "rendered": "04LEO-0532B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage de la LEONIE EMMA-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 octobre 1904</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Plusieurs ouvriers sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement du remorqueu</sup></strong><sup><strong>r Abeille</strong><br><strong>Armement du\u00a0 remorqueur Progr\u00e8s</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Un grand cargo-boat de pr\u00e8s de 40 m\u00e8tres de longueur, le MAROA, du port de Sunderland, s&rsquo;est \u00e9chou\u00e9 dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi \u00e0 la c\u00f4te ouest, et se trouve actuellement dans une situation tr\u00e8s critique.</p>\n\n\n\n<p>Le MAROA venant de Bombay avec un&nbsp; chargement de pr\u00e8s de 10.000 tonneaux de marchandises, dont 52.580 sacs de bl\u00e9, graines de lin, colza, ou ricin, arrivait dimanche soir en vue de Dunkerque. Vers onze heures et demie,&nbsp;il franchissait les jet\u00e9es et se pr\u00e9sentait devant l&rsquo;\u00e9cluse Trystram.</p>\n\n\n\n<p>Malheureusement, cette \u00e9cluse avait subi des avaries au cours de la derni\u00e8re temp\u00eate et ne fonctionnait pas. le b\u00e2timent, virant de bord, dut retourner mouiller sur rade.&nbsp;Il croisa&nbsp;un autre grand vapeur venant de Londres.</p>\n\n\n\n<p>Le steamer anglais appuya sur tribord, mais d&rsquo;une fa\u00e7on trop brusque, car le courant le drossa sur un banc \u00e0 l&rsquo;ouest. La hauteur de l&rsquo;eau \u00e9tait d&rsquo;environ 6 m. 20 au-dessus du 0 des cartes. C&rsquo;\u00e9tait une des plus fortes mar\u00e9es de l&rsquo;ann\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Le navire fit aussit\u00f4t des signaux de d\u00e9tresse et tenta, mais en&nbsp;vain, de se renflouer par ses propres moyens. Lundi matin,&nbsp;\u00e0 mar\u00e9e basse, le b\u00e2timent \u00e9tait bien \u00ab assis \u00bb sur le sable.&nbsp;Vers onze heures, quatre remorqueurs de la Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de remorqueurs s&rsquo;amarr\u00e8rent sur le navire \u00e9chou\u00e9 et, \u00e0 mar\u00e9e haute, tent\u00e8rent le renflouement.</p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 leurs efforts combin\u00e9s, le vapeur ne put \u00eatre d\u00e9gag\u00e9. Il fallut songer \u00e0 all\u00e9ger le navire. De nombreux ouvriers du port furent \u00e0 cet effet embauch\u00e9s et conduits \u00e0 bord.&nbsp;On a affr\u00e9t\u00e9 pour le d\u00e9chargement plusieurs all\u00e8ges et des go\u00e9lettes de retour d&rsquo;Islande et un vapeur. En travaillant jour et nuit et si le temps&nbsp;se maintient au beau,&nbsp;l&rsquo;op\u00e9ration sera fort longue. Si le cargo-boat n&rsquo;est pas renflou\u00e9 avant 48 heures, il ne pourra plus l&rsquo;\u00eatre avant une quinzaine de jours.</p>\n\n\n\n<p>Si une temp\u00eate venait \u00e0 \u00e9clater dans cet intervalle, le steamer et sa cargaison repr\u00e9sentant une valeur de pr\u00e8s de huit millions pourraient se briser et se perdre compl\u00e8tement.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 all\u00e9g\u00e9 de 2.200 tonneaux, le stemaer anglais MAROA a \u00e9t\u00e9 renflou\u00e9 dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. Le navire, par suite de cet all\u00e8gement, qui a \u00e9t\u00e9 fait par 200 ouvriers et 16 navires, calait trois pieds en moins.</p>\n\n\n\n<p>Le MAROA a \u00e9t\u00e9 rentr\u00e9 au port par les remorqueurs PROGRES&nbsp;&nbsp;et ABEILLE&nbsp; et avec deux autres remorqueurs de la Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de remorquage&nbsp; qui \u00e9taient rest\u00e9s constamment sur les lieux et avaient fait de continuelles tentatives pour renflouer le b\u00e2timent \u00e9chou\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Un accident qui a failli co\u00fbter la vie \u00e0 une soixantaine d&rsquo;ouvriers, s&rsquo;est produit lors du renflouement. Deux des navires servant \u00e0 l&rsquo;all\u00e8ge, &nbsp;les go\u00e9lettes LEONIE EMMA&nbsp; et SAINTE EUGENIE&nbsp;qui \u00e9taient amarr\u00e9es le long du Maroa, eurent leurs amarres rompues. Ces deux go\u00e9lettes tomb\u00e8rent sur les remorques du Dunkerquois et de l&rsquo;Abeille. L&rsquo;une, la&nbsp;LEONIE EMMA avait sa m\u00e2ture d\u00e9m\u00e2t\u00e9e et mena\u00e7ait de couler. Les ouvriers du port qui se trouvaient \u00e0 bord poussaient des cris de d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Les deux remorqueurs abandonn\u00e8rent alors spontan\u00e9ment le MAROA et se port\u00e8rent au secours de la LEONIE EMMA, qu&rsquo;ils conduisirent en s\u00fbret\u00e9 dans le port.</p>\n\n\n\n<p>On ignore si le MAROA a souffert dans ses fonds. Ce&nbsp;navire sera plac\u00e9 en forme de radoub apr\u00e8s d\u00e9chargement.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Grand Echo du Nord\u00a0 de la France\u00a0 du 12 et 14 octobre\u00a0 1904</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage de la LEONIE EMMA- 12 octobre 1904 Plusieurs ouvriers sauv\u00e9s Armement du remorqueur AbeilleArmement du\u00a0 remorqueur Progr\u00e8s Dunkerque Un grand cargo-boat de pr\u00e8s de 40 m\u00e8tres de longueur, le MAROA, du port de Sunderland, s&rsquo;est \u00e9chou\u00e9 dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi \u00e0 la c\u00f4te ouest, et se trouve actuellement dans une situation [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2012,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>04LEO-0532B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;une soixantaine d&#039;ouvriers par les remorqueurs dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"04LEO-0532B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;une soixantaine d&#039;ouvriers par les remorqueurs dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-19T08:16:13+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"786\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":786,\"caption\":\"bann bas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/\",\"name\":\"04LEO-0532B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T09:40:38+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-19T08:16:13+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage d'une soixantaine d'ouvriers par les remorqueurs dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"04LEO-0532B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "04LEO-0532B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'une soixantaine d'ouvriers par les remorqueurs dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "04LEO-0532B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'une soixantaine d'ouvriers par les remorqueurs dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-19T08:16:13+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2560,
                "height": 786,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "width": 2560,
                    "height": 786,
                    "caption": "bann bas"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/",
                    "name": "04LEO-0532B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T09:40:38+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-19T08:16:13+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'une soixantaine d'ouvriers par les remorqueurs dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/04leo-0532b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "04LEO-0532B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5898"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5898"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5898/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6007,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5898/revisions/6007"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2012"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5898"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
