{
    "id": 5911,
    "date": "2021-10-18T11:48:45",
    "date_gmt": "2021-10-18T09:48:45",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=5911"
    },
    "modified": "2021-10-19T10:57:26",
    "modified_gmt": "2021-10-19T08:57:26",
    "slug": "sauvind1904",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1904"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1>Sauvetages individuels 1904</h1>\n\n\n\n<h2>15 personnes sauv\u00e9es dont 9\u00a0 enfants</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>Note de lecture</sup></strong><sup><br>Par facilit\u00e9 de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadier et sous-brigadier des douanes. La description de la ligne Brunel est disponible <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Brunel/\">ici</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1904</h2>\n\n\n\n<p>Bordeaux\u00a0: trois personnes sont sauv\u00e9es en rivi\u00e8re pr\u00e8s de Bordeaux par le commandant dunkerquois<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/\"> Albert\u00a0Benteu</a>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0968</p>\n\n\n\n<h2>9 mars</h2>\n\n\n\n<p>Le sieur Guislain, pr\u00e9pos\u00e9 des douanes en retraite, sauve un enfant tomb\u00e9 dans le canal d\u2019Honschoote \u00e0 Bergues.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">D\u00e9j\u00e0 deux fois m\u00e9daill\u00e9, m\u00e9daille d\u2019argent de 1ere classe inistre de l\u2019Int\u00e9rieur</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Phare du 9 mars 1904 a0969</p>\n\n\n\n<h2>28 Mai</h2>\n\n\n\n<p>Georges et Maria Ovart, \u00e2g\u00e9s de 4 et 6 ans, sont sortis vivants du canal de Bourbourg par un jeune homme de 20 ans, M. Hesschenteen,</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 28 mai 1904 a0970</p>\n\n\n\n<h2>31 Mai</h2>\n\n\n\n<p>Fernande Alloye, \u00e2g\u00e9e de 6 ans, tomb\u00e9e dans le canal de Bourbourg, est sauv\u00e9e par M. Watrelot, batelier de passage.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 31 mai 1904 a0971</p>\n\n\n\n<h2>4 Juin</h2>\n\n\n\n<p>Un ouvrier, vers 18h, aid\u00e9 par 2 autres personnes, ont port\u00e9 secours \u00e0 une femme&nbsp;habitant la Basse-Ville, d\u2019un des foss\u00e9s de ville \u00e0 la sortie de la porte des 4 \u00e9cluses.&nbsp;Elle a \u00e9t\u00e9 reconduite \u00e0 son domicile.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Source&nbsp;Pilote&nbsp;04 juin 1904 a0972</p>\n\n\n\n<h2>8 Juin</h2>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 dans le canal pr\u00e8s de l\u2019\u00e9cluse de Bergues, Maurice Lebecque, \u00e2g\u00e9 de 7 ans, est sauv\u00e9 par le batelier Louis Woessen.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 8 juin 1904 A0973</p>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9e dans le canal de Bergues, la veuve St\u00e9phanie est sauv\u00e9e par M. Lefebvre, b\u00e9landrier.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 8 juin 1904&nbsp; A0974</p>\n\n\n\n<h2>21 Juin</h2>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9 dans un bassin, Pierre Croysel, \u00e2g\u00e9 de 7 ans, est sauv\u00e9 par le second-ma\u00eetre torpilleur Charles Godoc.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 21 juin 1904&nbsp; A0975</p>\n\n\n\n<h2>25 Juillet</h2>\n\n\n\n<p>Marie Sardet, 19 ans rue du Moulin \u00e0 Poudre, est sauv\u00e9e de sa tentative de suicide dans le canal des fortifications par M. Rabeau, pr\u00e9pos\u00e9 d\u2019octroi.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 25 juillet 1904&nbsp; A0976&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2>7 Ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Tomb\u00e9e \u00e0 l\u2019eau pr\u00e8s de la porte des Dunes, Marie Dewaele, \u00e2g\u00e9e de 5 ans, est sauv\u00e9e par M. Charles Clou.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 7 ao\u00fbt 1904&nbsp; a0977</p>\n\n\n\n<h2>20 Ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>L\u2019enfant Alloy, \u00e2g\u00e9 de 6 ans, tomb\u00e9 dans le canal int\u00e9rieur de Bourbourg, est sauv\u00e9 par son jeune camarade de jeux Ir\u00e8ne Verheyden \u00e2g\u00e9 de 7 ans.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 20 ao\u00fbt 1904&nbsp; a0978</p>\n\n\n\n<h2>18 Septembre</h2>\n\n\n\n<p>Emile Coupez, \u00e2g\u00e9 de 5 ans, est sorti du canal Saint-Martin par M. Lecoq, chef d\u2019\u00e9quipe \u00e0 la poste.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 18 septembre 1904&nbsp; A0979</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources:<br>Le Grand Echo du Nord de la France\u00a0<br>Presse locale</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1904 15 personnes sauv\u00e9es dont 9\u00a0 enfants Note de lecturePar facilit\u00e9 de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadier et sous-brigadier des douanes. La description de la ligne Brunel est disponible ici 1904 Bordeaux\u00a0: trois personnes sont sauv\u00e9es en rivi\u00e8re pr\u00e8s de Bordeaux par le commandant dunkerquois Albert\u00a0Benteu. A0968 9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1904 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants par des marins, habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1904 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants par des marins, habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-19T08:57:26+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/\",\"name\":\"SAUVIND1904 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-18T09:48:45+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-19T08:57:26+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\\u00e9es dont 9 enfants par des marins, habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1904\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1904 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants par des marins, habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1904 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants par des marins, habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-19T08:57:26+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/",
                    "name": "SAUVIND1904 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-18T09:48:45+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-19T08:57:26+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15 personnes sauv\u00e9es dont 9 enfants par des marins, habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1904/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1904"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5911"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=5911"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5911/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6027,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/5911/revisions/6027"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=5911"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
