{
    "id": 6030,
    "date": "2021-10-19T11:16:37",
    "date_gmt": "2021-10-19T09:16:37",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6030"
    },
    "modified": "2021-10-19T11:16:39",
    "modified_gmt": "2021-10-19T09:16:39",
    "slug": "40por-0672b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/",
    "title": {
        "rendered": "40POR-0672B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage&nbsp; du PORTRIEUX*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">22 mai&nbsp;1940</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 personnes sauv\u00e9es*</h2>\n\n\n\n<h5>Bataille de Dunkerque</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du\u00a0Maurice Pinel</strong><br>Edouard Brunet<br><strong>Sous-patron</strong><br>Charles Dollet.<br><strong>M\u00e9canicien</strong><br>L\u00e9on Landy<br><strong>Armement du dragueur Jeannine</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#ddcb99\"><sup><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>Prix Louis Aynard (2.000 francs)</strong><br><strong>rix Marie-Antoinette Bourgeois (1.000 francs)</strong><br>canot de sauvetage Maurice-Pinel.<br><strong>M\u00e9daille\u00a0d&rsquo;Or Baron de Joest</strong><br>patron Edouard Brunet<br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Argent</strong><br>sous-patron Charles Dollet.<br><strong>M\u00e9daille de Bronze</strong><br>M\u00e9canicien L\u00e9on Landy</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Pr\u00e9venu le 22 mai 1940, \u00e0 14 h. 45 par le s\u00e9maphore de Gravelines Petit-Fort-Philippe qu&rsquo;un vapeur venait d&rsquo;\u00eatre atteint par les bombes d&rsquo;un avion ennemi, et que le feu \u00e9tait \u00e0 bord j&rsquo;ai rassembl\u00e9 aussit\u00f4t l&rsquo;\u00e9quipage et ai couru \u00e0 l&rsquo;abri.\u00a0</p>\n\n\n\n<p>En moins de quinze minutes, le canot \u00e9tait \u00e0 la mer et partait vers le cargo en flammes, \u00e0 2 milles et demi environ dans le Nord de Gravelines. Nous l&rsquo;accost\u00e2mes par tribord arri\u00e8re, et dans le vent, mais nous avons eu \u00e0 souffrir un peu des flammes et \u00e0 craindre des incendies avec l&rsquo;\u00e9vacuation des gaz, car le bateau qui avait encore ses machines en marche ne cessait de tourner. Le commandant bless\u00e9 lui-m\u00eame, nous fit savoir avoir trois grands bless\u00e9s a bord, nous les embarqu\u00e2mes dans des hamacs avec toutes les pr\u00e9cautions n\u00e9cessaires et les post\u00e2mes sur le pont avec I&rsquo;aide des matelots du bord, ensuite l&rsquo;\u00e9quipage embarqua avec un ordre parfait et tr\u00e8s vite au nombre de vingt-quatre, plus six hommes du m\u00eame \u00e9quipage qui \u00e9taient \u00e0 bord du dragueur de mines JEANINE qui n&rsquo;a pu rentrer \u00e0 Gravelines faute d&rsquo;eau. Le vapeur incendi\u00e9 \u00e9tait le Portrieux, de la Soci\u00e9t\u00e9 Maritime Nationale du Havre, jaugeant 3.000 tonnes, sorti de Dunkerque vers 13 heures.</p>\n\n\n\n<p>Les bless\u00e9s ont re\u00e7u les premiers soins \u00e0 bord. Nous sommes rentr\u00e9s au port vers 16 h. 45, aussit\u00f4t l&rsquo;\u00e9quipage sinistr\u00e9 d\u00e9barqua et fut\u00a0r\u00e9confort\u00e9 en attendant les ordres de la marine, les bless\u00e9s embarqu\u00e9s dans les ambulances.<br>Le canot fut mont\u00e9\u00a0\u00e0 l&rsquo;abri, les moteurs ont tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9. Je f\u00e9licite mon \u00e9quipage de sa bonne tenue et de son d\u00e9vouement envers les bless\u00e9s et en particulier, mon vieux sous-patron de 62 ans qui ne cessa de se d\u00e9vouer enti\u00e8rement et d&rsquo;encourager les jeunes.</p>\n\n\n\n<p>Je f\u00e9licite aussi mon jeune m\u00e9canicien de 20 ans qui, malgr\u00e9 sa premi\u00e8re sortie, fit tr\u00e8s bien fonctionner les moteurs.<br>Selon une autre source le\u00a0cargo fran\u00e7ais TLEMCEN qui sortait en m\u00eame\u00a0temps que le PORTRIEUX aurait\u00a0recueilli 10 personnes.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Portrieux-2-1024x714.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6032\" width=\"381\" height=\"265\"/></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"687\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Portrieux-3-1024x687.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6033\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p><sup>Cargo<br>Construit par Harland &amp; Wolff Ltd \u00e0 Belfast (GB).<br>L: 86.87m,\u00a0l: 12.80m,\u00a0creux: 5.97m.<br>Port en lourd: 3 041 tonnes.<br>Vendu \u00e0 la France en 1919.<br>Arm\u00e9 par les Chemins de Fer de l&rsquo;Etat Fran\u00e7ais<br>Renomm\u00e9 \u00ab\u00a0Portrieux\u00a0\u00bb.<br>Arm\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 Maritime Nationale \u00e0 Paris en 1920.<br>Port d&rsquo;attache: Le Havre.</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:60%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"623\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Portrieux-1-1024x623.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6031\"/></figure>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources</sup><br><sup>dk Epaves<br>Cr\u00e9dit photo D</sup></span><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">k Epaves Ren\u00e9 Alloin\u00a0\u00a0<br>Cr\u00e9dit photo Jean Muselet<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage&nbsp; du PORTRIEUX* 22 mai&nbsp;1940 30 personnes sauv\u00e9es* Bataille de Dunkerque Patron du\u00a0Maurice PinelEdouard BrunetSous-patronCharles Dollet.M\u00e9canicienL\u00e9on LandyArmement du dragueur Jeannine Soci\u00e9t\u00e9 Centrale Sauvetage des Naufrag\u00e9sPrix Louis Aynard (2.000 francs)rix Marie-Antoinette Bourgeois (1.000 francs)canot de sauvetage Maurice-Pinel.M\u00e9daille\u00a0d&rsquo;Or Baron de Joestpatron Edouard BrunetM\u00e9daille d&rsquo;Argentsous-patron Charles Dollet.M\u00e9daille de BronzeM\u00e9canicien L\u00e9on Landy Gravelines Pr\u00e9venu le 22 mai 1940, \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>40POR-0672B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours du cargo PORTRIEUX touch\u00e9 par des bombes allemandes\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"40POR-0672B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours du cargo PORTRIEUX touch\u00e9 par des bombes allemandes\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-19T09:16:39+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Portrieux-2-1024x714.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Portrieux-2-1024x714.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Portrieux-2-1024x714.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/\",\"name\":\"40POR-0672B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T09:16:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-19T09:16:39+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours du cargo PORTRIEUX touch\\u00e9 par des bombes allemandes\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"40POR-0672B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "40POR-0672B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours du cargo PORTRIEUX touch\u00e9 par des bombes allemandes",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "40POR-0672B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours du cargo PORTRIEUX touch\u00e9 par des bombes allemandes",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-19T09:16:39+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Portrieux-2-1024x714.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Portrieux-2-1024x714.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Portrieux-2-1024x714.jpg"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/",
                    "name": "40POR-0672B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T09:16:37+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-19T09:16:39+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours du cargo PORTRIEUX touch\u00e9 par des bombes allemandes",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40por-0672b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "40POR-0672B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6030"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6030"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6030/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6034,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6030/revisions/6034"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6030"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
