{
    "id": 6036,
    "date": "2021-10-19T12:01:21",
    "date_gmt": "2021-10-19T10:01:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6036"
    },
    "modified": "2021-10-19T12:05:22",
    "modified_gmt": "2021-10-19T10:05:22",
    "slug": "40jag-0727b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/",
    "title": {
        "rendered": "40JAG-0727B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p>.<a></a></p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage de pilotes, du JAGUAR et de l&rsquo;ORAGE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">journ\u00e9e du&nbsp; 23 mai 1940</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">au moins 136 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:45%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h3 id=\"block-64d3c339-1f03-409e-b801-95ba1850cbe3\"><strong>Sauvetage de pilotes par le Fructidor</strong> &nbsp;<br><em>2 personnes sauv\u00e9es</em></h3>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:50%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"254\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Avion-latecoere-e1634636347458.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6037\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>A 10 h 10, quatre appareils&nbsp;<strong>Lat\u00e9co\u00e8re 289</strong>&nbsp;de l&rsquo;<strong>escadrille T 2</strong>&nbsp;d\u00e9collent de Cherbourg pour Boulogne, afin d&rsquo;effectuer une mission de bombardement d&rsquo;une colonne blind\u00e9e allemande rep\u00e9r\u00e9e entre Samer et&nbsp;Boulogne.</p>\n\n\n\n<p>T 2-1 lieutenant de vaisseau&nbsp;<strong>Lamiot &#8211;&nbsp;</strong>T 2-2 premier-ma\u00eetre&nbsp;<strong>Chauby &#8211;&nbsp;</strong>T 2-3 lieutenant de vaisseau&nbsp;<strong>Huet &#8211;&nbsp;</strong>T 2-4 second-ma\u00eetre&nbsp;<strong>Halgand</strong></p>\n\n\n\n<p>Intercept\u00e9s par des Messerschmitt Bf 109 et par une D.C.A. tr\u00e8s active, le T2-1 est gravement touch\u00e9.&nbsp;Le mitrailleur est tu\u00e9 et le radio bless\u00e9. Le pilote, le L.V.&nbsp;<strong>Amiot&nbsp;</strong>doit se poser, en feu, pr\u00e8s de la c\u00f4te.&nbsp;Le T2-3 subit le m\u00eame sort. Le mitrailleur est \u00e9galement tu\u00e9, quant au radio, sur la demande de son&nbsp;chef, il saute en parachute au-dessus de Boulogne. Le L.V.&nbsp;<strong>Huet&nbsp;</strong>se pose pr\u00e8s de son chef d&rsquo;escadrille mais il est bless\u00e9 par une passe de mitraillage des avions allemands. Les survivants sont recueillis par le dragueur auxiliaire FRUCTIDOR</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h3 id=\"block-ed49a06f-aed1-42e5-9039-7b300c38910b\"><strong>Sauvetage de l&rsquo;ORAGE par le chasseur 42</strong><br><em>67 personnes sauv\u00e9es</em></h3>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:45%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"247\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-orage-e1634636319182.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6039\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:100%\">\n<p>Le torpilleur fran\u00e7ais&nbsp;<strong>ORAGE&nbsp;</strong>command\u00e9 par le C.C.&nbsp;<strong>Viennot de Vaublanc</strong>,&nbsp; re\u00e7oit quatre bombes dans ses abords avant qu&rsquo;une cinqui\u00e8me n\u2019\u00e9clate le long du navire, provoquant une large br\u00e8che.</p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Incendi\u00e9 et cribl\u00e9 par les explosions des munitions sur le pont, il doit \u00eatre \u00e9vacu\u00e9 et le<strong> CHASSEUR 42</strong>&nbsp;embarque le personnel et le commandant. <br>Les soutes de <strong>l&rsquo;ORAGE </strong>explosent et le b\u00e2timent coule, pavillon haut, le 24 mai \u00e0 03 h 00. <br>Sur 137 hommes d&rsquo;\u00e9quipage, seuls 67 hommes survivent au naufrage.</p>\n</div></div>\n</div></div>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#bcc0c2\"><sup><strong>Extrait d&rsquo;un t\u00e9moignage:</strong><br><em>\u00ab\u00a0Une bombe tombe pr\u00e8s de la mitrailleuse tribord dont elle fauche tout l&rsquo;armement. Le servant de Martiny est tu\u00e9, le commandant, capitaine de corvette Viennot de Vaublanc, pr\u00e9cipit\u00e9 \u00e0 terre, se raccroche \u00e0 la barre, une jambe fractur\u00e9e. Puis, successivement, une quinzaine de bombes tombent autour du bord. Une autre abat le m\u00e2t de fl\u00e8che et \u00e9clate au PC Trans. Une autre encore traverse l&rsquo;aileron de passerelle b\u00e2bord et \u00e9clate sur le pont principal. Il n&rsquo;y a plus autour du commandant que des morts sur la passerelle. Plus de barre. Les douilles en parc de la pi\u00e8ce \u00ab\u00a02\u00a0\u00bb s&rsquo;enflamment et l&rsquo;incendie gagne rapidement. La chaudi\u00e8re \u00ab\u00a01\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e, les collecteurs sont rompus, l&rsquo;acc\u00e8s aux noyage des soutes impossible. On entend partout cr\u00e9piter les balles dans les chargeurs et les obus en parc commencent \u00e0 faire de m\u00eame.\u00a0\u00bb</em></sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-background\" style=\"background-color:#bac1c7\"><sup><strong>Un commandant tenace</strong><br><em>Le chasseur&nbsp; 42 accoste et embarque le personnel.</em><br><em>Le commandant tente de rester \u00e0 bord mais le<strong>&nbsp;premier-ma\u00eetre Jul\u00e9&nbsp;</strong>patron du chasseur&nbsp; r\u00e9pond :</em><br><em>J&rsquo;ai ordre de r\u00e9cup\u00e9rer TOUS les survivants je en partirai que quand vous serez \u00e0 bord\u00a0\u00bb&nbsp;</em><br><em>Il faudra un ordre du chef de flotille pour que le&nbsp;</em>C.C. Viennot de Vaublanc&nbsp;se s\u00e9pare de son b\u00e2timent.<br>Ce fait lui vaut une&nbsp;<strong>citation \u00e0 l&rsquo;ordre de l&rsquo;Arm\u00e9e de mer:</strong><br>\u00ab&nbsp;Apr\u00e8s un service intensif de surveillance et de patrouille pendant les premiers mois de la guerre a finalement \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit le 23 mai devant Boulogne \u00e0 la suite d&rsquo;une s\u00e9rie d&rsquo;attaques en piqu\u00e9 de douze bombardiers ennemis et malgr\u00e9 la belle r\u00e9action et le mordant de son \u00e9quipage brillamment command\u00e9 par le capit<strong>aine de corvette Vi\u00e9not de Vaublanc</strong>&nbsp;(RVM) qui quoique bless\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but de l&rsquo;action a conduit lui-m\u00eame son personnel jusqu&rsquo;\u00e0 l&rsquo;\u00e9vacuation.&nbsp;\u00bb</sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:60%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h3>Sauvetage du JAGUAR par le MONIQUE CAMILLE et le MATELOT</h3>\n\n\n\n<h3>67 personnes sauv\u00e9es</h3>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:40%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"257\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Jaguar-e1634636330441.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6038\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Les vedettes allemandes S 21 et S 23 sont alert\u00e9es \u00e0 la suite de messages alli\u00e9s intercept\u00e9s par&nbsp;les services d&rsquo;\u00e9coute allemand. Elles se positionnent pr\u00e8s de la bou\u00e9e 6W, dans le chenal ouest de&nbsp;Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Elles surprennent le contre-torpilleur fran\u00e7ais&nbsp;<strong>JAGUAR</strong>, command\u00e9 par le capitaine de&nbsp;fr\u00e9gate&nbsp;<strong>Adam</strong>, qui est torpill\u00e9 par la vedette lance-torpilles allemande S 21 ou S 23. Pris en&nbsp;remorque, il est \u00e9chou\u00e9 \u00e0 Malo-les-Bains, avant d&rsquo;\u00eatre peu \u00e0 peu&nbsp;achev\u00e9 par la Luftwaffe. Il y a 13 morts et 23 bless\u00e9s au cours de l&rsquo;attaque des S-Boote.</p>\n\n\n\n<p>A son bord se trouve le m\u00e9decin<strong>&nbsp;Herv\u00e9 Cras</strong>&nbsp;plus connu sous le pseudonyme de&nbsp;<strong>Jacques Mordal</strong>. Le dragueur auxiliaire<strong>&nbsp;MONIQUE CAMILLE&nbsp;</strong>, command\u00e9 par l&rsquo;enseigne de vaisseau  <strong>Mariotti,</strong>&nbsp;accoste le&nbsp;<strong>JAGUAR&nbsp;</strong>et recueille les bless\u00e9s et la majeure partie de l&rsquo;\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>A quatre heures, alors que le&nbsp;<strong>JAGUAR</strong>&nbsp;s&rsquo;incline un peu plus sur tribord, la&nbsp;<strong>MONIQUE CAMILLE</strong>&nbsp;largue ses amarres et s&rsquo;\u00e9loigne. Peu apr\u00e8s, le&nbsp;dragueur auxiliaire fran\u00e7ais <strong>MATELOT</strong>&nbsp; accoste le contre-torpilleur et finit l&rsquo;\u00e9vacuation.</p>\n\n\n\n<p>Au moment de quitter ces parages dangereux, le&nbsp;<strong>MATELOT&nbsp;</strong>ne peut plus mettre en route et doit attendre une longue demi-heure, coll\u00e9 au&nbsp;<strong>JAGUAR&nbsp;</strong>et \u00e0 ses vingt tonnes d&rsquo;explosifs, avant de pouvoir partir. Entre le 24 et le 26 mai, des pinasses, arm\u00e9es par les rescap\u00e9s du <strong>JAGUAR </strong>et des \u00e9quipes de d\u00e9molition, vont d\u00e9barquer les grenades miraculeusement intactes, sur la plage arri\u00e8re. Le navire repose par 8 m\u00e8tres&nbsp;de fond</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><sup><strong>Sauvetage individuel</strong><br>C&rsquo;est dans ces conditions que le&nbsp;<strong>docteur Cras&nbsp;</strong>est parti \u00e0 la recherche de l&rsquo;un de ses infirmiers qui manque \u00e0 l&rsquo; appel. Muni d&rsquo;une lampe torche, il gagne l&rsquo;infirmerie, la partie arri\u00e8re de ce local est un fouillis indescriptible de t\u00f4les bris\u00e9es, tordues, souill\u00e9es de mazout. <strong>Cras</strong>&nbsp;appelle en vain ; un officier se joint \u00e0 lui tous deux cherchent, en se faufilant entre les t\u00f4les&nbsp;leurs pieds, le pont est litt\u00e9ralement souffl\u00e9 en&nbsp; une \u00e9norme voussure ; le mazout se r\u00e9pand partout, enfin se devine une clart\u00e9 trouble ; elle vient de la br\u00e8che dans la coque. Et de la monte soudain une voix faible.<br><em>Je suis ici, dans l&rsquo;eau, mais ne puis bouger ; les jambes cass\u00e9es ; il faudrait venir vite; je n&rsquo;en puis plus&#8230;</em><br>Que faire ? entrer peut-\u00eatre dans la br\u00e8che avec embarcation. Les deux officiers remontent sur le pont, h\u00e8lent le canot pour y embarquer, mais d\u00e9j\u00e0 son armement a compris, et sans attendre, ses hommes sont entr\u00e9s&nbsp;dans ce gouffre sur le point de chavirer. Ils en ressortent bient\u00f4t ayant atrach\u00e8le pauvre infirmier \u00e0 son affreuse position. D\u00e9vouement st\u00e9rile car, une heure apr\u00e8s, avant m\u00eame d&rsquo;arriver au quai de Dunkerque, le bless\u00e9 rendra le dernier soupir.&nbsp;</sup></p>\n</div></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Herv\u00e9 Pierre Gabriel Cras&nbsp;</strong>dit&nbsp;<strong>Jacques Mordal,</strong>&nbsp;est un&nbsp;m\u00e9decin de marine et&nbsp;\u00e9crivain fran\u00e7ais<br>auteur de \u00ab\u00a0Dunkerque\u00a0\u00bb<br>Il arrive le 3 juin&nbsp;\u00e0 l&#8217;embouchure de la Tamise &nbsp;sur le dragueur auxiliaire Emile Deschamps quand celui-ci touche une mine. Jacques Morfal&nbsp;fait une&nbsp; fois de plus partie des survivants&#8230;</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"301\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940Libvre-Mordal-e1634636308952.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-6040\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><sup><strong>Testart Gaston Louis</strong> N\u00e9 le 04 avril 1909 \u00e0 Coudekerque-Branche<br>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans le naufrage&nbsp;<strong>Mort&nbsp;<span class=\"has-inline-color has-white-color\">Pour la&nbsp;</span><span style=\"color:#870202\" class=\"has-inline-color\">France</span></strong></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Site Dunkerque Epaves<br>Cr\u00e9dit photo Dunkerque \u00e9paves &#8211; Marius Bar&nbsp;<br>Marine Dunkerque Maurice Guierre \u00e9dition J&rsquo;ai Lu<br>Wikip\u00e9dia<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Orage_(torpilleur)\">&nbsp;https://fr.wikipedia.org/wiki/Orage_(torpilleur)</a></span></sup></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>. *Sauvetage de pilotes, du JAGUAR et de l&rsquo;ORAGE journ\u00e9e du&nbsp; 23 mai 1940 au moins 136 personnes sauv\u00e9es Sauvetage de pilotes par le Fructidor &nbsp;2 personnes sauv\u00e9es A 10 h 10, quatre appareils&nbsp;Lat\u00e9co\u00e8re 289&nbsp;de l&rsquo;escadrille T 2&nbsp;d\u00e9collent de Cherbourg pour Boulogne, afin d&rsquo;effectuer une mission de bombardement d&rsquo;une colonne blind\u00e9e allemande rep\u00e9r\u00e9e entre Samer [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 6040,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>40JAG-0727B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bataille de dunkerque Sauvetages de la journ\u00e9e du 23 mai 1940\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"40JAG-0727B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bataille de dunkerque Sauvetages de la journ\u00e9e du 23 mai 1940\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-19T10:05:22+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940Libvre-Mordal-e1634636308952.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"200\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"301\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940Libvre-Mordal-e1634636308952.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940Libvre-Mordal-e1634636308952.png\",\"width\":200,\"height\":301},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/\",\"name\":\"40JAG-0727B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T10:01:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-19T10:05:22+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Bataille de dunkerque Sauvetages de la journ\\u00e9e du 23 mai 1940\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"40JAG-0727B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "40JAG-0727B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bataille de dunkerque Sauvetages de la journ\u00e9e du 23 mai 1940",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "40JAG-0727B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bataille de dunkerque Sauvetages de la journ\u00e9e du 23 mai 1940",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-19T10:05:22+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 200,
                "height": 301,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940Libvre-Mordal-e1634636308952.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940Libvre-Mordal-e1634636308952.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940Libvre-Mordal-e1634636308952.png",
                    "width": 200,
                    "height": 301
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/",
                    "name": "40JAG-0727B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T10:01:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-19T10:05:22+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bataille de dunkerque Sauvetages de la journ\u00e9e du 23 mai 1940",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40jag-0727b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "40JAG-0727B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6036"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6036"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6036/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6042,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6036/revisions/6042"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/6040"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6036"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
