{
    "id": 6053,
    "date": "2021-10-19T13:51:27",
    "date_gmt": "2021-10-19T11:51:27",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6053"
    },
    "modified": "2021-10-19T13:51:28",
    "modified_gmt": "2021-10-19T11:51:28",
    "slug": "40dyc-0732b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/",
    "title": {
        "rendered": "40DYC-0732B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p><br></p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du Dyck et d&rsquo;un drageur&nbsp;de mines</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">journ\u00e9e&nbsp; 25 mai 1940</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 \u00e9quipages \u00a0sauv\u00e9s*</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"293\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Bateau-Feu-Dyck-e1634644166319.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6054\"/><figcaption><strong> Bateau Feu Dyck</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>A l&rsquo;aube du 25 mai, qui devait \u00eatre la derni\u00e8re pour le Dyck, l\u2019artillerie se tait enfin. Quelques heures d&rsquo;accalmie dans la matin\u00e9e permettent aux marins de se reposer. Depuis des jours et des jours, ils m\u00e8nent une vie agit\u00e9e et les nerfs sont tendus \u00e0 l\u2019extr\u00eame ; peu de sommeil, une veille constante et attentive, toujours avec l\u2019indispensable ceinture de sauvetage qui g\u00e8ne les mouvements. Il est 11 h 15. Le temps est merveilleux\u2026</p>\n\n\n\n<p><strong>\u00ab&nbsp;Ils sont l\u00e0 !&nbsp;\u00bb &nbsp;hurle l&rsquo;homme de quart.&nbsp;\u00bb</strong></p>\n\n\n\n<p>Ils, ce sont, pour l\u2019&rsquo;instant, cinq petits points noirs qui apparaissent dans ses jumelles vers l&rsquo;est et grossissent pour passer tr\u00e8s haut en direction du nord.</p>\n\n\n\n<p>Bourgault ne peut pas reconna\u00eetre leur nationalit\u00e9</p>\n\n\n\n<p>\u00ab<strong>&nbsp;Second ma\u00eetre radio ! envoyez en code ce message \u00e0 Marine-Dunkerque:</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Cinq avions inconnus \u2014 Route au nord-ouest. &#8211; D&rsquo;accord capitaine : Cinq avions inconnus \u2014 Route au nord-est.</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Signalez : Avions ennemis \u2014 Route \u00e0 l&rsquo;ouest..\u2026</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Signalez : Bateau-feu Dyck attaqu\u00e9 par des avions ennemis.&nbsp;\u00bb</strong></p>\n\n\n\n<p>Les Junkers ont piqu\u00e9. Ils l\u00e2chent leurs projectiles et balaient le pont de rafales de mitrailleuses Une bombe entre dans la cuisine par la porte, crevant le pont &#8230;</p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019attaque, les hommes se sont r\u00e9fugi\u00e9s dans le poste de T.S.F., \u00e0 l&rsquo;abri des balles et des \u00e9clats. Faisant preuve d&rsquo;un admirable sang-froid, le chef m\u00e9canicien&nbsp;<strong>Babelaere</strong>&nbsp;et les chauffeurs,&nbsp;<strong>Godin&nbsp;</strong>et&nbsp;<em>Naessen</em>, se pr\u00e9cipitent dans la salle des machines o\u00f9 des voies d&rsquo;eau se sont d\u00e9clar\u00e9es ; malgr\u00e9 une g\u00eete dangereuse, ils en ferment la porte \u00e9tanche, puis remontent sur le pont sous la mitraille, ils ferment \u00e9galement celle du poste d\u2019\u00e9quipage. Les bombardiers, qui s\u2019\u00e9taient \u00e9loign\u00e9s apr\u00e8s leurs coups, ont vir\u00e9 et reviennent \u00e0 hauteur de la m\u00e2ture et renouvellent leur attaque Les moteurs du b\u00e2timent sont en avarie</p>\n\n\n\n<p>les postes de radiot\u00e9l\u00e9phonie de tribord et de b\u00e2bord ainsi que la grande antenne sont mis en hors-service. Imperturbable, le second ma\u00eetre Poher, utilisant le poste l&rsquo;antenne de secours, envoie \u00e0 plusieurs reprises le message de d\u00e9tresse tragique</p>\n\n\n\n<p><strong>\u00ab&nbsp;SOS&#8230; Bateau-feu Dyck coule.&nbsp;\u00bb</strong></p>\n\n\n\n<p>Le Dyck g\u00eete de plus en plus sur tribord ; il s&rsquo;enfonce doucement dans l&rsquo;eau, tandis que les aviateurs s&rsquo;acharnent toujours sur lui, la mitrailleuse cherchant \u00e0 atteindre les marins qui se tiennent sur le pont. Par miracle, personne n&rsquo;est bless\u00e9.</p>\n\n\n\n<p><strong>\u00ab&nbsp;Coupez les saisines de l\u2019embarcation tribord !&#8230;</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Mettez l\u2019embarcation \u00e0 la mer</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>D\u00e9halez \u00e0 la coup\u00e9e&#8230;&nbsp;\u00bb</strong></p>\n\n\n\n<p>Les ordres, brefs, se succ\u00e8dent. II s&rsquo;agit de faire vite car le navire peut chavirer d\u2019une minute \u00e0 l&rsquo;autre. Les matelots sautent dans la baleini\u00e8re.&nbsp;<strong>Babelaere&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Poher&nbsp;</strong>ont tenu \u00e0 envoyer un ultime S.0 .S. et ne quittent le bord que sur ordre de leur chef. Ce dernier tient encore \u00e0 se rendre compte si son b\u00e2timent peut \u00eatre sauv\u00e9</p>\n\n\n\n<p>Mais les pompes ne fonctionnent plus et l&rsquo;eau monte rapidement dans le compartiment des moteurs : la situation est sans issue.</p>\n\n\n\n<p><strong>\u00ab&nbsp;Capitaine d\u00e9p\u00eachez-vous. Le bateau va chavirer</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>\u2014Voil\u00e0 ! Voil\u00e0 !&nbsp;\u00bb</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Bourgault&nbsp;</strong>r\u00e9appara\u00eet. P\u00e9niblement, \u00e0 cause de la forte inclinaison et du pont rendu glissant, il gagne la coup\u00e9e et prend place \u00e0 son tour dans le canot.</p>\n\n\n\n<p>A ce moment m\u00eame, les avions attaquent \u00e0 la bombe deux dragueurs de mines de Calais, \u00e0 un demi-mille dans l&rsquo;ouest. L&rsquo;un des navires est atteint en plein, juste \u00e0 cot\u00e9 du timonier, par un projectile qui \u00e9clate dans le fond du bateau ; compl\u00e8tement crev\u00e9, celui-ci coule comme une pierre en quelques secondes.</p>\n\n\n\n<p>Et les t\u00e9moins de ce nouveau drame rapide restent \u00e9bahis en voyant le mitrailleur du bord continuer \u00e0 tirer sur les assaillants jusqu\u2019\u00e0 ce que le pont soit submerg\u00e9. Par une chance inou\u00efe, l\u2019\u00e9quipage est sain et sauf, recueilli par une chaloupe du second dragueur, le JOSEPH MARIE.</p>\n\n\n\n<p>Les rescap\u00e9s du Dyck qui, eux aussi, se sont tir\u00e9s indemnes de leur tragique et inoubliable aventure, sont transbord\u00e9s sur ce chalutier que les Junks d\u00e9laiss\u00e8rent, satisfaits sans doute de leurs deux r\u00e9ussites sans gloire&#8230; Peu apr\u00e8s se couchant subitement sur tribord, le beau bateau-feu dispara\u00eet de la surface des flots dans un remous d\u2019\u00e9cume, encha\u00een\u00e9 jusque dans la mort \u00e0 ce poste qui \u00e9tait sien. Ainsi p\u00e9rit le Dyck, sans jamais avoir vu son malheureux port d&rsquo;attache auquel il avait li\u00e9 son destin.</p>\n\n\n\n<p><strong><em><sup>Extrait du livre \u00e9dit\u00e9 par le mus\u00e9e portuaire sur les bateaux-feux</sup></em></strong></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source</sup><br><sup>Les bateaux-feux Histoire et vie des marins de l\u2019immobile , Mus\u00e9e portuaire de Dunkerque Editions SOMOGY\u2019</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du Dyck et d&rsquo;un drageur&nbsp;de mines journ\u00e9e&nbsp; 25 mai 1940 2 \u00e9quipages \u00a0sauv\u00e9s* A l&rsquo;aube du 25 mai, qui devait \u00eatre la derni\u00e8re pour le Dyck, l\u2019artillerie se tait enfin. Quelques heures d&rsquo;accalmie dans la matin\u00e9e permettent aux marins de se reposer. Depuis des jours et des jours, ils m\u00e8nent une vie agit\u00e9e et [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 6054,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>40DYC-0732B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage pendant la bataille de Dunkerque Journ\u00e9e du 25 mai 1940\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"40DYC-0732B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage pendant la bataille de Dunkerque Journ\u00e9e du 25 mai 1940\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-19T11:51:28+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Bateau-Feu-Dyck-e1634644166319.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"293\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Bateau-Feu-Dyck-e1634644166319.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Bateau-Feu-Dyck-e1634644166319.jpg\",\"width\":400,\"height\":293,\"caption\":\"Bateau Feu Dyck\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/\",\"name\":\"40DYC-0732B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T11:51:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-19T11:51:28+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage pendant la bataille de Dunkerque Journ\\u00e9e du 25 mai 1940\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"40DYC-0732B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "40DYC-0732B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage pendant la bataille de Dunkerque Journ\u00e9e du 25 mai 1940",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "40DYC-0732B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage pendant la bataille de Dunkerque Journ\u00e9e du 25 mai 1940",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-19T11:51:28+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 293,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Bateau-Feu-Dyck-e1634644166319.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Bateau-Feu-Dyck-e1634644166319.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Bateau-Feu-Dyck-e1634644166319.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 293,
                    "caption": "Bateau Feu Dyck"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/",
                    "name": "40DYC-0732B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T11:51:27+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-19T11:51:28+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage pendant la bataille de Dunkerque Journ\u00e9e du 25 mai 1940",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40dyc-0732b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "40DYC-0732B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6053"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6053"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6053/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6055,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6053/revisions/6055"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/6054"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6053"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
