{
    "id": 6057,
    "date": "2021-10-19T14:00:38",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:00:38",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6057"
    },
    "modified": "2021-10-19T14:00:41",
    "modified_gmt": "2021-10-19T12:00:41",
    "slug": "40cam-0670b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/",
    "title": {
        "rendered": "40CAM-0670B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage&nbsp; du SAINTE CAMILLE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">26 mai 1940</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">23 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Op\u00e9ration Dynamo </p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant remorqueur</strong><br>Thomas Salomont<br><strong>Armement du Trapu</strong><br>Chef m\u00e9canicien Albert Pund</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p><em>Le cargo fran\u00e7ais SAINT CAMILLE&nbsp; quitte son mouillage pour entrer dans le port de Dunkerque. Au cours de cette man\u0153uvre, le cargo fait exploser une mine magn\u00e9tique et coule, droit, devant l&rsquo;entr\u00e9e des jet\u00e9es. Coul\u00e9e par 9 m\u00e8tres de fond et visible \u00e0 mar\u00e9e basse, des escadrilles enti\u00e8res de Stukas d\u00e9verseront sur lui leurs chargements de bombes.</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Thomas</strong>&nbsp;<strong>Salomont raconte :</strong></p>\n\n\n\n<p>Etant de surveillance en rade vers 1h15, j\u2019aper\u00e7ois une grande flamme suivie d\u2019une formidable explosion, c\u2019\u00e9tait le SAINT CAMILLE&nbsp;qui sautait apr\u00e8s avoir re\u00e7u une torpille d\u2019une vedette allemande, aussit\u00f4t j\u2019appareillai et me dirigeai \u00e0 toute vitesse sur les lieux.</p>\n\n\n\n<p>Je r\u00e9ussis \u00e0 sauver deux hommes \u00e0 l\u2019eau, une dizaine dans une plate. Ensuite malgr\u00e9 le danger d\u2019explosion, car le SAINT CAMILLE&nbsp; \u00e9tait charg\u00e9 de munitions, j\u2019accostai ce dernier et r\u00e9ussis \u00e0 sauver le reste de l\u2019\u00e9quipage&nbsp;qui \u00e9tait rest\u00e9 \u00e0 bord au moment o\u00f9 le SAINT CAMILLE se cassait en deux, tandis qu\u2019une embarcation ramassait d\u2019autres membres de l\u2019\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>En tout, je r\u00e9ussis \u00e0 sauver 22 hommes dont l\u2019\u00e9tat-major et le pilote\u00a0<strong>Vanrycke\u00a0</strong>bless\u00e9 avec un bras cass\u00e9. Pendant que nous faisions le sauvetage, une vedette rapide allemande nous observait \u00e0 une distance de 60 m. Aussit\u00f4t tout le personnel \u00e9tant \u00e0 mon bord, nous f\u00eemes route\u00a0vers le port.\u00a0La vedette partit dans la direction est.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Cargo fran\u00e7ais</strong><br><strong>L</strong>: 94.54m,\u00a0<strong>l</strong>: 14.17m,\u00a0<strong>tirant d&rsquo;eau</strong>: 6.81m.</sup><br><sup><strong>Port en lourd</strong>: 4 776 tonnes.<br><strong>Vitesse:</strong>\u00a011 noeuds.<br><strong>Construit\u00a0</strong>par W. Gray &amp; Co Ltd \u00e0 West Hartlepool (GB).<br>Lanc\u00e9 le 23 mars 1920.<br><strong>Arm\u00e9 par</strong>\u00a0la Soci\u00e9t\u00e9 Navale de l&rsquo;Ouest \u00e0 Paris.<br><strong>Port d&rsquo;attache:</strong>\u00a0Le Havre.<br>R\u00e9quisitionn\u00e9 en 1939</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"900\" height=\"339\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Sainte-Camille.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6058\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Sainte-Camille.jpg 900w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Sainte-Camille-300x113.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Sainte-Camille-768x289.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" /><figcaption><strong> Saint Camille <br>Coul\u00e9 droit il\u00a0\u00a0para\u00eet encore \u00e0 flot et les escadrilles de Stuka d\u00e9verseront sur lui leurs charges de bombes.</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><sup>So<span class=\"has-inline-color has-black-color\">urces :</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Dunkerque, 1939-1945\u00a0De Serge Blanckaert\u00a0 Editions Fenixx<br>Archives familiales Salomont Gorisse<br>Dunkerque Epaves<br>Cr\u00e9dit Photo Dunkerque \u00e9paves\u00a0 Sirpa ECPA\u00a0 France</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage&nbsp; du SAINTE CAMILLE* 26 mai 1940 23 personnes sauv\u00e9es Op\u00e9ration Dynamo Commandant remorqueurThomas SalomontArmement du TrapuChef m\u00e9canicien Albert Pund Dunkerque Le cargo fran\u00e7ais SAINT CAMILLE&nbsp; quitte son mouillage pour entrer dans le port de Dunkerque. Au cours de cette man\u0153uvre, le cargo fait exploser une mine magn\u00e9tique et coule, droit, devant l&rsquo;entr\u00e9e des jet\u00e9es. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 6058,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>40CAM-0670B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Dynamo journ\u00e9e du 26 mai 1940 Sauvetage par le TRAPU\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"40CAM-0670B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Dynamo journ\u00e9e du 26 mai 1940 Sauvetage par le TRAPU\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-19T12:00:41+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Sainte-Camille.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Sainte-Camille.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Sainte-Camille.jpg\",\"width\":900,\"height\":339,\"caption\":\"Saint Camille\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/\",\"name\":\"40CAM-0670B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:00:38+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-19T12:00:41+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Dynamo journ\\u00e9e du 26 mai 1940 Sauvetage par le TRAPU\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"40CAM-0670B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "40CAM-0670B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Dynamo journ\u00e9e du 26 mai 1940 Sauvetage par le TRAPU",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "40CAM-0670B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Dynamo journ\u00e9e du 26 mai 1940 Sauvetage par le TRAPU",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-19T12:00:41+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 900,
                "height": 339,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Sainte-Camille.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Sainte-Camille.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1940-Sainte-Camille.jpg",
                    "width": 900,
                    "height": 339,
                    "caption": "Saint Camille"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/",
                    "name": "40CAM-0670B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:00:38+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-19T12:00:41+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Dynamo journ\u00e9e du 26 mai 1940 Sauvetage par le TRAPU",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40cam-0670b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "40CAM-0670B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6057"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6057"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 1,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6057/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6059,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6057/revisions/6059"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/6058"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6057"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
