{
    "id": 6061,
    "date": "2021-10-19T14:14:30",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:14:30",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6061"
    },
    "modified": "2021-11-14T15:40:53",
    "modified_gmt": "2021-11-14T14:40:53",
    "slug": "05ali-0508b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/",
    "title": {
        "rendered": "05ALI-0508B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du brick go\u00e9lette&nbsp;&nbsp;ALICE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 avril 1905</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><strong>Patron du remorqueur</strong><br>Wadoux<br><strong>Armement du Dunkerquois</strong></p>\n\n\n\n<p><a></a></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Pendant la temp\u00eate de la nuit de mardi \u00e0 mercredi, alors que l&rsquo;ouragan faisait rage du N.O , un coup de canon annon\u00e7ait qu&rsquo;un navire \u00e9tait en d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t un remorqueur de la Soci\u00e9t\u00e9 des remorqueurs, le DUNKERQUOIS, capitaine <strong>Wadoux</strong>, sortit du port, et, malgr\u00e9 le mauvais temps, se dirigea vers le navire en perdition.</p>\n\n\n\n<p>Ce bateau, le brick go\u00e9lette ALICE,&nbsp;avait perdu cha\u00eenes et ancres, et se trouvait dans une situation d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e, \u00e0 huit cents m\u00e8tres des jet\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>Le navire talonnait sur un banc et allait se briser lorsque, fort heureusement, il fut pris sous remorque par le DUNKERQUOIS&nbsp;qui le ramena au port.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;ALICE qui appartient au port de Lannion, se rendait de Boyardeville \u00e0 Dunkerque avec un chargement de sel. Ce navire \u00e9tait mont\u00e9 par huit hommes.</p>\n\n\n\n<p><em>Le capitaine du brick-go\u00e9lette ALICE rend hommage dans son rapport de mer au d\u00e9vouement des marins dunkerquois.</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#d2d6da\"><br><sup><em>Dunkerque le 6 avril<br>Je soussign\u00e9 L\u00e9on <strong>Wadoux</strong> patron du remorqueur DUNKERQUOIS, jaugeant 92 tonneaux et mont\u00e9 par 9 hommes d\u2019\u00e9quipage, d\u00e9clare que le 6 avril vers une heure du matin,  je me portai au secours du brick go\u00e9lette fran\u00e7ais ALICE de Nantes, qui faisait des signaux de d\u00e9tresse.<br><br>La temp\u00eate soufflait de la partie nord et la mer \u00e9tait d\u00e9mont\u00e9e. Je me rendis \u00e0 proximit\u00e9 du brick go\u00e9lette qui se trouvait \u00e0 environ 800 m\u00e8tres de la jet\u00e9e est et qui talonnait sur c\u00f4te. Le capitaine qui avait fil\u00e9 ses cha\u00eenes par le bout me pria de prendre sa remorque. <br>Apr\u00e8s de multiples efforts, je parvins malgr\u00e9 la bourrasque et la mer qui d\u00e9ferlait, \u00e0 prendre la remorque. Avec de grandes pr\u00e9cautions, pour ne pas casser le grelin, je fis le large et vers 3 heures, apr\u00e8s d\u2019\u00e9normes difficult\u00e9s, je parvins \u00e0 mettre le brick go\u00e9lette ALICE en s\u00e9curit\u00e9 dans l\u2019avant-port o\u00f9 il fut amarr\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019\u00e9cluse du Commerce. Ce navire abandonna 2 cha\u00eenes,1 grelin et 3 ancres.<br><br>Tel est mon rapport, sinc\u00e8re et v\u00e9ritable. Sign\u00e9 : L\u00e9on <strong>Wadoux</strong>.</em></sup></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#d0d6db\"><sup><em>Je soussign\u00e9 Elie <strong>Papail</strong> capitaine du brick go\u00e9lette ALICE de Nantes, \u00eatre parti de Boyardville le 23 mars \u00e0 destination de Dunkerque avec un entier chargement de sel. La travers\u00e9e s\u2019effectua normalement jusqu\u2019aux sept \u00eeles. L\u00e0, je rencontrai du calme et le courant m\u2019entra\u00een\u00e2t dans le chenal. Il me fallut mouiller sur l\u2019\u00eele  Tom\u00e9.<br>Le 3 avril, la brise s\u2019\u00e9tant lev\u00e9e, je fis voiles pour Dunkerque et j\u2019arrivai en passe le 5 au soir, vers 11H 30.<br>Au moment de donner dans le chenal, \u00e9tant bien en position, le vent sauta subitement du nord-ouest au nord ce qui fit brusquement changer le gui en cassant la balancine (quoiqu\u2019ayant le pic amen\u00e9 et l\u2019\u00e9coute bord\u00e9e). Le gui vint s\u2019abattre sur la roue du gouvernail immobilisant ce dernier.<br>Continuant alors son auloff\u00e9e, le navire vint jusqu\u2019\u00e0 mettre le cap \u00e0 l\u2019est-nord-est. Il \u00e9tait impossible de gagner le large, je mouillai mes deux ancres de bossoirs et comme le navire chassait toujours, je mouillai une troisi\u00e8me ancre avec une forte aussi\u00e8re neuve. Ceci me fit r\u00e9sister un peu mieux et je fis alors des signaux de d\u00e9tresse. Peu apr\u00e8s, le remorqueur DUNKERQUOIS accourut \u00e0 notre secours : il \u00e9tait temps car le navire commen\u00e7ait \u00e0 s\u2019\u00e9chouer.<br>Apr\u00e8s bien des difficult\u00e9s, ma remorque fut pass\u00e9e par tribord avant et les cha\u00eenes  et grelin furent fil\u00e9s par le bout afin de sortir au plus vite de cette position critique.<br>A 3 heures du matin, le remorqueur DUNKERQUOIS r\u00e9ussit \u00e0 nous mettre en lieu s\u00fbr dans l\u2019avant-port. ,<br>Sans le secours du remorqueur, le navire se serait infailliblement perdu car \u00e0 pleine mer, la hauteur d\u2019eau n\u2019\u00e9tait que de 6 m\u00e8tres \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 je me trouvais. En filant les cha\u00eenes  et le grelin, je pris rel\u00e8vement du grand phare de Dunkerque qui se trouvait au sud 58\u2018 ouest du compas.<br>La profondeur d\u2019eau n\u2019\u00e9tait plus que de 3 brasses \u00e0 ce moment.<br>Tel est mon rapport sinc\u00e8re Le capitaine : <strong>Papail</strong></em></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">S</span></sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>ources<br>Grand Echo du Nord de la France 8 avril 1905</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du brick go\u00e9lette&nbsp;&nbsp;ALICE* 4 avril 1905 8 hommes sauv\u00e9s Patron du remorqueurWadouxArmement du Dunkerquois Dunkerque&nbsp; Pendant la temp\u00eate de la nuit de mardi \u00e0 mercredi, alors que l&rsquo;ouragan faisait rage du N.O , un coup de canon annon\u00e7ait qu&rsquo;un navire \u00e9tait en d\u00e9tresse. Aussit\u00f4t un remorqueur de la Soci\u00e9t\u00e9 des remorqueurs, le DUNKERQUOIS, capitaine [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2012,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>05ALI-0508B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le DUNKERQUOIS sauve un bateau de Lannion ALICE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"05ALI-0508B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le DUNKERQUOIS sauve un bateau de Lannion ALICE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-14T14:40:53+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"786\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":786,\"caption\":\"bann bas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/\",\"name\":\"05ALI-0508B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:14:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-14T14:40:53+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le DUNKERQUOIS sauve un bateau de Lannion ALICE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"05ALI-0508B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "05ALI-0508B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le DUNKERQUOIS sauve un bateau de Lannion ALICE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "05ALI-0508B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le DUNKERQUOIS sauve un bateau de Lannion ALICE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-14T14:40:53+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2560,
                "height": 786,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "width": 2560,
                    "height": 786,
                    "caption": "bann bas"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/",
                    "name": "05ALI-0508B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:14:30+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-14T14:40:53+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le DUNKERQUOIS sauve un bateau de Lannion ALICE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05ali-0508b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "05ALI-0508B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6061"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6061"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6061/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8578,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6061/revisions/8578"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2012"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6061"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
