{
    "id": 6067,
    "date": "2021-10-19T14:19:26",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:19:26",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6067"
    },
    "modified": "2021-10-19T20:38:54",
    "modified_gmt": "2021-10-19T18:38:54",
    "slug": "05dji-0409b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/",
    "title": {
        "rendered": "05DJI-0409B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du DJIBOUTI*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 mai 1905</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><strong>ou la mort d&rsquo;un pilote en service</strong></h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Armement du canot du Djibouti</strong> :<br>Quintin &#8211; \u00a0Le Crerres &#8211; Lecomte<br>Bigedant &#8211; Rodallec.</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"196\" height=\"319\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-VANRAET.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6193\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-VANRAET.jpg 196w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-VANRAET-184x300.jpg 184w\" sizes=\"(max-width: 196px) 100vw, 196px\" /><figcaption><strong>Emile Vanraet</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><sup><em>Exceptionnellement ce sauvetage, non r\u00e9alis\u00e9 pas des sauveteurs du dunkerquois, a, de par la fin tragique d&rsquo;un de nos pilotes, toute sa place dans ces pages.</em></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Drame en rade</p>\n\n\n\n<h5>Noyade tragique d\u2019un pilote</h5>\n\n\n\n<p>Un malheur venait de se produire en rade : le pilote du DJIBOUTI, <strong>Emile Vanraet</strong>, tombant par dessus bord, s\u2019\u00e9tait noy\u00e9. Voici des d\u00e9tails complets sur ce tragique \u00e9v\u00e8nement qui est aujourd&rsquo;hui l&rsquo;objet de toutes les conversations au port.</p>\n\n\n\n<p><strong>Le pilote Vanraet</strong></p>\n\n\n\n<p>M. <strong>Emile Vanraet,</strong> pilote \u00e0 Dunkerque, \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de 43 ans. Il naviguait depuis l&rsquo;\u00e2ge de 12 ans et avait fait plusieurs campagnes de p\u00eache \u00e0 Islande, dont deux comme capitaine. il appartenait au service du pilotage depuis une quinzaine d&rsquo;ann\u00e9es. Mari\u00e9, p\u00e8re de quatre enfants (trois filles dont une mari\u00e9e et un petit gar\u00e7on qui va faire sa premi\u00e8re communion), Vanraet \u00e9tait un excellent marin, estim\u00e9 et aim\u00e9 de tous ses camarades. Son p\u00e8re est \u00e9galement un marin septuag\u00e9naire demeurant actuellement \u00e0 Rosendael. C&rsquo;est un de ces vaillants capitaines d&rsquo;Islande qui commandait jadis la go\u00e9lette LA FILEUSE</p>\n\n\n\n<p>Il y a un mois et demi environ, le pilote <strong>Vanraet</strong> faillit d\u00e9j\u00e0 se noyer au large de Dungeness. Le <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05can-0444b/\">canot de sa corvette, mont\u00e9 par lui et quatre hommes, chavira</a> en tentant l&rsquo;accostage d&rsquo;un vapeur o\u00f9 il devait s&#8217;embarquer. On sait que tout le monde avait pu \u00eatre sauv\u00e9 au prix d&rsquo;efforts inou\u00efs.</p>\n\n\n\n<p>Cette \u00e9preuve \u00e9branla sa sant\u00e9. Les terribles \u00e9motions par lesquelles il avait pass\u00e9 l&rsquo;oblig\u00e8rent de prendre du repos. N&rsquo;\u00e9tant pas encore enti\u00e8rement remis, il voulut cependant reprendre du service et, mercredi dernier, 26 avril, il partait \u00e0 Dungeness, sur la c\u00f4te anglaise, avec la corvette N\u00b0 3. Lundi matin, le&nbsp; DJIBOUTI&nbsp;\u00e9tant en vue,<strong> Emile Vanraet </strong>se fit conduire \u00e0 bord pour amener ce grand steamer \u00e0 Dunkerque. Le DJIBOUTI&nbsp; \u00e9tait arriv\u00e9 en notre rade hier \u00e0 1 heure de l&rsquo;apr\u00e8s-midi.</p>\n\n\n\n<h2>Un homme \u00e0 la mer</h2>\n\n\n\n<p>Il \u00e9tait pr\u00e8s de 3 heures, M. <strong>Emile Vanraet </strong>de bonne humeur et joyeux \u00e0 l\u2019id\u00e9e de pouvoir bient\u00f4t d\u00e9barquer apr\u00e8s une semaine d&rsquo;absence, se promenait sur le pont du DJIBOUTI&nbsp;, en s&rsquo;entretenant cordialement avec les hommes de l\u2019\u00e9quipage. Tout \u00e0 coup, se trouvant \u00e0 l\u2019arri\u00e8re, l\u2019id\u00e9e lui prit de regarder la ligne de flottaison afin de se rendre compte du tirant d&rsquo;eau car le steamer \u00e9tait fortement charg\u00e9. Vanraet se pencha donc au-dessus du garde-corps bastingage, mais pris sans doute d\u2019\u00e9blouissement, le poids du buste l\u2019emportant, il bascula et tomba \u00e0 l&rsquo;eau,</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t, le cri bien connu et qui fait frissonner : \u00ab <strong>un homme \u00e0 la mer !</strong> \u00bb retentit.</p>\n\n\n\n<p>La houle \u00e9tait forte et les lames \u00e9taient profondes. En quelques instants, <strong>Vanraet </strong>qui se maintenait en surface, se trouvait \u00e0 une trentaine de brasses du vapeur. On avait jet\u00e9 plusieurs bou\u00e9es, mais le malheureux n&rsquo;avait pu en atteindre aucune.</p>\n\n\n\n<p>Devant cet insucc\u00e8s, on activa la descente d\u2019un canot \u00e0 la mer. Mais durant le temps que cette embarcation mit \u00e0 toucher l\u2019eau, le pauvre pilote s\u2019\u00e9loignait toujours emport\u00e9 par les vagues et le courant.</p>\n\n\n\n<p>5 courageux marins prirent place dans le canot&nbsp;: le second du bord M. le Capitaine <strong>Quintin</strong>, avec les matelots <strong>Le Crerres</strong>, <strong>Lecomte</strong>, <strong>Bigedant</strong> et <strong>Rodallec</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Risquant \u00e0 chaque instant d\u2019\u00eatre submerg\u00e9s, faisant force rames, ils se dirig\u00e8rent vers l\u2019\u00e9pave humaine qui se d\u00e9battait p\u00e9niblement. Environ un quart d&rsquo; heure s\u2019\u00e9tait \u00e9coul\u00e9. Lorsqu\u2019ils arriv\u00e8rent pr\u00e8s de Vanraet, celui ci flottait t\u00eate dans l\u2019eau et sans mouvement.</p>\n\n\n\n<p>Le pilote fut vigoureusement empoign\u00e9 et plac\u00e9 dans le fond du canot. Deux des marins s&rsquo;effor\u00e7aient de lui faire rendre l&rsquo;eau. Mais ce fut vain. La traction rythm\u00e9e de la langue ne devait pas r\u00e9ussir d\u2019avantage : l&rsquo;asphyxie avait accompli son \u0153uvre.</p>\n\n\n\n<p>Pendant que l&rsquo;on s&rsquo;occupait ainsi de l&rsquo;infortun\u00e9 pilote, le canot allait \u00e0 la d\u00e9rive. Le vent, le courant, les vagues l\u2019entra\u00eenaient rapidement vers l&rsquo;est, du c\u00f4t\u00e9 de Malo et Malo Centre. La mer se brisait sur les bancs et la situation allait devenir critique. Un torpilleur de D\u00e9fense mobile se rendit compte du danger que couraient les marins du DJIBOUTI. il se porta vers eux et les prit en remorque pour les ramener vers Dunkerque. A mi-chemin, le remorqueur ABEILLE mand\u00e9 par signaux, accourant&nbsp;\u00e0 toute vapeur se chargea de la conduite du canot qu\u2019il conduisit au DJIBOUTI.</p>\n\n\n\n<p>Le corps d&rsquo;<strong>Emile Vanraet</strong> fut aussit\u00f4t hiss\u00e9 \u00e0 bord. Le docteur attach\u00e9 au steamer constata que le pilote avait succomb\u00e9 au moment o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 recueilli.</p>\n\n\n\n<p>Pendant que se d\u00e9roulaient ces \u00e9v\u00e8nements, c&rsquo;est \u00e0 dire entre 3H00 et 4H30, le DJIBOUTI&nbsp; avait fait des signaux de d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Le guetteur du s\u00e9maphore transmit sans retard ces signaux au pilotage o\u00f9 se trouvaient&nbsp; MM. <strong>Gibeault</strong> chef, et <strong>Jannekeyn</strong>, sous-chef. Ces messieurs en apprenant que le pavillon du DJIBOUTI&nbsp;avait \u00e9t\u00e9 mis en berne et qu\u2019on y demandait un pilote, se dout\u00e8rent du douloureux \u00e9v\u00e9nement.</p>\n\n\n\n<p>Ils savaient d\u00e9j\u00e0 qu&rsquo;il y avait un homme \u00e0 la mer, et, \u00e0 ce moment, il n&rsquo;y eut plus de doute pour eux: cette victime \u00e9tait <strong>Vanraet</strong>. Ils attendirent le retour de l\u2019ABEILLE&nbsp;et la fun\u00e8bre nouvelle fut confirm\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Le Pilotage fit demander \u00e0 la Sant\u00e9 la permission d&rsquo;aller chercher le corps. Cette autorisation fut accord\u00e9e imm\u00e9diatement.</p>\n\n\n\n<p>Voulant \u00e9viter \u00e0 Mme <strong>Vanraet </strong>et \u00e0 ses enfants, qui demeuraient, 18, rue du Coll\u00e8ge, une trop brusque \u00e9motion, M. <strong>Gibeaud</strong> fit appeler le fr\u00e8re du d\u00e9funt, M. <strong>Vanraet</strong> tailleur \u00e0 Rosendael. Ce dernier se rendit au Pilotage et l\u00e0, avec beaucoup de m\u00e9nagements, MM. <strong>Gibeault</strong> et <strong>Jannekeyn</strong> l&rsquo;avis\u00e8rent du malheur qui venait de le frapper. On devine sa douleur se doublant de celle de devoir avertir sa belle-s\u0153ur qui ne se doutait de rien.</p>\n\n\n\n<p>A 6 heures 30 MM. <strong>Gibeault</strong> et <strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/jea-1488h/\">Jannekeyn</a></strong> et les pilotes <strong>Rivet</strong> et <strong>J\u00e9r\u00f4me Evrard</strong> se tenaient pr\u00e8s de l&rsquo;avant-port. Le canot lamaneur, patron <strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/\">Bateman</a></strong>, remorqu\u00e9 par l\u2019ABEILLE leur apporta le corps du pilote qui, recouvert d&rsquo;une toile \u00e0 voile, fut d\u00e9pos\u00e9 sur une civi\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p>Les constatations et formalit\u00e9s d&rsquo;usage accomplies par M <strong>Boutin</strong>, commissaire de la Citadelle, la civi\u00e8re fun\u00e8bre s&rsquo;achemina vers la rue du Coll\u00e8ge, chez Mme <strong>Vanraet</strong> et ses enfants, il y eut des sc\u00e8nes tellement d\u00e9chirantes qu&rsquo;il vaut mieux ne pas les d\u00e9crire.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Archives municipales Le Nord Maritime (Extraits de l&rsquo;article)</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du DJIBOUTI* 3 mai 1905 ou la mort d&rsquo;un pilote en service Armement du canot du Djibouti :Quintin &#8211; \u00a0Le Crerres &#8211; LecomteBigedant &#8211; Rodallec. Exceptionnellement ce sauvetage, non r\u00e9alis\u00e9 pas des sauveteurs du dunkerquois, a, de par la fin tragique d&rsquo;un de nos pilotes, toute sa place dans ces pages. Dunkerque Drame en [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 6193,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>05DJI-0409B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Drame \u00e0 bord du Djibouti Un pilote perd la vie\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"05DJI-0409B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Drame \u00e0 bord du Djibouti Un pilote perd la vie\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-19T18:38:54+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-VANRAET.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"196\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"319\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-VANRAET.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-VANRAET.jpg\",\"width\":196,\"height\":319},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/\",\"name\":\"05DJI-0409B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:19:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-19T18:38:54+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Drame \\u00e0 bord du Djibouti Un pilote perd la vie\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"05DJI-0409B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "05DJI-0409B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Drame \u00e0 bord du Djibouti Un pilote perd la vie",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "05DJI-0409B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Drame \u00e0 bord du Djibouti Un pilote perd la vie",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-19T18:38:54+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 196,
                "height": 319,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-VANRAET.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-VANRAET.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-VANRAET.jpg",
                    "width": 196,
                    "height": 319
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/",
                    "name": "05DJI-0409B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:19:26+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-19T18:38:54+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Drame \u00e0 bord du Djibouti Un pilote perd la vie",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05dji-0409b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "05DJI-0409B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6067"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6067"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6067/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6194,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6067/revisions/6194"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/6193"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6067"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
