{
    "id": 6069,
    "date": "2021-10-19T14:20:22",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:20:22",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6069"
    },
    "modified": "2021-10-19T20:44:36",
    "modified_gmt": "2021-10-19T18:44:36",
    "slug": "05eug-0501b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/",
    "title": {
        "rendered": "05EUG-0501B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du sloop Eug\u00e9nie*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">&nbsp;24 janvier 1905</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement du remorqueur ARMINE</sup></strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Le MONARCH, un grand steamer de 5.000 tonneaux, s&rsquo;est \u00e9chou\u00e9 dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi \u00e0 l&rsquo;ouest du port, par suite d&rsquo;une fausse man\u0153uvre.</p>\n\n\n\n<p>Le MONARCH&nbsp; qui \u00e9tait arriv\u00e9 de Sydney avec 32 000 balles de laine, 3 000 tonneaux de nickel et diverses marchandises, avait d\u00e9barqu\u00e9 10 000 balles de laine \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Il quittait notre port pour se rendre \u00e0 Londres, o\u00f9 il devait d\u00e9barquer le solde de sa cargaison. Ce gigantesque navire a failli \u00eatre cause d&rsquo;un deuxi\u00e8me sinistre. Un autre steamer le RIGAULT DE GENOUILLY ayant vu que le MONARCH \u00e9tait mouill\u00e9, s&rsquo;avan\u00e7ait de son c\u00f4t\u00e9 pour s&rsquo;ancrer \u00e0 son tour.</p>\n\n\n\n<p>Fort heureusement, un des remorqueurs de la Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise de Remorquage, L&rsquo;INDUSTRIE , s&rsquo;aper\u00e7ut de cette m\u00e9prise et, \u00e0 coups de sifflet, lui signala le danger qu&rsquo;il courait.</p>\n\n\n\n<p>Le MONARCH a \u00e9t\u00e9 renflou\u00e9, vers midi, par les remorqueurs INDUSTRIE, DUNKERQUOIS et ARMINE.</p>\n\n\n\n<p>En effectuant cette op\u00e9ration, l&rsquo;ARMINE a coup\u00e9 en deux le bateau de p\u00eache EUGENIE, patron <strong>Pichon</strong>. Ce dernier ainsi que ses trois fils, qui formaient son \u00e9quipage tomb\u00e8rent \u00e0 l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p>Les quatre p\u00eacheurs, dont le bateau a coul\u00e9 aussit\u00f4t, furent sauv\u00e9s par les marins du remorqueur.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#c9d0d6\"><sup>Le Shieldrake est un navire de cinq ans,\u00a0 estim\u00e9 400.000 Fr. Sa cargaison, compos\u00e9e de caoutchouc, de savon, de sel. de soie de porc, etc.. repr\u00e9sente une somme d&rsquo;environ 600,000 Fr.</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 24 janvier 1905</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du sloop Eug\u00e9nie* &nbsp;24 janvier 1905 4 personnes sauv\u00e9es &nbsp; Armement du remorqueur ARMINE Dunkerque Le MONARCH, un grand steamer de 5.000 tonneaux, s&rsquo;est \u00e9chou\u00e9 dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi \u00e0 l&rsquo;ouest du port, par suite d&rsquo;une fausse man\u0153uvre. Le MONARCH&nbsp; qui \u00e9tait arriv\u00e9 de Sydney avec 32 000 balles de laine, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>05EUG-0501B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un p\u00eacheur victime d&#039;abordage Heureusement l&#039;ARMINE est la\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"05EUG-0501B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un p\u00eacheur victime d&#039;abordage Heureusement l&#039;ARMINE est la\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-19T18:44:36+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/\",\"name\":\"05EUG-0501B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:20:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-19T18:44:36+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * un p\\u00eacheur victime d'abordage Heureusement l'ARMINE est la\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"05EUG-0501B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "05EUG-0501B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un p\u00eacheur victime d'abordage Heureusement l'ARMINE est la",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "05EUG-0501B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un p\u00eacheur victime d'abordage Heureusement l'ARMINE est la",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-19T18:44:36+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/",
                    "name": "05EUG-0501B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:20:22+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-19T18:44:36+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * un p\u00eacheur victime d'abordage Heureusement l'ARMINE est la",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "05EUG-0501B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6069"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6069"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6069/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6196,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6069/revisions/6196"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6069"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
