{
    "id": 6071,
    "date": "2021-10-19T14:22:19",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:22:19",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6071"
    },
    "modified": "2021-10-19T20:59:51",
    "modified_gmt": "2021-10-19T18:59:51",
    "slug": "05gar-0402b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/",
    "title": {
        "rendered": "05GAR-0402B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du&nbsp; GARSDALE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 septembre 1905</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9,&nbsp; 25 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><strong><sup>Commandant de la B\u00e9reng\u00e8re</sup></strong><br><sup>Jean Marie Beaudouard*<br><strong>Armement de la B\u00e9reng\u00e8re\u00a0</strong><br>Victor Philibert Argoat &#8211; Goulven Balcon &#8211;<br>Alexis Louis Joseph Courson &#8211; L\u00e9on Emmanuel Depays<br>Fran\u00e7ois Faugeras &#8211; Pierre Guibey &#8211; Arthur Grusson<br>Joseph Simon Laillou &#8211; D\u00e9sir\u00e9 Le Cren &#8211; Michel Marie Le Gal<br>Fran\u00e7ois Marie Le Merdy &#8211;\u00a0Louis-Marie Penven &#8211;</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#ccb87f\"><sup><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des naufrag\u00e9s</strong><br><strong>prix Henri Durand\u00a0 de Blois</strong> </sup><br><sup>valeur de 250 francs<br>\u00e9quipage du B\u00e9reng\u00e8re</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"497\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1905-Gardsale-e1634669373164.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6199\"/><figcaption>Localisation estim\u00e9e du naufrage</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>En mer au Cap-Horn</p>\n\n\n\n<p>Rapport de M. le Capitaine <strong>Beaudouard Jean-Marie</strong> commandant le voilier BERENGERE de la Soci\u00e9t\u00e9\u00a0 \u00ab Les Voiliers dunkerquois \u00bb \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>MONSIEUR LE PR\u00c9SIDENT,</p>\n\n\n\n<p>Permettez-moi de vous adresser par l&rsquo;interm\u00e9diaire de mes armateurs la soci\u00e9t\u00e9 anonyme \u00ab Les Voiliers dunkerquois \u00bb, le compte rendu du sauvetage des vingt-cinq hommes composant l&rsquo;\u00e9quipage du navire anglais en fer de 1645 Tx GARSDALE command\u00e9 par le capitaine <strong>King </strong>de Liverpool, naufrag\u00e9 dans les mers du Cap Horn.</p>\n\n\n\n<p>Le 12 septembre dernier, me trouvant \u00e0 180 milles environ dans l&rsquo;est du Cap Horn, j&rsquo;ai aper\u00e7u vers 6 heures du matin dans le N-N-O du compas \u00e0 grande distance, un navire d\u00e9m\u00e2t\u00e9 paraissant avoir son pavillon national en d\u00e9tresse. J&rsquo;ai mis le cap aussit\u00f4t dans sa direction et quelques instants apr\u00e8s, me trouvant par son travers, j&rsquo;ai constat\u00e9 que ce navire, de nationalit\u00e9 anglaise et compl\u00e8tement d\u00e9sempar\u00e9, avait tout son \u00e9quipage \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>Dans les diff\u00e9rents signaux que nous avons \u00e9chang\u00e9s, en nous croisant, le capitaine anglais m&rsquo;a fait savoir qu&rsquo;il avait besoin de secours imm\u00e9diats et m&rsquo;a pri\u00e9 de rester pr\u00e8s de lui en me d\u00e9clarant qu&rsquo;il \u00e9tait oblig\u00e9 d&rsquo;abandonner son navire, mais que, pour assurer le sauvetage de son \u00e9quipage, il ne poss\u00e9dait plus qu&rsquo;une seule embarcation avari\u00e9e par la mer.</p>\n\n\n\n<p>Anim\u00e9 du d\u00e9sir de secourir ces malheureux abandonn\u00e9s depuis cinq jours \u00e0 la fureur des \u00e9l\u00e9ments et dans l&rsquo;attente d&rsquo;une mort certaine, je m&#8217;empressai de virer de bord imm\u00e9diatement pour me rapprocher le plus pr\u00e8s possible sous le vent de l&rsquo;\u00e9pave. Dans le m\u00eame temps, j&rsquo;assurais au capitaine et \u00e0 son \u00e9quipage qu&rsquo;il pouvait compter sur notre secours et notre d\u00e9vouement, je faisais disposer la baleini\u00e8re de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>La voilure \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9duite, en raison de l&rsquo;\u00e9tat du temps, sous les huniers et perroquets fixes. Aussit\u00f4t la man\u0153uvre et la position de mon navire assur\u00e9es, je me suis occup\u00e9 avec mon personnel de la mise \u00e0 l&rsquo;eau de la baleini\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p>Pendant cette op\u00e9ration, j&rsquo;ai eu \u00e0 lutter contre mille difficult\u00e9s par suite de la grosse mer et du violent roulis du navire. A chaque instant, je m&rsquo;attendais \u00e0 voir cette embarcation \u00e9cras\u00e9e le long du bord par les lames malgr\u00e9 toutes les pr\u00e9cautions prises en cette circonstance. Mais non ! Le succ\u00e8s a couronn\u00e9 nos efforts et apr\u00e8s une heure de travail bien p\u00e9nible, la baleini\u00e8re arm\u00e9e par sept hommes forts et courageux, munis de ceintures de sauvetage se dirigeait vers le navire naufrag\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Dans le but de me tenir le plus pr\u00e8s possible de l&rsquo;\u00e9pave et pour assister la baleini\u00e8re dans son parcours et ranimer par ce fait le courage de mes hommes luttant avec \u00e9nergie contre les vagues, j\u2019ai \u00e9volu\u00e9 continuellement avec mon navire autour de l&#8217;embarcation afin de parer \u00e0 toute \u00e9ventualit\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Nos regards, tous dirig\u00e9s sur les sauveteurs, suivaient avec attention les plus l\u00e9gers mouvements de la baleini\u00e8re qui s&rsquo;\u00e9tait approch\u00e9e du GARSDALE sans pouvoir l&rsquo;accoster.</p>\n\n\n\n<p>Le navire anglais livr\u00e9 au gr\u00e9 des flots et continuellement couvert par la mer donnait des coups de roulis tellement effrayants qu&rsquo;\u00e0 chaque instant son remous mena\u00e7ait d&rsquo;engloutir la baleini\u00e8re et les sauveteurs.</p>\n\n\n\n<p>Tous les moyens employ\u00e9s par l&rsquo;officier, tant \u00e0 l&rsquo;avant qu&rsquo;\u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re pour recueillir l&rsquo;\u00e9quipage \u00e9taient rest\u00e9s sans r\u00e9sultat. Ce n&rsquo;est qu&rsquo;apr\u00e8s deux longues heures de tentatives inutiles que le capitaine anglais r\u00e9ussit enfin dans un coup de roulis \u00e0 lancer son embarcation \u00e0 la mer avec une partie de son \u00e9quipage : sur vingt hommes qui y avaient pris place, douze mont\u00e8rent dans notre baleini\u00e8re qui les assistait dans cette man\u0153uvre hasardeuse pendant que les huit autres restaient avec le second sur l&#8217;embarcation coulant bas d&rsquo;eau et escort\u00e9e par les sauveteurs.</p>\n\n\n\n<p>Vers deux heures de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, la baleini\u00e8re \u00e9tant de retour, le transbordement des naufrag\u00e9s s&rsquo;est effectu\u00e9 \u00e0 notre bord avec d&rsquo;\u00e9normes difficult\u00e9s. Par suite des fortes secousses imprim\u00e9es \u00e0 la baleini\u00e8re par le roulis violent et accentu\u00e9 du navire, j&rsquo;ai d\u00fb prendre de tr\u00e8s grandes pr\u00e9cautions pour \u00e9viter des accidents, et de ce fait, cette op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 longue.</p>\n\n\n\n<p>Inform\u00e9 entre temps par mon 1er lieutenant que le capitaine anglais \u00e9tait rest\u00e9 sur l&rsquo;\u00e9pave avec quatre hommes, bien que mon navire e\u00fbt d\u00e9riv\u00e9 et se f\u00fbt \u00e9cart\u00e9 consid\u00e9rablement et malgr\u00e9 la crainte d&rsquo;\u00eatre surpris par la nuit dans une op\u00e9ration d&rsquo;autant plus difficile et p\u00e9rilleuse pour les hommes qui montaient la baleini\u00e8re que le barom\u00e8tre d\u00e9j\u00e0 \u00e0 730 millim\u00e8tres baissait encore et que la brise d\u00e9j\u00e0 forte tendait encore \u00e0 fra\u00eechir, nous avons n\u00e9anmoins d\u00e9cid\u00e9 de ne pas les abandonner.</p>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai tir\u00e9 une bord\u00e9e pour me rapprocher de l&rsquo;\u00e9pave et dans l&rsquo;intervalle, apr\u00e8s avoir pris la baleini\u00e8re \u00e0 la remorque et remplac\u00e9 les hommes fatigu\u00e9s, j&rsquo;ai profit\u00e9 de cet instant de r\u00e9pit pour donner aux hommes sans nourriture depuis la veille, un fortifiant bien m\u00e9rit\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Vers 4 heures du soir, lorsque j&rsquo;eus constat\u00e9 \u00eatre en bonne position pour larguer la baleini\u00e8re, j&rsquo;ai mis en panne pendant quelques instants. Aussit\u00f4t l&#8217;embarcation s&rsquo;approcha de l&rsquo;\u00e9pave et l&rsquo;officier put \u00e9tablir un va-et-vient pour recueillir les cinq hommes qui restaient \u00e0 bord. Mais ces derniers durent n\u00e9anmoins se jeter \u00e0 la mer, De mon c\u00f4t\u00e9, j&rsquo;ai man\u0153uvr\u00e9 pour aller \u00e0 sa rencontre.</p>\n\n\n\n<p>Enfin, \u00e0 8 heures du soir, apr\u00e8s douze heures de man\u0153uvres p\u00e9nibles, de fatigues et d&rsquo;\u00e9motions de toutes sortes, l&rsquo;\u00e9quipage anglais en entier \u00e9tait r\u00e9uni \u00e0 bord sain et sauf o\u00f9 il a re\u00e7u tous les soins que n\u00e9cessitait son \u00e9tat.</p>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai rencontr\u00e9 dans rembarquement de la baleini\u00e8re les m\u00eames difficult\u00e9s que dans la mise \u00e0 l&rsquo;eau, mais fort heureusement, cette man\u0153uvre s&rsquo;est accomplie sans accident de personne. J&rsquo;ai repris ensuite ma route vers le nord-est, laissant derri\u00e8re nous le GARSADALE s&rsquo;enfoncer dans les flots.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage naufrag\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Greenock le 19 novembre et a partag\u00e9 pendant soixante-huit jours nos ressources de bord, en v\u00eatements et en vivres.</p>\n\n\n\n<p>Je suis d&rsquo;autant plus heureux, Monsieur le Pr\u00e9sident, de vous signaler ce fait et d&rsquo;avoir r\u00e9ussi \u00e0 mener \u00e0 bien cette op\u00e9ration difficile et p\u00e9rilleuse que j&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 conduit \u00e0 ce d\u00e9vouement par les actes de mon grand-p\u00e8re maternel dont l&rsquo;exemple m&rsquo;est toujours cher et qui a accompli vingt-sept sauvetages au p\u00e9ril de sa vie, dans des circonstances p\u00e9rilleuses qui lui ont valu le titre de brave et la d\u00e9coration de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur. *</p>\n\n\n\n<p>*\u00a0 <sup>Le commandant de la BERENGERE est d\u2019origine bretonne.</sup></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">BNF\u00a0 Gallica Ouest Eclair<br>Collections particuli\u00e8res</span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du&nbsp; GARSDALE* 12 septembre 1905 Equipage sauv\u00e9,&nbsp; 25 hommes sauv\u00e9s Commandant de la B\u00e9reng\u00e8reJean Marie Beaudouard*Armement de la B\u00e9reng\u00e8re\u00a0Victor Philibert Argoat &#8211; Goulven Balcon &#8211;Alexis Louis Joseph Courson &#8211; L\u00e9on Emmanuel DepaysFran\u00e7ois Faugeras &#8211; Pierre Guibey &#8211; Arthur GrussonJoseph Simon Laillou &#8211; D\u00e9sir\u00e9 Le Cren &#8211; Michel Marie Le GalFran\u00e7ois Marie Le Merdy &#8211;\u00a0Louis-Marie [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 6199,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>05GAR-0402B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Naufrage au large du Cap-Horn. Heureusement un voilier dunkerquois est la\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"05GAR-0402B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Naufrage au large du Cap-Horn. Heureusement un voilier dunkerquois est la\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-19T18:59:51+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1905-Gardsale-e1634669373164.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1905-Gardsale-e1634669373164.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1905-Gardsale-e1634669373164.jpg\",\"width\":400,\"height\":497,\"caption\":\"Localisation estim\\u00e9e du naufrage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/\",\"name\":\"05GAR-0402B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:22:19+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-19T18:59:51+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Naufrage au large du Cap-Horn. Heureusement un voilier dunkerquois est la\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"05GAR-0402B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "05GAR-0402B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Naufrage au large du Cap-Horn. Heureusement un voilier dunkerquois est la",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "05GAR-0402B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Naufrage au large du Cap-Horn. Heureusement un voilier dunkerquois est la",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-19T18:59:51+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 497,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1905-Gardsale-e1634669373164.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "6 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1905-Gardsale-e1634669373164.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1905-Gardsale-e1634669373164.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 497,
                    "caption": "Localisation estim\u00e9e du naufrage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/",
                    "name": "05GAR-0402B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:22:19+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-19T18:59:51+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Naufrage au large du Cap-Horn. Heureusement un voilier dunkerquois est la",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05gar-0402b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "05GAR-0402B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6071"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6071"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6071/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6200,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6071/revisions/6200"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/6199"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6071"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
