{
    "id": 6087,
    "date": "2021-10-19T14:32:28",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:32:28",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6087"
    },
    "modified": "2021-11-29T07:06:53",
    "modified_gmt": "2021-11-29T06:06:53",
    "slug": "05sai-0964b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/",
    "title": {
        "rendered": "05SAI-0964B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du sloop SAINTE MARIE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">24 mars 1905</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">25 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant Dunkerquoise</strong><br>Wallyn<br><strong>Armement dunkerquois</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/\">Eug\u00e8ne Vandenbussche</a></sup></p>\n\n\n\n<p>Mer d\u2019Islande</p>\n\n\n\n<p>Le sloop est parti de Dunkerque le 24 f\u00e9vrier. il arrive sur les lieux de p\u00eache le 10 mars. il eut mauvais temps avec fort vent de la partie sud-ouest pendant toute sa travers\u00e9e de 14 jours.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9e \u00e0 Islande. il n&rsquo;\u00e9tait en p\u00eache que depuis une dizaine d&rsquo;heures et n&rsquo;avait encore en cale que 5 tonnes de morues, que d\u00e9j\u00e0 le gros temps le contraria. Dans l&rsquo;apr\u00e8s-midi du 19, alors qu&rsquo;il se trouvait \u00e0 terre d\u2019INGOLFRODIX, un violent cyclone se mit \u00e0 souffler et vers 4h le sloop dut faire le large pour ne pas \u00eatre jet\u00e9 sur les roches qui se trouvent nombreuses dans cette partie de l&rsquo;Islande.</p>\n\n\n\n<p>Le 20, la temp\u00eate avait redoubl\u00e9 d&rsquo;intensit\u00e9. Le sloop fut forc\u00e9 de mettre en cape et de diminuer sa voilure. Vers 1h du matin, le matin du 21, il re\u00e7ut sur le pont un coup de mer qui couvrit compl\u00e8tement le navire et le fit fortement fatiguer.</p>\n\n\n\n<p>Vers 5h, un 2e paquet de mer, haut comme une montagne, vint \u00e9galement et lourdement s&rsquo;abattre sur le navire qui cette fois, en fut compl\u00e8tement \u00e9branl\u00e9 et se mit \u00e0 faire eau.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s ce moment, les hommes de l&rsquo;\u00e9quipage ainsi que le capitaine se mirent aux pompes afin de maintenir \u00e0 la surface le sloop que l&rsquo;eau envahissait de plus en plus. Ils endur\u00e8rent ainsi par un temps \u00e9pouvantable pendant plus de 48 h mais ext\u00e9nu\u00e9s et rompus de fatigue, tous allaient devoir abandonner et se perdre quand apparut le 24 la go\u00e9lette DUNKERQUOISE du capitaine Wallyn.</p>\n\n\n\n<p>Celui-ci se porta \u00e0 leur secours et \u00e0 la demande du capitaine Mar\u00e9chal, prit \u00e0 son bord l&rsquo;\u00e9quipage du SAINTE-MARIE. Comme on le suppose bien, ce ne fut pas sans difficult\u00e9s que le transbordement s&rsquo;effectua car la mer \u00e9tait furieuse et l&rsquo;on devait craindre de voir \u00e0 tout instant l&#8217;embarcation se briser contre les flancs du navire. Les hommes durent perdre une grande partie de leurs effets.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine Mar\u00e9chal n&rsquo;abandonna point encore son navire ; il pria le capitaine de la DUNKERQUOISE de rester quelque temps en observation et ce n&rsquo;est que le 25, \u00e0 1h du soir, lorsque le SAINTE MARIE ne tenait plus que sur ses tonnes et son pont, qu&rsquo;on d\u00e9cida qu\u2019il \u00e9tait inutile de demeurer l\u00e0 plus longtemps.</p>\n\n\n\n<p>La DUNKERQUOISE fit route avec l&rsquo;\u00e9quipage du Sainte-Marie sur FASKRUDFJORD, \u00e0 environ 200 lieux d\u2019OSETER OKERSEN, endroit o\u00f9 coula le navire.</p>\n\n\n\n<p>Les naufrag\u00e9s furent d\u00e9barqu\u00e9s dans cette baie le 29, et ne tard\u00e8rent pas \u00e0 \u00eatre rapatri\u00e9s sur LEITH par le steamer danois CERES</p>\n\n\n\n<p><sup>Rapport \u00e9tabli par le capitaine Mar\u00e9chal</sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"276\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/1905-La-Dunkerquoise-e1638103188831.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9088\"/><figcaption><strong>La Dunkerquoise</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d2d6d9\"><sup><strong>Sainte Marie</strong><br>Sloop de 52 tonneaux &#8211; Dimensions 18.76 X 5.93 x 2.61<br><strong>La Dunkerquoise</strong> appartient J.P Vancauwenberhe-Lemaire, capitaine Wallyn</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Nord maritime avril 1914 (plusieurs num\u00e9ros)<br>Base L\u00e9onore &#8211; Dossier L.H. Eug\u00e8ne Vandenbusche<br>Dossier et cr\u00e9dit Photo Jean-Pierre Melis</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du sloop SAINTE MARIE 24 mars 1905 25 personnes sauv\u00e9es Commandant DunkerquoiseWallynArmement dunkerquoisEug\u00e8ne Vandenbussche Mer d\u2019Islande Le sloop est parti de Dunkerque le 24 f\u00e9vrier. il arrive sur les lieux de p\u00eache le 10 mars. il eut mauvais temps avec fort vent de la partie sud-ouest pendant toute sa travers\u00e9e de 14 jours. Arriv\u00e9e [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3572,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>05SAI-0964B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la go\u00e9lette DUNKERQUOISE au secours du SAINTE-MARIE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"05SAI-0964B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la go\u00e9lette DUNKERQUOISE au secours du SAINTE-MARIE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T06:06:53+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"498\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"width\":710,\"height\":498,\"caption\":\"Islande go\\u00e9lette au large\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/\",\"name\":\"05SAI-0964B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:32:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T06:06:53+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * la go\\u00e9lette DUNKERQUOISE au secours du SAINTE-MARIE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"05SAI-0964B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "05SAI-0964B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la go\u00e9lette DUNKERQUOISE au secours du SAINTE-MARIE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "05SAI-0964B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la go\u00e9lette DUNKERQUOISE au secours du SAINTE-MARIE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T06:06:53+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 710,
                "height": 498,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "width": 710,
                    "height": 498,
                    "caption": "Islande go\u00e9lette au large"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/",
                    "name": "05SAI-0964B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:32:28+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T06:06:53+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la go\u00e9lette DUNKERQUOISE au secours du SAINTE-MARIE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05sai-0964b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "05SAI-0964B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6087"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6087"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6087/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9089,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6087/revisions/9089"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3572"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6087"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
