{
    "id": 6089,
    "date": "2021-10-19T14:33:56",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:33:56",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6089"
    },
    "modified": "2021-10-19T21:48:04",
    "modified_gmt": "2021-10-19T19:48:04",
    "slug": "05shi-0401b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/",
    "title": {
        "rendered": "05SHI-0401B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du SHIELDRAKE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 avril 1905</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9&nbsp; 20 personnes</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement du vapeur Turenne</strong><br><strong>Armement du baliseur des Ponts-et-Chauss\u00e9es</strong><br><strong>Armement du remorqueur Nord</strong><br><strong>Armement du remorqueur Armine</strong><br><strong>Armement du remorqueur Opposition</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"599\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-Shieldrake-1024x599.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6221\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Dimanche matin, un vapeur anglais, le SHIELDRAKE, \u00e9tait abord\u00e9 dans la brume, au large de West-Inder, par un vapeur fran\u00e7ais le SAINT MATHIEU qui se rendait d&rsquo;Anvers au Havre.</p>\n\n\n\n<p>Crev\u00e9 \u00e0 tribord par l&rsquo;\u00e9trave du SAINT MATHIEU*, qui entra dans sa salle de machines, le vapeur anglais ne tarda pas \u00e0 s&rsquo;enfoncer. L&rsquo;\u00e9quipage s&#8217;embarqua alors dans les canots qui furent mis au large\u2026</p>\n\n\n\n<p>Le vapeur fran\u00e7ais TURENNE a&nbsp; remorqu\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te ouest de Dunkerque le steamer anglais SHIELDRAKE rencontr\u00e9 \u00e0 vingt milles dans le large de ce port, d\u00e9sempar\u00e9 de sa machine \u00e0 la suite \u00e0 la voie d&rsquo;eau qui envahissaient les soutes, la chaufferie et les machines.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage anglais, voyant que son navire ne coulait pas, remonta \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>Un peu plus tard, le baliseur des ponts et chauss\u00e9es s&rsquo;attela \u00e9galement au SHIELDRAKE et le remorqua de concert avec le TURENNE.</p>\n\n\n\n<p>Le c\u00e2ble de remorque cassa bien avant d&rsquo;arriver au port.</p>\n\n\n\n<p>Trois remorqueurs dunkerquois, ARMINE, NORD, et OPPOSITION, alert\u00e9s, d\u00e9cid\u00e8rent d&rsquo;aller \u00e9chouer le navire vers la plage de l&rsquo;est.&nbsp; Mais ce dernier coula brusquement \u00e0 500 m\u00e8tres des jet\u00e9es de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage sauta \u00e0 bord du remorqueur NORD sauf un marin.</p>\n\n\n\n<p>Le navire, qui \u00e9tait coul\u00e9 par l&rsquo;arri\u00e8re, a son avant qui \u00e9merge hors de l&rsquo;eau. Lundi matin, les remorqueurs ont, de nouveau tent\u00e9 de conduire le navire le long de la c\u00f4te, mais tout a \u00e9t\u00e9 impossible. L&rsquo;eau a envahi toutes les cales, \u00e0 l&rsquo;exception de celle d&rsquo;avant. C&rsquo;est l\u00e0 qu&rsquo;on a trouv\u00e9, couch\u00e9 dans le poste et dormant d&rsquo;un profond sommeil, le matelot anglais qu&rsquo;on avait suppos\u00e9 noy\u00e9\u2026</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Pendant plusieurs jours, tout fut tent\u00e9 pour emp\u00eacher le navire de couler compl\u00e8tement et on r\u00e9cup\u00e9ra tout ce qui pouvait \u00eatre sauv\u00e9 de l&rsquo;\u00e9pave. Lundi matin, les remorqueurs ont, de nouveau tent\u00e9 de conduire le navire le long de la c\u00f4te, mais tout a \u00e9t\u00e9 impossible.</p>\n\n\n\n<p>Finalement, lorsque le mauvais temps r\u00e9apparut, le Shieldrake se brisa par le milieu et disparut sous les flots. C&rsquo;est \u00e0 l&rsquo;explosif que l&rsquo;\u00e9pave fut d\u00e9gag\u00e9e le 5 mai.</p>\n\n\n\n<p><em>* <sub>Dans cette collision due au brouillard, le SAINT-MATHIEU put continuer sa route vers Anvers.</sub></em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#c6ccd1\"><em><sup>Des travaux sont entrepris pour \u00e9viter la perte totale du vapeur Les entrepreneurs dunkerquois proposent le renflouement \u00e0 l&rsquo;aide de 10 remorqueurs et du mat\u00e9riel de pompage had hoc Mais Londres oblige armateurs et assureurs \u00e0 traiter avec une compagnie su\u00e9doise, Neptune , qui envoie le remorqueur Belllos Gros. Emoi de la soci\u00e9t\u00e9 de remorquage qui voit mal une intrusion \u00e9trang\u00e8re dans les eaux fran\u00e7aises. Le B\u00e9los ne fera aucune tentative s\u00e9rieuse pour renflouer le navire. L&rsquo;\u00e9pave sera d\u00e9grad\u00e9e lors de la construction de la nouvelle jet\u00e9e est. Elle est red\u00e9couverte en 1956 et d\u00e9mantel\u00e9e. Dans la cale , on y d\u00e9couvrit, entre autres, des peaux de b\u00eates encore en excellent \u00e9tat .(source DK \u00e9paves)</sup></em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#caccce\"><sup>Le Shieldrake est un navire de cinq ans,\u00a0 estim\u00e9 400.000 Fr. Sa cargaison, compos\u00e9e de caoutchouc, de savon, de sel. de soie de porc, etc., repr\u00e9sente une somme d&rsquo;environ 600.000 Fr.</sup></p>\n\n\n\n<p>Sources</p>\n\n\n\n<p>Le Grand Echo du Nord de la France</p>\n\n\n\n<p>DK \u00e9paves</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du SHIELDRAKE* 16 avril 1905 Equipage sauv\u00e9&nbsp; 20 personnes Armement du vapeur TurenneArmement du baliseur des Ponts-et-Chauss\u00e9esArmement du remorqueur NordArmement du remorqueur ArmineArmement du remorqueur Opposition Dunkerque Dimanche matin, un vapeur anglais, le SHIELDRAKE, \u00e9tait abord\u00e9 dans la brume, au large de West-Inder, par un vapeur fran\u00e7ais le SAINT MATHIEU qui se rendait d&rsquo;Anvers [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 6221,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>05SHI-0401B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le SAINT-MATTHIEU l&#039;\u00e9quipage est sauv\u00e9 par le remorqueur Nord\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"05SHI-0401B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le SAINT-MATTHIEU l&#039;\u00e9quipage est sauv\u00e9 par le remorqueur Nord\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-19T19:48:04+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-Shieldrake-scaled-e1634671969852.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"234\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-Shieldrake-scaled-e1634671969852.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-Shieldrake-scaled-e1634671969852.jpg\",\"width\":400,\"height\":234},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/\",\"name\":\"05SHI-0401B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:33:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-19T19:48:04+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Abord\\u00e9 par le SAINT-MATTHIEU l'\\u00e9quipage est sauv\\u00e9 par le remorqueur Nord\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"05SHI-0401B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "05SHI-0401B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le SAINT-MATTHIEU l'\u00e9quipage est sauv\u00e9 par le remorqueur Nord",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "05SHI-0401B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le SAINT-MATTHIEU l'\u00e9quipage est sauv\u00e9 par le remorqueur Nord",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-19T19:48:04+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 234,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-Shieldrake-scaled-e1634671969852.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-Shieldrake-scaled-e1634671969852.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1905-Shieldrake-scaled-e1634671969852.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 234
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/",
                    "name": "05SHI-0401B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:33:56+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-19T19:48:04+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Abord\u00e9 par le SAINT-MATTHIEU l'\u00e9quipage est sauv\u00e9 par le remorqueur Nord",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/05shi-0401b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "05SHI-0401B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6089"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6089"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6089/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6222,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6089/revisions/6222"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/6221"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6089"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
