{
    "id": 6091,
    "date": "2021-10-19T14:37:21",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:37:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6091"
    },
    "modified": "2021-11-19T18:09:28",
    "modified_gmt": "2021-11-19T17:09:28",
    "slug": "sauvind1905",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1905"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1905 </h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">35 personnes sauv\u00e9es dont 18 enfants</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Note de lecture</strong><br>Par facilit\u00e9 de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadiers et sous-brigadiers des douanes. La description de la ligne Brunel est disponible <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Brunel/\">ici</a></sup></p>\n\n\n\n<h2><strong>10 janvier </strong></h2>\n\n\n\n<p>Vers 11h Marie L., 15 ans, se jette dans le canal de la Cunette. L&rsquo;entrepreneur Vandamme, t\u00e9moin de la sc\u00e8ne, appelle \u00e0 l&rsquo;aide et c&rsquo;est l&rsquo;un de ses ouvriers, le courageux Eug\u00e8ne Klein, qui se jette \u00e0 l&rsquo;eau, agrippe la jeune d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e et la ram\u00e8ne \u00e0 la rive malgr\u00e9 le risque d&rsquo;enlisement dans la vase. Ramen\u00e9e chez ses parents rue Caumartin, la jeune Marie a promis de ne pas recommencer. M. Klein qui a fr\u00f4l\u00e9 la mort a \u00e9t\u00e9 vivement f\u00e9licit\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>A1130</p>\n\n\n\n<h2>25 janvier&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Le jeune Mr Hyacinthe Baron, 19 ans, sort de l\u2019eau une fillette de 7 ans tomb\u00e9e \u00e0 l\u2019eau dans le bassin, \u00c9lise Leborgne, dont les parents sont b\u00e9landriers (Embarcation des canaux de Flandres aussi utilis\u00e9e pour le petit cabotage).</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1083</p>\n\n\n\n<h2>07 f\u00e9vrier&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>M. Hilaire Noedts, ma\u00eetre au cabotage, porte secours \u00e0 Jules Vandercruysse, 37 ans,&nbsp;&nbsp;tomb\u00e9 dans la darse 4 de Dunkerque. Il se jette \u00e0 l&rsquo;eau avec une&nbsp; ligne Brunel pr\u00eat\u00e9e par le douanier Debruy . Ce dernier avec son coll\u00e8gue Albert Legrand arrivent \u00e0 le remonter sur le quai.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Ministre de la Marine &#8211; T\u00e9moignage officiel de satisfaction </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1084</p>\n\n\n\n<h2><strong>22 f\u00e9vrier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Vers 1h du matin, sortant de la rue Militaire, l&rsquo;attelage de vidangeurs (2 chevaux, 1 tonneau) conduit par Victor Lemmens de Couderkerque, qui s&rsquo;\u00e9tait endormi, est tomb\u00e9 dans le bassin de l&rsquo;avant-port. Le conducteur a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par la ligne Brunel du pr\u00e9pos\u00e9 aux douanes. Appartenant \u00e0 Mme Vve Labbey, les chevaux ont \u00e9t\u00e9 ramen\u00e9s pr\u00e8s de la cale des p\u00eacheurs et sauv\u00e9s. Les d\u00e9g\u00e2ts sont importants.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1131</p>\n\n\n\n<h2>23 f\u00e9vrier&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Les agents de police Verleem et Desmidt&nbsp;&nbsp;retirent de l\u2019eau \u00e0 l&rsquo;aide d\u2019une ligne Brunel le journalier&nbsp; Jules Vancayzeele, 45 ans, demeurant 19 quai Saint Omer. Il est d\u00e9pos\u00e9 sur le quai avec l&rsquo;aide des journaliers Eug\u00e8ne Vandenbroucke et Pierre Heunst. Il a re\u00e7u les premiers soins \u00e0 bord du vapeur VILLE DE BORDEAUX puis a \u00e9t\u00e9 conduit \u00e0 l&rsquo;h\u00f4pital. Il avait tent\u00e9 de se suicider en se jetant dans la darse n\u00b02, sa femme ayant abandonn\u00e9 le domicile conjugal.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1085</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2>11 mars</h2>\n\n\n\n<p>Les matelots du remorqueur LE FOURNI retirent de l\u2019eau du bassin Freycinet un gar\u00e7on de caf\u00e9, Marcel Vandenbergh, 25 ans, qui appelait au secours apr\u00e8s une tentative de suicide.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1086</p>\n\n\n\n<h2><strong>15 mars</strong></h2>\n\n\n\n<p>De service de nuit \u00e0 la plage \u00e0 hauteur de Malo centre, les douaniers Louis Morel et Joseph Hagn\u00e8re de la brigade de la Tente Verte entendent des cris et aper\u00e7oivent \u00e0 environ 100 pas de la ligne des eaux un homme qui se d\u00e9bat. Ils se jettent \u00e0 l&rsquo;eau et ram\u00e8nent l&rsquo;homme \u00e9vanoui sur la berge. Ils lui font une traction de la langue ; au bout de 10 minutes il reprend connaissance et on le transporte dans un kiosque sur la digue puis au chalet des Crevettes. Revenu \u00e0 lui, le d\u00e9nomm\u00e9 Henri D. 75 ans, habitant rue du Chapeau Rouge \u00e0 Rosendael, n&rsquo;a pas su donner d&rsquo;explication \u00e0 son aventure.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1134</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2><strong>18 mars</strong></h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">Hier vers 3h de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, le sieur Lucien Bertein, m\u00e9canicien demeurant \u00e0 Dunkerque, est tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau dans le bassin de l&rsquo;arri\u00e8re-port en voulant regagner son embarcation. T\u00e9moin de l&rsquo;accident, M. Pierre Davis a pu le sauver en le saisissant par ses v\u00eatements. Bless\u00e9 \u00e0 la jambe, M. Bertein a \u00e9t\u00e9 conduit \u00e0 l&rsquo;h\u00f4pital dans une voiture de place.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1135</p>\n\n\n\n<h2><strong>22 mars</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le sieur Maurice Loohe r\u00e9ussit \u00e0 sauver d&rsquo;une noyade certaine le jeune Devastager, tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau en jouant pr\u00e8s d&rsquo;un foss\u00e9. </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1136</p>\n\n\n\n<h2><strong>25 mars</strong></h2>\n\n\n\n<p>Louis Maquignon, canotier rue du Nord, est tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau en descendant une \u00e9chelle de fer pour rejoindre son embarcation amarr\u00e9e pr\u00e8s de l&rsquo;\u00e9cluse Trystram. Gri\u00e8vement bless\u00e9 \u00e0 la t\u00eate, il a pu \u00eatre sauv\u00e9 par d&rsquo;autres canotiers et soign\u00e9 \u00e0 son domicile par le m\u00e9decin appel\u00e9 en urgence. </p>\n\n\n\n<p>A1137</p>\n\n\n\n<h2><strong>13 avril</strong></h2>\n\n\n\n<p>Vers 2h30 du matin, le marin norv\u00e9gien John Hansa demeurant au \u00ab\u00a0Seamens Institut\u00a0\u00bb tombe accidentellement dans le bassin du Freycinet 1. Z\u00e9phirin Lefebvre, 40 ans, batelier de la b\u00e9landre Ile Jeanty et Fr\u00e9d\u00e9ric Cogge, gardien de commerce, le ram\u00e8nent \u00e0 quai, lui donnent les premiers soins \u00e0 bord de la b\u00e9landre. Transport\u00e9 au poste du 3e arrondissement il re\u00e7oit des v\u00eatements de rechange et \u00e0 6h il peut rentrer au Seamens Institut.  </p>\n\n\n\n<p>A1138</p>\n\n\n\n<h2><strong>15 avril</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le journalier Jules Reynoudt, 41 ans, demeurant 15 rue Saint Gilles, est tomb\u00e9 de l&rsquo;\u00e9chelle entre le quai du Freycinet III et le vapeur hollandais AMSTELLAND \u00e0 bord duquel il se rendait. Sauv\u00e9 par ses camarades de travail, il ne souffre que de multiples contusions.</p>\n\n\n\n<p>A1139</p>\n\n\n\n<h2><strong>6 mai</strong></h2>\n\n\n\n<p>A 3h30 ce matin, Ernest Bloubert, matelot \u00e0 bord du remorqueur BELOS, tomb\u00e9 dans l&rsquo;avant-port pr\u00e8s du bureau de pilotage est sauv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la ligne Brunel lanc\u00e9e par le douanier Henri Goolen. Ayant re\u00e7u les premiers soins, le matelot a pu regagner son bord.</p>\n\n\n\n<p> A1140</p>\n\n\n\n<h2>08 mai&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>M. Victor Barbier, ouvrier de bord, se jette \u00e0 l\u2019eau lundi vers midi et demi pour sauver un enfant qui s\u2019amusait au bord du canal de la Cunette. Transport\u00e9 chez un commer\u00e7ant voisin du lieu de l\u2019accident, il a re\u00e7u les meilleurs soins.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1087</p>\n\n\n\n<h2>13 mai&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Un employ\u00e9 de banque se jette \u00e0 l\u2019eau, hier soir \u00e0 six heures et demie, pour ramener sur la berge du canal de la Cunette le jeune Robert Sauvage, 7 ans, fils de M. Albert Sauvage, secr\u00e9taire du Syndicat des ouvriers du port de Dunkerque. Il \u00e9tait tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau, pouss\u00e9 par un camarade. Le sauveteur se d\u00e9roba aux f\u00e9licitations en s\u2019esquivant modestement.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1088</p>\n\n\n\n<h2>20 mai&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>M. Joseph Declercq, marchand forain de Bergues, r\u00e9veill\u00e9 par des cris pouss\u00e9s par des passants, saute dans l\u2019eau en apprenant qu\u2019une fillette venait de tomber dans le canal et qui n\u2019\u00e9tait autre que sa ni\u00e8ce H\u00e9l\u00e8ne Gessler, 13 ans 1/2.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1089</p>\n\n\n\n<h2>31 mai&nbsp;&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Alfred Dubois et Henri Li\u00e9nard, ouvriers, portent secours \u00e0 des charbonniers, MM. Ernest Top et \u00c9douard Caloone ; ce dernier tomb\u00e9 dans le canal fut dans un premier temps secouru par son camarade qui faillit \u00eatre victime \u00e0 son tour de l\u2019\u00e9tat d\u2019affolement de M. Caloone. Les deux hommes ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s, avec pour M. Caloone inconscient plus d&rsquo;un quart d&rsquo;heure de soins empress\u00e9s. </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1090</p>\n\n\n\n<h2><strong>9 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p>Hier soir vers 7h30 le jeune Oscar Pieters \u00e2g\u00e9 de 7 ans est tomb\u00e9 dans le canal de la Cunette pr\u00e8s de la porte de Rosendael. Gr\u00e2ce \u00e0 Adolphe Legrand, 32 ans, demeurant rue Jean-Jacques Rousseau, l&rsquo;enfant a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 d&rsquo;une noyade certaine. </p>\n\n\n\n<p>A1142</p>\n\n\n\n<h2>27 juin</h2>\n\n\n\n<p>Pierre-Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre, aspirant pilote patron du canot de sauvetage Sainte Sophie, se jette \u00e0 l&rsquo;eau tout habill\u00e9 pour sauver un enfant tomb\u00e9 dans le chenal de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;A1091</p>\n\n\n\n<h2>01 juin&nbsp;&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Alfred-Louis Delorrier, ma\u00eetre de natation, porte secours au jeune Victor Paccou, habitant 3&nbsp; rue des Arbres,&nbsp;sur le point de se noyer pr\u00e8s de l&rsquo;\u00e9cluse du Barrage dans le port de&nbsp;Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Ministre de la Marine &#8211; T\u00e9moignage officiel de satisfaction <br>1092</p>\n\n\n\n<h2>10 ao\u00fbt&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>M. Louis Agez, qui se trouvait \u00e0 proximit\u00e9, s\u2019est courageusement jet\u00e9 \u00e0 l\u2019eau pour sauver 3 enfants, Jean Demazi\u00e8res, Adrien Lemaire, 11 ans, et Alfred War\u00e9doux, 9 ans, s&rsquo;amusant dans un canot et heurt\u00e9 par le bateau N\u00b0339 TRAVAILLEUR&nbsp;&nbsp;rentrant au port de Grand Fort-Philippe.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1093</p>\n\n\n\n<h2>14 ao\u00fbt&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Carton et Pollet sauvent, \u00e0 l\u2019aide d\u2019une ligne Brunel, l&rsquo;enfant de 3 ans Eug\u00e8ne Dupont, tomb\u00e9 dans le bassin de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1094</p>\n\n\n\n<h2>15 ao\u00fbt&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>M. Auguste Pagnerre, qui n\u2019en est pas \u00e0 son premier sauvetage, se jette dans le canal de Furnes pour sauver trois enfants d\u2019une quinzaine d\u2019ann\u00e9es dont le canot venait de chavirer.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Lettre de f\u00e9licitations de M. Cl\u00e9menceau, Ministre de l\u2019Int\u00e9rieur.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1095</p>\n\n\n\n<h2>18 ao\u00fbt&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Henri-Joseph Nonnez, ouvrier ma\u00e7on, sauve un enfant tomb\u00e9 dans l\u2019avant-port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Ministre de la Marine &#8211; T\u00e9moignage officiel de satisfaction</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1096</p>\n\n\n\n<h2>05 septembre&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Charles-Louis-Auguste Waryn, entrepreneur de camionnage, sauve un enfant entra\u00een\u00e9 par le courant \u00e0 la jet\u00e9e Est de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Ministre de la Marine &#8211; T\u00e9moignage officiel de satisfaction </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1097</p>\n\n\n\n<h2>23 septembre&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>M. Gossin-Parisys se jette au secours de M. L\u00e9on Butin, ouvrier du port de Gravelines  travaillant au d\u00e9chargement d\u2019un vapeur et tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau. Il&nbsp;le ram\u00e8ne sain et sauf.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1098</p>\n\n\n\n<h2>01 d\u00e9cembre&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Des douaniers rep\u00eachent un matelot boulonnais du sloop \u00ab 2208 \u00bb, tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau dans l\u2019avant-port.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1099</p>\n\n\n\n<h2>15 d\u00e9cembre&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Provost aid\u00e9 par les agents&nbsp; de police Vandereoghe et Bailleul sauve le marin Guillain Fayade .Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1100</p>\n\n\n\n<h2>20 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Cellier et Roussel, Decanter et Follet sauvent Joseph Gallice. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;A1101</p>\n\n\n\n<h2>&nbsp;21 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier Verbeke, le canotier Jannekin et le mousse Wallin sauvent Victor Declercq. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec ligne Brunel. </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A 1102</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br>Le Grand \u00e9cho du Nord de la France<br>Presse diverse<br>Annales de la SCSN</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1905 35 personnes sauv\u00e9es dont 18 enfants Note de lecturePar facilit\u00e9 de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadiers et sous-brigadiers des douanes. La description de la ligne Brunel est disponible ici 10 janvier Vers 11h Marie L., 15 ans, se jette dans le canal de la Cunette. L&rsquo;entrepreneur Vandamme, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1905 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 15 enfants par les marins, habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1905 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 15 enfants par les marins, habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-19T17:09:28+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/\",\"name\":\"SAUVIND1905 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:37:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-19T17:09:28+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\\u00e9es dont 15 enfants par les marins, habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1905\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1905 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 15 enfants par les marins, habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1905 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 15 enfants par les marins, habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-19T17:09:28+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "7 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/",
                    "name": "SAUVIND1905 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:37:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-19T17:09:28+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 15 enfants par les marins, habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1905/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1905"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6091"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6091"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 31,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6091/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8780,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6091/revisions/8780"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6091"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
