{
    "id": 6108,
    "date": "2021-10-19T14:47:17",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:47:17",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6108"
    },
    "modified": "2021-12-02T10:58:35",
    "modified_gmt": "2021-12-02T09:58:35",
    "slug": "06reg-0468b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/",
    "title": {
        "rendered": "06REG-0468B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage de la go\u00e9lette REGINA ET COELI*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 juin 1906</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><strong><sup>Armement de&nbsp; la P\u00eacheuse</sup></strong><br><sup>Jules Alfred Merlen( Commandant)</sup><br><strong><sup>A</sup></strong><sup><strong>rmement de la Louise</strong><br>Victor Charles Alphonse Hanicotte (commandant) -Maximilien Louis Bouteille &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT104/\">Benoit Jean Louis Bruneval</a></sup><br><sup>Auguste Th\u00e9ry &#8211; Charles V\u00e9rove</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#cbbd96\"><sup><strong>Ministre de la Marine</strong><br><strong>M\u00e9daille de Bronze </strong><br>Bouteille&nbsp; M.L- Bruneval B.J.L &#8211;</sup><br><sup>Hanicotte V.C.A &#8211;&nbsp; Merlen J.A. Th\u00e9ry A &#8211;&nbsp; V\u00e9rove C</sup></p>\n\n\n\n<p>/</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"421\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1906-Regina-e1634717683962.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6254\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>En mer d&rsquo;Islande</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine Alphonse Hanicotte , commandant la PECHEUSE venait de trouver un passage dans les glaces lorsqu&rsquo;il aper\u00e7oit les signaux de d\u00e9tresse de la go\u00e9lette gravelinoise REGINA ET COELI, armateur Thoris fr\u00e8res et&nbsp; command\u00e9e par le capitaine &nbsp;<strong>Lamotte *, </strong>prise dans les glaces au large de la pointe de Skagen (Sortie de Faskrufkord). La PECHEUSE s&rsquo;approche du navire en perdition et, apr\u00e8s bien des efforts, parvient \u00e0 sauver 13 membres&nbsp;de l&rsquo;\u00e9quipage. La&nbsp;LOUISE sauve le reste.</p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport du capitaine   Alphonse Hanicotte de la go\u00e9lette PECHEUSE </strong><br><em>Le 4 juin  la PECHEUSE qui faisait route vers le nord, \u00e9tant entre le cap nord et Siglefjord, se trouva prise entre des glaces amoncel\u00e9s \u00e0 cet endroit.  <br>Apr\u00e8s bien des efforts il allait r\u00e9ussir enfin \u00e0 se frayer un passage sortir des glaces, lorsqu\u2019il&rsquo; aper\u00e7ut  les signaux de d\u00e9tresse que faisaient les marins de la go\u00e9lette REGINA ET COELI, capitaine  Lamotte,  qui se trouvaient en danger <br>L\u00e9 capitaine Hanicotte  s\u2019approcha du navire en perdition et apr\u00e8s de longues et p\u00e9nibles tentatives de sauvetage, les efforts de lui m\u00eame et de tout son \u00e9quipage furent enfin couronn\u00e9s de succ\u00e8s. Il parvint \u00e0 recueillir 13 hommes de la  REGINA ET COELI, les autres marins furent sauv\u00e9s par la go\u00e9lette LOUISE, capitaine Merlen.<br>Le capitaine Hanicotte a. d\u00e9pos\u00e9 les naufrag\u00e9s dans la baie de Siglefjord, pr\u00e8s de laquelle il se trouvait, et d\u2019o\u00f9 ils sont repartis pour rentrer en France.</em><br></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#c0c4c7\"><sup><em>Le d\u00e9vouement du capitaine Hanicotte de son \u00e9quipage, ainsi que du capitaine Merlen et des marins de la LOUISE a arrach\u00e9 les marins d&rsquo;une mort certaine, car ce navire \u00e9tait enserr\u00e9 dans les glaces, qui \u00e0 tout instant mena\u00e7aient de l\u2019\u00e9craser.  L&rsquo;\u00e9quipage sauv\u00e9 devrait \u00eatre d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Leith en Angleterre puis ramen\u00e9 \u00e0 Dunkerque \u00e0 bord du vapeur Konginge venant d&rsquo;Islande</em></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1906-Pecheuse-1024x576.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-6255\"/><figcaption><strong>Cette maquette de la P\u00eacheuse&nbsp; r\u00e9alis\u00e9e par&nbsp;Jos\u00e9 Dubuis <br>visible&nbsp;au mus\u00e9e&nbsp; la Mer de &nbsp;Grand Fort-Philippe</strong></figcaption></figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"698\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/1906-La-pecheuse-1024x698.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-9084\"/><figcaption><strong>La P\u00eacheuse</strong></figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c4c6c7\"><sup>REGINA COELI<br>Lanc\u00e9e en 1897 par Meuwise \u00e0 Dunkerque &#8211; Dimensions 26.45 x 6.7 x 3.18</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>La Flandre 1895<br>BNF Gallica Grand Echo du Nord de la France du 23 juin 1906<br>Journal officiel de la r\u00e9publique du\u00a0 30 d\u00e9cembre 1906 <br>Nord Maritime du 20 juin 1906 Donn\u00e9es et cr\u00e9dit photo Jean-Pierre Melis</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">P\u00e9cheur \u00e0 Islande \u00ab\u00a0du banc de pri\u00e8re au banc de mis\u00e8re\u00a0\u00bb -Journal de Gravelines du 23 juin 1906</span></sup><br></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage de la go\u00e9lette REGINA ET COELI* 4 juin 1906 13 personnes sauv\u00e9es &nbsp; Armement de&nbsp; la P\u00eacheuseJules Alfred Merlen( Commandant)Armement de la LouiseVictor Charles Alphonse Hanicotte (commandant) -Maximilien Louis Bouteille &#8211; Benoit Jean Louis BrunevalAuguste Th\u00e9ry &#8211; Charles V\u00e9rove Ministre de la MarineM\u00e9daille de Bronze Bouteille&nbsp; M.L- Bruneval B.J.L &#8211;Hanicotte V.C.A &#8211;&nbsp; Merlen J.A. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 6255,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>06REG-0468B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage en Islande la PECHEUSE au secours du REGINA ET COELI\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"06REG-0468B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage en Islande la PECHEUSE au secours du REGINA ET COELI\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-02T09:58:35+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1906-Pecheuse-e1634717914274.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"225\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1906-Pecheuse-e1634717914274.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1906-Pecheuse-e1634717914274.png\",\"width\":400,\"height\":225},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/\",\"name\":\"06REG-0468B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:47:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-02T09:58:35+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage en Islande la PECHEUSE au secours du REGINA ET COELI\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"06REG-0468B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "06REG-0468B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage en Islande la PECHEUSE au secours du REGINA ET COELI",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "06REG-0468B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage en Islande la PECHEUSE au secours du REGINA ET COELI",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-12-02T09:58:35+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 225,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1906-Pecheuse-e1634717914274.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1906-Pecheuse-e1634717914274.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1906-Pecheuse-e1634717914274.png",
                    "width": 400,
                    "height": 225
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/",
                    "name": "06REG-0468B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:47:17+00:00",
                    "dateModified": "2021-12-02T09:58:35+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage en Islande la PECHEUSE au secours du REGINA ET COELI",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06reg-0468b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "06REG-0468B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6108"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6108"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6108/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9410,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6108/revisions/9410"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/6255"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6108"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
