{
    "id": 6110,
    "date": "2021-10-19T14:48:27",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:48:27",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6110"
    },
    "modified": "2021-10-20T11:00:11",
    "modified_gmt": "2021-10-20T09:00:11",
    "slug": "06ruy-0421b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/",
    "title": {
        "rendered": "06RUY-0421B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du feu flottant RUYTINGEN*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 juin 1906&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p>\u00ad<strong><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Armement du remorqueur</sup></span></strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p><em><sup>Je trouve dans la presse deux versions\u00a0dif</sup></em><sup><em>f\u00e9rentes concernant le RUYTINGEN.</em> <em>La version Grand Echo para\u00eet la plus cr\u00e9dible avec le rajout dans l&rsquo;\u00e9dition du 4 juillet</em></sup></p>\n\n\n\n<p>Selon le Grand Echo du Nord de la France</p>\n\n\n\n<p>Le RUYTINGEN, bateau-feu, a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 vendredi soir, \u00e0 11 heures, par un voilier belge qui l&rsquo;avait touch\u00e9 \u00e0 tribord avant. Le voilier eut sa m\u00e2ture \u00e0 demi d\u00e9molie.</p>\n\n\n\n<p>Croyant que le RUYTINGEN allait couler, deux hommes de l&rsquo;\u00e9quipage purent monter \u00e0 bord du navire abordeur ; les autres matelots, apr\u00e8s avoir fait des signaux de d\u00e9tresse, se r\u00e9fugi\u00e8rent dans les canots.</p>\n\n\n\n<p>Ils furent sauv\u00e9 par le remorqueur.</p>\n\n\n\n<p>Dans&nbsp; son \u00e9dition suivante on&nbsp; peut lire :</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;abordeur du bateau feu RUYTINGHEN est connu. C&rsquo;est un trois-m\u00e2ts fran\u00e7ais, la NO\u00c9MIE qui se rendait de la Tyne \u00e0 Portland.<br>La NO\u00c9MIE a d\u00e9pos\u00e9 les deux hommes du RUYTINGEN, qui s&rsquo;\u00e9taient jet\u00e9s \u00e0 son bord, sur le bateau-feu SANDETTIE qui a pr\u00e9venu la malle d&rsquo;Ostende. Celle-ci, en arrivant \u00e0 destination a avis\u00e9 la marine\u00a0\u00a0qui a t\u00e9l\u00e9graphi\u00e9 aux ponts et chauss\u00e9es. L&rsquo;administration a envoy\u00e9 le BALISIN\u00a0 (Sans doute BALISEUR)\u00a0 prendre les deux hommes \u00e0 bord du SANDETTIE et les a ramen\u00e9s \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p><sup>Selon le Petit Journal<br>Un incendie a \u00e9clat\u00e9 cette nuit \u00e0 bord du bateau-feu de RUYTINGEN, qui est mouill\u00e9, \u00e0 douze milles au large du N.-N.-O. de Dunkerque.<br>Le bateau-feu n&rsquo;a plus de m\u00e2ture.\u00a0Il a \u00e9t\u00e9 pris en charge par un remorqueur qui l&rsquo;a ramen\u00e9 au port, ainsi que son \u00e9quipage qui s&rsquo;\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9 dans les canots du bord.<br>Le feu avait \u00e9t\u00e9 mis par la foudre au cours de l&rsquo;orage d&rsquo;hier.</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><em><strong>L</strong>e journal du 1er Juillet</em><br><em>Reprend les \u00e9l\u00e9ments du Grand Echo mais l\u00e0 c&rsquo; est un\u00a0 vapeur qui trouve par hasard le RUYTINGEN</em></sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"250\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bateau-feu-ruytingen-e1634288047560.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5394\"/></figure></div>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Le Petit Journal du 30\u00a0 juin 1906<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 3 juillet 1906 et du 4 juillet 1906<br>Le Journal du 1er juillet 1906</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du feu flottant RUYTINGEN* 30 juin 1906&nbsp; Equipage sauv\u00e9 \u00adArmement du remorqueur Dunkerque&nbsp;: Je trouve dans la presse deux versions\u00a0diff\u00e9rentes concernant le RUYTINGEN. La version Grand Echo para\u00eet la plus cr\u00e9dible avec le rajout dans l&rsquo;\u00e9dition du 4 juillet Selon le Grand Echo du Nord de la France Le RUYTINGEN, bateau-feu, a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 5394,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>06RUY-0421B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * incendie ou abordage du bateau-feu? Fortune de mer certaine\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"06RUY-0421B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * incendie ou abordage du bateau-feu? Fortune de mer certaine\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-20T09:00:11+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bateau-feu-ruytingen-e1634288047560.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"250\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bateau-feu-ruytingen-e1634288047560.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bateau-feu-ruytingen-e1634288047560.jpg\",\"width\":400,\"height\":250},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/\",\"name\":\"06RUY-0421B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:48:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-20T09:00:11+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * incendie ou abordage du bateau-feu? Fortune de mer certaine\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"06RUY-0421B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "06RUY-0421B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * incendie ou abordage du bateau-feu? Fortune de mer certaine",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "06RUY-0421B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * incendie ou abordage du bateau-feu? Fortune de mer certaine",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-20T09:00:11+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 250,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bateau-feu-ruytingen-e1634288047560.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bateau-feu-ruytingen-e1634288047560.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/bateau-feu-ruytingen-e1634288047560.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 250
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/",
                    "name": "06RUY-0421B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:48:27+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-20T09:00:11+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * incendie ou abordage du bateau-feu? Fortune de mer certaine",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06ruy-0421b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "06RUY-0421B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6110"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6110"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6110/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6263,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6110/revisions/6263"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/5394"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6110"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
