{
    "id": 6112,
    "date": "2021-10-19T14:49:43",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:49:43",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6112"
    },
    "modified": "2021-10-20T11:14:49",
    "modified_gmt": "2021-10-20T09:14:49",
    "slug": "06vol-0404b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/",
    "title": {
        "rendered": "06VOL-0404B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage&nbsp; de la go\u00e9lette VOLONTAIRE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">18 janvier 1906</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 3h30</h6>\n\n\n\n<p><strong><sup>Patron du canot</sup></strong><br><sup>Charles Marin<br><strong>Armement du canot Amicia</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/\">Amand Bateman</a> &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOSA-0257H/\">Ars\u00e8ne Bossu</a> &#8211; Ernest Bouhen &#8211;\u00a0Georges Casserix &#8211;<br>Adolphe Eggrickx &#8211;\u00a0Jean Eggrickx &#8211; Fran\u00e7ois Haloo Bruwaert &#8211;<br>Alphonse Maquignon &#8211;\u00a0Edouard Noyon &#8211; <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/TAY-2602H/\">Joseph Taylor</a><br><strong>Armement du Trit</strong></sup><strong><sup>on </sup><br><sup>Armement remorqueur Nord</sup></strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Vers 11 heures du matin, le guetteur de la jet\u00e9e ouest signalait au bureau des officiers du port qu&rsquo;une go\u00e9lette sur rade chassait sur ses ancres et s&rsquo;approchait de plus en plus de la c\u00f4te o\u00f9 elle paraissait presque in\u00e9vitablement devoir s&rsquo;\u00e9chouer. La mer \u00e9tait tr\u00e8s grosse et le vent soufflait en temp\u00eate d\u2019O-S-O . En effet, l&rsquo;\u00e9chouement se produisit vers midi au large de la bou\u00e9e n\u00b0 13.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine du port, M. <strong>Hamelin</strong>, craignant que les hommes fussent enlev\u00e9s par la mer, fit aussit\u00f4t appeler le patron Marin, qui se trouvait de service et armer le canot de sauvetage AMICIA, lequel sortit avec l&rsquo;aide du remorqueur le NORD.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 pr\u00e8s de la go\u00e9lette, le patron <strong>Marin </strong>constata que l&rsquo;\u00e9quipage n&rsquo;\u00e9tait plus \u00e0 bord. Il avait \u00e9t\u00e9 recueilli par un vapeur le TRITON, qui se trouvait sur rade et avait envoy\u00e9 son canot prendre les hommes.</p>\n\n\n\n<p>Le navire \u00e9chou\u00e9 \u00e9tait une go\u00e9lette fran\u00e7aise, le VOLONTAIRE de Saint-Brieuc, charg\u00e9 d&rsquo;orge pour notre port. <strong>Marin </strong>embarqua une partie de ses hommes sur la go\u00e9lette et la mer ayant mont\u00e9, le remorqueur NORD parvint \u00e0 retirer le navire de sa dangereuse situation et \u00e0 le ramener dans le port \u00e0 2 heure 30.</p>\n\n\n\n<p>Le canot s&rsquo;est tr\u00e8s bien comport\u00e9 malgr\u00e9 le temps tr\u00e8s dur et nos sauveteurs ont montr\u00e9 un empressement et une intr\u00e9pidit\u00e9 m\u00e9ritoires.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source</sup></span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des naufrag\u00e9s</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage&nbsp; de la go\u00e9lette VOLONTAIRE* 18 janvier 1906 Equipage sauv\u00e9 Dur\u00e9e de la sortie 3h30 Patron du canotCharles MarinArmement du canot AmiciaAmand Bateman &#8211; Ars\u00e8ne Bossu &#8211; Ernest Bouhen &#8211;\u00a0Georges Casserix &#8211;Adolphe Eggrickx &#8211;\u00a0Jean Eggrickx &#8211; Fran\u00e7ois Haloo Bruwaert &#8211;Alphonse Maquignon &#8211;\u00a0Edouard Noyon &#8211; Joseph TaylorArmement du Triton Armement remorqueur Nord Dunkerque Vers 11 heures [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>06VOL-0404B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * LA go\u00e9lette chasse sur ses ancres Equipage sauv\u00e9 par le TRITON et canot pr\u00e9sent\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"06VOL-0404B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * LA go\u00e9lette chasse sur ses ancres Equipage sauv\u00e9 par le TRITON et canot pr\u00e9sent\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-20T09:14:49+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/\",\"name\":\"06VOL-0404B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:49:43+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-20T09:14:49+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * LA go\\u00e9lette chasse sur ses ancres Equipage sauv\\u00e9 par le TRITON et canot pr\\u00e9sent\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"06VOL-0404B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "06VOL-0404B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * LA go\u00e9lette chasse sur ses ancres Equipage sauv\u00e9 par le TRITON et canot pr\u00e9sent",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "06VOL-0404B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * LA go\u00e9lette chasse sur ses ancres Equipage sauv\u00e9 par le TRITON et canot pr\u00e9sent",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-20T09:14:49+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/",
                    "name": "06VOL-0404B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:49:43+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-20T09:14:49+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * LA go\u00e9lette chasse sur ses ancres Equipage sauv\u00e9 par le TRITON et canot pr\u00e9sent",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "06VOL-0404B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6112"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6112"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6112/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6268,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6112/revisions/6268"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6112"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
