{
    "id": 6114,
    "date": "2021-10-19T14:51:26",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:51:26",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6114"
    },
    "modified": "2021-11-19T11:21:40",
    "modified_gmt": "2021-11-19T10:21:40",
    "slug": "sauvind1906",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1906"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1906</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">25 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants</h2>\n\n\n\n<p><br></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Note</sup></strong><sup><strong> de lecture</strong> </sup><br><sup>Par facilit\u00e9</sup> <sup>de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadier et sous-brigadier des douanes. La description de la ligne Brunel est disponible <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/Brunel/\">ici</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>4 janvier</h2>\n\n\n\n<p>Le chauffeur M. <strong>Lettaren </strong>du navire ARLA est sauv\u00e9 par la ligne Brunel de MM. <strong>Br\u00e9bant</strong>, douanier et <strong>Gelper</strong>, batelier.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1103</p>\n\n\n\n<h2>15 janvier</h2>\n\n\n\n<p>MM. Delabeau, douanier, <strong>Lecoq</strong>, haleur, et <strong>Jeski\u00e8re</strong>, \u00e9clusier, sauvent \u00e0 la ligne Brunel le&nbsp;marin Emile <strong>Braendt</strong>.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1104</p>\n\n\n\n<h2>16 f\u00e9vrier</h2>\n\n\n\n<p>Il est environ 15h lorsque le fils du gardien du s\u00e9maphore, pr\u00e8s du phare de Dunkerque,\u00a0jouant au bord du chenal, est emport\u00e9 par une lame provoqu\u00e9e par le remous lors du passage d\u2019un torpilleur sortant du port. C\u2019est \u00e0 ce moment que le sous-lieutenant des pompiers et observateur au\u00a0\u00a0mar\u00e9graphe M. <strong>Marquette,</strong> relevant les observations m\u00e9t\u00e9orologiques de ce moment de la journ\u00e9e, se jette \u00e0 l\u2019eau tout habill\u00e9 malgr\u00e9 la temp\u00e9rature rigoureuse pour sauver le jeune <strong>Lepr\u00eatre</strong>, \u00e2g\u00e9 de 11 ans.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">M\u00e9daille d&rsquo;argent de 1ere classe SCSN A1105</p>\n\n\n\n<h2>28 f\u00e9vrier </h2>\n\n\n\n<p>Dunkerque.&nbsp;les douaniers <strong>Den\u00e8le</strong> et <strong>Hedel </strong>ont sauv\u00e9 le matelot <strong>Harrera</strong>, \u00e0 l\u2019aide d\u2019une ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1106</p>\n\n\n\n<h2>3 mars </h2>\n\n\n\n<p>Dunkerque,\u00a0MM. Elleboode et Doyen, agents de police, sauvent \u00e0 la ligne Brunel James Daes, 40 ans,\u00a0 capitaine du\u00a0vapeur anglais FRUTERA.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1107</p>\n\n\n\n<h2>11 mars</h2>\n\n\n\n<p>Dunkerque,\u00a0les douaniers Goris, Vanoppermesch et Verluiden ont sauv\u00e9 le chauffeur Emile Gali avec une ligne Brunel. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9anim\u00e9 en utilisant\u00a0une pince tire-langue.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1108</p>\n\n\n\n<h2>5 avril</h2>\n\n\n\n<p>Une jeune bateli\u00e8re, Florence Compernolle, 22 ans, se jette tout habill\u00e9e dans le canal de Mardyck pour sauver le jeune Alphonse Pain tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 5 avril 1906 A1109</p>\n\n\n\n<h2>24 avril</h2>\n\n\n\n<p>Dunkerque, &nbsp;les douaniers Lebrun, Flamin et l\u2019Homme ont sauv\u00e9 le lamaneur&nbsp;<strong>Alfred Halloo </strong>dont le canot avait chavir\u00e9 suite \u00e0 un abordage par un vapeur anglais. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 avec&nbsp;une ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1110</p>\n\n\n\n<h2>25 avril</h2>\n\n\n\n<p>Dunkerque, vers 11h15\u00a0les douaniers L\u2019Homme et Vautours ont sauv\u00e9 le marin<strong> John\u00a0Foley</strong>, 32 ans, du vapeur anglais ROSARIAN\u00a0\u00a0avec une ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1111</p>\n\n\n\n<h2><br>27 avril</h2>\n\n\n\n<p>Dunkerque,&nbsp;les douaniers Deconninck, Supeley, Morvant et Legoff ont sauv\u00e9 le marin&nbsp; Jean Levie avec une ligne Brunel.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1112</p>\n\n\n\n<h2>2 mai</h2>\n\n\n\n<p>Dunkerque,&nbsp;le douanier Penverne ainsi que les marins <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a>, Alphonse Albert, et Alfred Alloo ont sauv\u00e9 L\u00e9opold Dubois avec une ligne Brunel.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1113</p>\n\n\n\n<h2>25 mai</h2>\n\n\n\n<p>Le second ma\u00eetre de canonnage Emile Selo (Auray n\u00b01135) ainsi que le matelot de 3\u00e8me classe Etienne Everrard (Gravelines n\u00b01894) embarqu\u00e9s sur le CHARLES-MARTEL, se sont jet\u00e9s tout habill\u00e9s \u00e0 la mer pour secourir un marin en danger de se noyer.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de &nbsp;la Marine T\u00e9moignage officiel de Satisfaction A1114</p>\n\n\n\n<h2>30 mai</h2>\n\n\n\n<p>Dunkerque : le jeune Maurice Fiey, 7 ans, demeurant 64 rue des Passerelles, est tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau lundi soir dans le canal de Bourbourg. \u00a0Un passant, M. Julien\u00a0Menard, se jeta \u00e0 l&rsquo;eau pour le sauver mais, comme il ne savait pas nager, il ne tarda pas \u00e0 se trouver lui-m\u00eame en difficult\u00e9. Un deuxi\u00e8me sauveteur, M. Fran\u00e7ois Reyers, se porta \u00e0 son secours.\u00a0Il allait aussi se noyer, lorsqu&rsquo;un batelier, M. Camille Poulain, 32 ans, de la b\u00e9landre ORIGAN,\u00a0d\u00e9tacha son bachot et fut assez heureux pour les retirer tous les trois de leur dangereuse position. Apr\u00e8s avoir re\u00e7u des soins dans une maison voisine ils furent reconduits \u00e0 leur domicile.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord&nbsp; de la France du 31 mai 1906&nbsp;A1115</p>\n\n\n\n<h2>2 juin </h2>\n\n\n\n<p>Les douaniers Collin et Marquette ont sauv\u00e9 le marin su\u00e9dois Mix Gorielson avec une ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1116</p>\n\n\n\n<h2>12 juin </h2>\n\n\n\n<p>A Petit-Fort-Philippe, Fernand Colin, cafetier sur le port, bien que ne sachant pas nager,&nbsp;sort de l\u2019AA le jeune Jules Coubel \u00e2g\u00e9 de 3 ans.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 12 juin 1906 A1117</p>\n\n\n\n<h2>19 juin</h2>\n\n\n\n<p>Dunkerque,&nbsp;les douaniers Verb\u00e8ke, Bernard et Bones ont sauv\u00e9 le petit Gustave Dutilleul, \u00e2g\u00e9 de 7 ans, avec une ligne Brunel.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1118</p>\n\n\n\n<h2><br>21 juin</h2>\n\n\n\n<p>Se trouvant \u00e0 bord du bateau-pilote, Fran\u00e7ois-Pierre Lepr\u00e8tre, pilote de la station de Gravelines, entend les appels d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s d\u2019enfants se trouvant sur la digue ouest du chenal et apprend ainsi qu\u2019un enfant se noie au bout de la jet\u00e9e.&nbsp;Il d\u00e9barque sur la digue et cours vers l\u2019endroit o\u00f9 Jules Tacquet vient de dispara\u00eetre, et se jette \u00e0 l\u2019eau tout habill\u00e9.&nbsp;Apr\u00e8s avoir nag\u00e9 sur une quarantaine de m\u00e8tres,&nbsp; il parvient \u00e0 attraper l\u2019enfant qui se d\u00e9bat encore et le remonte sur la jet\u00e9e.&nbsp;C\u2019est avec l\u2019aide de son grand-p\u00e8re que les premiers soins lui sont prodigu\u00e9s avant de le conduire \u00e0 la pharmacie la plus proche, o\u00f9 il est soign\u00e9 par le Docteur Delbecque, pr\u00e9sent \u00e0 ce moment. Il n&rsquo;arrive pas \u00e0 le sauver</p>\n\n\n\n<p><em><sup>Selon Le Grand Echo du Nord de la France du 25 juin 1906 Jules Taquet n&rsquo;aurait pu \u00eatre sauv\u00e9</sup></em> </p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1119</p>\n\n\n\n<h2>30 juin </h2>\n\n\n\n<p>C\u2019est en se trouvant sur le port, ce jour aux environs de 19h00,\u00a0 que le pilote de la station de Gravelines, M. Lemaire, est alert\u00e9 par des enfants appelant au secours. N\u2019\u00e9coutant que son devoir, il se jette \u00e0 l\u2019eau tout habill\u00e9 \u00e0 l\u2019endroit indiqu\u00e9, et l\u2019enfant qui avait disparu repara\u00eet de nouveau. Il\u00a0arrive \u00e0 le saisir par le cou et \u00e0 le ramener sur la terre ferme, avec l\u2019aide des personnes pr\u00e9sentes sur le quai\u00a0; les premiers soins sont prodigu\u00e9s et ram\u00e8nent \u00e0 la vie le jeune Jean-Baptiste Paillard \u00e2g\u00e9 de 7 ans.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1120</p>\n\n\n\n<h2>3 juillet </h2>\n\n\n\n<p>Dunkerque, les douaniers Broch et Hessentier ont sauv\u00e9 Edmond Theunia avec une ligne Brunel.\u00a0</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1122</p>\n\n\n\n<h2>25 juillet</h2>\n\n\n\n<p>Joseph Hostein \u00e2g\u00e9 de 7 ans est sauv\u00e9 par la ligne Brunel de MM. Landy, Hochart, douaniers, Li\u00e9nard et&nbsp;Delpierre.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1123</p>\n\n\n\n<h2>6 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Fran\u00e7ois Dehorne est sauv\u00e9 par la ligne Brunel de MM. Verb\u00e8que, douanier, Louret et Comen.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1124</p>\n\n\n\n<h2><br>15 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>Dunkerque,&nbsp;Jean-Marie Leborgne est sauv\u00e9 par la ligne Brunel de MM. Vanderschooten, douanier, Blondel, Demersseman et D\u00e9don.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 7 septembre 1906 A1125 </p>\n\n\n\n<h2><br>7 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Georges Petitpas plonge par deux fois pour sauver Camille Delbeuf \u00e2g\u00e9 de 3 ans, tomb\u00e9 \u00e0 deux reprises\u00a0de la b\u00e9landre \u00ab VOLONTE DE DIEU \u00bb de ses parents. Furieuse la m\u00e8re calotta l&rsquo;enfant qui retomba \u00e0 l&rsquo;eau. Mr Colas chef de bataillon d\u00e9pose un rapport sur ce fait.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 7 septembre 1906 A1126</p>\n\n\n\n<h2>7 d\u00e9cembre </h2>\n\n\n\n<p>Dunkerque. Han Greuzer matelot anglais est sauv\u00e9 par la ligne Brunel de MM. Masson, patron de patache, Lavall\u00e9, sous-patron et Neuquelman, matelot.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1128 </p>\n\n\n\n<h2>10 d\u00e9cembre </h2>\n\n\n\n<p>Dunkerque. Le chauffeur Ducarne-Guimelet est sauv\u00e9 par la ligne Brunel de MM. Sansen, Couture,douanier, et Pauquain, Noghelaer et Lediot.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A1129 </p>\n\n\n\n<h2>30 d\u00e9cembre </h2>\n\n\n\n<p>Les \u00e9clusiers sauvent M. Jules Lagersie tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau dans l&rsquo;\u00e9cluse Trystram&nbsp;et le transportent \u00e0 moiti\u00e9 gel\u00e9 au poste de garde o\u00f9 il a re\u00e7u les meilleurs soins.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Le Grand Echo du Nord de la France 20 d\u00e9cembre 1906 A1127 </p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"> annales de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetages des naufrag\u00e9s </span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Presse diverse</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1906 25 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants Note de lecture Par facilit\u00e9 de saisie sont regroup\u00e9s sous le terme \u00ab\u00a0douanier\u00a0\u00bb les pr\u00e9pos\u00e9s, brigadier et sous-brigadier des douanes. La description de la ligne Brunel est disponible ici 4 janvier Le chauffeur M. Lettaren du navire ARLA est sauv\u00e9 par la ligne Brunel de MM. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1906 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants par des marins, habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1906 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants par des marins, habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-19T10:21:40+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/\",\"name\":\"SAUVIND1906 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:51:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-19T10:21:40+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\\u00e9es dont 8 enfants par des marins, habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1906\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1906 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants par des marins, habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1906 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants par des marins, habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-19T10:21:40+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/",
                    "name": "SAUVIND1906 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:51:26+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-19T10:21:40+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 25 personnes sauv\u00e9es dont 8 enfants par des marins, habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1906"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6114"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6114"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 7,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6114/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8766,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6114/revisions/8766"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6114"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
