{
    "id": 6116,
    "date": "2021-10-19T14:54:47",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:54:47",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6116"
    },
    "modified": "2021-11-02T10:04:36",
    "modified_gmt": "2021-11-02T09:04:36",
    "slug": "07abe-0584b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/",
    "title": {
        "rendered": "07ABE-0584B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Naufrage et sauvetage de l&rsquo;ABEILLE*</h1>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center\">21 ao\u00fbt&nbsp;1907</h4>\n\n\n\n<h5 class=\"has-text-align-center\">2 personnes sauv\u00e9es, 12 victimes</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement du canot du MINERVA</sup></strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"339\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1907-abeille-e1634745553876.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6410\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#e0e3e5\"><sup><em>Ce remorqueur n&rsquo;est pas sauv\u00e9 par des sauveteurs du dunkerquois.&nbsp;Toutefois il a particip\u00e9 \u00e0 des sauvetages cit\u00e9s dans ces pages.&nbsp;A ce titre il est juste de leur rendre hommage tout comme \u00e0 l&rsquo;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/07ARM-0585B/\">\u00e9quipage de l&rsquo;ARMINE</a> qui coule moins 40 jours plus tard.</em></sup></p>\n\n\n\n<p>Au large Hambourg</p>\n\n\n\n<p><br><em>Les survivants de l&rsquo;\u00e9quipage du remorqueur Abeille , sont rentr\u00e9s samedi soir \u00e0 dix heures 40 \u00e0 Dunkerque. Ils \u00e9taient attendus en gare par des parents et des amis.\u00a0Les deux rescap\u00e9s, les m\u00e9caniciens <strong>Smett </strong>et <strong>Guernaff</strong>, d\u00e9clarent qu&rsquo;ils ont eu mauvais temps en partant. Le remorqueur marchait \u00e0 demi-vitesse, mais tout allait bien.\u00a0Mercredi soir, ils \u00e9taient descendus \u00e0 la chambre pour manger, apr\u00e8s quoi ils firent un somme. Le ma\u00eetre d&rsquo;\u00e9quipage <strong>Duchatel </strong>\u00e9tait de quart, quand tout \u00e0 coup, on entendit le cri de <strong>\u00ab Sauve qui peut\u00bb..\u00a0</strong>Le capitaine grimpa sur le pont suivi de <strong>Smett</strong>, Ce dernier d\u00e9clare qu&rsquo;il re\u00e7ut un coup de mer, puis fut engag\u00e9 sous la varlope. Il retira ses galoches et sauta \u00e0 la mer.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Deux minutes plus tard, le remorqueur coulait.</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Guernaff </strong>fut assez heureux pour se maintenir sur le dos d&rsquo;une embarcation. <strong>Smett </strong>nagea pendant pr\u00e8s d&rsquo;une heure avant d&rsquo;\u00eatre recueilli par un vapeur. D&rsquo;apr\u00e8s les deux survivants l&rsquo;abordage s&rsquo;\u00e9tait produit \u00e0 tribord.</em></p>\n\n\n\n<p>Un t\u00e9l\u00e9gramme, qui est arriv\u00e9 lundi soir \u00e0 Dunkerque et qui \u00e9mane du consul de France \u00e0 Londres, a caus\u00e9 une vive \u00e9motion. Ce t\u00e9l\u00e9gramme, qui est adress\u00e9 \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de remorquage, est ainsi con\u00e7u :</p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Remorqueur ABEILLE coul\u00e9 pr\u00e8s de Hambourg par le vapeur allemand MINERVA, de Hambourg,&nbsp;12&nbsp;hommes noy\u00e9s, <strong>Smett </strong>et <strong>Guernaff </strong>sauv\u00e9s.</em></p>\n\n\n\n<p><em>\u00bb Sign\u00e9 : Consul de France. \u00bb</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le remorqueur ABEILLE avait quitt\u00e9 Dunkerque mardi \u00e0 midi, pour se rendre \u00e0 Oscarsnamm, en Su\u00e8de, o\u00f9 il devait prendre un vieux vapeur, le LIVOMO , achet\u00e9 par M. Merveille, de Dunkerque, pour la d\u00e9molition</em></p>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h5>T\u00e9moignage du m\u00e9canicien <strong>Smett</strong></h5>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>En partant de Dunkerque, dit-il, le capitaine <strong>Agnieray </strong>forma les quarts de la fa\u00e7on suivante : Le ma\u00eetre au cabotage <strong>Neuquelman</strong>, second du navire, avec le matelot <strong>Hoquet</strong> ; le ma\u00eetre au cabotage <strong>Talleux </strong>avec le matelot <strong>Marran</strong>, et le ma\u00eetre d&rsquo;\u00e9quipage <strong>Duchatel </strong>avec le marin <strong>Baes</strong>.</p><p>C&rsquo;\u00e9taient ces deux derniers qui \u00e9taient de quart quand l&rsquo;abordage s&rsquo;est produit. <strong>Duchatel </strong>\u00e9tait \u00e0 la barre et <strong>Baes </strong>homme de veille.</p><p>L&rsquo;ABEILLE par suite du temps, ne marchait dans l&rsquo;apr\u00e8s-midi de mercredi qu&rsquo;\u00e0 deux vitesses, le vent \u00e9tant de la partie N.N.O. A quatre heures de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, I&rsquo;ABEILLE doubla le Texel et, \u00e0 9 heures, le balancier Terschelling.</p><p>Nous faisions route sur le balancier Riffegrund que le capitaine comptait doubler vers minuit.</p><p>\u2014 Nous allons manger un morceau, d\u00e9clara le capitaine <strong>Agneray </strong>; puis nous mettrons en&nbsp;avant,&nbsp;nous irons ensuite prendre un peu de repos.</p><p>Apr\u00e8s avoir mang\u00e9, nous remont\u00e2mes sur le pont. Tout allait bien, la route se continuait de la fa\u00e7on la plus normale et le remorqueur se comportait bien. Apr\u00e8s une tourn\u00e9e dans les machines o\u00f9 le chauffeur Marquet \u00e9tait de quart, je me rendis dans la chambre et m&rsquo;allongeai sur ma couchette.</p><p>Un peu plus tard la voix de <strong>Ba\u00ebs </strong>hurla&nbsp;\u00ab<strong>&nbsp;Sauve qui peut</strong>&nbsp;\u00bb</p><p>Je suivis le capitaine qui escaladait l&rsquo;escalier. En arrivant en haut, j&rsquo;ai vu un vapeur qui arrivait sur nous par tribord. Un choc se produisit. L&rsquo;\u00e9trave du navire entra d&rsquo;un m\u00e8tre dans l&rsquo;ABEILLE par le travers du capot de la chambre.</p><p>Le bateau coula, nous entra\u00eenant dans les flots. J&rsquo;\u00e9tais engag\u00e9 sous la varlope ; Je parvins \u00e0 me d\u00e9gager et \u00e0 retirer mes galoches. Je nageai vigoureusement.</p><p>Tout le monde \u00e9tait sur le pont, mais je n&rsquo;ai pas vu ce que faisaient les autres. <strong>Guenaff </strong>m&rsquo;a&nbsp; dit apr\u00e8s qu\u2019ils s&rsquo;\u00e9taient tous accroch\u00e9s dans les haubans de la chemin\u00e9e. Quant \u00e0 lui, il s&rsquo;accrocha apr\u00e8s la cha\u00eene de l&rsquo;ancre, mais il la l\u00e2cha quand le remorqueur coula, et il rencontra peu apr\u00e8s, par hasard, l&#8217;embarcation qui flottait la quille en l&rsquo;air.</p><p>Je suis fort heureusement un&nbsp;tr\u00e8s bon nageur, et, pendant une demi-heure je nageai vigoureusement. Cependant, je n&rsquo;avais plus aucun espoir, car le vapeur semblait s&rsquo;\u00e9loigner au large.</p><p>Je&nbsp; rencontrai alors des rances (pi\u00e8ces de bois en forme d&rsquo;\u00e9chelle ou de claire voie sur lesquelles on d\u00e9pose les marchandises sur les quais). Je m&rsquo;accrochai par en-dessous mais les vagues me pass\u00e8rent sur la t\u00eate et j&rsquo;\u00e9tais \u00e0 bout de forces lorsque je fus rencontr\u00e9 par le canot du vapeur abordeur.</p><p>Le commandant de la baleini\u00e8re \u00e9tait le second du bord et il parlait fran\u00e7ais. J&rsquo;avais vu passer <strong>Guenafff </strong>sur le dos du canot du bord car il faisait clair de lune, aussi je dis \u00e0 mes sauveteurs&nbsp;:</p><p><strong><u>\u00ab\u00a0Par piti\u00e9, cherchez par l\u00e0 , il y en a encore un de vivant !!! \u00ab\u00a0</u></strong></p><p>Quelques minutes plus tard, <strong>Guenaff </strong>\u00e9tait recueilli \u00e0 son tour.</p><p>J&rsquo;\u00e9tais \u00e0 bout de forces, presque sans connaissance. Avec un d\u00e9vouement admirable, les Allemands me soign\u00e8rent. Le capitaine pleurait&nbsp; \u00e0 chaudes larmes et pendant tout le reste de la travers\u00e9e, le malheureux ne cessa de pleurer.</p><p>Il vira de bord \u00e0 plusieurs reprises et, pendant plus de 4 heures, explora les lieux du sinistre esp\u00e9rant trouver des survivants.</p><p>A Londres,&nbsp;nous f\u00fbmes re\u00e7us par le consul qui nous rapatria .</p></blockquote>\n\n\n\n<h5>Rapport officiel</h5>\n\n\n\n<p>Je soussign\u00e9, Gaston <strong>Smette</strong>, du remorqueur ABEILLE d\u00e9clare que le remorqueur a \u00e9t\u00e9 coul\u00e9 par le vapeur allemand MINERVA qui l&rsquo;a abord\u00e9 le 21 courant, entre Terschelling et le bateau feu Riffigmd, vers onze heures du soir, par le travers du capot de la chambre \u00e0 tribord. Le remorqueur a coul\u00e9 imm\u00e9diatement, entra\u00eenant tout l&rsquo;\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Je r\u00e9ussis \u00e0 nager et&nbsp;\u00e0 saisir deux rames sur lesquelles je pus me soutenir pendant une heure, jusqu&rsquo;au moment o\u00f9 un canot du steamer abordeur vint me recueillir, ainsi que <strong>Guenaff</strong>, qui se trouvait \u00e0 quelque distance, accroch\u00e9 \u00e0 l&#8217;embarcation.</p>\n\n\n\n<p>Tout l&rsquo;\u00e9quipage avait disparu et, malgr\u00e9 les recherches que le canot abordeur put faire, on ne d\u00e9couvrit aucun des douze hommes qui ont d\u00fb se noyer aussit\u00f4t apr\u00e8s la collision. Guenaff et moi, nous f\u00fbmes d\u00e9barqu\u00e9s \u00e0 Londres d&rsquo;o\u00f9 le consul de France nous rapatria \u00e0 Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>\u00bb J&rsquo;ajoute que je suis le m\u00e9canicien du remorqueur ABEILLE depuis le 20 juillet 1898 et que ce remorqueur \u00e9tait en parfait \u00e9tat de navigabilit\u00e9, que la machine fonctionnait bien, et qu&rsquo;il \u00e9tait muni de ses agr\u00e8s apparaux tant cornets de sauvetage au nombre d&rsquo;une vingtaine, que tout \u00e9tait en tr\u00e8s bon \u00e9tat et que le canot pouvait ais\u00e9ment contenir tout le personnel. Malheureusement, il ne put \u00eatre utilis\u00e9 en raison de la rapidit\u00e9 avec laquelle le remorqueur coula.</p>\n\n\n\n<p>Je me suis toujours plu \u00e0 bord de ce remorqueur o\u00f9, du reste, je suis rest\u00e9 neuf ann\u00e9es cons\u00e9cutives. Au moment de la collision, le ma\u00eetre <strong>Duchatel </strong>\u00e9tait \u00e0 la barre.</p>\n\n\n\n<p>Sign\u00e9 : Smett.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#a9aaab\"><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><em><u>L&rsquo;\u00e9quipage se composait de 14 hommes. Voici la liste des victimes de ce sinistre</u></em><br><em>Capitaine, J.-B. Agnieray,35 ans, 2 enfants; Second, Neuquelman, 30 ans,</em> <br><em>ma\u00eetre d&rsquo;\u00e9quipage ; Duch\u00e2tel, marinier, 3 enfants </em><br><em>matelots : Hoguet, 32 ans, marinier, 2 enfants ; Baes, 30 ans, 1 enfant ;</em><br><em><strong>Masran</strong>, 22 ans ; Talleux, 56 ans, 2 enfants ;</em><br><em>Versailles, chauffeur, 50 ans,- 3 enfants ; Gigou, marinier, p\u00e8re de famille<strong> Marquet,</strong> 30 ans</em><br><em>&nbsp;Novices D\u00e9marque et Huret.</em><br><em>Neuquelman, le second de l&rsquo;ABEILLE,&nbsp;commandait la FOI qui s&rsquo;est perdue cette ann\u00e9e en Islande.</em> <em>Neuquelman, Baes, Duchatel. Boguet, Talleux, \u00e9taient de Gravelines ;</em> <em>Gigou est breton les autres sont de Dunkerque.</em></span></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#f8e6b7\"><sup>De Vichy, o\u00f9 il vill\u00e9giature actuellement, M. le s\u00e9nateur <strong>Trystram</strong> envoie la d\u00e9p\u00eache suivante \u00e0 M. Merlen, directeur .du remorquage.</sup><br><em>\u00ab Tr\u00e8s \u00e9mu par catastrophe de l&rsquo; Abeille, je vous prie d&rsquo;\u00eatre mon interpr\u00e8te pr\u00e8s des familles des victimes \u00e0 qui j&rsquo;adresse sinc\u00e8res condol\u00e9ances</em> <em>et agr\u00e9ez personnellement l&rsquo;assurance toute ma sympathie \u00bb.</em><br><sup>La souscription ouverte par le \u00ab Phare&nbsp;du&nbsp;Nord\u00bb en faveur des victimes, s&rsquo;\u00e9levait, lundi \u00e0 2.645 francs.<br>Le Kursaal va donner une repr\u00e9sentation au b\u00e9n\u00e9fice des familles des sinistr\u00e9s et les soci\u00e9t\u00e9s militaires, qui. le 15 ao\u00fbt dernier, donnaient une si belle f\u00eate au Parc, vont en donner une nouvelle pour les parents des marins de \u00ab l&rsquo;Abeille \u00bb.<br>Dans une lettre qu&rsquo;il adresse \u00e0 l&rsquo;administrateur de la marine \u00e0 Dunkerque,&nbsp;M.&nbsp;le consul de France \u00e0 Londres dit qu&rsquo;il semble r\u00e9sulter, tant des d\u00e9clarations des deux survivants que de la d\u00e9claration du capitaine du MINERVA que le&nbsp;sinistre n&rsquo;aurait pas \u00e9t\u00e9 caus\u00e9 par ce dernier, qui d&rsquo;ailleurs, para\u00eet avoir fait tout ce qui \u00e9tait humainement possible de faire pour proc\u00e9der au sauvetage.</sup></p>\n\n\n\n<p><sub><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 25 au 28&nbsp;ao\u00fbt&nbsp; 1907</span></sub></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><a href=\"mailto:sauveteurdudunkerquois@gmail.com\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Naufrage et sauvetage de l&rsquo;ABEILLE* 21 ao\u00fbt&nbsp;1907 2 personnes sauv\u00e9es, 12 victimes Armement du canot du MINERVA Ce remorqueur n&rsquo;est pas sauv\u00e9 par des sauveteurs du dunkerquois.&nbsp;Toutefois il a particip\u00e9 \u00e0 des sauvetages cit\u00e9s dans ces pages.&nbsp;A ce titre il est juste de leur rendre hommage tout comme \u00e0 l&rsquo;\u00e9quipage de l&rsquo;ARMINE qui coule moins [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2703,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>07ABE-0584B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *L&#039;ABEILLE est abord\u00e9 par le MINERVA 2survivants et 12 d\u00e9c\u00e8s\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"07ABE-0584B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *L&#039;ABEILLE est abord\u00e9 par le MINERVA 2survivants et 12 d\u00e9c\u00e8s\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T09:04:36+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Abeille-e1632850600708.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"750\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"656\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Abeille-e1632850600708.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Abeille-e1632850600708.jpg\",\"width\":750,\"height\":656,\"caption\":\"Remorqueur Abeille\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/\",\"name\":\"07ABE-0584B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:54:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T09:04:36+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours *L'ABEILLE est abord\\u00e9 par le MINERVA 2survivants et 12 d\\u00e9c\\u00e8s\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"07ABE-0584B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "07ABE-0584B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *L'ABEILLE est abord\u00e9 par le MINERVA 2survivants et 12 d\u00e9c\u00e8s",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "07ABE-0584B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *L'ABEILLE est abord\u00e9 par le MINERVA 2survivants et 12 d\u00e9c\u00e8s",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T09:04:36+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 750,
                "height": 656,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Abeille-e1632850600708.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "7 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Abeille-e1632850600708.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Remorqueur-Abeille-e1632850600708.jpg",
                    "width": 750,
                    "height": 656,
                    "caption": "Remorqueur Abeille"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/",
                    "name": "07ABE-0584B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:54:47+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T09:04:36+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *L'ABEILLE est abord\u00e9 par le MINERVA 2survivants et 12 d\u00e9c\u00e8s",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07abe-0584b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "07ABE-0584B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6116"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6116"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6116/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8061,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6116/revisions/8061"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2703"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6116"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
