{
    "id": 6118,
    "date": "2021-10-19T14:56:21",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:56:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6118"
    },
    "modified": "2021-10-20T21:20:41",
    "modified_gmt": "2021-10-20T19:20:41",
    "slug": "arm-0585b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/",
    "title": {
        "rendered": "07ARM-0585B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Naufrage et sauvetage du BOULONNAIS ex&nbsp; ARMINE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1er octobre 1907</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 personnes sauv\u00e9es, 8 victimes</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#c9d1d8\"><sup><em>Ce remorqueur n&rsquo;est pas sauv\u00e9 par des sauveteurs du dunkerquois.&nbsp;Toutefois il a particip\u00e9 \u00e0 d</em></sup><em><sup>es sauvetages cit\u00e9s dans ces pages.&nbsp;A ce titre il est juste de leur rendre hommage tout comme \u00e0 l&rsquo;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/07ARM-0585B/\">\u00e9quipage de l&rsquo;ABEILLE</a>&nbsp;qui coule moins 40 jours avant.</sup></em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement du CAROLINA</sup></strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"343\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1907-armine-e1634755463619.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6431\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>En mer au large de Vintimille</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur le BOULONNAIS, qui venait d&rsquo; \u00eatre vendu derni\u00e8rement \u00e0 la maison Olivari de G\u00eanes a coul\u00e9 \u00e0 six milles du large de Vintimille \u00e0 la suite d&rsquo;une voie d&rsquo;eau qui s&rsquo;est d\u00e9clar\u00e9e dans la coque pendant la temp\u00eate.</p>\n\n\n\n<p>On ignore encore comment ce nouvel accident s&rsquo;est produit, mais \u00e9tant donn\u00e9 qu&rsquo;une violente temp\u00eate a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e dans la M\u00e9diterran\u00e9e, on suppose que c&rsquo;est par suite du mauvais temps.</p>\n\n\n\n<p>La&nbsp;d\u00e9p\u00eache dit qu&rsquo;une partie de l&rsquo;\u00e9quipage se trouve&nbsp;\u00e0 bord du navire CAROLINA</p>\n\n\n\n<p>Le &nbsp;BOULONNAIS qui appartenait jadis \u00e0 la maison Roosyck, et qui se nommait alors ARMINE. passa ensuite \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de remorquage qui le vendit, il y a 18&nbsp;mois, \u00e0 MM. Jules Merlen, directeur d&rsquo; assurances et \u00e0 E. Colin, constructeur.</p>\n\n\n\n<p>Sous le nom de BOULONNAIS, ce remorqueur fut employ\u00e9 \u00e0 Boulogne, puis d\u00e9sarm\u00e9, il avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment vendu \u00e0 la maison Olivari.</p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est en se rendant \u00e0 G\u00e8nes que ce remorqueur s&rsquo;est perdu. Il avait&nbsp;quitt\u00e9&nbsp;Dunkerque, il y a trois semaines et en partant, il avait conduit au Havre le steamer&nbsp;ILE DE LA REUNION qui avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 \u00e0 Dunkerque, quelques jours avant et qui allait recevoir ses chaudi\u00e8res.</p>\n\n\n\n<p>Le \u00ab Boulonnais \u00bb avait \u00e9t\u00e9 construit en 1883 \u00e0 Plymouth. Il \u00e9tait command\u00e9 par le capitaine au cabotage Emile <strong>Blondel</strong>, \u00e2g\u00e9 de 34 ans avec Henri Louis&nbsp;<strong>Dufay </strong>comme chef m\u00e9canicien.</p>\n\n\n\n<p>Sur dix hommes qui formaient l&rsquo;\u00e9quipage du remorqueur, deux seulement, Pierre <strong>Bezard </strong>et Jean <strong>Casanova</strong>, furent recueillis par le brigantin CAROLINA qui les a d\u00e9barqu\u00e9s \u00e0 Porto-Maurizio.</p>\n\n\n\n<p>Le t\u00e9moignage de Pierre Bezard</p>\n\n\n\n<p><em>Le marin Pierre <strong>Bezard</strong>, de Saint-Malo, un des deux survivants du naufrage du remorqueur BOULONNAIS &nbsp;est arriv\u00e9 \u00e0 Dunkerque et a \u00e9t\u00e9 conduit \u00e0 l&rsquo;h\u00f4pital. Le malheureux est, en effet, fort abattu et il a besoin de quelques jours de repos pour se remettre.</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Bezard</strong>, que nous avons vu \u00e0 l&rsquo;h\u00f4pital, nous a d\u00e9clar\u00e9 que le 1er octobre, \u00e0 8 heures du matin, alors que le navire se trouvait au large de Vintimille, \u00e0 quelques heures de G\u00eanes, o\u00f9 il se rendait, une forte voie d&rsquo;eau se d\u00e9clara, la coque ayant \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9e par le mauvais temps. La machine ayant stopp\u00e9, la pompe du petit cheval qui suffisait pour vider l&rsquo;eau, ne fonctionna plus ; le remorqueur s&#8217;emplit rapidement. Le capitaine fit monter ses hommes \u00e0 bord de l&#8217;embarcation et descendit le dernier. Il resta \u00e0 proximit\u00e9 du remorqueur jusqu&rsquo;\u00e0 sa disparition. Quand il voulut gagner la terre qu&rsquo;il aurait pu atteindre en 1 heure \u00e0 la rame, une violente temp\u00eate s&rsquo;\u00e9leva, et l&#8217;embarcation chavira.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Trois matelots, <strong>Bezard</strong>, <strong>Casanova </strong>et <strong>Plovier</strong>, s&rsquo;accroch\u00e8rent \u00e0 la quille de l&#8217;embarcation. Le capitaine <strong>Blondel </strong>et le m\u00e9canicien <strong>Dufay </strong>s&rsquo;\u00e9taient cramponn\u00e9s \u00e0 des avirons qui flottaient, et les autres s&rsquo;\u00e9loign\u00e8rent \u00e0 la nage du c\u00f4t\u00e9 de la terre, mais les malheureux ne tard\u00e8rent pas \u00e0 couler, ainsi que le capitaine qui, calme et r\u00e9solu, donnait des ordres pour faire redresser le canot.</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Plovier </strong>fut vaincu par la fatigue au bout de quelques heures ; quant \u00e0 <strong>Bezard </strong>et \u00e0 <strong>Casanova</strong>, ils furent recueillis par le brigantin \u00ab Carolina \u00bb, \u00e0 quatre heures de l&rsquo;apr\u00e8s-midi.</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#ced2d5\"><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><em><u>L&rsquo;\u00e9quipage se composait de 10 hommes. Voici la liste des victimes de ce sinistre :</u></em><br><em>Emile <strong>Blondel</strong>, \u00e2g\u00e9 de 34 ans, capitaine au cabotage&nbsp;;&nbsp;Henri <strong>Dufay</strong>, de Dunkerque, chef m\u00e9canicien; Aim\u00e9 <strong>Plovier</strong>, de Dunkerque, matelot ; Gaston <strong>Vanosten</strong>, de Dunkerque, chauffeur ; Fran\u00e7ois<strong> Le Guillon</strong>, de Dunkerque, mousse. Ce malheureux, qui \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de treize ans, \u00e9tait le beau-fr\u00e8re du m\u00e9canicien, et faisait son premier voyage. Une seule victime, n&rsquo;est point dunkerquoise, c&rsquo;est Jean-Lelias-Marie <strong>Tilly</strong>, matelot, d&rsquo;origine bretonne</em></span></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d7ece4\"><sup>L&rsquo;ARMINE avait sauv\u00e9<br>l&rsquo;\u00e9quipage du bateau de <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/03134-0546b/\">p\u00eache 1346</a> le 7&nbsp; d\u00e9cembre 1903<br>4 personnes sur le sloop<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05eug-0501b/\"> EUGENIE</a> le 24 janvier&nbsp; 1905<br>8 personnes dans le naufrage d&rsquo;un <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05can-0510b/\">canot p\u00eacheur</a> le 10 mars 1905<br>L&rsquo;\u00e9quipage du remorqueur <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/05luc-0511b/\">LUCIENNE</a> le 29 septembre 1905</sup></p>\n\n\n\n<p>Source<sup><br>Le Grand Echo du Nord de la France du 5&nbsp;au 8 octobre&nbsp; 1907</sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Naufrage et sauvetage du BOULONNAIS ex&nbsp; ARMINE* 1er octobre 1907 2 personnes sauv\u00e9es, 8 victimes Ce remorqueur n&rsquo;est pas sauv\u00e9 par des sauveteurs du dunkerquois.&nbsp;Toutefois il a particip\u00e9 \u00e0 des sauvetages cit\u00e9s dans ces pages.&nbsp;A ce titre il est juste de leur rendre hommage tout comme \u00e0 l&rsquo;\u00e9quipage de l&rsquo;ABEILLE&nbsp;qui coule moins 40 jours avant. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2705,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>07ARM-0585B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Naufrage de l&#039;ARMINE remorqueur dunkerquois auteur de sauvetage en mer\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"07ARM-0585B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Naufrage de l&#039;ARMINE remorqueur dunkerquois auteur de sauvetage en mer\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-20T19:20:41+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-armine-e1632774464376.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"513\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-armine-e1632774464376.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-armine-e1632774464376.jpg\",\"width\":900,\"height\":513,\"caption\":\"remorqueur Armine\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/\",\"name\":\"07ARM-0585B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:56:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-20T19:20:41+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Naufrage de l'ARMINE remorqueur dunkerquois auteur de sauvetage en mer\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"07ARM-0585B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "07ARM-0585B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Naufrage de l'ARMINE remorqueur dunkerquois auteur de sauvetage en mer",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "07ARM-0585B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Naufrage de l'ARMINE remorqueur dunkerquois auteur de sauvetage en mer",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-20T19:20:41+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 900,
                "height": 513,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-armine-e1632774464376.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-armine-e1632774464376.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-armine-e1632774464376.jpg",
                    "width": 900,
                    "height": 513,
                    "caption": "remorqueur Armine"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/",
                    "name": "07ARM-0585B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:56:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-20T19:20:41+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Naufrage de l'ARMINE remorqueur dunkerquois auteur de sauvetage en mer",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/arm-0585b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "07ARM-0585B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6118"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6118"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6118/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6438,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6118/revisions/6438"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2705"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6118"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
