{
    "id": 6120,
    "date": "2021-10-19T14:57:29",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:57:29",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6120"
    },
    "modified": "2021-11-02T09:55:15",
    "modified_gmt": "2021-11-02T08:55:15",
    "slug": "07181-0440b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/",
    "title": {
        "rendered": "07181-0440B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du bateau de p\u00eache N\u00b0181*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">23 juin 1907</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 2h30</h6>\n\n\n\n<p><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>atron du sauvetage</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat018/\">Joseph Evrard</a></sup><br><sup><strong>Sous Patron</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BRUA-0358H/\">Alfred Joseph&nbsp;Brunet</a><br><strong>Sauveteurs</strong><br>Pierre Joseph Auguste Agni\u00e9ray -Emile-HenriJoseph Brunet<br>Charles Auguste Dubuis -Louis-Auguste&nbsp; Fournier &#8211;<br>Pierre Auguste Fournier &#8211; Joseph Eug\u00e8ne Lemaire,<br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Pierre Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Charles Joseph Auguste Lepr\u00eatre</a><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Auguste Charles Joseph Lepr\u00eatre</a> &#8211; Pierre-Alfred Wadoux<br>Jean-Baptiste Wadoux</sup><br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Vers 1H30 du soir, par forte brise, de vent d&rsquo;ouest, j&rsquo;aper\u00e7us dans le N-E du port de Gravelines, \u00e0 100 m\u00e8tres de la jet\u00e9e, un bateau de p\u00eache du port de Calais, n\u00b0 181, mont\u00e9 par six hommes, qui avait son pavillon en berne.</p>\n\n\n\n<p>Craignant que la situation ne devint bien vite p\u00e9rilleuse, je ralliai en toute h\u00e2te l&rsquo;\u00e9quipage du canot de sauvetage et \u00e0 2H30, nous \u00e9tions \u00e0 proximit\u00e9 du bateau \u00e9chou\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s que l&rsquo;\u00e9quipage eut d\u00e9cid\u00e9 d&rsquo;abandonner le navire, j&#8217;embarquai, malgr\u00e9&nbsp;les&nbsp;difficult\u00e9s provenant de&nbsp;la&nbsp;mer, les six hommes et, \u00e0 4 heures, ils \u00e9taient \u00e0 terre.</p>\n\n\n\n<p>Encore une fois, gr\u00e2ce au d\u00e9vouement de mes douze hommes, j&rsquo;avais la satisfaction de sauver tout l&rsquo;\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p><sup>Source </sup><br><sup>Annales de la soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du bateau de p\u00eache N\u00b0181* 23 juin 1907 6 hommes sauv\u00e9s Dur\u00e9e de la sortie 2h30 Patron du sauvetageJoseph EvrardSous PatronAlfred Joseph&nbsp;BrunetSauveteursPierre Joseph Auguste Agni\u00e9ray -Emile-HenriJoseph BrunetCharles Auguste Dubuis -Louis-Auguste&nbsp; Fournier &#8211;Pierre Auguste Fournier &#8211; Joseph Eug\u00e8ne Lemaire,Pierre Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre &#8211; Charles Joseph Auguste Lepr\u00eatreAuguste Charles Joseph Lepr\u00eatre &#8211; Pierre-Alfred WadouxJean-Baptiste Wadoux&nbsp; Gravelines Vers [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1862,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>07181-0440B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines sort pour secourir un \u00e9quipage calaisien\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"07181-0440B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines sort pour secourir un \u00e9quipage calaisien\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T08:55:15+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"661\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"width\":661,\"height\":768,\"caption\":\"Bateau p\\u00eacheur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/\",\"name\":\"07181-0440B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:57:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T08:55:15+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le canot de Gravelines sort pour secourir un \\u00e9quipage calaisien\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"07181-0440B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "07181-0440B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines sort pour secourir un \u00e9quipage calaisien",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "07181-0440B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines sort pour secourir un \u00e9quipage calaisien",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T08:55:15+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 661,
                "height": 768,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "width": 661,
                    "height": 768,
                    "caption": "Bateau p\u00eacheur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/",
                    "name": "07181-0440B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:57:29+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T08:55:15+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines sort pour secourir un \u00e9quipage calaisien",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07181-0440b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "07181-0440B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6120"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6120"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6120/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8055,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6120/revisions/8055"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1862"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6120"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
