{
    "id": 6124,
    "date": "2021-10-19T14:59:09",
    "date_gmt": "2021-10-19T12:59:09",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6124"
    },
    "modified": "2021-10-20T19:32:38",
    "modified_gmt": "2021-10-20T17:32:38",
    "slug": "07bru-0434b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/",
    "title": {
        "rendered": "07BRU-0434B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1>*Sauvetage du&nbsp; trois-m\u00e2ts anglais BRUNEL*</h1>\n\n\n\n<h2>18 d\u00e9cembre 1907</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>atron</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BOSA-0257H/\">Ars\u00e8ne Bossu</a><br><strong>Sous-patron</strong></sup><br><sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/TAY-2602H/\">Taylor Joseph</a><br><strong>Armement du Alexis Jeoffroy</strong><br>Gustave\u00a0Barra\u00a0 &#8211;\u00a0Ernest Bouhen &#8211; Fran\u00e7ois Broussart &#8211;\u00a0Michel Charlemain &#8211;\u00a0<br>Jules Dechesne &#8211;\u00a0Julien Etcheverry &#8211; L\u00e9on Loyer -Louis Peluffe &#8211;\u00a0<br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/\">Aim\u00e9 Taylor</a> &#8211;\u00a0Jean Vanpraet</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>M Charles <strong>Lauwick</strong>, capitaine d&rsquo;armement, ayant \u00e9t\u00e9 avis\u00e9 par le service du port, donna l&rsquo;ordre d&rsquo;armer le canot ALEXIS JEOFFROY.</p>\n\n\n\n<p>Je me dirigeai vers la cale des p\u00eacheurs o\u00f9 des&nbsp;vivres furent embarqu\u00e9es pour l&rsquo;\u00e9quipage du navire \u00e9chou\u00e9 avec ordre de rester en veille si je le jugeais n\u00e9cessaire. Il \u00e9tait une heure de l&rsquo;apr\u00e8s-midi quand je d\u00e9bordai de la cale et j&rsquo;arrivai \u00e0 l&rsquo;aviron pr\u00e8s du trois-m\u00e2ts anglais BRUNEL, capitaine Mac Lean, qui se trouvait \u00e9chou\u00e9 \u00e0 environ 400 m\u00e8tres de la jet\u00e9e ouest.</p>\n\n\n\n<p>Par suite du gros mauvais temps qui r\u00e9gnait, le transbordement de l&rsquo;\u00e9quipage offrait beaucoup de difficult\u00e9s, le capitaine du navire nous pria de retourner au port avec des lettres pour le service du port, le remorquage et le courtier maritime. Il nous pria aussi de revenir si le temps fra\u00eechissait.</p>\n\n\n\n<p>Pour retourner au port, je fis \u00e9tablir ma voilure et, vers 4 heures, j&rsquo;\u00e9tais de retour de ma mission. Le vent alors ayant calm\u00e9 et notre pr\u00e9sence ne paraissant plus n\u00e9cessaire, le canot fut remis \u00e0 son poste.</p>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 heureux de constater les qualit\u00e9s nautiques du canot ALEXIS JEOFFROY dans sa premi\u00e8re sortie par mauvais temps. Il est l\u00e9ger, bon marcheur \u00e0 l&rsquo;aviron, tr\u00e8s solide \u00e0 la voile. En un mot, c&rsquo;est une belle et excellente embarcation.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du&nbsp; trois-m\u00e2ts anglais BRUNEL* 18 d\u00e9cembre 1907 PatronArs\u00e8ne BossuSous-patronTaylor JosephArmement du Alexis JeoffroyGustave\u00a0Barra\u00a0 &#8211;\u00a0Ernest Bouhen &#8211; Fran\u00e7ois Broussart &#8211;\u00a0Michel Charlemain &#8211;\u00a0Jules Dechesne &#8211;\u00a0Julien Etcheverry &#8211; L\u00e9on Loyer -Louis Peluffe &#8211;\u00a0Aim\u00e9 Taylor &#8211;\u00a0Jean Vanpraet Dunkerque&nbsp;: M Charles Lauwick, capitaine d&rsquo;armement, ayant \u00e9t\u00e9 avis\u00e9 par le service du port, donna l&rsquo;ordre d&rsquo;armer le canot ALEXIS JEOFFROY. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3740,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>07BRU-0434B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu, Taylor et le canot vont porter assistance au BRUNEL.\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"07BRU-0434B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu, Taylor et le canot vont porter assistance au BRUNEL.\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-20T17:32:38+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"478\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg\",\"width\":800,\"height\":478},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/\",\"name\":\"07BRU-0434B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T12:59:09+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-20T17:32:38+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Bossu, Taylor et le canot vont porter assistance au BRUNEL.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"07BRU-0434B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "07BRU-0434B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu, Taylor et le canot vont porter assistance au BRUNEL.",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "07BRU-0434B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu, Taylor et le canot vont porter assistance au BRUNEL.",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-20T17:32:38+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 478,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/canot-e1633508636126.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 478
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/",
                    "name": "07BRU-0434B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T12:59:09+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-20T17:32:38+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu, Taylor et le canot vont porter assistance au BRUNEL.",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "07BRU-0434B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6124"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6124"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6124/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6413,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6124/revisions/6413"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3740"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6124"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
