{
    "id": 6144,
    "date": "2021-10-19T15:14:07",
    "date_gmt": "2021-10-19T13:14:07",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6144"
    },
    "modified": "2021-10-20T21:18:57",
    "modified_gmt": "2021-10-20T19:18:57",
    "slug": "sauvind1907",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1907"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1907 </h1>\n\n\n\n<h5 class=\"has-text-align-center\">14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants</h5>\n\n\n\n<h2><strong><u>11 mars</u>&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les Douaniers <strong>Marquise </strong>et <strong>Goris </strong>aid\u00e9s par MM. <strong>Thomas </strong>et <strong>Grennier </strong>sauvent le chauffeur <strong>Bannier</strong>. Moyen de sauvetage\u00a0utilis\u00e9\u00a0: Ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2><strong>15 mars</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les Douaniers <strong>Haverb\u00e8que, Becuwe</strong> et <strong>D\u00e9v\u00e8le</strong>, aid\u00e9s par <strong>Joseph Loyer</strong> sauvent M. Paul Hubert. <em>Moyen de sauvetag</em>e&nbsp;utilis\u00e9&nbsp;: Ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p>Annales soci\u00e9t\u00e9 centrale</p>\n\n\n\n<h2><strong>21 mars</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>G. Adriansen</strong>, passant sur le pont de Fer, retire de l\u2019eau une jeune fille, <strong>Mathilde Dellesselles</strong>, \u00e2g\u00e9e de 15 ans, qui avait tent\u00e9 de se noyer dans la crainte d\u2019\u00eatre grond\u00e9e par ses parents.</p>\n\n\n\n<p>Le Grand \u00e9cho du Nord de la France</p>\n\n\n\n<h2><strong>1er avril</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le Douanier <strong>Dehouck </strong>aid\u00e9 par M. <strong>Rosbeck </strong>sauvent l\u2019enfant <strong>Julien Jacob</strong>, \u00e2g\u00e9 de 9 ans,.</p>\n\n\n\n<p>Moyen de sauvetage utilis\u00e9&nbsp;:&nbsp;Ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p>Annales soci\u00e9t\u00e9 centrale</p>\n\n\n\n<h2><strong>17 mai 1907</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Joseph Ducros</strong> se jette \u00e0 l\u2019eau tout habill\u00e9 dans le canal de Bergues pour sauver la petite G<strong>abrielle Cousin</strong>, 8 ans, demeurant rue des Passerelles.</p>\n\n\n\n<p>Le Grand \u00e9cho du Nord de la France</p>\n\n\n\n<h2><strong><u>31 mai</u></strong></h2>\n\n\n\n<p>Le Douanier <strong>Deheeger </strong>aid\u00e9 par M. <strong>Daues </strong>sauvent le mousse <strong>Wallyn</strong>, \u00e2g\u00e9 de 11 ans,.</p>\n\n\n\n<p><em>Moyen de sauvetage utilis\u00e9&nbsp;: Ligne&nbsp;Brunel.</em></p>\n\n\n\n<p>Annales soci\u00e9t\u00e9 centrale</p>\n\n\n\n<h2><strong>18 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les Douaniers <strong>Spannent </strong>et <strong>Leulieux </strong>aid\u00e9s par M. <strong>Joseph Deurute</strong> sauvent M. <strong>Jules Busine</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Moyen de sauvetage utilis\u00e9&nbsp;:&nbsp;Ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p>Annales soci\u00e9t\u00e9 centrale</p>\n\n\n\n<h2><br><strong>30 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les Douaniers <strong>Marquise </strong>et <strong>Tacquet </strong>aid\u00e9s par MM. <strong>D\u00e9sir\u00e9 Bernard </strong>et <strong>Delhors </strong>sauvent le chauffeur Joseph Martin.\u00a0Moyen de sauvetage utilis\u00e9\u00a0: Ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2>3 <strong>juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le Douanier <strong>Souillaert </strong>aid\u00e9s par M.<strong>Jean Vanpraet</strong> et <strong>Alfred Tullor </strong>sauvent <strong>Charles Lamy</strong>, soutier. Moyen de sauvetage&nbsp;utilis\u00e9&nbsp;: Ligne Brunel.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2><strong>17 juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les Douaniers <strong>Denys</strong>, <strong>Smagge </strong>et <strong>Ducoretz </strong>aid\u00e9s par M. <strong>Lagoust </strong>sauvent Mme <strong>Rigault</strong>.</p>\n\n\n\n<p><em>Moyen</em> de sauvetage utilis\u00e9&nbsp;: Ligne&nbsp;Brunel.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2><strong>28 ao\u00fbt</strong></h2>\n\n\n\n<p>Deux enfants, <strong>Alfred Deroo</strong> et <strong>Lucien Vandenabel </strong>sont tomb\u00e9s \u00e0 l\u2019eau. Le premier a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par l\u2019agent <strong>Matthis </strong>qui l\u2019 a rep\u00each\u00e9 avec son sabre. L\u2019autre a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 de l\u2019eau par M. <strong>Papegay.</strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2>31 ao\u00fbt</h2>\n\n\n\n<p>le jeune Daems Louis Fran\u00e7ois Cornil pupille de l&rsquo;hospice de Dunkerque \u00e0 Bourbourg campagne porte secours \u00e0 un enfant en danger de se noyer.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de l&rsquo;Int\u00e9rieur m\u00e9daille de bronze</p>\n\n\n\n<h2><strong>08 septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>En lan\u00e7ant une ligne, un douanier, M. <strong>Spilleboot</strong>, sauve M.<strong> Firmin Dehennick</strong> tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau en installant un filet \u00e0 p\u00eache.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2><strong>18 octobre&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>M. <strong>Raudon</strong>, enseigne de vaisseau \u00e0 bord du sous-marin PHOQUE, porte secours \u00e0 un enfant de 12 ans, tomb\u00e9 \u00e0 l\u2019eau alors qu\u2019il jouait sur une embarcation dans l\u2019arri\u00e8re-port, pr\u00e8s de la station des sous-marins.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2>30 octobre</h2>\n\n\n\n<p>Le jeune Marceau Buniez 12 ans fils d&rsquo;un batelier sauve un enfant tomb\u00e9 dans le canal.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources\u00a0<br>Annales du sauvetage et presse diverse</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1907 14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants 11 mars&nbsp; Les Douaniers Marquise et Goris aid\u00e9s par MM. Thomas et Grennier sauvent le chauffeur Bannier. Moyen de sauvetage\u00a0utilis\u00e9\u00a0: Ligne Brunel 15 mars Les Douaniers Haverb\u00e8que, Becuwe et D\u00e9v\u00e8le, aid\u00e9s par Joseph Loyer sauvent M. Paul Hubert. Moyen de sauvetage&nbsp;utilis\u00e9&nbsp;: Ligne Brunel. Annales soci\u00e9t\u00e9 centrale [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2124,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1907 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1907 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-20T19:18:57+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"537\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg\",\"width\":537,\"height\":320},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/\",\"name\":\"SAUVIND1907 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T13:14:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-20T19:18:57+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 14 personnes sauv\\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1907\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1907 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1907 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-20T19:18:57+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 537,
                "height": 320,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Noye-fig-3.jpg",
                    "width": 537,
                    "height": 320
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/",
                    "name": "SAUVIND1907 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T13:14:07+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-20T19:18:57+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1907/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1907"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6144"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6144"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6144/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6436,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6144/revisions/6436"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2124"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6144"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
