{
    "id": 6151,
    "date": "2021-10-19T15:20:24",
    "date_gmt": "2021-10-19T13:20:24",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6151"
    },
    "modified": "2021-10-20T21:30:11",
    "modified_gmt": "2021-10-20T19:30:11",
    "slug": "08abr-0437b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/",
    "title": {
        "rendered": "08ABR-0437B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du&nbsp; trois-m\u00e2ts-go\u00e9lette ABRANA*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 janvier 1908</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 personnes&nbsp;sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 3h</h6>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><strong>Patron</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\">Alfred-Joseph Brunet</a><br><strong>Sous-patron</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Charles-Joseph-Auguste\u00a0Lepr\u00eatre</a><br><strong>Armement du Sainte-Sophie</strong><br>Jean-Fran\u00e7ois Jean-Baptiste Agez &#8211; Edouard-Henri-Joseph Brunet<br>Emile-Henri-Joseph\u00a0Brunet &#8211; Narcisse Dufour &#8211;\u00a0<br>Pierre-Auguste Fournier &#8211;\u00a0Joseph-Jules-Alfred Hannequin<br>Joseph-Eug\u00e8ne Lemaire &#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Pierre-Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre &#8211;</a><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Joseph-Julien\u00a0Lepr\u00eatre</a> &#8211;\u00a0Louis-Joseph Savoyen<br>Pierre-Alfred Wadoux<br><strong>Armement des remorqueurs</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c2b182\"><em><sup><br>Prix du<strong> Baron de Jost</strong><br><strong>M\u00e9daille d &lsquo;or de Mme Veuve Jacquemart</strong><br>canot de Graveline</sup></em><sup>s</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>8 h. 30 du matin, je fus pr\u00e9venu&nbsp;qu&rsquo;un navire \u00e9tait \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 environ 9 kilom\u00e8tres de la jet\u00e9e ouest du port de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s m&rsquo;\u00eatre rendu compte de l&rsquo;endroit et avoir vu le signal de d\u00e9tresse du s\u00e9maphore, j&rsquo;ai donn\u00e9 l&rsquo;appel aux canotiers et \u00e0 8H45, le canot \u00e9tait lanc\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Il faisait \u00e0 ce moment tr\u00e8s forte brise de vent d&rsquo;est, vent extr\u00eamement froid par suite de gel\u00e9e et mer d\u00e9mont\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 tout cela, nous part\u00eemes sans crainte et avec le plus ferme. courage pour sauver la vie de nos semblables. Ayant mar\u00e9e contre, je ne pus arriver qu&rsquo;\u00e0 9H45 pr\u00e8s du navire et l&rsquo;\u00e9quipage d\u00e9barqua aussit\u00f4t.</p>\n\n\n\n<p>Je fis route vers la c\u00f4te, les glaces emp\u00eachaient la man\u0153uvre et, avec les plus grands efforts, on put d\u00e9barquer vers 11H30 avec des glaces jusqu&rsquo;\u00e0 mi-corps. Les autorit\u00e9s qui se trouvaient sur les lieux se charg\u00e8rent de donner les soins n\u00e9cessaires aux naufrag\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>De mon c\u00f4t\u00e9, je fis mettre le canot de sauvetage en s\u00fbret\u00e9 et en confiai la surveillance \u00e0 la douane. Je revins chez moi avec les sauveteurs pour changer de v\u00eatements et vers 3 heures du soir, je partis prendre le canot avec huit chevaux et j&rsquo;\u00e9tais de retour au magasin vers 7h30</p>\n\n\n\n<p>Le navire s&rsquo;appelle ABRANA, trois-m\u00e2ts go\u00e9lette de Larvik, capitaine <strong>Guendersen</strong>, venant d&rsquo;Arandal (Norv\u00e8ge), allant \u00e0 Swansea avec un chargement de poteaux de mines.</p>\n\n\n\n<p><em><sup>Selon le Petit journal et la Lanterne, le navire qui est fatigu\u00e9, semble perdu et des remorqueurs dunkerquois \u00e9taient \u00e9galement pr\u00e9sents sur zone</sup></em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Le Petit Journal<br>La Lanterne</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du&nbsp; trois-m\u00e2ts-go\u00e9lette ABRANA* 3 janvier 1908 8 personnes&nbsp;sauv\u00e9es Dur\u00e9e de la sortie 3h PatronAlfred-Joseph BrunetSous-patronCharles-Joseph-Auguste\u00a0Lepr\u00eatreArmement du Sainte-SophieJean-Fran\u00e7ois Jean-Baptiste Agez &#8211; Edouard-Henri-Joseph BrunetEmile-Henri-Joseph\u00a0Brunet &#8211; Narcisse Dufour &#8211;\u00a0Pierre-Auguste Fournier &#8211;\u00a0Joseph-Jules-Alfred HannequinJoseph-Eug\u00e8ne Lemaire &#8211;\u00a0Pierre-Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre &#8211;Joseph-Julien\u00a0Lepr\u00eatre &#8211;\u00a0Louis-Joseph SavoyenPierre-Alfred WadouxArmement des remorqueurs Prix du Baron de JostM\u00e9daille d &lsquo;or de Mme Veuve Jacquemartcanot de Gravelines Gravelines 8 h. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>08ABR-0437B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet et ses canotiers au secours du trois-m\u00e2ts ABRANA\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"08ABR-0437B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet et ses canotiers au secours du trois-m\u00e2ts ABRANA\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-20T19:30:11+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/\",\"name\":\"08ABR-0437B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T13:20:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-20T19:30:11+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Edouard Brunet et ses canotiers au secours du trois-m\\u00e2ts ABRANA\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"08ABR-0437B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "08ABR-0437B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet et ses canotiers au secours du trois-m\u00e2ts ABRANA",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "08ABR-0437B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet et ses canotiers au secours du trois-m\u00e2ts ABRANA",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-20T19:30:11+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/",
                    "name": "08ABR-0437B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T13:20:24+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-20T19:30:11+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet et ses canotiers au secours du trois-m\u00e2ts ABRANA",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08abr-0437b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "08ABR-0437B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6151"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6151"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6151/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6440,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6151/revisions/6440"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6151"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
