{
    "id": 6155,
    "date": "2021-10-19T15:22:51",
    "date_gmt": "2021-10-19T13:22:51",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6155"
    },
    "modified": "2021-10-20T21:45:28",
    "modified_gmt": "2021-10-20T19:45:28",
    "slug": "08mad-0433b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/",
    "title": {
        "rendered": "08MAD-0433B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">&nbsp;Assistance au&nbsp; p\u00eacheur MADELEINE FELICIE&nbsp;</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 septembre 1908</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9 par les t\u00e9moins</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 4h45</h6>\n\n\n\n<p><strong>Sous-patron</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BRUA-0358H/\">Alfred Brunet</a><br><strong>Armement du Alexis Jeoffroy</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/\">Fran\u00e7ois Agez</a> &#8211;\u00a0Alfred Buttez &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\">Jean-Baptiste Creton </a>&#8211;<br>Charles Engrand &#8211;\u00a0Auguste Fournier &#8211; Louis Fournier<br>L\u00e9on Hannequin &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre</a> &#8211; Fran\u00e7ois Lef\u00e9bure<br>Philippe Lemaire &#8211; Joseph Lemaire &#8211; Antoine Wadoux</p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Hier, vers 1H15, \u00e9tant sur le port de Gravelines, j&rsquo;aper\u00e7us un bateau de p\u00eache faisant route pour rentrer, sans voile, compl\u00e8tement d\u00e9sempar\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Le&nbsp;vent de N.-O. soufflait avec rage, le tonnerre se faisait entendre \u00e0 chaque instant, ce bateau ne pouvant plus se diriger vint aborder la jet\u00e9e est, \u00e0 environ 50 m\u00e8tres en dedans.</p>\n\n\n\n<p>Voyant le danger, je fis appel aux marins de bonne volont\u00e9 pr\u00e9sents sur le port et \u00e0 1H20 je partis du quai ouest o\u00f9 la SAINTE SOPHIE \u00e9tait amarr\u00e9e. A 1H50, j&rsquo;arrivais pr\u00e8s du bateau de p\u00eache n\u00b0 540 MADELEINE FELICIE&nbsp;du port de Gravelines, le bateau&nbsp;avait sombr\u00e9 et l&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tait sauv\u00e9 par les personnes qui se trouvaient sur la jet\u00e9e est.</p>\n\n\n\n<p>Voyant qu&rsquo;il n&rsquo;y avait plus personne \u00e0 sauver, je virai de bord et suis arriv\u00e9 au quai ouest vers 2H30.</p>\n\n\n\n<p>Ce n&rsquo;est qu&rsquo;\u00e0 6 heures du soir que je pus faire remonter le canot et le remettre \u00e0 l&rsquo;abri.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources</span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>&nbsp;Assistance au&nbsp; p\u00eacheur MADELEINE FELICIE&nbsp; 2 septembre 1908 Equipage sauv\u00e9 par les t\u00e9moins &nbsp; Dur\u00e9e de la sortie 4h45 Sous-patronAlfred BrunetArmement du Alexis JeoffroyFran\u00e7ois Agez &#8211;\u00a0Alfred Buttez &#8211; Jean-Baptiste Creton &#8211;Charles Engrand &#8211;\u00a0Auguste Fournier &#8211; Louis FournierL\u00e9on Hannequin &#8211; Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre &#8211; Fran\u00e7ois Lef\u00e9burePhilippe Lemaire &#8211; Joseph Lemaire &#8211; Antoine Wadoux Gravelines Hier, vers 1H15, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1337,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>08MAD-0433B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Alfred Brunet et ses canotiers au secours du Madeleine-F\u00e9licie\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"08MAD-0433B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Alfred Brunet et ses canotiers au secours du Madeleine-F\u00e9licie\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-20T19:45:28+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"409\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"609\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg\",\"width\":409,\"height\":609,\"caption\":\"Alfred Brunet Patron du canot de Gravelines\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/\",\"name\":\"08MAD-0433B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T13:22:51+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-20T19:45:28+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Alfred Brunet et ses canotiers au secours du Madeleine-F\\u00e9licie\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"08MAD-0433B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "08MAD-0433B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Alfred Brunet et ses canotiers au secours du Madeleine-F\u00e9licie",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "08MAD-0433B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Alfred Brunet et ses canotiers au secours du Madeleine-F\u00e9licie",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-20T19:45:28+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 409,
                "height": 609,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Alfred-Brunet-Portrait.jpg",
                    "width": 409,
                    "height": 609,
                    "caption": "Alfred Brunet Patron du canot de Gravelines"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/",
                    "name": "08MAD-0433B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T13:22:51+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-20T19:45:28+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Alfred Brunet et ses canotiers au secours du Madeleine-F\u00e9licie",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/08mad-0433b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "08MAD-0433B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6155"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6155"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6155/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6447,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6155/revisions/6447"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1337"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6155"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
