{
    "id": 6167,
    "date": "2021-10-19T15:28:22",
    "date_gmt": "2021-10-19T13:28:22",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6167"
    },
    "modified": "2021-10-20T22:30:55",
    "modified_gmt": "2021-10-20T20:30:55",
    "slug": "sauvind1908",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1908"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetages individuels 1908 </h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants</h2>\n\n\n\n<h2><strong>1er janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Un perruquier monsieur <strong>Edouard Perron</strong> se rendait dans la soir\u00e9e \u00e0 bord du vapeur Ville de Rouen amarr\u00e9 au Freycinet 4. Tromp\u00e9 par l&rsquo;obscurit\u00e9 il mit un pied hors du passant et tombe dans le bassin entre le navire et le quai. Un douanier monsieur <strong>Jules Spillebout </strong>a couru \u00e0 son appel et arriva \u00e0 maintenir le perruquier \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;une ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> A0449</p>\n\n\n\n<h2><strong>14 janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong>Henri Luchy</strong>, journalier de 30 ans, tombe dans le bassin. Le malheureux a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 \u00e0 moiti\u00e9 gel\u00e9 par un marinier et 2 douaniers puis transport\u00e9 \u00e0 l&rsquo;h\u00f4pital.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0450</p>\n\n\n\n<h2><strong>18 janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le matelot <strong>Jean Delahaye</strong>, inscrit \u00e0 Gravelines n&rsquo;h\u00e9site pas \u00e0 se jeter \u00e0 l&rsquo;eau tout habill\u00e9 pour sauver un enfant tomb\u00e9 dans le port de Petit Fort Philippe.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Ministre de la Marine m\u00e9daille de bronze A0451</p>\n\n\n\n<h2><strong>21 janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Une fillette de 3 ans <strong>Henriette Boree</strong> demeurant 3 quai de la citadelle, est tomb\u00e9e dans une citerne dont &nbsp;le couvercle a fait bascule. L&rsquo;enfant a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 \u00e0 temps par un ouvrier, monsieur <strong>Gaspard Cauvin </strong>qui sauta courageusement \u00e0 l&rsquo;eau pour la sauver.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0452</p>\n\n\n\n<h2><strong>25 janvier</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le marin p\u00eacheur <strong>Louis Alexandre</strong> qui avait stationn\u00e9 dans divers cabarets est tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau dans le canal de l\u2019Isle Janty. Il a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 par le marinier <strong>Joseph Gall</strong> de la b\u00e9landre Soleil. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 soign\u00e9 il a \u00e9t\u00e9 ramen\u00e9 \u00e0 bord de son bateau le 1477 amarr\u00e9 cale des p\u00eacheurs.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0453</p>\n\n\n\n<h2>30 janvier</h2>\n\n\n\n<p>Un enfant de 13 ans, le petit <strong>Joseph Wetseland</strong>, passait sur la glace lorsque celle-ci se rompit et le pauvre gamin tomba \u00e0 l&rsquo;eau. Il allait infailliblement se noyer si un de ses petits camarades de jeu le jeune <strong>Top</strong> ne lui avait lanc\u00e9 une ficelle avec laquelle il put le ramener sur la berge.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">a0454</p>\n\n\n\n<h2>23 septembre</h2>\n\n\n\n<p>Le jeune <strong>Marceau Buniez</strong> 13 ans, fils d&rsquo;un batelier sauve la jeune <strong>Deleglise </strong>\u00e2g\u00e9e de 10 ans qui \u00e9tait tomb\u00e9e dans le canal.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> a0455</p>\n\n\n\n<h2>8 octobre</h2>\n\n\n\n<p>Un enfant de 4 ans, <strong>Fran\u00e7ois Lestarquit</strong>, traversait une porte d&rsquo;\u00e9cluse en tenant un chien en laisse. Il est tomb\u00e9 dans le bassin du mole o\u00f9 il se serait infailliblement noy\u00e9 si, 2 bateliers messieurs <strong>Albrecht </strong>p\u00e8re et fils ne s&rsquo;\u00e9taient port\u00e9 \u00e0 son secours et n&rsquo;avaient r\u00e9ussi \u00e0 le retirer \u00e0 temps</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0456</p>\n\n\n\n<h2>13 novembre</h2>\n\n\n\n<p>Venant de prendre son repas <strong>Pierre-Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre</strong> patron du canot de sauvetage entend crier se pr\u00e9cipite aussit\u00f4t, tout habill\u00e9 \u00e0 l\u2019eau et chauss\u00e9 de lourdes bottes. Il r\u00e9ussit \u00e0 saisir et sauver l&rsquo;enfant au moment o\u00f9 il allait dispara\u00eetre.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> a0457</p>\n\n\n\n<h2>5 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Marquise </strong>aid\u00e9 par les ouvriers du port <strong>Dejonghe </strong>et <strong>Simart </strong>ont sauv\u00e9 monsieur Houvenaghel. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;une ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0459</p>\n\n\n\n<h2><strong>11 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Rocca </strong>et le journalier <strong>Brats </strong>sauvent \u00a0le matelot <strong>Landy</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;une ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0460</p>\n\n\n\n<h2><strong>13 d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le pr\u00e9pos\u00e9 des douanes <strong>Lefranc </strong>et le journalier <strong>Jules Cacyk</strong> sauve un vieux ma\u00e7on <strong>Pierre Leupen</strong> 67 ans tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau en r\u00e9parant le mur du quai</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"> A0458</p>\n\n\n\n<h2>16 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Alain </strong>et <strong>Henry Spilliart</strong> sauvent le p\u00eacheur <strong>Eug\u00e8ne Lostecque</strong>. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;une ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0461</p>\n\n\n\n<h2>24 d\u00e9cembre</h2>\n\n\n\n<p>Le douanier <strong>Grysou </strong>et messieurs <strong>Mattys </strong>et <strong>Marcel Ransen</strong> sauvent le jeune <strong>Louis Boret </strong>\u00e2g\u00e9 de 5 ans et demi. Sauvetage op\u00e9r\u00e9 \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;une ligne Brunel</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">A0462</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources</sup><br><sup>Annales du sauvetage maritime <br>Presses diverses</sup></span></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetages individuels 1908 14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants 1er janvier Un perruquier monsieur Edouard Perron se rendait dans la soir\u00e9e \u00e0 bord du vapeur Ville de Rouen amarr\u00e9 au Freycinet 4. Tromp\u00e9 par l&rsquo;obscurit\u00e9 il mit un pied hors du passant et tombe dans le bassin entre le navire et le quai. Un douanier [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1908 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1908 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-20T20:30:55+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/\",\"name\":\"SAUVIND1908 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T13:28:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-20T20:30:55+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 14 personnes sauv\\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1908\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1908 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1908 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-20T20:30:55+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/",
                    "name": "SAUVIND1908 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T13:28:22+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-20T20:30:55+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 14 personnes sauv\u00e9es dont 7 enfants par des marins ou habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1908/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1908"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6167"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6167"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6167/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6460,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6167/revisions/6460"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6167"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
