{
    "id": 6172,
    "date": "2021-10-19T15:31:39",
    "date_gmt": "2021-10-19T13:31:39",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6172"
    },
    "modified": "2021-10-21T10:18:52",
    "modified_gmt": "2021-10-21T08:18:52",
    "slug": "09jup-0432b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/",
    "title": {
        "rendered": "09JUP-0432B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du lougre de p\u00eache JUPITER*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 novembre 1909</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">14 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron\u00a0 du canot</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Pierre Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre</a><br><strong>Sous-patron</strong><br><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BRUA-0358H/\">Alfred Brunet</a><br><strong>Armement du sainte-Sophie</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat001/\">Fran\u00e7ois Agez</a> , Emile-Henri Brunet, &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\">Albert Creton</a><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\">Jean-Baptiste\u00a0 Creton</a>, Auguste Daull\u00e9,<br>Charles-Auguste Dubuis<br>Narcisse Dufour, Pierre Auguste Fournier,<br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Charles-Baptiste Lepr\u00eatre</a>, Victor Melliet ,Paul Wadoux</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#bfaf82\"><sup>P<strong>rix du Vice-amiral Roze</strong><br>M<strong>\u00e9daille d&rsquo;or de Mme Blanch</strong>i<br>P. F. Lepr\u00eatre</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Pour ce sauvetage le patron</p>\n\n\n\n<p> re\u00e7ut</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><br>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Vers 8H30 du soir, le patron <strong>Lepr\u00eatre</strong>, \u00e9tant sur le port, vit un canot plein d&rsquo;eau dans le chenal. C&rsquo;\u00e9tait le canot du lougre de p\u00eache JUPITER du port de Gravelines, qui venait de se mettre \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 trois cents m\u00e8tres de la jet\u00e9e ouest.</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tait d\u00e9mont\u00e9e et le vent soufflait du N -E en bourrasque. Le patron <strong>Lepr\u00eatre </strong>assembla imm\u00e9diatement son \u00e9quipage et prit ses dispositions pour lancer le canot de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Malheureusement, la cale \u00e9tait encombr\u00e9e par les bateaux r\u00e9fugi\u00e9s au port par le mauvais temps.<br>Il fallut lancer le canot par le travers, ce qui occasionna de grosses avaries au chariot.</p>\n\n\n\n<p>La SAINTE-SOPHIE n&rsquo;a subi aucun dommage. Elle prit imm\u00e9diatement la mer et put sauver quatorze hommes de l&rsquo;\u00e9quipage du JUPITER.</p>\n\n\n\n<p>Etant donn\u00e9 la surcharge occasionn\u00e9e par la pr\u00e9sence de vingt sept personnes \u00e0 bord, le patron mit le cap sur la c\u00f4te o\u00f9 l&rsquo;\u00e9quipage et les hommes sauv\u00e9s atterrirent sans incident.</p>\n\n\n\n<p>Ce jour, le bateau retourna avec son \u00e9quipage rechercher le canot qui est maintenant dans son abri.</p>\n\n\n\n<p><sup>Source<span class=\"has-inline-color has-black-color\"><br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du lougre de p\u00eache JUPITER* 7 novembre 1909 14 personnes sauv\u00e9es Patron\u00a0 du canotPierre Fran\u00e7ois Lepr\u00eatreSous-patronAlfred BrunetArmement du sainte-SophieFran\u00e7ois Agez , Emile-Henri Brunet, &#8211; Albert CretonJean-Baptiste\u00a0 Creton, Auguste Daull\u00e9,Charles-Auguste DubuisNarcisse Dufour, Pierre Auguste Fournier,Charles-Baptiste Lepr\u00eatre, Victor Melliet ,Paul Wadoux Prix du Vice-amiral RozeM\u00e9daille d&rsquo;or de Mme BlanchiP. F. Lepr\u00eatre Pour ce sauvetage le patron [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4021,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>09JUP-0432B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;un p\u00eacheur par le canot de sauvetage de Gravelines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"09JUP-0432B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;un p\u00eacheur par le canot de sauvetage de Gravelines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T08:18:52+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/\",\"name\":\"09JUP-0432B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-19T13:31:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T08:18:52+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage d'un p\\u00eacheur par le canot de sauvetage de Gravelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"09JUP-0432B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "09JUP-0432B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un p\u00eacheur par le canot de sauvetage de Gravelines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "09JUP-0432B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un p\u00eacheur par le canot de sauvetage de Gravelines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-21T08:18:52+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/",
                    "name": "09JUP-0432B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-19T13:31:39+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-21T08:18:52+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un p\u00eacheur par le canot de sauvetage de Gravelines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/09jup-0432b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "09JUP-0432B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6172"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6172"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6172/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6481,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6172/revisions/6481"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4021"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6172"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
