{
    "id": 6274,
    "date": "2021-10-20T12:01:34",
    "date_gmt": "2021-10-20T10:01:34",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6274"
    },
    "modified": "2021-10-21T17:58:30",
    "modified_gmt": "2021-10-21T15:58:30",
    "slug": "10ful-0605b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/",
    "title": {
        "rendered": "10FUL-0605B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage&nbsp; du trois-m\u00e2ts&nbsp;FULLWOOD*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">25 janvier 1910</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1&nbsp; personne&nbsp;sauv\u00e9e</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement des remorqueurs</sup></strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Dans l&rsquo;avant port</p>\n\n\n\n<p>UN GRAND TROIS-MATS S&rsquo;ECHOUE&nbsp;DANS L&rsquo;AVANT-PORT</p>\n\n\n\n<p>Mardi apr\u00e8s-midi, entre midi et demi et une heure, le vent soufflait en temp\u00eate du N-O. Soudain, un grain de vent et de neige survenant, le vent porta de la direction N-N-E.</p>\n\n\n\n<p>Un grand trois-m\u00e2ts, le FULLWOOD, \u00e9tait amarr\u00e9 au quai Anglais, lorsque le pieu d&rsquo;amarrage de l&rsquo;avant se rompit, et le navire se jeta sur&nbsp;le c\u00f4t\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Tout le poids se porta alors sur les amarres de l&rsquo;arri\u00e8re qui, bient\u00f4t, c\u00e9d\u00e8rent sous l&rsquo;effort consid\u00e9rable.</p>\n\n\n\n<p>Il n&rsquo;y avait \u00e0 bord qu&rsquo;un garde-feu qui assistait, impuissant, \u00e0 cette sc\u00e8ne dangereuse. Le navire partit \u00e0 la d\u00e9rive et alla s&rsquo;abattre pr\u00e8s du gril de car\u00e9nage, \u00e0 la pointe qui s\u00e9pare celui-ci du slipway.</p>\n\n\n\n<p>En cet endroit, plusieurs bateaux \u00e9taient amarr\u00e9s ; deux furent broy\u00e9s et\u00a0coul\u00e9s, l&rsquo;un appartenant \u00e0 M. Lucien Lafeune ; l&rsquo;autre, l&rsquo; EMILIENNE, chalutier \u00e0 moteur, appartenant \u00e0 M. Vandenbussche, de Malo-les-Bains.</p>\n\n\n\n<p>Et ceci, malgr\u00e9 les secours, rapidement organis\u00e9s par des \u00e9quipes d&rsquo;ouvriers, malgr\u00e9 le concours de trois remorqueurs de la Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise qui op\u00e8rent sous la direction d&rsquo;un entrepreneur appel\u00e9 par M. Debacker, courtier maritime, et de M. Bourbonneau, repr\u00e9sentant des assureurs. Tout ce qu&rsquo;on pouvait tenter pour sauver le b\u00e2timent \u00e9tait subordonn\u00e9 \u00e0 la condition qu&rsquo;on puisse attacher des cordages dans les m\u00e2tures pour l&#8217;emp\u00eacher de chavirer \u00e0 tribord. Mais l&rsquo;op\u00e9ration&nbsp;\u00e9tait si dangereuse que l&rsquo;entrepreneur s&rsquo;\u00e9tait oppos\u00e9 \u00e0 ce que ses ouvriers l&rsquo;accomplissent.</p>\n\n\n\n<p>Le trois-m\u00e2ts FULLWOOD arriv\u00e9 du Chili, il y a plus d&rsquo;un an avec du nitrate \u00e9tait&nbsp;d\u00e9sarm\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Il appartenait \u00e0 la maison Welsford de Liverpool, et jaugeait 2.000 tonnes.</p>\n\n\n\n<p><sup>So<span class=\"has-inline-color has-black-color\">urce :</span></sup><br><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Le Grand Echo du Nord de la France\u00a0\u00a027 janvier 1910</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage&nbsp; du trois-m\u00e2ts&nbsp;FULLWOOD* 25 janvier 1910 1&nbsp; personne&nbsp;sauv\u00e9e &nbsp; Armement des remorqueurs Dunkerque Dans l&rsquo;avant port UN GRAND TROIS-MATS S&rsquo;ECHOUE&nbsp;DANS L&rsquo;AVANT-PORT Mardi apr\u00e8s-midi, entre midi et demi et une heure, le vent soufflait en temp\u00eate du N-O. Soudain, un grain de vent et de neige survenant, le vent porta de la direction N-N-E. Un grand [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4017,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>10FUL-0605B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le FULLWOOD casse son amarrage et il y un gardien \u00e0 bord\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"10FUL-0605B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le FULLWOOD casse son amarrage et il y un gardien \u00e0 bord\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T15:58:30+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/\",\"name\":\"10FUL-0605B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T10:01:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T15:58:30+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le FULLWOOD casse son amarrage et il y un gardien \\u00e0 bord\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"10FUL-0605B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "10FUL-0605B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le FULLWOOD casse son amarrage et il y un gardien \u00e0 bord",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "10FUL-0605B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le FULLWOOD casse son amarrage et il y un gardien \u00e0 bord",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-21T15:58:30+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/",
                    "name": "10FUL-0605B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T10:01:34+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-21T15:58:30+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le FULLWOOD casse son amarrage et il y un gardien \u00e0 bord",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "10FUL-0605B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6274"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6274"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6274/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6641,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6274/revisions/6641"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4017"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6274"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
