{
    "id": 6276,
    "date": "2021-10-20T12:03:26",
    "date_gmt": "2021-10-20T10:03:26",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6276"
    },
    "modified": "2021-10-21T19:03:21",
    "modified_gmt": "2021-10-21T17:03:21",
    "slug": "10her-0632b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/",
    "title": {
        "rendered": "10HER-0632B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage de la go\u00e9lette HERMANN*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 f\u00e9vrier 1910&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 hommes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du\u00a0 canot de sauvetage</strong><br>A<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">rs\u00e8ne Bossu</a><br><strong>Armement du bateau de sauvetage</strong><br><strong>Armement de l&rsquo;Industrie</strong><br><strong>Armement du Marine</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>La&nbsp;go\u00e9lette paimpolaise HERMANN, capitaine <strong>Plusquellec</strong>, qui venait de Lisbonne, avec une cargaison de sel destin\u00e9e aux Islandais, s&rsquo;est \u00e9chou\u00e9e jeudi, vers onze heures du matin, pendant la temp\u00eate sur les \u00ab Bragues \u00bb.</p>\n\n\n\n<p>Deux remorqueurs&nbsp;MARINE et INDUSTRIE se sont aussit\u00f4t port\u00e9s \u00e0 son secours, dans une mer d\u00e9chain\u00e9e, avec le canot de sauvetage, sous le commandement du patron <strong>Ars\u00e8ne Bossu.</strong></p>\n\n\n\n<p>Les six hommes qui formaient l&rsquo;\u00e9quipage de l&rsquo; HERMANN ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par les matelots dunkerquois, qui le sont ramen\u00e9s au port. La go\u00e9lette, navire neuf qui appartient \u00e0 plusieurs marins r\u00e9unis,&nbsp;a peu apr\u00e8s chavir\u00e9 et s&rsquo;est couch\u00e9e sur le flanc.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><sup><strong>Ars\u00e8ne Bossu</strong> dans un\u00a0 interview de 1930 pr\u00e9cisera:<br>Ah ! ce HERMANN ! Quel danger il nous a fait courir ! C&rsquo;\u00e9tait une superbe go\u00e9lette toute neuve, construite \u00e0 Paimpol et qui faisait son premier voyage de Lisbonne \u00e0 Dunkerque, avec un chargement de sel pour la flottille Islandaise. La temp\u00eate l&rsquo;ayant mis \u00e0 la c\u00f4te, nous r\u00e9uss\u00eemes \u00e0 embarquer l&rsquo;\u00e9quipage dans notre embarcation. Il fallait faire vite, car la cale du petit voilier \u00e9tait pleine d&rsquo;eau et la cargaison de sel se trouvait fort endommag\u00e9e. Nous nous \u00e9tions \u00e0 peine \u00e9cart\u00e9s du bateau qu&rsquo;il chavirait, la quille en l&rsquo;air : nous l&rsquo;avions \u00e9chapp\u00e9 de pr\u00e8s. Quelques jours plus tard, le capitaine, qui \u00e9tait en m\u00eame temps le propri\u00e9taire du HERMANN, rentrait chez lui \u00e0 Pontrieux, ruin\u00e9, d\u00e9courag\u00e9, et il se suicidait en se jetant d&rsquo;un deuxi\u00e8me \u00e9tage par la fen\u00eatre de sa chambre</sup>.</p></blockquote>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br>Fortunes de mer sur\u00a0 les bancs de Flandres J.L. Porhel &#8211; <br>Le Grand Echo du Nord de la France du 19 f\u00e9vrier 2019</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage de la go\u00e9lette HERMANN* 17 f\u00e9vrier 1910&nbsp; 6 hommes sauv\u00e9es Patron du\u00a0 canot de sauvetageArs\u00e8ne BossuArmement du bateau de sauvetageArmement de l&rsquo;IndustrieArmement du Marine Dunkerque La&nbsp;go\u00e9lette paimpolaise HERMANN, capitaine Plusquellec, qui venait de Lisbonne, avec une cargaison de sel destin\u00e9e aux Islandais, s&rsquo;est \u00e9chou\u00e9e jeudi, vers onze heures du matin, pendant la temp\u00eate sur [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1316,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>10HER-0632B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot de sauvetage au secours du HERMANN qui finira par se retourner\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"10HER-0632B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot de sauvetage au secours du HERMANN qui finira par se retourner\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T17:03:21+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"365\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"577\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\",\"width\":365,\"height\":577,\"caption\":\"Ars\\u00e8ne Bossu Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/\",\"name\":\"10HER-0632B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T10:03:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T17:03:21+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Canot de sauvetage au secours du HERMANN qui finira par se retourner\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"10HER-0632B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "10HER-0632B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot de sauvetage au secours du HERMANN qui finira par se retourner",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "10HER-0632B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot de sauvetage au secours du HERMANN qui finira par se retourner",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-21T17:03:21+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 365,
                "height": 577,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                    "width": 365,
                    "height": 577,
                    "caption": "Ars\u00e8ne Bossu Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/",
                    "name": "10HER-0632B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T10:03:26+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-21T17:03:21+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Canot de sauvetage au secours du HERMANN qui finira par se retourner",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "10HER-0632B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6276"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6276"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6276/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6647,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6276/revisions/6647"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1316"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6276"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
