{
    "id": 6278,
    "date": "2021-10-20T12:04:41",
    "date_gmt": "2021-10-20T10:04:41",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6278"
    },
    "modified": "2021-10-21T20:02:44",
    "modified_gmt": "2021-10-21T18:02:44",
    "slug": "10inc-0445b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/",
    "title": {
        "rendered": "10inc-0445B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage de bateau de p\u00eache</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 novembre 1910</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>Patron du canot</sup></strong><br><sup>P<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">ierre-Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre</a><br><strong>Sous-patron\u00a0</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\">Alfred Brunet</a><br><strong>Armement du Sainte-Sophie</strong><br>Emile Brunet, Pierre Coubel, <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\">Jean-Baptiste Creton</a><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\">Jean Victor-Baptiste Creton</a>, Beno\u00eet Fournier<br>L\u00e9on Hannequin,\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Charles-Auguste Lepr\u00eatre</a><br>Alfred Melliet, Jean-Baptiste Wadoux</sup></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Le 11 novembre 1910, vers 3H30 du matin, M. <strong>Masson</strong> rentrait \u00e0 bord d&rsquo;un bateau venant de faire la p\u00eache au merlan, lorsqu&rsquo;il aper\u00e7ut un petit bateau \u00e9chou\u00e9 \u00e0 environ 200 m\u00e8tres de la jet\u00e9e, qui faisait des signaux de d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Il envoya imm\u00e9diatement un homme me pr\u00e9venir. Sans prendre le temps de pr\u00e9venir tout mon \u00e9quipage, je me rendis \u00e0 la maison-abri et fis des appels pr\u00e9cipit\u00e9s au moyen du cornet d&rsquo;alarme. Comme il y avait beaucoup de p\u00eacheurs \u00e0 la mer, parmi lesquels un grand nombre de canotiers, je dus composer mon \u00e9quipage avec les marins qui m&rsquo;aidaient \u00e0 mettre le canot \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p>Heureusement que j&rsquo;avais mon sous-patron avec moi et quelques canotiers pour diriger la manoeuvre, sans quoi, avec l&rsquo;ouragan qui soufflait, le noir intense, la pluie et les \u00e9clairs, l&rsquo;op\u00e9ration pouvait \u00eatre des plus dangereuses.</p>\n\n\n\n<p>Je vous ai d\u00e9j\u00e0 dit qu&rsquo;il y avait beaucoup de bateaux \u00e0 la mer ; de ce fait nous avons \u00e9t\u00e9 expos\u00e9s \u00e0 \u00eatre coul\u00e9s par ceux qui rentraient dans le port o\u00f9 ils cherchaient un refuge contre le mauvais temps. Heureusement pour moi, j&rsquo;avais \u00e0 bord un \u00e9quipage d&rsquo;\u00e9lite; nous \u00e9tions oblig\u00e9s de nous d\u00e9ranger \u00e0 chaque instant pour \u00e9viter les abordages avec les barques qui rentraient dans le port, nous \u00e9tions oblig\u00e9s de br\u00fbler continuellement des fus\u00e9es pour signaler notre pr\u00e9sence ; sans cette pr\u00e9caution je suis convaincu que nous aurions \u00e9t\u00e9 infailliblement coul\u00e9s et perdus corps et biens.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s avoir doubl\u00e9 la jet\u00e9e, nous \u00e9tions couverts par les paquets de mer sans discontinuer. Nous arriv\u00e2mes pr\u00e8s du bateau naufrag\u00e9; je pr\u00e9vins alors le sous-patron de se tenir pr\u00eat \u00e0 jeter le grappin.</p>\n\n\n\n<p>Il allait ex\u00e9cuter cet ordre quand nous re\u00e7\u00fbmes un coup de mer par tribord derri\u00e8re qui nous jeta au moins \u00e0 20 brasses dans l&rsquo;est du bateau. Nous avons \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de redoubler de courage et de force pour nous rapprocher de nouveau, sans quoi les malheureux marins auraient \u00e9t\u00e9 noy\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Nous profit\u00e2mes d&rsquo;une embellie pour accoster l&rsquo;\u00e9pave, et mon sous-patron ayant jug\u00e9 que nous \u00e9tions assez rapproch\u00e9s, lan\u00e7a son grappin et me dit :\u00a0</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><br> <em>Fran\u00e7ois, \u00e7a va aller.</em></p><p>Je lui r\u00e9pondis :\u00a0 <em>Si tu peux, Alfred, envoie-le</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p>Ce qui fut fait ; le grappin accrocha ses haubans. Aid\u00e9 de son fils, un homme de courage et de force hercul\u00e9enne, j&rsquo;\u00e9tablis le va-et-vient et en trois minutes l&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tait dans le canot.</p>\n\n\n\n<p>Comme la mer \u00e9tait d\u00e9mont\u00e9e, nous avons \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de choisir un endroit pour faire c\u00f4te avec le canot de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>Les naufrag\u00e9s qui \u00e9taient transis et sans force furent d\u00e9barqu\u00e9s \u00e0 dos par nos canotiers. Pendant que j&rsquo;envoyais mon sous-patron pour r\u00e9chauffer les sauvet\u00e9s, je demandais des chevaux pour remettre mon canot dans son abri, car nous avions encore beaucoup de p\u00eacheurs \u00e0 la mer et le temps n&rsquo;avait pas belle apparence.</p>\n\n\n\n<p>On pouvait encore avoir besoin de nous&#8230;.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source</span></sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup><br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage de bateau de p\u00eache 11 novembre 1910 Equipage sauv\u00e9 Patron du canotPierre-Fran\u00e7ois Lepr\u00eatreSous-patron\u00a0Alfred BrunetArmement du Sainte-SophieEmile Brunet, Pierre Coubel, Jean-Baptiste CretonJean Victor-Baptiste Creton, Beno\u00eet FournierL\u00e9on Hannequin,\u00a0Charles-Auguste Lepr\u00eatreAlfred Melliet, Jean-Baptiste Wadoux Gravelines Le 11 novembre 1910, vers 3H30 du matin, M. Masson rentrait \u00e0 bord d&rsquo;un bateau venant de faire la p\u00eache au merlan, lorsqu&rsquo;il [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>10inc-0445B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Le canot de Gravelines et Lepr\u00eatre au secours du p\u00eacheur\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"10inc-0445B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Le canot de Gravelines et Lepr\u00eatre au secours du p\u00eacheur\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T18:02:44+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/\",\"name\":\"10inc-0445B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T10:04:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T18:02:44+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours *Le canot de Gravelines et Lepr\\u00eatre au secours du p\\u00eacheur\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"10inc-0445B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "10inc-0445B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Le canot de Gravelines et Lepr\u00eatre au secours du p\u00eacheur",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "10inc-0445B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Le canot de Gravelines et Lepr\u00eatre au secours du p\u00eacheur",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-21T18:02:44+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/",
                    "name": "10inc-0445B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T10:04:41+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-21T18:02:44+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Le canot de Gravelines et Lepr\u00eatre au secours du p\u00eacheur",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "10inc-0445B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6278"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6278"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6278/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6656,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6278/revisions/6656"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6278"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
