{
    "id": 6282,
    "date": "2021-10-20T12:07:11",
    "date_gmt": "2021-10-20T10:07:11",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6282"
    },
    "modified": "2021-10-21T20:13:35",
    "modified_gmt": "2021-10-21T18:13:35",
    "slug": "10mad-0446b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/",
    "title": {
        "rendered": "10MAD-0446B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du MADELEINE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 octobre 1910</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 2h30</h6>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a></sup><br><sup><strong>Sous-patron\u00a0</strong><br>Michel Charlemain<br><strong>Armement de l&rsquo;Amicia</strong><br>Louis Borel *- Jules Jonnekind *- Oscar Legrand &#8211; Maurice Legrand<br>Jules Loyer &#8211;\u00a0Macquignon *-\u00a0Joseph Pieters &#8212; Constant Rouvert<br>Gaston Steckelorom &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/\">Louis Taylor</a><br><strong>Patron du remorqueur</strong><br>Dard<br><strong>Armement du Saint-Louis</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Ars\u00e8ne <strong>Bossu</strong>, patron des canots de sauvetage de Dunkerque re\u00e7oit&nbsp; vers 10 heures du matin, l&rsquo;ordre de M. <strong>Berginal</strong>, commandant du port, d&rsquo;armer le canot et de se porter imm\u00e9diatement au secours d&rsquo;une go\u00e9lette en perdition sur les bancs du large.</p>\n\n\n\n<p>Il mit toute diligence possible pour armer le canot AMICIA et sortir \u00e0 l&rsquo;aviron ; hors des jet\u00e9es, le remorqueur SAINT LOUIS , capitaine <strong>Dard</strong>, de la Soci\u00e9t\u00e9 de remorquage de Dunkerque, nous fit passer un fort bout de filin et nous tra\u00eena vers le lieu du sinistre ; le navire se trouvait \u00e9chou\u00e9, sur un banc dans le N-O du port, la brise \u00e9tait de la partie du N-E, temps douteux et pluie fine.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9e pr\u00e8s de la go\u00e9lette du nom de MADELEINE&nbsp; du port de Tr\u00e9guier, mont\u00e9e par six hommes d&rsquo;\u00e9quipage y compris le capitaine <strong>Lejeat</strong>,&nbsp; sortie de notre port le matin vers deux heures avec un chargement de phosphate \u00e0 destination de Morlaix.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine nous pria de ne plus l&rsquo;abandonner, la remorque fut pass\u00e9e et apr\u00e8s quelques efforts du remorqueur aussi aid\u00e9 par la mar\u00e9e montante, le navire glissa du banc, le remorqueur SAINT LOUIS&nbsp; fit route vers le port o\u00f9 nous e\u00fbmes le bonheur d&rsquo;accoster la go\u00e9lette au long du quai de l&rsquo;avant-port o\u00f9 celle-ci coula presqu&rsquo;aussit\u00f4t.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine n&rsquo;ayant plus besoin de nos services nous remercia et, vers 12H30 le canot AMICIA \u00e9tait amarr\u00e9 \u00e0 son poste \u00e0 flot. Je d\u00e9clare n&rsquo;avoir eu qu&rsquo;\u00e0 me louer de l&rsquo;ardeur de mon \u00e9quipe.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du MADELEINE- 6 octobre 1910 6 hommes sauv\u00e9s Dur\u00e9e de la sortie 2h30 Patron du canotArs\u00e8ne BossuSous-patron\u00a0Michel CharlemainArmement de l&rsquo;AmiciaLouis Borel *- Jules Jonnekind *- Oscar Legrand &#8211; Maurice LegrandJules Loyer &#8211;\u00a0Macquignon *-\u00a0Joseph Pieters &#8212; Constant RouvertGaston Steckelorom &#8211; Louis TaylorPatron du remorqueurDardArmement du Saint-Louis Dunkerque Ars\u00e8ne Bossu, patron des canots de sauvetage de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1316,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>10MAD-0446B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu et ses canotiers au sauvetage du MADELEINE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"10MAD-0446B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu et ses canotiers au sauvetage du MADELEINE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T18:13:35+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"365\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"577\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png\",\"width\":365,\"height\":577,\"caption\":\"Ars\\u00e8ne Bossu Patron du canot de Dunkerque\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/\",\"name\":\"10MAD-0446B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T10:07:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T18:13:35+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Bossu et ses canotiers au sauvetage du MADELEINE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"10MAD-0446B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "10MAD-0446B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu et ses canotiers au sauvetage du MADELEINE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "10MAD-0446B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu et ses canotiers au sauvetage du MADELEINE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-21T18:13:35+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 365,
                "height": 577,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Bossu-Arsene-portrait.png",
                    "width": 365,
                    "height": 577,
                    "caption": "Ars\u00e8ne Bossu Patron du canot de Dunkerque"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/",
                    "name": "10MAD-0446B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T10:07:11+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-21T18:13:35+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Bossu et ses canotiers au sauvetage du MADELEINE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "10MAD-0446B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6282"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6282"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6282/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6661,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6282/revisions/6661"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1316"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6282"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
