{
    "id": 6286,
    "date": "2021-10-20T12:12:50",
    "date_gmt": "2021-10-20T10:12:50",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6286"
    },
    "modified": "2021-10-21T20:24:43",
    "modified_gmt": "2021-10-21T18:24:43",
    "slug": "10mou-448b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/",
    "title": {
        "rendered": "10MOU-448B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage de la MOUETTE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 novembre 1910</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Pierre-Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre</a><br><strong>Sous-patron\u00a0</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\">Alfred  Brunet</a><br><strong>Armement du Sainte-Sophie</strong><br>Emile Henri Joseph Brunet . </sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\">Joseph Jean-Baptiste Creton &#8211; Jean Baptiste Creton &#8211;</a> Pierre-Fran\u00e7ois Coubel -Beno\u00eet Auguste Fournier &#8211; L\u00e9on Joseph Hannequin &#8211; </sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Charles Joseph Auguste Lepr\u00eatre &#8211; </a></sup><br><sup>Jules Louis Alfred Melliet &#8211; Jean Baptiste Wadoux</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d3c397\"><sup><strong>Prix</strong> <strong>Henri Durand de Blois</strong><br>valeur de 200 \u00e0 75 francs<br>Equipage du canot</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Vers 3 h30 du matin, le patron du canot de sauvetage de Gravelines \u00e9tait pr\u00e9venu qu&rsquo;un bateau faisait des signaux de d\u00e9tresse \u00e0 l&rsquo;est du port.</p>\n\n\n\n<p>Il fit pr\u00e9venir aussit\u00f4t ses canotiers qui se trouv\u00e8rent r\u00e9unis \u00e0 4 heures et le lancement du canot eut lieu aussit\u00f4t.</p>\n\n\n\n<p>Le temps \u00e9tait tr\u00e8s mauvais, vent d&rsquo;ouest soufflant en temp\u00eate avec \u00e9clairs et forts grains de pluie. .</p>\n\n\n\n<p>Le canot put n\u00e9anmoins doubler la jet\u00e9e et s&rsquo;approcher du bateau \u00e9chou\u00e9 la MOUETTE de Calais. Apr\u00e8s de dangereux efforts, il parvenait \u00e0 recueillir \u00e0 son bord les six hommes composant l&rsquo;\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Le mauvais temps emp\u00eachant le canot de sauvetage de rentrer au port, le patron se d\u00e9cidait \u00e0 atterrir \u00e0 l&rsquo;est de la jet\u00e9e o\u00f9 il \u00e9chouait sans accident.</p>\n\n\n\n<p>Par suite de l&rsquo;\u00e9tat de la mer, cette sortie fait le plus grand honneur \u00e0 l&rsquo;\u00e9quipage du canot de sauvetage dont le courage et le d\u00e9vouement permit une fois de plus de sauver les six hommes&nbsp; de la MOUETTE, vou\u00e9s \u00e0 une mort presque certaine.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source</sup><br><sup>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Journal Officiel de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage de la MOUETTE- 11 novembre 1910 6 hommes sauv\u00e9s Patron du canotPierre-Fran\u00e7ois Lepr\u00eatreSous-patron\u00a0Alfred BrunetArmement du Sainte-SophieEmile Henri Joseph Brunet . Joseph Jean-Baptiste Creton &#8211; Jean Baptiste Creton &#8211; Pierre-Fran\u00e7ois Coubel -Beno\u00eet Auguste Fournier &#8211; L\u00e9on Joseph Hannequin &#8211; Charles Joseph Auguste Lepr\u00eatre &#8211; Jules Louis Alfred Melliet &#8211; Jean Baptiste Wadoux Prix Henri Durand [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4018,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>10MOU-448B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lepr\u00eatre de Gravelines avec ses canotiers au secours de la MOUETTE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"10MOU-448B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lepr\u00eatre de Gravelines avec ses canotiers au secours de la MOUETTE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T18:24:43+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/\",\"name\":\"10MOU-448B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T10:12:50+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T18:24:43+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Lepr\\u00eatre de Gravelines avec ses canotiers au secours de la MOUETTE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"10MOU-448B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "10MOU-448B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lepr\u00eatre de Gravelines avec ses canotiers au secours de la MOUETTE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "10MOU-448B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lepr\u00eatre de Gravelines avec ses canotiers au secours de la MOUETTE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-21T18:24:43+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/",
                    "name": "10MOU-448B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T10:12:50+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-21T18:24:43+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lepr\u00eatre de Gravelines avec ses canotiers au secours de la MOUETTE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "10MOU-448B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6286"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6286"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6286/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6664,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6286/revisions/6664"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4018"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6286"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
