{
    "id": 6300,
    "date": "2021-10-20T12:41:12",
    "date_gmt": "2021-10-20T10:41:12",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6300"
    },
    "modified": "2021-10-21T20:31:49",
    "modified_gmt": "2021-10-21T18:31:49",
    "slug": "sauvind1910",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/",
    "title": {
        "rendered": "SAUVIND1910"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">13 Sauvetages individuels 1910 </h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">15&nbsp; personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h2><strong>15 juin</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le chef guetteur s\u00e9maphoriste Jean Jacques Edouard Claeyssen sauve deux marins \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e du port. Il se&nbsp; blesse dans cet acte de courage.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine <strong>T\u00e9moignage Officiel de Satisfaction</strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>15&nbsp; juillet</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le&nbsp; marin <strong>Boulanger</strong> se&nbsp; jette&nbsp; \u00e0&nbsp; l\u2019eau&nbsp; afin&nbsp; de&nbsp; sauver&nbsp; le d\u00e9nomm\u00e9 <strong>Jules&nbsp; Benoit&nbsp; Adrien </strong>dans&nbsp;&nbsp; le&nbsp; chenal&nbsp; de&nbsp; Gravelines.&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine <strong>T\u00e9moignage Officiel de Satisfaction</strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>17&nbsp; juillet&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le&nbsp; lamaneur,&nbsp; sous-patron&nbsp; du&nbsp; canot&nbsp; de&nbsp; sauvetage&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/TAY-2602H/\"> <strong>Jules&nbsp; Alexandre Taylor</strong>&nbsp;*&nbsp;</a>se&nbsp; jette&nbsp; tout&nbsp; habill\u00e9&nbsp; dans&nbsp; l\u2019eau&nbsp; pour&nbsp; sauver&nbsp; un&nbsp; homme&nbsp; du&nbsp; port&nbsp; de&nbsp; Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/lau-1644h/\">Charles Lauwick</a>, Patron-honoraire \u00e9crira</strong></p>\n\n\n\n<p><em><sup>J&rsquo;ai l&rsquo;honneur de vous informer que, le 17 juillet 1910, vers 4 heures de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, un enfant de quatre ans tomba \u00e0 l&rsquo;eau en passant sur l&rsquo;\u00e9cluse du Sas du bassin du Commerce. <strong>Taylor </strong>, notre patron, qui passait en ce moment, met casquette bas et t\u00eate premi\u00e8re, se lance dans le bassin o\u00f9 il fut assez heureux pour saisir, le petit gar\u00e7on et le ramener sain et sauf sur le quai ; Je pense bien faire en vous signalant ce fait : la vie du sous patron <strong>Jules Taylor</strong> .est exemplaire et son courage m\u00e9rite d&rsquo;\u00eatre signal\u00e9</sup></em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Minist\u00e8re de la Marine <strong>m\u00e9daille de bronze</strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<h2><strong>6&nbsp; ao\u00fbt</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le&nbsp; haleur&nbsp; <strong>Charles&nbsp; Louis Bele</strong> se&nbsp; jette&nbsp; tout&nbsp; habill\u00e9&nbsp; dans&nbsp; l\u2019eau&nbsp; pour&nbsp; sauver&nbsp; une&nbsp; femme&nbsp; du&nbsp; port&nbsp; de&nbsp; Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s <strong>dipl\u00f4me d&rsquo;honneur</strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>22&nbsp; ao\u00fbt</strong>&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>Le&nbsp; douanier&nbsp; <strong>Niveau</strong>&nbsp; avec&nbsp; <strong>Delhoy</strong>&nbsp; et&nbsp; <strong>Devos&nbsp; </strong>sauvent&nbsp; de&nbsp; la&nbsp; noyade,&nbsp; dans&nbsp; le&nbsp; port&nbsp; de Dunkerque,&nbsp; le&nbsp; douanier&nbsp; <strong>Marcel Vanacher.</strong></p>\n\n\n\n<h2>&nbsp;<strong>25&nbsp; ao\u00fbt&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/PAT004/\">Pierre&nbsp; Fran\u00e7ois&nbsp; Lepr\u00eatre</a>*</strong>, patron du canot de sauvetage et&nbsp; pilote&nbsp; de&nbsp; Gravelines,&nbsp; se&nbsp; jette&nbsp; tout&nbsp; habill\u00e9&nbsp; dans&nbsp; l\u2019eau&nbsp; pour&nbsp; sauver&nbsp; un&nbsp; homme.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s <strong>m\u00e9daille de bronze</strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>4&nbsp; septembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les&nbsp; douaniers&nbsp;<strong> P\u00e9v\u00e9dic</strong>&nbsp; et&nbsp; <strong>Auguste&nbsp; Nempont</strong>,&nbsp; avec&nbsp; le&nbsp; concours&nbsp; d\u2019<strong>Albert&nbsp; Bernard,&nbsp; Alphonse&nbsp; Sauvage &nbsp;</strong>et&nbsp; <strong>Fran\u00e7ois&nbsp; Bernard</strong> &nbsp;sauvent&nbsp; de&nbsp; la&nbsp; noyade&nbsp; dans&nbsp; le&nbsp; port&nbsp; de&nbsp; Dunkerque&nbsp; le&nbsp; chauffeur <strong>L\u00e9on Lossius.&nbsp;</strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2><strong>&nbsp;10&nbsp; octobre&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le&nbsp; douanier&nbsp;<strong> Ren\u00e9 Verstraete&nbsp;</strong>, <strong>Emile Joseph,&nbsp; L\u00e9on Loyer</strong>, <strong>Dorp</strong> &nbsp;et&nbsp; <strong>Le&nbsp; Cocq</strong>&nbsp; sauvent dans&nbsp; le&nbsp; port&nbsp; de&nbsp; Dunkerque&nbsp;&nbsp;&nbsp; les&nbsp; chauffeurs<strong> Lequilbot&nbsp;</strong> et&nbsp; <strong>Vanacher</strong>.&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<h2><strong>17&nbsp; octobre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les&nbsp; douaniers&nbsp;&nbsp; <strong>Debrocq&nbsp; </strong>et <strong>Adou&nbsp; </strong>aid\u00e9s&nbsp; par&nbsp; <strong>Maquignon&nbsp; </strong>sauvent,&nbsp; dans&nbsp; le&nbsp; port&nbsp; de&nbsp; Dunkerque,&nbsp; le&nbsp; patron&nbsp; p\u00eacheur <strong>Eug\u00e8ne Vandick</strong>.</p>\n\n\n\n<h2><strong>19&nbsp; novembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les&nbsp; douaniers <strong>Louchart&nbsp; </strong>et&nbsp; <strong>Marquise</strong>,&nbsp; aid\u00e9s&nbsp; par&nbsp; les&nbsp; marins&nbsp; <strong>Duraison</strong>&nbsp; et&nbsp; <strong>Guerin&nbsp; </strong>sauvent&nbsp; avec&nbsp; une&nbsp; ligne&nbsp; brunel&nbsp; le&nbsp; marin&nbsp; <strong>Jean Stephan.</strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>28&nbsp; novembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le&nbsp; douanier&nbsp; <strong>Leup\u00e9&nbsp; </strong>avec&nbsp; <strong>Jean Canu </strong>et <strong>Magniez&nbsp; </strong>sauvent,&nbsp; dans&nbsp; le&nbsp; port&nbsp; de&nbsp; Dunkerque, le nomm\u00e9 <strong>Bernard Hosten.</strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>13&nbsp; d\u00e9cembre&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les&nbsp; douaniers&nbsp;&nbsp; <strong>Neuquelman </strong>et&nbsp; <strong>Bod\u00e9cot&nbsp; </strong>aid\u00e9s&nbsp; par&nbsp; les&nbsp; officiers&nbsp; m\u00e9caniciens&nbsp; <strong>Charlet&nbsp; </strong>et <strong>Gansire&nbsp; </strong>sauvent,&nbsp; par&nbsp; ligne&nbsp; Brunel&nbsp; dans&nbsp; le&nbsp; port&nbsp; de&nbsp; Dunkerque,&nbsp; le&nbsp; matelot <strong>Firmin Gallini.</strong></p>\n\n\n\n<h2><strong>19&nbsp; d\u00e9cembre</strong></h2>\n\n\n\n<p>Les&nbsp; douaniers&nbsp; <strong>Lefebure&nbsp;</strong> et&nbsp; <strong>Arthur Taccoen</strong> &nbsp;sauvent&nbsp; dans&nbsp; le&nbsp; port&nbsp; de&nbsp; Dunkerque&nbsp; le&nbsp; matelot&nbsp; <strong>Alfred&nbsp; Lepois </strong>.</p>\n\n\n\n<h2><strong>22&nbsp; d\u00e9cembre&nbsp;</strong></h2>\n\n\n\n<p>Le\u00a0 capitaine\u00a0 au\u00a0 cabotage\u00a0 <strong>Fran\u00e7ois\u00a0 Lucien\u00a0 Huysman</strong>,\u00a0 le\u00a0 contrema\u00eetre\u00a0<strong> Isidore\u00a0 Eug\u00e8ne \u00a0Vasseur\u00a0 </strong>et\u00a0 le\u00a0 marin\u00a0 <strong>L\u00e9on </strong>luttent\u00a0 contre\u00a0 l\u2019incendie\u00a0 du\u00a0 bateau\u00a0 VILLE DE CONSTANTINE dans\u00a0 le port de Dunkerque.\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</p>\n\n\n\n<p><sup>Sources\u00a0</sup><br><sup>Annales du sauvetage<br>Journal officiel<br>Presse diverse</sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>13 Sauvetages individuels 1910 15&nbsp; personnes sauv\u00e9es 15 juin Le chef guetteur s\u00e9maphoriste Jean Jacques Edouard Claeyssen sauve deux marins \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e du port. Il se&nbsp; blesse dans cet acte de courage. Minist\u00e8re de la Marine T\u00e9moignage Officiel de Satisfaction 15&nbsp; juillet Le&nbsp; marin Boulanger se&nbsp; jette&nbsp; \u00e0&nbsp; l\u2019eau&nbsp; afin&nbsp; de&nbsp; sauver&nbsp; le d\u00e9nomm\u00e9 Jules&nbsp; [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1878,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>SAUVIND1910 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15\u00a0 personnes dont un enfant sauv\u00e9es par des marins ou habitants du dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAUVIND1910 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15\u00a0 personnes dont un enfant sauv\u00e9es par des marins ou habitants du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T18:31:49+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg\",\"width\":700,\"height\":431,\"caption\":\"Chute du quai\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/\",\"name\":\"SAUVIND1910 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T10:41:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T18:31:49+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 15\\u00a0 personnes dont un enfant sauv\\u00e9es par des marins ou habitants du dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAUVIND1910\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "SAUVIND1910 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15\u00a0 personnes dont un enfant sauv\u00e9es par des marins ou habitants du dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "SAUVIND1910 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15\u00a0 personnes dont un enfant sauv\u00e9es par des marins ou habitants du dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-21T18:31:49+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 431,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Chute-du-quai-e1632853775290.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 431,
                    "caption": "Chute du quai"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/",
                    "name": "SAUVIND1910 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T10:41:12+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-21T18:31:49+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 15\u00a0 personnes dont un enfant sauv\u00e9es par des marins ou habitants du dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "SAUVIND1910"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6300"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6300"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6300/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6667,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6300/revisions/6667"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1878"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6300"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
