{
    "id": 6304,
    "date": "2021-10-20T12:44:16",
    "date_gmt": "2021-10-20T10:44:16",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6304"
    },
    "modified": "2021-10-21T21:05:07",
    "modified_gmt": "2021-10-21T19:05:07",
    "slug": "11ant-0449b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/",
    "title": {
        "rendered": "11ANT-0449B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage de l&rsquo;ANTOINETTE et de l&rsquo;ANDREA-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 janvier 1911</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron\u00a0</strong><br>Pierre-Joseph-Charles Wellecan</sup><br><sup><strong>Armement de l&rsquo;Alexandre</strong><br>Louis Fran\u00e7ois Gustave Brutier &#8211; Louis Joseph Buttez &#8211;<br>Louis Butte &#8211; Jean-Baptiste Alphonse L\u00e9onard Coubel\u00a0 <br>Alfred-L\u00e9on\u00a0Fournier &#8211;\u00a0Raoul Louis Emile Guillou <br>Pierre Fran\u00e7ois Hubert\u00a0 &#8211;\u00a0 Louis Alfred Joonekindt <br>Jules Pierre Jean-Baptiste Wellecan &#8211;</sup></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Le cotre ALEXANDRE qui avait quitt\u00e9 Gravelines \u00e0 huit heures et demi&nbsp; fut assailli vers neuf heures \u00e0 2 milles&nbsp; de la c\u00f4te par une violente temp\u00eate. Devant l&rsquo;impossibilit\u00e9 de commencer&nbsp; la p\u00eache, le patron Wellecam s&rsquo;appr\u00eatait \u00e0 rentrer&nbsp; au port, lorsqu&rsquo;il aper\u00e7ut \u00e0 faible distance deux canots mont\u00e9s l&rsquo;un par cinq marins l&rsquo;autre par trois hommes, qui se trouvaient en&nbsp; danger et allaient infailliblement chavirer</p>\n\n\n\n<p>Il man\u0153uvra aussit\u00f4t pour porter secours aux naufrag\u00e9s. Le mauvais temps rendait l&rsquo;accostage des plus difficiles, mais apr\u00e8s de multiples efforts, il r\u00e9ussit \u00e0 embarquer \u00e0 son bord les cinq hommes de l&rsquo;ANTOINETTE et les trois hommes de l&rsquo;ANDREA. Ces deux derniers canots durent \u00eatre abandonn\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s s&rsquo;\u00eatre assur\u00e9 qu&rsquo;il n&rsquo;y avait plus de canots aux alentours, il essaya de rallier le port mais il manqua de virer de bord par un coup de mer&nbsp; qui d\u00e9sempara le canot et une partie de la voilure et il fut jet\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te.</p>\n\n\n\n<p>Le patron <strong>Wellecam</strong> et son \u00e9quipage ont fait preuve du plus grand courage et ont montr\u00e9 dans cette \u00e9preuve des qualit\u00e9s de marins et fait preuve des qualit\u00e9s de marins accomplis</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Journal Officiel de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise 5 avril 1911</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage de l&rsquo;ANTOINETTE et de l&rsquo;ANDREA- 12 janvier 1911 8 personnes sauv\u00e9es Patron\u00a0Pierre-Joseph-Charles WellecanArmement de l&rsquo;AlexandreLouis Fran\u00e7ois Gustave Brutier &#8211; Louis Joseph Buttez &#8211;Louis Butte &#8211; Jean-Baptiste Alphonse L\u00e9onard Coubel\u00a0 Alfred-L\u00e9on\u00a0Fournier &#8211;\u00a0Raoul Louis Emile Guillou Pierre Fran\u00e7ois Hubert\u00a0 &#8211;\u00a0 Louis Alfred Joonekindt Jules Pierre Jean-Baptiste Wellecan &#8211; Gravelines Le cotre ALEXANDRE qui avait quitt\u00e9 Gravelines [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2902,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>11ANT-0449B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L&#039;ALEXANDRE sauve les \u00e9quipages de deux bateaux\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"11ANT-0449B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L&#039;ALEXANDRE sauve les \u00e9quipages de deux bateaux\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T19:05:07+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"533\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg\",\"width\":800,\"height\":533},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/\",\"name\":\"11ANT-0449B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T10:44:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T19:05:07+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * L'ALEXANDRE sauve les \\u00e9quipages de deux bateaux\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"11ANT-0449B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "11ANT-0449B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'ALEXANDRE sauve les \u00e9quipages de deux bateaux",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "11ANT-0449B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'ALEXANDRE sauve les \u00e9quipages de deux bateaux",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-21T19:05:07+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 533,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/mer-vague-scaled-e1632850387601.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 533
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/",
                    "name": "11ANT-0449B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T10:44:16+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-21T19:05:07+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'ALEXANDRE sauve les \u00e9quipages de deux bateaux",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "11ANT-0449B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6304"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6304"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6304/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6672,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6304/revisions/6672"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2902"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6304"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
