{
    "id": 6308,
    "date": "2021-10-20T12:46:49",
    "date_gmt": "2021-10-20T10:46:49",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6308"
    },
    "modified": "2021-10-21T21:10:28",
    "modified_gmt": "2021-10-21T19:10:28",
    "slug": "11cha-0799b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/",
    "title": {
        "rendered": "11CHA-0799B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du CHARLES</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 f\u00e9vrier&nbsp;1911</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage dont 2 mousses sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><strong>Armement du Mottlau</strong><br><strong><sup>Marins du Charles</sup></strong></p>\n\n\n\n<p>Fort Philippe</p>\n\n\n\n<p>Le malheur continue \u00e0 s&rsquo;abattre sur la laborieuse population de marins de Grand-Fort-Philippe. Un de ses bateaux a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 et coul\u00e9 par un vapeur et l&rsquo;\u00e9quipage, compos\u00e9 de six hommes et un mousse, a failli p\u00e9rir !</p>\n\n\n\n<p>Ce bateau, le sloop CHARLES N \u00b0389, de Grand-Fort-Philippe, patron <strong>Brunel</strong>, armateur M. <strong>Verove-Demazi\u00e8re</strong>, qui \u00e9tait parti lundi matin pour la p\u00eache, \u00e9tait sous voiles \u00e0 quelques milles au large de Ruythingen, lorsque, mardi, vers trois heures du matin, il fut, par suite de brume, abord\u00e9 \u00e0 tribord, juste au milieu, par le vapeur allemand MOTTLAU qui se rendait de Dantzig \u00e0 Dunkerque avec une cargaison d&rsquo;avoine.</p>\n\n\n\n<p>Le choc fut si violent que l&rsquo;\u00e9trave de l&rsquo;abordeur p\u00e9n\u00e9tra de trois pieds dans le flanc du petit voilier. Les matelots \u00e9taient sur le pont, mais les deux mousses dormaient dans le poste. Courageusement, les hommes descendirent et empoign\u00e8rent les enfants qu&rsquo;ils remont\u00e8rent sur le pont pendant que le bateau s&rsquo;enfon\u00e7ait dans les flots, Puis tous parvinrent \u00e0 grimper sur le steamer abordeur.</p>\n\n\n\n<p>Il \u00e9tait temps, le vapeur allemand avait fait machine arri\u00e8re et le CHARLES coula aussit\u00f4t \u00e0 pic. Les naufrag\u00e9s furent d\u00e9barqu\u00e9s \u00e0 Dunkerque vers six heures du matin.</p>\n\n\n\n<p>Une enqu\u00eate est ouverte par l&rsquo;autorit\u00e9 maritime pour \u00e9tablir les responsabilit\u00e9s de ce sinistre.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources</sup><br><sup>Le Grand Echo du Nord de la France du 8 f\u00e9vrier 1911</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du CHARLES 6 f\u00e9vrier&nbsp;1911 Equipage dont 2 mousses sauv\u00e9s Armement du MottlauMarins du Charles Fort Philippe Le malheur continue \u00e0 s&rsquo;abattre sur la laborieuse population de marins de Grand-Fort-Philippe. Un de ses bateaux a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 et coul\u00e9 par un vapeur et l&rsquo;\u00e9quipage, compos\u00e9 de six hommes et un mousse, a failli p\u00e9rir ! [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4021,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>11CHA-0799B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Abord\u00e9 l&#039;\u00e9quipage pense \u00e0 sauver ses deux mousses\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"11CHA-0799B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Abord\u00e9 l&#039;\u00e9quipage pense \u00e0 sauver ses deux mousses\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T19:10:28+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/\",\"name\":\"11CHA-0799B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T10:46:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T19:10:28+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours *Abord\\u00e9 l'\\u00e9quipage pense \\u00e0 sauver ses deux mousses\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"11CHA-0799B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "11CHA-0799B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Abord\u00e9 l'\u00e9quipage pense \u00e0 sauver ses deux mousses",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "11CHA-0799B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Abord\u00e9 l'\u00e9quipage pense \u00e0 sauver ses deux mousses",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-21T19:10:28+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/",
                    "name": "11CHA-0799B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T10:46:49+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-21T19:10:28+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Abord\u00e9 l'\u00e9quipage pense \u00e0 sauver ses deux mousses",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "11CHA-0799B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6308"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6308"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6308/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6675,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6308/revisions/6675"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4021"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6308"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
