{
    "id": 6310,
    "date": "2021-10-20T12:47:36",
    "date_gmt": "2021-10-20T10:47:36",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6310"
    },
    "modified": "2021-10-21T21:20:00",
    "modified_gmt": "2021-10-21T19:20:00",
    "slug": "11mar-0596b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/",
    "title": {
        "rendered": "11MAR-0596B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1>-Sauvetage du sloop anglais&nbsp;MARY QUEEN</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">24 novembre 1911&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Sous patron du canot</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a><br><strong>Armement du canot</strong><br><strong>Armement\u00a0du Dunkerquois</strong><br><strong>Arlmement du Marie</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>\u00a0Ce matin aussi, le s\u00e9maphore signalait qu\u2019un voilier anglais, ayant son pavillon en berne, se trouvait en perdition au large de Zuydcoote. Les remorqueurs MARIE et DUNKERQUOIS sortirent aussit\u00f4t, ayant \u00e0 la tra\u00eene le canot de\u00a0sauvetage.\u00a0<br>Ils trouv\u00e8rent le bateau MARY QUEEN, compl\u00e8tement d\u00e9sempar\u00e9 ; il Se rendait de Goole \u00e0 Anvers, et, \u00e0 proximit\u00e9 de la c\u00f4t\u00e9, mena\u00e7ait de sombrer \u00e0 chaque minute. Non sans mal, l&rsquo;\u00e9quipage put d\u2019abord \u00eatre sauv\u00e9. Apr\u00e8s de longs efforts, les remorqueurs purent retirer le navire de sa p\u00e9rilleuse position, et ils le ramen\u00e8rent au port</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur DUNKERQUOIS pr\u00e9sent sur place arrive \u00e0 mettre 3 marins de son \u00e9quipage \u00e0 bord du sloop et le ramener en passant un filin le voilier au port.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br>Du sauvetage en mer \u00e0 Dunkerque page 27 M\u00e9chain</sup><br><sup>Le Grand Echo du Nord de la France du 25 novembre 1911<br>La Croix des Marins du 26 novembre 1911</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du sloop anglais&nbsp;MARY QUEEN 24 novembre 1911&nbsp; 4 hommes sauv\u00e9s Sous patron du canotArs\u00e8ne BossuArmement du canotArmement\u00a0du DunkerquoisArlmement du Marie Dunkerque \u00a0Ce matin aussi, le s\u00e9maphore signalait qu\u2019un voilier anglais, ayant son pavillon en berne, se trouvait en perdition au large de Zuydcoote. Les remorqueurs MARIE et DUNKERQUOIS sortirent aussit\u00f4t, ayant \u00e0 la tra\u00eene [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>11MAR-0596B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du MARY-QUEEN par les sauveteurs de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"11MAR-0596B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du MARY-QUEEN par les sauveteurs de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T19:20:00+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/\",\"name\":\"11MAR-0596B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T10:47:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T19:20:00+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage du MARY-QUEEN par les sauveteurs de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"11MAR-0596B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "11MAR-0596B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du MARY-QUEEN par les sauveteurs de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "11MAR-0596B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du MARY-QUEEN par les sauveteurs de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-21T19:20:00+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/",
                    "name": "11MAR-0596B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T10:47:36+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-21T19:20:00+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du MARY-QUEEN par les sauveteurs de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "11MAR-0596B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6310"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6310"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6310/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6680,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6310/revisions/6680"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6310"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
