{
    "id": 6312,
    "date": "2021-10-20T12:49:19",
    "date_gmt": "2021-10-20T10:49:19",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6312"
    },
    "modified": "2021-10-21T22:07:37",
    "modified_gmt": "2021-10-21T20:07:37",
    "slug": "11rac-451b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/",
    "title": {
        "rendered": "11RAC-451B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du RACHEL-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 janvier 1911</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron du bateau:</strong><br>Benoit Jean Louis Dollet<br><strong>Armement du Bienheureux G\u00e9rard :</strong><br>Joseph Jules Landy &#8211;\u00a0<br>Joseph Jean Baptiste Auguste Landy &#8211;<br>Jean Baptiste Fran\u00e7ois Pleuvret<br>Jean Baptiste CharIes &#8211; Alfred Verove</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d3cc91\"><sup>Minist\u00e8re de la Marine<br><strong>prix Durand de Blois</strong><br>prime\u00a0 allant de 100 \u00e0 300 Fr</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>A neuf heures du matin, le cotre BIENHEUREUX GERARD&nbsp; de Gravelines tendait ses filets \u00e0 2 milles du port pour la p\u00eache aux merlans, lorsque subitement une violente temp\u00eate du N-E s&rsquo;\u00e9leva et for\u00e7a le patron <strong>Dollet </strong>\u00e0 couper ses lignes pour se porter au secours de 4 hommes de son \u00e9quipage qui se trouvaient dans le canot du bord \u00e0 un mille environ.</p>\n\n\n\n<p>Ces derniers, devant cette affreuse temp\u00eate, n&rsquo;avaient pas attendu que l&rsquo;on vienne les chercher et s&rsquo;\u00e9taient dirig\u00e9s vers le port.</p>\n\n\n\n<p>Malheureusement ils ne purent aller jusque-l\u00e0 et p\u00e9rirent tous les quatre avant d&rsquo;y arriver.</p>\n\n\n\n<p>Ne trouvant plus ses hommes le patron <strong>Dollet </strong>fit route pour rentrer au port mais en arrivant pr\u00e8s de l&rsquo;entr\u00e9e, il aper\u00e7ut \u00e0 quelques m\u00e8tres \u00e0 l&rsquo;est de la jet\u00e9e est dans les brisants, le canot du bateau de p\u00eache RACHEL de Gravelines, mont\u00e9 par 4 hommes.</p>\n\n\n\n<p>N&rsquo;\u00e9coutant que son courage, risquant sa vie et celle du reste de son \u00e9quipage ainsi que la perte de son bateau qui est sa propri\u00e9t\u00e9, il fit route pour sauver ces 4 hommes qu&rsquo;il r\u00e9ussit \u00e0 arracher \u00e0 la mort apr\u00e8s bien de p\u00e9nibles efforts.</p>\n\n\n\n<p>Le patron <strong>Dollet </strong>et les marins composant son \u00e9quipage ont risqu\u00e9 leur vie et ont fait preuve de beaucoup de courage et de sang-froid. Il est certain que sans leur intervention, les 4 marins du canot RACHEL \u00e9taient perdus.</p>\n\n\n\n<p>S<sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">ource<br>Journal Officiel de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise 5 avril 1911 et 24 mai 1912</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du RACHEL- 12 janvier 1911 4 personnes sauv\u00e9es Patron du bateau:Benoit Jean Louis DolletArmement du Bienheureux G\u00e9rard :Joseph Jules Landy &#8211;\u00a0Joseph Jean Baptiste Auguste Landy &#8211;Jean Baptiste Fran\u00e7ois PleuvretJean Baptiste CharIes &#8211; Alfred Verove Minist\u00e8re de la Marineprix Durand de Bloisprime\u00a0 allant de 100 \u00e0 300 Fr Gravelines A neuf heures du matin, le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4017,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>11RAC-451B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ayant perdu 4 marins le patron Dollet en sauve 4autres\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"11RAC-451B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ayant perdu 4 marins le patron Dollet en sauve 4autres\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T20:07:37+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/\",\"name\":\"11RAC-451B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T10:49:19+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T20:07:37+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Ayant perdu 4 marins le patron Dollet en sauve 4autres\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"11RAC-451B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "11RAC-451B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ayant perdu 4 marins le patron Dollet en sauve 4autres",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "11RAC-451B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ayant perdu 4 marins le patron Dollet en sauve 4autres",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-21T20:07:37+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/",
                    "name": "11RAC-451B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T10:49:19+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-21T20:07:37+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Ayant perdu 4 marins le patron Dollet en sauve 4autres",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "11RAC-451B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6312"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6312"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6312/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6689,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6312/revisions/6689"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4017"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6312"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
