{
    "id": 6318,
    "date": "2021-10-20T12:53:27",
    "date_gmt": "2021-10-20T10:53:27",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6318"
    },
    "modified": "2021-10-21T22:35:09",
    "modified_gmt": "2021-10-21T20:35:09",
    "slug": "12alc-0567b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/",
    "title": {
        "rendered": "12ALC-0567B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage de l&rsquo;ALCYON*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">27&nbsp; d\u00e9cembre 1912</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">\u00e9quipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<h4>\u00a0</h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Steamer Caravellas</strong><br>A<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/\">lbert Bentu</a></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"279\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1911-Alcyon-e1634848188117.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6692\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>En mer</p>\n\n\n\n<p>Le trois-m\u00e2ts\u00a0ALCYON est entr\u00e9 cet\u00a0apr\u00e8s-midi\u00a0au port de F\u00e9camp. Il\u00a0venait d&rsquo;Ivices (iles\u00a0Bal\u00e9ares), avec un chargement de sel pour M. Friboulet, armateur \u00e0 F\u00e9camp.</p>\n\n\n\n<p>Dans&nbsp;la&nbsp; nuit&nbsp;du&nbsp;16&nbsp;au&nbsp;17&nbsp;d\u00e9cembre,&nbsp;alors&nbsp;qu&rsquo;il&nbsp;se trouvait&nbsp;\u00e0&nbsp;180&nbsp;milles&nbsp;au&nbsp;large d&rsquo; Ouessant, il&nbsp;fut&nbsp;assailli&nbsp;par&nbsp;une&nbsp;furieuse&nbsp;temp\u00eate.</p>\n\n\n\n<p>Une\u00a0partie\u00a0de\u00a0ses\u00a0voiles,\u00a0des\u00a0cornes cass\u00e9es,\u00a0une\u00a0partie\u00a0des\u00a0pavois emport\u00e9e et le chargement de\u00a0sel\u00a0ayant\u00a0rip\u00e9,\u00a0le navire prit\u00a0une\u00a0certaine\u00a0gite.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine du bord, M. <strong>Joseph Liboudan</strong>,&nbsp;\u00e2g\u00e9&nbsp;de 33 ans, inscrit \u00e0 Tr\u00e9guier, pris de folie furieuse \u00e0 la suite des violentes temp\u00eates r\u00e9centes dans l&rsquo;Atlantique, est mort subitement, apr\u00e8s avoir menac\u00e9 l&rsquo;\u00e9quipage. Son corps&nbsp;a \u00e9t\u00e9 immerg\u00e9 trois jours apr\u00e8s, au large des Casquets, en Manche.</p>\n\n\n\n<p>Priv\u00e9 d&rsquo;un pilote instruit,&nbsp;le&nbsp;navire allait \u00e0 la d\u00e9rive, quand par O-S-O&nbsp;des Casquets, il fut rencontr\u00e9 par le steamer CARAVELLAS, des Chargeurs&nbsp;R\u00e9unis.&nbsp;Le second capitaine du Caravellas, M.&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/BEN-3701H/\"><strong>Albert Bentu</strong></a>, prit l&rsquo;ALCYON en charge et le ramena&nbsp;\u00e0 F\u00e9camp.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>\u00a0Le Journal du\u00a0 29 d\u00e9cembre 1912<br>Forum 1914-18\u00a0 \u00a0\u00a0</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage de l&rsquo;ALCYON* 27&nbsp; d\u00e9cembre 1912 \u00e9quipage sauv\u00e9 \u00a0 Steamer CaravellasAlbert Bentu En mer Le trois-m\u00e2ts\u00a0ALCYON est entr\u00e9 cet\u00a0apr\u00e8s-midi\u00a0au port de F\u00e9camp. Il\u00a0venait d&rsquo;Ivices (iles\u00a0Bal\u00e9ares), avec un chargement de sel pour M. Friboulet, armateur \u00e0 F\u00e9camp. Dans&nbsp;la&nbsp; nuit&nbsp;du&nbsp;16&nbsp;au&nbsp;17&nbsp;d\u00e9cembre,&nbsp;alors&nbsp;qu&rsquo;il&nbsp;se trouvait&nbsp;\u00e0&nbsp;180&nbsp;milles&nbsp;au&nbsp;large d&rsquo; Ouessant, il&nbsp;fut&nbsp;assailli&nbsp;par&nbsp;une&nbsp;furieuse&nbsp;temp\u00eate. Une\u00a0partie\u00a0de\u00a0ses\u00a0voiles,\u00a0des\u00a0cornes cass\u00e9es,\u00a0une\u00a0partie\u00a0des\u00a0pavois emport\u00e9e et le chargement de\u00a0sel\u00a0ayant\u00a0rip\u00e9,\u00a0le navire prit\u00a0une\u00a0certaine\u00a0gite. Le capitaine du bord, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 6692,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>12ALC-0567B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le dunkerquois BENTEU prend le navire en charge et sauve l&#039;\u00e9quipage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"12ALC-0567B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le dunkerquois BENTEU prend le navire en charge et sauve l&#039;\u00e9quipage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T20:35:09+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1911-Alcyon-e1634848188117.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"279\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1911-Alcyon-e1634848188117.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1911-Alcyon-e1634848188117.jpg\",\"width\":400,\"height\":279},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/\",\"name\":\"12ALC-0567B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T10:53:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T20:35:09+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le dunkerquois BENTEU prend le navire en charge et sauve l'\\u00e9quipage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"12ALC-0567B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "12ALC-0567B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le dunkerquois BENTEU prend le navire en charge et sauve l'\u00e9quipage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "12ALC-0567B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le dunkerquois BENTEU prend le navire en charge et sauve l'\u00e9quipage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-21T20:35:09+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 279,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1911-Alcyon-e1634848188117.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1911-Alcyon-e1634848188117.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1911-Alcyon-e1634848188117.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 279
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/",
                    "name": "12ALC-0567B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T10:53:27+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-21T20:35:09+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le dunkerquois BENTEU prend le navire en charge et sauve l'\u00e9quipage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "12ALC-0567B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6318"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6318"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6318/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6693,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6318/revisions/6693"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/6692"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6318"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
