{
    "id": 6322,
    "date": "2021-10-20T12:59:39",
    "date_gmt": "2021-10-20T10:59:39",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6322"
    },
    "modified": "2021-12-02T11:57:14",
    "modified_gmt": "2021-12-02T10:57:14",
    "slug": "12fre-0455b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/",
    "title": {
        "rendered": "12FRE-0455B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage de la go\u00e9lette islandaise FREGATE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 mars 1912.</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">&nbsp;\u00e9quipage&nbsp; sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron de la go\u00e9lette</strong><br>Pierre Maurice Wellems<br><strong>Armement de la Marguerite</strong><br>Jules Joseph Deroy &#8211; Jules Albert Dubuis<br>Joseph Eug\u00e8ne Dubuis &#8211; Joseph Charles Jean Dubuis</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d0bb83\"><em><strong><sup>Henri Durand de Blois</sup></strong></em><br><sup>Membres de l&rsquo;\u00e9quipage<br><em>valeur de 400 \u00e0 150 francs</em><br><strong>M\u00e9daille argent 2\u00b0 classe</strong><br>P.M. Wellems<br><strong>M\u00e9daille de bronze</strong><br>J. E. Dubuis &#8211; J.C. J. Dubuis<br>J. J. Deroy &#8211; J.A. Dubuis</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"1014\" height=\"775\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1912-Fregate.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6698\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1912-Fregate.jpg 1014w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1912-Fregate-300x229.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/carte-1912-Fregate-768x587.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1014px) 100vw, 1014px\" /><figcaption><strong>Localisation estim\u00e9e</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>En mer \u00e0 l&rsquo;ouest des iles Westamnn</p>\n\n\n\n<p>La go\u00e9lette gravelinoise MARGUERITE vient au secours de la go\u00e9lette FREGATE&nbsp; coul\u00e9e \u00e0 l&rsquo;ouest des iles Westmann.</p>\n\n\n\n<p>Par temp\u00eate de S-O , la go\u00e9lette MARGUERITE, du port de Gravelines, se trouvait \u00e0 la cape \u00e0 l&rsquo;ouest des iles.</p>\n\n\n\n<p>Vers dix heures du matin, elle aper\u00e7ut la FREGATE, du m\u00eame port, qui, en d\u00e9tresse, demandait du secours. La MARGUERITE s&rsquo;en rapprocha et, d\u00e8s qu&rsquo;elle f\u00fbt \u00e0 port\u00e9e, le capitaine de la FREGATE fit comprendre \u00e0 son coll\u00e8gue qu&rsquo;il avait une voie d&rsquo;eau et qu&rsquo;il allait couler.</p>\n\n\n\n<p>Une embarcation de la MARGUERITE, arm\u00e9e de quatre hommes et command\u00e9e par son capitaine, fut mise \u00e0 la mer, et d\u00e8s son arriv\u00e9e sur la FREGATE, celui-ci constata l&rsquo;impossibilit\u00e9 pour les hommes d&rsquo;y rester plus longtemps.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9cid\u00e9 d&rsquo;un commun accord, l&rsquo;abandon fut d\u00e9cid\u00e9. Tout l&rsquo;\u00e9quipage fut transport\u00e9 en quatre voyages, avec beaucoup de difficult\u00e9s, sur la MARGUERITE, qui remettait le lendemain les naufrag\u00e9s au\u00a0 vapeur-ambulance FRANCE.</p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport de mer du Capitaine Wellems commandant la Go\u00e9lette MARGUERITE</strong></p>\n\n\n\n<p><em><br>Je soussign\u00e9 Wellems, capitaine de la go\u00e9lette  MARGUERITE, d\u00e9clare \u00eatre parti du port de Gravelines le 16 f\u00e9vrier 1912 \u00e0 midi, le navire en bon \u00e9tat de navigabilit\u00e9, et muni de tous rechanges exig\u00e9s, ainsi qu\u2019il est constat\u00e9 par le certificat de-visite, ayant \u00e0 bord les vivres, provisions et engins n\u00e9cessaires pour faire la p\u00eache.<br>J\u2019ai accompli ma travers\u00e9e sans aucun \u00e9v\u00e9nement remarquable et j\u2019ai atterri l\u00e9 26 du dit mois \u00e0 la pointe de Ingolls-olf-de Hulks avec beau temps de vents d\u2019est.<br>Le 8 mars par temp\u00eate de sud-est, je me trouvais \u00e0 la cape ouest des iles Westman. Vers 10 heures du matin j\u2019aper\u00e7us la Go\u00e9lette FREGATE, du port de Gravelines, avec le signal de d\u00e9tresse du code international N. C. <br>Je man\u0153uvrai tout aussit\u00f4t pour l\u2019atteindre. D\u00e8s que je fus  \u00e0 port\u00e9e de voix de la fr\u00e9gate, le capitaine me fit comprendre qu\u2019il avait une voie d&rsquo;eau et qu\u2019il allait couler bas ; il r\u00e9clamait les secours les plus urgents. Malgr\u00e9 les difficult\u00e9s et les dangers, je fis mettre mon embarcation \u00e0 ta mer, et avec quatre hommes de mon \u00e9quipage, je me rendis \u00e0 bord de la fr\u00e9gate pour m\u2019assurer de l&rsquo;\u00e9tat du navire et tenter tous les moyens de le sauver. A mon arriv\u00e9e \u00e0 bord, je trouvai l\u2019\u00e9quipage ext\u00e9nu\u00e9 de fatigue, et malgr\u00e9 tout essayant de franchir les pompes. Je fis sonder \u00e0 la pompe de b\u00e2bord, elle accusa un m\u00e8tre quatre-vingt centim\u00e8tres d\u2019eau. La cale avant avait alors deux m\u00e8tres vingt centim\u00e8tres d&rsquo;eau et le niveau montait toujours tr\u00e8s rapidement. Notre \u00e9loignement de la terre nous mettait dans l\u2019impossibilit\u00e9 de gagner un fjord, ou un port. De concert avec le capitaine et l&rsquo;\u00e9quipage de la fr\u00e9gate il fut  d\u00e9cid\u00e9 que l&rsquo;\u00e9quipage serait transport\u00e9 \u00e0 mon bord. Cette op\u00e9ration s&rsquo;effectua avec les plus grandes difficult\u00e9s, car la mer \u00e9tait mauvaise. Cependant le navire s\u2019enfon\u00e7ait toujours et pouvait devenir une \u00e9pave dangereuse. Nous r\u00e9sol\u00fbmes de mettre le feu \u00e0 bord en lui donnant le cap sur la terre. D\u00e8s que ces derni\u00e8res dispositions furent prises, le capitaine de la fr\u00e9gate, abandonnant le dernier son navire, prit passage dans mon canot et je le d\u00e9posai sur la MARGUERITE  avec tout son \u00e9quipage. <br>Ne perdant plus de vue le malheureux navire abandonn\u00e9 et en flammes, je le vis se mettre \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 environ trois milles dans le Nord de Bergporshyoll. Il \u00e9tait deux heures de l\u2019apr\u00e8s-midi. Je fis route aussit\u00f4t apr\u00e8s pour les iles Westman. Y \u00e9tant arriv\u00e9 le lendemain matin, je rencontrai le navire h\u00f4pital  FRANCE et je lui remis l\u2019\u00e9quipage naufrag\u00e9.<br>Tel est mon rapport que j\u2019affirme \u00eatre sinc\u00e8re et v\u00e9ritable dans tout son contenu et dont h . v\u00e9racit\u00e9 sera attest\u00e9e-par les hommes de mon \u00e9quipage, me r\u00e9servant, au surplus, de donner de plus amples d\u00e9tails si besoin est.<br>Fait en mer, le neuf mars 1912<br>P. S. \u2014 Je me permets de rappeler que le sauvetage de l\u2019\u00e9quipage de la Fr\u00e9gate est le deuxi\u00e8me que j\u2019accomplis depuis que je commande  qualit\u00e9 de capitaine.<br>En effet, le 28 Ao\u00fbt 1908, \u00e0 8 milles dans le Nord d\u00e9 Gravelines, j\u2019ai sauv\u00e9 l\u2019\u00e9quipage du Rouget de l\u2019Isle N. 435 de Gravelines, sauvetage qui a fait l\u2019objet d\u2019un rapport \u00e0 cette \u00e9poque.<br>Capitaine Wellems</em></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#d4d5d6\"><sup><strong>MARGUERITE</strong> </sup><br><sup>Go\u00e9lette du port de Gravelines, jaugeant cent dix-sept tonneaux armateur Daull\u00e9-Maniez, comptant dix-neuf hommes d\u2019\u00e9quipage.</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Journal officiel de la R\u00e9publique 31 octobre 1912 et&nbsp; 23 mai 1913</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage de la go\u00e9lette islandaise FREGATE- 8 mars 1912. &nbsp;\u00e9quipage&nbsp; sauv\u00e9 Patron de la go\u00e9lettePierre Maurice WellemsArmement de la MargueriteJules Joseph Deroy &#8211; Jules Albert DubuisJoseph Eug\u00e8ne Dubuis &#8211; Joseph Charles Jean Dubuis Henri Durand de BloisMembres de l&rsquo;\u00e9quipagevaleur de 400 \u00e0 150 francsM\u00e9daille argent 2\u00b0 classeP.M. WellemsM\u00e9daille de bronzeJ. E. Dubuis &#8211; J.C. J. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3572,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>12FRE-0455B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L&#039;\u00e9quipage de la FREGATE sauv\u00e9 par les p\u00e9cheurs d&#039;Islande\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"12FRE-0455B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L&#039;\u00e9quipage de la FREGATE sauv\u00e9 par les p\u00e9cheurs d&#039;Islande\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-02T10:57:14+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"498\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"width\":710,\"height\":498,\"caption\":\"Islande go\\u00e9lette au large\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/\",\"name\":\"12FRE-0455B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T10:59:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-02T10:57:14+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * L'\\u00e9quipage de la FREGATE sauv\\u00e9 par les p\\u00e9cheurs d'Islande\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"12FRE-0455B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "12FRE-0455B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'\u00e9quipage de la FREGATE sauv\u00e9 par les p\u00e9cheurs d'Islande",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "12FRE-0455B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'\u00e9quipage de la FREGATE sauv\u00e9 par les p\u00e9cheurs d'Islande",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-12-02T10:57:14+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 710,
                "height": 498,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "width": 710,
                    "height": 498,
                    "caption": "Islande go\u00e9lette au large"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/",
                    "name": "12FRE-0455B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T10:59:39+00:00",
                    "dateModified": "2021-12-02T10:57:14+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * L'\u00e9quipage de la FREGATE sauv\u00e9 par les p\u00e9cheurs d'Islande",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "12FRE-0455B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6322"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6322"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6322/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9418,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6322/revisions/9418"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3572"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6322"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
