{
    "id": 6324,
    "date": "2021-10-20T13:01:27",
    "date_gmt": "2021-10-20T11:01:27",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6324"
    },
    "modified": "2021-10-21T23:09:48",
    "modified_gmt": "2021-10-21T21:09:48",
    "slug": "12jeu-0452b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/",
    "title": {
        "rendered": "12JEU-0452B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage de la JEUNE MARGUERITE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">10 novembre 1912.</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">8 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Fran\u00e7ois Jules Lepr\u00eatre</a><br><strong>Sous Patron</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\">Alfred Brunet</a><br><strong>Armement de la Sainte-Sophie</strong><br><a href=\"http://agep\">Jean Francois Jean-Baptiste Agez</a> &#8211; </sup><br><sup>Emile Henri Joseph Brunet &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\">Jean Baptiste Creton </a>&#8211; Julien Athanase Dollet &#8211; Pierre Fran\u00e7ois Dollet\u00a0 &#8211; Charles auguste Dubuis &#8211; </sup><br><sup>Narcisse Firmin Adolphe Dufour &#8211; </sup><br><sup>Pierre Auguste Fournier &#8211; Joseph Eug\u00e8ne Lemaire &#8211; Charles Joseph Auguste Lepr\u00eatre</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d3c190\"><sup><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>prix</strong>\u00a0<strong>Baron de Joest</strong>\u00a0 et\u00a0 <strong>Jean Dufour</strong><br>au canot\u00a0 de Gravelines<br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Or Vice-Amiral de Jonqui\u00e8res</strong><br>\u00a0Fran\u00e7ois Jules Lepr\u00eatre</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Dans la nuit du 10 au 11 novembre 1912, la JEUNE MARGUERITE N\u00b0467 patron <strong>Demazi\u00e8res</strong>,&nbsp; amarr\u00e9 au bout de la jet\u00e9e ouest a rompu son c\u00e2ble et, comme le vent \u00e9tait de O-N-O, n&rsquo;a pu s&rsquo;\u00e9lever de terre et est venu s&rsquo;\u00e9chouer \u00e0 l&rsquo;est de la jet\u00e9e. Le temps \u00e9tant tr\u00e8s mauvais, j&rsquo;ai donn\u00e9 l&rsquo;alarme et fait armer le canot de sauvetage SAINTE SOPHIE</p>\n\n\n\n<p>La nuit tr\u00e8s noire et la mar\u00e9e basse rendirent le lancement difficile, la violence du courant de flot paralysait nos efforts, mais un vapeur qui prenait la mer nous donna la remorque jusqu&rsquo;\u00e0 la sortie des jet\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>Au moment o\u00f9 nous les franchissions, les signaux de d\u00e9tresse par torches que faisait le bateau naufrag\u00e9 cess\u00e8rent malheureusement tout \u00e0 coup et nous m\u00eemes le cap trop \u00e0 l&rsquo;Est.</p>\n\n\n\n<p>Lorsqu&rsquo;\u00e0 la lueur des phares nous reconn\u00fbmes notre erreur, il nous fallut, tant la mer \u00e9tait furieuse, deux heures de nage pour faire les 100 m\u00e8tres qui nous s\u00e9paraient de ceux que nous allions sauver.</p>\n\n\n\n<p>Nous perd\u00eemes trois avirons et des gaffes. Nous \u00e9tions constamment rejet\u00e9s vers la c\u00f4te.</p>\n\n\n\n<p>Nous avons pu nous haler et accoster enfin \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;un bout fil\u00e9 par le bateau dont les huit hommes se sont imm\u00e9diatement jet\u00e9s dans notre canot.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine et deux hommes manquaient, nous les avons vainement appel\u00e9s pendant vingt minutes. Puis comme nous ne recevions pas de r\u00e9ponse et que le bateau n&rsquo;\u00e9tait plus tenable et la SAINTE SOPHIE se d\u00e9molissant sur le bateau naufrag\u00e9, comme nous \u00e9tions tous \u00e9puis\u00e9s nous avons fait c\u00f4te et d\u00e9barqu\u00e9, je ne dirai pas sains et saufs,car un de nous avait un doigt \u00e9cras\u00e9 et le sous-patron Brunet projet\u00e9 par un paquet de mer sur le bordage \u00e9tait l\u00e9g\u00e8rement contusionn\u00e9 ; ils ont d\u00fb s&rsquo;aliter. Moi-m\u00eame, tomb\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau au moment du lancement, je souffrais d&rsquo;\u00eatre rest\u00e9 trois heures compl\u00e8tement mouill\u00e9.</p>\n\n\n\n<p><em>Le Grand Echo du Nord de la France donne une autre version des faits</em></p>\n\n\n\n<p><em>Un beau sauvetage \u00e0 Gravelines</em></p>\n\n\n\n<p><em>Dans l&rsquo;apr\u00e8s-midi de dimanche dernier, le bateau de p\u00eache n* 467 du port de Gravelines. patron <strong>Demazi\u00e8res</strong>, armateur Talleux-Gaffet, \u00e9tait sorti pour la p\u00eache au hareng- Mais une temp\u00eate s&rsquo;\u00e9tant d\u00e9cha\u00een\u00e9e, le patron r\u00e9solut de regagner le port de Gravelines, ce&nbsp;qu\u2019il&nbsp;fit, mais la force du vent \u00e9tait telle que le bateau se mit \u00e0 la c\u00f4te. Dans la nuit, la mer \u00e9tait si furieuse que l\u2019\u00e9quipage dut faire les signaux ci d\u00e9tresse.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Aussit\u00f4t le canot de sauvetage&nbsp;de&nbsp;la station de Grand-Fort-Philippe (patron Lepr\u00eatre et sous-patron Brunet) sortit du port et, malgr\u00e9 des difficult\u00e9s sans nombre, parvint pr\u00e8s du bateau \u00e9chou\u00e9 et r\u00e9ussit \u00e0 sauver l&rsquo;\u00e9quipage.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Comme accident on n&rsquo;a \u00e0 signaler que le sous-patron du canot de sauvetage Alfred Brunet, d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur, qui&nbsp;est&nbsp;tomb\u00e9 sur le bord du canot et s&rsquo;est bless\u00e9 \u00e0 la poitrine. Cette blessure n\u00e9cessitera un long repos. Le bateau \u00e9chou\u00e9 est compl\u00e8tement d\u00e9moli et il n&rsquo;en reste plus aucune trace.</em></p>\n\n\n\n<p><em><u><strong>NDLR</strong></u>&nbsp;Dans cet article on ne parle pas de la disparition du patron et le b\u00e2teau est \u00e0 la c\u00f4te et non pas amarr\u00e9 au bout de la jet\u00e9e.</em></p>\n\n\n\n<p><sup>Source<span class=\"has-inline-color has-black-color\"><br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s.<br>Le Grand Echo du Nord de la France\u00a0 du 15 novembre 1912</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage de la JEUNE MARGUERITE- 10 novembre 1912. 8 personnes sauv\u00e9es Patron du canotFran\u00e7ois Jules Lepr\u00eatreSous PatronAlfred BrunetArmement de la Sainte-SophieJean Francois Jean-Baptiste Agez &#8211; Emile Henri Joseph Brunet &#8211; Jean Baptiste Creton &#8211; Julien Athanase Dollet &#8211; Pierre Fran\u00e7ois Dollet\u00a0 &#8211; Charles auguste Dubuis &#8211; Narcisse Firmin Adolphe Dufour &#8211; Pierre Auguste Fournier &#8211; [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3566,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>12JEU-0452B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours de la JEUNE MARGUERITE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"12JEU-0452B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours de la JEUNE MARGUERITE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-21T21:09:48+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chenal-de-Gravelines.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"259\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"194\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chenal-de-Gravelines.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chenal-de-Gravelines.jpg\",\"width\":259,\"height\":194,\"caption\":\"Chenal de Gravelines\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/\",\"name\":\"12JEU-0452B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T11:01:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-21T21:09:48+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours de la JEUNE MARGUERITE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"12JEU-0452B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "12JEU-0452B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours de la JEUNE MARGUERITE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "12JEU-0452B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours de la JEUNE MARGUERITE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-21T21:09:48+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 259,
                "height": 194,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chenal-de-Gravelines.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chenal-de-Gravelines.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Chenal-de-Gravelines.jpg",
                    "width": 259,
                    "height": 194,
                    "caption": "Chenal de Gravelines"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/",
                    "name": "12JEU-0452B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T11:01:27+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-21T21:09:48+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours de la JEUNE MARGUERITE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "12JEU-0452B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6324"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6324"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6324/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6701,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6324/revisions/6701"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3566"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6324"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
