{
    "id": 6330,
    "date": "2021-10-20T13:08:08",
    "date_gmt": "2021-10-20T11:08:08",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6330"
    },
    "modified": "2021-10-22T09:09:25",
    "modified_gmt": "2021-10-22T07:09:25",
    "slug": "13kid-0801b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/",
    "title": {
        "rendered": "13KID-0801B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Naufrage du\u00a0 trois-m\u00e2ts anglais KIDALTON</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">5 mars 1913</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 personnes sauv\u00e9es &#8211; 3 bless\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement du remorqueur Atlas</sup></strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Wallyn</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;ATLAS&nbsp; de la Soci\u00e9t\u00e9 de remorquage et de sauvetage, a sauv\u00e9 le trois-m\u00e2ts KIDALTON en perdition sur&nbsp; les bancs de Flandre, est&nbsp;rentr\u00e9 au port, venant d&rsquo;Anvers o\u00f9 il avait conduit le navire anglais.</p>\n\n\n\n<p>Il avait \u00e0 son bord&nbsp;&nbsp;l&rsquo;\u00e9quipe de runners dunkerquois qui&nbsp;\u00e9tait embarqu\u00e9e \u00e0 Dunkerque pour conduire le trois-m\u00e2ts \u00e0 Anvers.</p>\n\n\n\n<p>Ces&nbsp;marins&nbsp;&nbsp;ont d\u00e9clar\u00e9 que leur position avait \u00e9t\u00e9 des plus critiques et qu&rsquo;ils \u00e9taient, au risque de&nbsp; se&nbsp;noyer, sur le point d&rsquo;abandonner le bateau qui \u00e9tait couch\u00e9 sur le c\u00f4t\u00e9 et&nbsp;qui talonnait&nbsp;sur&nbsp;le&nbsp;banc.</p>\n\n\n\n<p>Les Dunkerquois avaient \u00ab flamboy\u00e9 \u00bb et fait des signaux de d\u00e9tresse pour demander le canot de sauvetage. Ces signaux ne furent pas&nbsp;&nbsp;aper\u00e7us.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine du remorqueur ATLAS\u00a0 dont le bateau se trouvait \u00a0\u00e0 proximit\u00e9, cria alors aux matelots qu&rsquo;il ne les abandonnerait pas et qu&rsquo;il les sauverait malgr\u00e9 tout.</p>\n\n\n\n<p>En effet,&nbsp;il fut assez heureux, un peu plus tard, en&nbsp;passant sur les bancs, o\u00f9 il talonna et faillit se briser, pour rejoindre le navire, lui passer une remorque et sauver l&rsquo;\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Un des matelots dunkerquois, <strong>Josse</strong>, de la rue des Pierres, qui&nbsp;avait eu l&rsquo;\u00e9paule fracass\u00e9e par l&rsquo;amarre a \u00e9t\u00e9 pris en charge \u00e0 l&rsquo;h\u00f4pital d&rsquo;Anvers.</p>\n\n\n\n<p>Le matelot de barre <strong>Bergerin</strong> a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;autre bout de l&rsquo;amarre avait \u00e9galement fait une victime \u00e0 bord du remorqueur belge WASHINGTON. Le chef m\u00e9canicien eut&nbsp;en effet, quatre doigts enlev\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>Le second de l&rsquo;ATLAS,&nbsp;M.&nbsp;<strong>Vallyn</strong>, avait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 un peu avant, entre les deux yeux, par une amarre qui le jeta sur une h\u00e9lice de rechange amarr\u00e9e sur le pont.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage dunkerquois d\u00e9clare ignorer si c&rsquo;est volontairement que le remorqueur belge les a abandonn\u00e9s ou si le c\u00e2ble en fil d&rsquo;acier a \u00e9t\u00e9 cass\u00e9 accidentellement.</p>\n\n\n\n<p><sup><em>NDLR  Ce r\u00e9cit parait d\u00e9cousu comme si la r\u00e9daction avait supprim\u00e9 des parties de texte.\u00a0On peut penser qu&rsquo; il s&rsquo;agissait d&rsquo;un transfert vers Anvers sans voile La remorque a cass\u00e9 et le remorqueur Atlas est intervenu mais pr\u00e9venu comment ? J &lsquo;esp\u00e8re trouver des \u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires aux archives de Dunkerque</em></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Le Grand Echo du Nord de la France 9 mars 1913<br>La Croix du Nord du 8 mars 1913</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Naufrage du\u00a0 trois-m\u00e2ts anglais KIDALTON 5 mars 1913 16 personnes sauv\u00e9es &#8211; 3 bless\u00e9s Armement du remorqueur Atlas Wallyn L&rsquo;ATLAS&nbsp; de la Soci\u00e9t\u00e9 de remorquage et de sauvetage, a sauv\u00e9 le trois-m\u00e2ts KIDALTON en perdition sur&nbsp; les bancs de Flandre, est&nbsp;rentr\u00e9 au port, venant d&rsquo;Anvers o\u00f9 il avait conduit le navire anglais. Il avait \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2012,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>13KID-0801B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le KIDALTON sauv\u00e9 par le remorquage dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"13KID-0801B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le KIDALTON sauv\u00e9 par le remorquage dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-22T07:09:25+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"786\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":786,\"caption\":\"bann bas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/\",\"name\":\"13KID-0801B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T11:08:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-22T07:09:25+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le KIDALTON sauv\\u00e9 par le remorquage dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"13KID-0801B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "13KID-0801B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le KIDALTON sauv\u00e9 par le remorquage dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "13KID-0801B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le KIDALTON sauv\u00e9 par le remorquage dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-22T07:09:25+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2560,
                "height": 786,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "width": 2560,
                    "height": 786,
                    "caption": "bann bas"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/",
                    "name": "13KID-0801B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T11:08:08+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-22T07:09:25+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le KIDALTON sauv\u00e9 par le remorquage dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "13KID-0801B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6330"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6330"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6330/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6718,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6330/revisions/6718"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2012"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6330"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
