{
    "id": 6332,
    "date": "2021-10-20T13:10:21",
    "date_gmt": "2021-10-20T11:10:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6332"
    },
    "modified": "2021-10-22T09:22:01",
    "modified_gmt": "2021-10-22T07:22:01",
    "slug": "13nor-0459b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/",
    "title": {
        "rendered": "13NOR-0459B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Naufrage du&nbsp; trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien NORDEN-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 d\u00e9cembre 1913</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 personnes sauv\u00e9es &#8211;</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 3h</h6>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br>Lucien Caillez<br><strong>Armement du canot AMICIA</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a>, Marcel Bossu, Marcel B\u00e9nard<br>Michel Etcheverry, Joseph Houvenaghel,<br>Georges Houvenaghel, Oscar Legrand,<br>Maurice Legrand, <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\">Jules Taylor</a>, <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/\">Louis Taylor</a><br><strong>Armement du remorqueur Europe</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-background\" style=\"background-color:#d5c084\">\n<p class=\"has-text-align-center\"><sup><strong>Prix Durand Gonzague de Beauregard</strong><br>L. Caillez<br><strong>Prix Adelson Cousin\u00a0</strong><br><strong>Prix Auguste Vi\u00e9ra</strong><br>\u00e9quipage du canot<br><strong>Prix Henri Durand de Blois</strong><br>150 \u00e0 75\u00a0 Fr<br>\u00e9quipage du canot</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><strong>PLUS</strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Dans la nuit du 4 au 5 courant, vers minuit, le guetteur de la jet\u00e9e ouest signalait qu&rsquo;un grand voilier chassait sur ses ancres et partait \u00e0 la d\u00e9rive \u00e0 l&rsquo;est du port en lan\u00e7ant des signaux de d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t le canot de sauvetage fut arm\u00e9 et partit, aid\u00e9 par le remorqueur EUROPE, au secours du trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien NORDEN de Tvederhand qui s&rsquo;\u00e9tait entre temps jet\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te est, par une forte temp\u00eate du N-O.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s plusieurs tentatives, au cours desquelles le canot eut \u00e0 subir quelques avaries, entre autres le gouvernail cass\u00e9, il r\u00e9ussit \u00e0 accoster le voilier et \u00e0 reprendre \u00e0 bord son \u00e9quipage entier, 16 hommes avec la femme et l&rsquo;enfant du capitaine et le pilote dunkerquois.</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tait toujours mauvaise et le retour au port fut tr\u00e8s p\u00e9nible, l&#8217;embarcation \u00e9tait constamment couverte d&rsquo;eau et une grosse lame faillit la chavirer. Sans gouvernail ils se servirent d&rsquo;un aviron plac\u00e9 en queue du canot. Comprenant le danger, les sauveteurs coup\u00e8rent la remorque et doubl\u00e8rent les avirons.</p>\n\n\n\n<p>Enfin, \u00e0 4 heures du matin, les naufrag\u00e9s furent d\u00e9barqu\u00e9s sains et saufs \u00e0 la cale des p\u00eacheurs et re\u00e7urent aussit\u00f4t, chez le lamaneur <strong>Loyez  </strong>rue des Arbres,\u00a0 les soins que n\u00e9cessitait leur \u00e9tat, apr\u00e8s une nuit d&rsquo;angoisse.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#b2b5b8\"><em><sup>Le <strong>NORDEN</strong> venait de Fort Libert\u00e9 (Ha\u00efti). 1078 tonneaux\u00a0 charg\u00e9 de bois de camp\u00eache. Commandant Pedersen Port d&rsquo;attache Tvederhand</sup></em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>BNF Gallica Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s.<br>BNF Gallica Le Grand Echo du Nord de la France 7 d\u00e9cembre 1913</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Naufrage du&nbsp; trois-m\u00e2ts norv\u00e9gien NORDEN- 4 d\u00e9cembre 1913 16 personnes sauv\u00e9es &#8211; Dur\u00e9e de la sortie 3h Patron du canotLucien CaillezArmement du canot AMICIAArs\u00e8ne Bossu, Marcel Bossu, Marcel B\u00e9nardMichel Etcheverry, Joseph Houvenaghel,Georges Houvenaghel, Oscar Legrand,Maurice Legrand, Jules Taylor, Louis TaylorArmement du remorqueur Europe Prix Durand Gonzague de BeauregardL. CaillezPrix Adelson Cousin\u00a0Prix Auguste Vi\u00e9ra\u00e9quipage du canotPrix [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>13NOR-0459B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage avec un gouvernail cass\u00e9 sur le canot\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"13NOR-0459B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage avec un gouvernail cass\u00e9 sur le canot\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-22T07:22:01+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/\",\"name\":\"13NOR-0459B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T11:10:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-22T07:22:01+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage avec un gouvernail cass\\u00e9 sur le canot\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"13NOR-0459B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "13NOR-0459B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage avec un gouvernail cass\u00e9 sur le canot",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "13NOR-0459B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage avec un gouvernail cass\u00e9 sur le canot",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-22T07:22:01+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/",
                    "name": "13NOR-0459B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T11:10:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-22T07:22:01+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage avec un gouvernail cass\u00e9 sur le canot",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "13NOR-0459B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6332"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6332"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6332/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6721,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6332/revisions/6721"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6332"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
