{
    "id": 6338,
    "date": "2021-10-20T13:16:22",
    "date_gmt": "2021-10-20T11:16:22",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6338"
    },
    "modified": "2021-10-23T14:12:35",
    "modified_gmt": "2021-10-23T12:12:35",
    "slug": "14eug-0965b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/",
    "title": {
        "rendered": "14EUG-0965B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de l\u2019EUG\u00c9NIE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">20 avril 1914</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">20 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement du NOTRE-DAME-DE-LA-MER</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/vand-3095h/\">Eug\u00e8ne Vandenbussche</a></sup></p>\n\n\n\n<p>Islande</p>\n\n\n\n<p>Le NOTRE DAME DE LA MER recueille, au large des \u00eeles Westmann, l\u2019\u00e9quipage naufrag\u00e9 de l\u2019EUGENIE de Gravelines qu\u2019il conduit \u00e0 Reykjavik.</p>\n\n\n\n<p><em><sup>Ndlr Dans le journal officiel la date est donn\u00e9e au 4 mai. La date donn\u00e9e par la presse semble indiscutable.</sup></em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Source Nord maritime avril 1914 (plusieurs num\u00e9ros)<br>Dossier L\u00e9onore L.H. Eug\u00e8ne Vandenbussche</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de l\u2019EUG\u00c9NIE 20 avril 1914 20 hommes sauv\u00e9s Armement du NOTRE-DAME-DE-LA-MEREug\u00e8ne Vandenbussche Islande Le NOTRE DAME DE LA MER recueille, au large des \u00eeles Westmann, l\u2019\u00e9quipage naufrag\u00e9 de l\u2019EUGENIE de Gravelines qu\u2019il conduit \u00e0 Reykjavik. Ndlr Dans le journal officiel la date est donn\u00e9e au 4 mai. La date donn\u00e9e par la presse semble [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1600,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>14EUG-0965B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage en Islande par le NOTRE-DAME-DE-LA-MER et Vandenbussche\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"14EUG-0965B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage en Islande par le NOTRE-DAME-DE-LA-MER et Vandenbussche\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T12:12:35+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/vandenbrussche-Portriat-e1632854202797.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"675\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/vandenbrussche-Portriat-e1632854202797.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/vandenbrussche-Portriat-e1632854202797.jpg\",\"width\":675,\"height\":900,\"caption\":\"Portrait Vandenbussche Sauveteur d'Islande\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/\",\"name\":\"14EUG-0965B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T11:16:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T12:12:35+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage en Islande par le NOTRE-DAME-DE-LA-MER et Vandenbussche\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"14EUG-0965B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "14EUG-0965B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage en Islande par le NOTRE-DAME-DE-LA-MER et Vandenbussche",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "14EUG-0965B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage en Islande par le NOTRE-DAME-DE-LA-MER et Vandenbussche",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T12:12:35+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 675,
                "height": 900,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/vandenbrussche-Portriat-e1632854202797.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/vandenbrussche-Portriat-e1632854202797.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/vandenbrussche-Portriat-e1632854202797.jpg",
                    "width": 675,
                    "height": 900,
                    "caption": "Portrait Vandenbussche Sauveteur d'Islande"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/",
                    "name": "14EUG-0965B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T11:16:22+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T12:12:35+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage en Islande par le NOTRE-DAME-DE-LA-MER et Vandenbussche",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "14EUG-0965B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6338"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6338"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6338/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6890,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6338/revisions/6890"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1600"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6338"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
