{
    "id": 6346,
    "date": "2021-10-20T13:21:58",
    "date_gmt": "2021-10-20T11:21:58",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6346"
    },
    "modified": "2021-10-23T14:57:38",
    "modified_gmt": "2021-10-23T12:57:38",
    "slug": "15koo-0566b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/",
    "title": {
        "rendered": "15KOO-0566B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du vapeur belge KOOPHANDEL*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 ao\u00fbt 1915</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 marins sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant du Tibor</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ben-3701h/\">Albert Benteu</a><br><strong>Armement du Tibor</strong></sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c2b286\"><strong>L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</strong><br>Benteu  A<br><sup><strong>prix Henri Durand De Blois</strong> <br><strong>1000 francs</strong><br>totalit\u00e9 de l&rsquo;\u00e9quipage<br>Gouvernement Belge<br><strong>une paire de jumelles</strong><br>Benteu A</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"786\" height=\"580\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1915-Carte-Koophandel.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6899\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1915-Carte-Koophandel.jpg 786w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1915-Carte-Koophandel-300x221.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1915-Carte-Koophandel-768x567.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 786px) 100vw, 786px\" /><figcaption>Localisation estim\u00e9e</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>En mer, Zone de guerre</p>\n\n\n\n<p>Vers 8 heures du matin, le vapeur TIBOR, command\u00e9 par le capitaine <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/07432-0580B/\">Benteu</a>, rencontra \u00e0&nbsp; 4 miles au N-N-O du phare&nbsp; de Creach, une embarcation faisant des signaux de d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Il faisait tr\u00e8s mauvais temps, courant et vent contraires. Le commandant se r\u00e9solut n\u00e9anmoins \u00e0 porter&nbsp;&nbsp;secours aux naufrag\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>La man\u0153uvre \u00e9tait difficile en raison de la mer&nbsp; et n&rsquo;\u00e9tait pas sans pr\u00e9senter un&nbsp; certain&nbsp; danger, pr\u00e8s des r\u00e9cifs alors que le navire sans vitesse gouvernait tr\u00e8s mal.</p>\n\n\n\n<p>Au bout de 20 minutes d&rsquo;effort,&nbsp; le TIBOR put accoster l&#8217;embarcation qui \u00e9tait mont\u00e9e par 9 hommes dont le capitaine du <strong>KOOPHANDEL</strong> torpill\u00e9 et&nbsp; coul\u00e9 la veille&nbsp;par un&nbsp;&nbsp;sous-marin allemand.</p>\n\n\n\n<p>En raison de leur faiblesse, les naufrag\u00e9s durent \u00eatre hiss\u00e9s \u00e0&nbsp; bord au prix de mille difficult\u00e9s et de quelques dangers.</p>\n\n\n\n<p>Pendant ce sauvetage, le commandant a aper\u00e7u un navire-h\u00f4pital arr\u00eat\u00e9 et il esp\u00e8re que ce navire aura sauv\u00e9 quinze autres hommes d&rsquo;une seconde chaloupe, qui s&rsquo;\u00e9tait s\u00e9par\u00e9e, la veille, de la premi\u00e8re.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp;</p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#c6ced5\"><sup>Le <strong>KOOPHANDEL&nbsp;</strong> </sup><br><sup>Avait embarqu\u00e9 \u00e0 Swansee une cargaison de charbon \u00e0 destination de Savone, en Italie.&nbsp;Son \u00e9quipage comprenait 23 hommes. On est sans nouvelles ici du deuxi\u00e8me canot comprenant le reste de l&rsquo;\u00e9quipage.<br>Coul\u00e9 par le sous-marin allemand&nbsp;U-28&nbsp;(Kapit\u00e4nleutnant&nbsp;Georg-G\u00fcnther von FORSTNER), par 48\u00b0 41\u2019 N. et 8\u00b0 25\u2019 W</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#c8ccd0\"><sup><strong>TIBOR&nbsp;</strong><br>Cargo de&nbsp; 2227 tonneaux&nbsp;&nbsp;austro-hongrois saisi par l\u2019autorit\u00e9 maritime fran\u00e7aise, le 1er ao\u00fbt 1914 \u00e0 Bordeaux. Puis utilis\u00e9 par la Marine fran\u00e7aise pour les besoins de l\u2019Arm\u00e9e navale. D\u00e9truit par un incendie le 10 janvier 1918 au large de Port-Sa\u00efd&nbsp;(\u00c9gypte).</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale&nbsp; des Naufrag\u00e9s.<br>JO du 22 mai 1916<br>Cr\u00e9dit Photographique<br>Forum 14-18</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du vapeur belge KOOPHANDEL* 2 ao\u00fbt 1915 9 marins sauv\u00e9s Commandant du TiborAlbert BenteuArmement du Tibor L\u00e9gion d&rsquo;HonneurBenteu Aprix Henri Durand De Blois 1000 francstotalit\u00e9 de l&rsquo;\u00e9quipageGouvernement Belgeune paire de jumellesBenteu A En mer, Zone de guerre Vers 8 heures du matin, le vapeur TIBOR, command\u00e9 par le capitaine Benteu, rencontra \u00e0&nbsp; 4 miles [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4017,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>15KOO-0566B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du KOOPHANDELpar le bateau de Benteu\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"15KOO-0566B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du KOOPHANDELpar le bateau de Benteu\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T12:57:38+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/\",\"name\":\"15KOO-0566B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T11:21:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T12:57:38+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage du KOOPHANDELpar le bateau de Benteu\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"15KOO-0566B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "15KOO-0566B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du KOOPHANDELpar le bateau de Benteu",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "15KOO-0566B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du KOOPHANDELpar le bateau de Benteu",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T12:57:38+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0910-e1633618640496.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/",
                    "name": "15KOO-0566B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T11:21:58+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T12:57:38+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du KOOPHANDELpar le bateau de Benteu",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "15KOO-0566B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6346"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6346"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6346/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6904,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6346/revisions/6904"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4017"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6346"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
