{
    "id": 6353,
    "date": "2021-10-20T15:54:27",
    "date_gmt": "2021-10-20T13:54:27",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6353"
    },
    "modified": "2021-10-23T16:19:07",
    "modified_gmt": "2021-10-23T14:19:07",
    "slug": "16pao-0464b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/",
    "title": {
        "rendered": "16PAO-0464B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">&nbsp;-Sauvetage du JEUNE PAOLA-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">18 novembre 1916</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4&nbsp; marins sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant du canot</strong><br>Fran\u00e7ois Lepr\u00eatre<br><strong>Armement du Sainte-Sophie</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>A 6 h. 1/2 du matin, le soldat belge de faction au bord de la jet\u00e9e ouest de Gravelines m&rsquo;a envoy\u00e9 pr\u00e9venir qu&rsquo;il y avait un bateau en d\u00e9tresse sur le banc de sable \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur du port. J&rsquo;ai aussit\u00f4t sonn\u00e9 l&rsquo;alarme pour former un \u00e9quipage, car presque tous mes canotiers sont \u00e0 la guerre.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t mon \u00e9quipage form\u00e9, nous sommes partis au secours du bateau, le cotre belge JEUNE PAOLA de la Panne, patron Gonzal\u00e8s, 3 hommes d&rsquo;\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>En arrivant sur les lieux, le patron m&rsquo;a demand\u00e9 de mettre une amarre du c\u00f4t\u00e9 est du port, mais, devant l&rsquo;impossibilit\u00e9 de renflouer le cotre vu la mar\u00e9e baissante, j&rsquo;ai d\u00fb remettre au soir l&rsquo;op\u00e9ration.</p>\n\n\n\n<p>Revenus le soir, nous avons port\u00e9 le c\u00e2ble du cotre sur la jet\u00e9e est, mais ce c\u00e2ble s&rsquo;est rompu et nous avons d\u00fb nous servir du c\u00e2ble du canot de sauvetage, gr\u00e2ce auquel nous avons pu retirer le JEUNE PAOLA de la situation dangereuse o\u00f9 il se trouvait.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup><br>Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale&nbsp; des Naufrag\u00e9s.</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>&nbsp;-Sauvetage du JEUNE PAOLA- 18 novembre 1916 4&nbsp; marins sauv\u00e9s Commandant du canotFran\u00e7ois Lepr\u00eatreArmement du Sainte-Sophie Gravelines A 6 h. 1/2 du matin, le soldat belge de faction au bord de la jet\u00e9e ouest de Gravelines m&rsquo;a envoy\u00e9 pr\u00e9venir qu&rsquo;il y avait un bateau en d\u00e9tresse sur le banc de sable \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur du port. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>16PAO-0464B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * lecnaot de Gravelines va au secours du p\u00eacheur belge Paola\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"16PAO-0464B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * lecnaot de Gravelines va au secours du p\u00eacheur belge Paola\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T14:19:07+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/\",\"name\":\"16PAO-0464B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T13:54:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T14:19:07+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * lecnaot de Gravelines va au secours du p\\u00eacheur belge Paola\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"16PAO-0464B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "16PAO-0464B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * lecnaot de Gravelines va au secours du p\u00eacheur belge Paola",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "16PAO-0464B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * lecnaot de Gravelines va au secours du p\u00eacheur belge Paola",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T14:19:07+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/",
                    "name": "16PAO-0464B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T13:54:27+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T14:19:07+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * lecnaot de Gravelines va au secours du p\u00eacheur belge Paola",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "16PAO-0464B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6353"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6353"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6353/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6912,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6353/revisions/6912"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6353"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
