{
    "id": 6355,
    "date": "2021-10-20T15:58:27",
    "date_gmt": "2021-10-20T13:58:27",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6355"
    },
    "modified": "2021-10-23T16:23:23",
    "modified_gmt": "2021-10-23T14:23:23",
    "slug": "17cam-0804b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/",
    "title": {
        "rendered": "17CAM-0804B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1>Sauvetage&nbsp; du CAMINHA</h1>\n\n\n\n<h2>AVRIL 1917</h2>\n\n\n\n<h2>19 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Armement du Flandre\u00a0</sup></strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"628\" height=\"487\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1917-Caminha.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6914\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1917-Caminha.jpg 628w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1917-Caminha-300x233.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 628px) 100vw, 628px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>En mer , zone de guerre<br><br>Le FLANDRE , Armement Picot et Julia de Dunkerque recueille \u00e0 15 milles dans le N.-O. du cap Ferret, 19 survivants du naufrage du CAMINHA, b\u00e2timent des Transportes Maritimos do Estado, de Lisbonne, affr\u00e9t\u00e9 par le gouvernement belge est coul\u00e9 au canon par l\u2019UC 71 \u00e0 45.22N 02.48W alors qu\u2019il se rendait de Lisbonne \u00e0 Rochefort</p>\n\n\n\n<p class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><em>L<sup>e\u00a0Caminha, cargo de 2.763 t et de 89,61 x 13,41 x \u2013 m, avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en 1907 sous le nom de\u00a0Minna Horn\u00a0par le chantier\u00a0Neptun Werft A. G., de Rostock\u00a0(Allemagne)\u00a0pour le compte de l\u2019armement\u00a0Fruchtdampfer A.G.\u00a0de L\u00fcbeck (Allemagne). </sup></em><br><em><sup>En 1911, il avait \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9 par cette soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 la\u00a0Deutsche Levante Linie A.G. (Atlas)\u00a0de Hambourg qui l\u2019avait renomm\u00e9\u00a0Euripos\u00a0(The Wreck Site).\u00a0Puis il semble qu\u2019\u00e0 l\u2019instar du\u00a0Sagr\u00e8s, il ait \u00e9t\u00e9 saisi en 1916 par l\u2019\u00c9tat portugais, renomm\u00e9\u00a0Caminha\u00a0et apport\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 nationale portugaise\u00a0Transportes Maritimos do Estado.</sup></em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br><a href=\"https://forum.pages14-18.com/\">https://forum.pages14-18.com/</a></span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage&nbsp; du CAMINHA AVRIL 1917 19 personnes sauv\u00e9es Armement du Flandre\u00a0 En mer , zone de guerre Le FLANDRE , Armement Picot et Julia de Dunkerque recueille \u00e0 15 milles dans le N.-O. du cap Ferret, 19 survivants du naufrage du CAMINHA, b\u00e2timent des Transportes Maritimos do Estado, de Lisbonne, affr\u00e9t\u00e9 par le gouvernement belge [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 6914,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>17CAM-0804B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage dans le golfe de Gascogne par le FLANDRE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"17CAM-0804B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage dans le golfe de Gascogne par le FLANDRE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T14:23:23+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1917-Caminha.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"628\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"487\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1917-Caminha.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1917-Caminha.jpg\",\"width\":628,\"height\":487},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/\",\"name\":\"17CAM-0804B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T13:58:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T14:23:23+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage dans le golfe de Gascogne par le FLANDRE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"17CAM-0804B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "17CAM-0804B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage dans le golfe de Gascogne par le FLANDRE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "17CAM-0804B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage dans le golfe de Gascogne par le FLANDRE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T14:23:23+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 628,
                "height": 487,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1917-Caminha.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1917-Caminha.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1917-Caminha.jpg",
                    "width": 628,
                    "height": 487
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/",
                    "name": "17CAM-0804B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T13:58:27+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T14:23:23+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage dans le golfe de Gascogne par le FLANDRE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "17CAM-0804B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6355"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6355"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6355/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6915,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6355/revisions/6915"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/6914"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6355"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
