{
    "id": 6357,
    "date": "2021-10-20T16:00:57",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:00:57",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6357"
    },
    "modified": "2021-10-23T16:30:47",
    "modified_gmt": "2021-10-23T14:30:47",
    "slug": "17vol-481b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/",
    "title": {
        "rendered": "17VOL-481B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage&nbsp;du steamer anglais VOLODIA-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">23 ao\u00fbt 1917</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant du chalutier\u00a0</strong><br>Charles Fournier<br><strong>Equipage du Grondin</strong><br>Leberre et l&rsquo;armement du chalutier</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#cebc8b\"><sup><strong>Ministre de la Marine</strong><br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Honneur 2e classe</strong><br>Fournier F<br><strong>T\u00e9moignage officiel de Satisfaction</strong><br>Armement du Grondin</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"822\" height=\"705\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1917-Volodia.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6917\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1917-Volodia.jpg 822w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1917-Volodia-300x257.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1917-Volodia-768x659.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 822px) 100vw, 822px\" /><figcaption>Localisation estim\u00e9e</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Lorient,</p>\n\n\n\n<p>Ce matin, le chalutier \u00e0 vapeur GRONDIN&nbsp; capitaine <strong>Fournier</strong>, rentre au port avec une partie de l&rsquo;\u00e9quipage d&rsquo;un grand steamer anglais, le VOLODIA&nbsp; coul\u00e9 au large de nos c\u00f4tes. .</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine <strong>Fournier</strong>, qui vient de remplacer le capitaine <strong>Pen\u00e9</strong>, malade, \u00e0 bord du&nbsp;d\u00e9j\u00e0 c\u00e9l\u00e8bre GRONDIN&nbsp;m\u00e9rite les plus vifs \u00e9loges pour l&rsquo;action m\u00e9ritoire qu&rsquo;il vient de remplir. Par une mer d\u00e9mont\u00e9e, alors que son bateau \u00e9tait \u00e0 la cape et subissait les furieux assauts de la temp\u00eate, le second du bord, le matelot <strong>Leberre</strong>, signalait au loin une barque semblant d\u00e9sempar\u00e9e. N&rsquo;\u00e9coutant que son courage, le capitaine <strong>Fournier</strong>, bravant les vagues qui, \u00e0 chaque instant mena\u00e7aient d&rsquo;engloutir son bateau, fit route sur l&#8217;embarcation signal\u00e9e et parvenait, apr\u00e8s bien des efforts, \u00e0 embarquer les naufrag\u00e9s au nombre de 13.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9tail horrible. : sur les 17 hommes qui restaient des 63 hommes de l&rsquo;\u00e9quipage sinistr\u00e9, les autres, mont\u00e9s dans trois autres barques l\u00e9g\u00e8res, canadiens et chinois pour la plupart, 13 seulement purent \u00eatre sauv\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Alors qu&rsquo;il allait de Montr\u00e9al \u00e0 Londres, le VOLODIA&nbsp;avait \u00e9t\u00e9 torpill\u00e9 le 21 ao\u00fbt pr\u00e9c\u00e9dent par le sous-marin allemand&nbsp;U-93 \u00e0 285 milles dans l\u2019W. \u00bc S. de l\u2019\u00eele d\u2019Ouessant, par 46\u00b0 30\u2019N&nbsp;et 11\u00b0 30\u2019 W</p>\n\n\n\n<p>Ces&nbsp;malheureux rest\u00e8rent entre ciel et terre durant 3 jours sans manger pendant lesquels ils virent dispara\u00eetre tour \u00e0 tour 4 des leurs dont le second officier.&nbsp;Le premier jour, c&rsquo;est d&rsquo;abord deux&nbsp;hommes bless\u00e9s par une explosion qui, en mer, meurent et sont abandonn\u00e9s, puis, avec la temp\u00eate, c&rsquo;est la barque qui chavire avec ses quinze survivants. Le second officier et un homme disparaissent alors que treize des rescap\u00e9s se cramponnent \u00e0 l&rsquo;\u00e9pave et parviennent \u00e0 remettre l&#8217;embarcation \u00e0 flot ; puis apr\u00e8s trois jours d&rsquo;angoisse, ils sont enfin aper\u00e7us par le GRONDIN.</p>\n\n\n\n<p>Il \u00e9tait temps, car quelques heures de plus et le mousse du bord allait mourir d&rsquo;\u00e9puisement et de mis\u00e8re. Gr\u00e2ce \u00e0 la pharmacie&nbsp;du bord et surtout aux soins empress\u00e9s de l&rsquo;\u00e9quipage dont l&rsquo;\u00e9loge n&rsquo;est plus \u00e0 faire, ce brave petit gars \u00e9tait rappel\u00e9 \u00e0 la vie et il est actuellement tout \u00e0 fait hors de danger. Les naufrag\u00e9s ont re\u00e7u au 3e d\u00e9p\u00f4t tous les soins que&nbsp;exigeait leur \u00e9tat. M. Joubert, consul d&rsquo;Angleterre \u00e0 Hennebont (56)&nbsp;s&rsquo;occupe d\u00e8s maintenant de leur rapatriement, qui vraisemblablement sera chose faite d\u00e8s avant ce soir.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s l&rsquo;arriv\u00e9e au port du GRONDIN, M. l&rsquo;amiral Pavereau, pr\u00e9fet maritime, commandant en chef, s&rsquo;est empress\u00e9 d&rsquo;adresser, \u00e0 l&rsquo;h\u00e9ro\u00efque \u00e9quipage du GRONDIN\u00a0 ses plus chaleureuses f\u00e9licitations, en attendant celles du gouvernement.\u00a0</p>\n\n\n\n<p class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><sup>\u00a0<strong>FOURNIER Charles,</strong> n\u00e9 le 23 juillet 1872 \u00e0 Boulogne-sur-Mer\u00a0(Pas-de-Calais)\u00a0 Il est\u00a0inscrit au quartier de Gravelines, f\u00b0 580, n\u00b0 1.160 ; classe 1892, n\u00b0 1.823 au recrutement de Dunkerque.\u00a0</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source :<br>Journal officiel\u00a0 du 14 octobre 1917<br>Le Progr\u00e8s du Morbihan, n\u00b0 35, Samedi 1er septembre 1917</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage&nbsp;du steamer anglais VOLODIA- 23 ao\u00fbt 1917 13 personnes sauv\u00e9es Commandant du chalutier\u00a0Charles FournierEquipage du GrondinLeberre et l&rsquo;armement du chalutier Ministre de la MarineM\u00e9daille d&rsquo;Honneur 2e classeFournier FT\u00e9moignage officiel de SatisfactionArmement du Grondin Lorient, Ce matin, le chalutier \u00e0 vapeur GRONDIN&nbsp; capitaine Fournier, rentre au port avec une partie de l&rsquo;\u00e9quipage d&rsquo;un grand steamer anglais, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4021,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>17VOL-481B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 13 personnes du VOLODIA au large de l&#039;Espagne\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"17VOL-481B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 13 personnes du VOLODIA au large de l&#039;Espagne\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T14:30:47+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/\",\"name\":\"17VOL-481B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:00:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T14:30:47+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage de 13 personnes du VOLODIA au large de l'Espagne\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"17VOL-481B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "17VOL-481B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 13 personnes du VOLODIA au large de l'Espagne",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "17VOL-481B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 13 personnes du VOLODIA au large de l'Espagne",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T14:30:47+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-1019-scaled-e1633618746932.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/",
                    "name": "17VOL-481B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:00:57+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T14:30:47+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de 13 personnes du VOLODIA au large de l'Espagne",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "17VOL-481B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6357"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6357"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6357/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6918,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6357/revisions/6918"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4021"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6357"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
