{
    "id": 6359,
    "date": "2021-10-20T16:02:52",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:02:52",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6359"
    },
    "modified": "2021-11-02T10:17:40",
    "modified_gmt": "2021-11-02T09:17:40",
    "slug": "18cha-0465b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/",
    "title": {
        "rendered": "18cha-0465B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Secours \u00e0 un chaland anglais</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 septembre 1918&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e du sauvetage 2h30</h6>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron</strong><br>Fournier</sup><br><sup><strong>Armement du Amicia</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tay-2602h/\">Taylor Jules</a><br><strong>Armement du remorqueur Europe</strong></sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Le patron lamaneur Jules Taylor&nbsp;est bless\u00e9 dans l&rsquo;op\u00e9ration. C&rsquo;est sans doute sa derni\u00e8re sortie</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"268\" height=\"372\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png\" alt=\"Joseph Taylor Patron du canot de sauvetage\" class=\"wp-image-1589\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png 268w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait-216x300.png 216w\" sizes=\"(max-width: 268px) 100vw, 268px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>. .</p>\n\n\n\n<p>Le 30 septembre, vers 14 heures, gros temps de N-N-O, mer tr\u00e8s grosse, nous re\u00e7\u00fbmes l&rsquo;ordre du front de mer d&rsquo;armer le canot de sauvetage pour porter secours \u00e0 un chaland anglais en perdition dans les brisants de la c\u00f4te, \u00e0 l&rsquo;est du port.</p>\n\n\n\n<p>Nous lan\u00e7ons aussit\u00f4t le canot ; malheureusement, au cours de cette op\u00e9ration, le sous-patron, Jules Taylor* eut la jambe prise par le c\u00e2ble.</p>\n\n\n\n<p>Le bless\u00e9 d\u00e9barqu\u00e9, nous part\u00eemes aussit\u00f4t \u00e0 la remorque par l&rsquo;EUROPE.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9s sur les lieux, nous f\u00eemes tout notre possible pour approcher le chaland ; mais voyant qu&rsquo;il \u00e9tait presque \u00e0 sec et qu&rsquo;il n&rsquo;y avait plus de danger pour son \u00e9quipage, que, par ailleurs, il y avait danger de perdre le canot, nous d\u00e9cid\u00e2mes de retourner au port.</p>\n\n\n\n<p>Nous avons remis\u00e9 le canot \u00e0 sa place, vers 16h30. Durant cette op\u00e9ration je n&rsquo;ai eu qu&rsquo;\u00e0 me louer de mon \u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p><sup>* Donn\u00e9 T\u00e9lor dans le rapport, aucun patronyme \u00e0 ce nom dans la r\u00e9gion et de plus sous-patron est le r\u00f4le courant de Jules</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><br>Source<br> Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale&nbsp; des Naufrag\u00e9s.</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Secours \u00e0 un chaland anglais 30 septembre 1918&nbsp; Dur\u00e9e du sauvetage 2h30 PatronFournierArmement du AmiciaTaylor JulesArmement du remorqueur Europe Le patron lamaneur Jules Taylor&nbsp;est bless\u00e9 dans l&rsquo;op\u00e9ration. C&rsquo;est sans doute sa derni\u00e8re sortie Dunkerque . . Le 30 septembre, vers 14 heures, gros temps de N-N-O, mer tr\u00e8s grosse, nous re\u00e7\u00fbmes l&rsquo;ordre du front de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1589,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>18cha-0465B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Sauvetage d&#039;un chaland Le sous-patron Taylor est bless\u00e9\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"18cha-0465B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Sauvetage d&#039;un chaland Le sous-patron Taylor est bless\u00e9\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T09:17:40+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"268\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"372\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png\",\"width\":268,\"height\":372,\"caption\":\"Joseph Taylor Patron du canot de sauvetage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/\",\"name\":\"18cha-0465B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:02:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T09:17:40+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours *Sauvetage d'un chaland Le sous-patron Taylor est bless\\u00e9\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"18cha-0465B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "18cha-0465B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Sauvetage d'un chaland Le sous-patron Taylor est bless\u00e9",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "18cha-0465B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Sauvetage d'un chaland Le sous-patron Taylor est bless\u00e9",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T09:17:40+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 268,
                "height": 372,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Taylor-Portrait.png",
                    "width": 268,
                    "height": 372,
                    "caption": "Joseph Taylor Patron du canot de sauvetage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/",
                    "name": "18cha-0465B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:02:52+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T09:17:40+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Sauvetage d'un chaland Le sous-patron Taylor est bless\u00e9",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "18cha-0465B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6359"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6359"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6359/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8067,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6359/revisions/8067"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1589"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6359"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
