{
    "id": 6361,
    "date": "2021-10-20T16:04:22",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:04:22",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6361"
    },
    "modified": "2021-10-23T16:44:14",
    "modified_gmt": "2021-10-23T14:44:14",
    "slug": "19abe-0475b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/",
    "title": {
        "rendered": "19ABE-0475B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">&nbsp;-Secours \u00e0&nbsp; la barge&nbsp; l&rsquo;ABEILLE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 ao\u00fbt 1919</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 2h45</h6>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br>Fournier<br><strong>Armement de l&rsquo;AMICIA</strong><br><strong>Armement du remorqueur EUROPE</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Hier 2 ao\u00fbt, vers 9 heures du matin, le s\u00e9maphore de Dunkerque me faisait pr\u00e9venir qu&rsquo;une grande barge belge, l&rsquo;ABEILLE, se trouvait \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 2 milles ouest du port faisant des signaux de d\u00e9tresse et demandant du secours.</p>\n\n\n\n<p>Je fis rassembler mes hommes le plus rapidement possible et nous lan\u00e7\u00e2mes le canot AMICIA.  Il ventait grosse bise du N-O, et la mer \u00e9tait tr\u00e8s agit\u00e9e ; nous part\u00eemes \u00e0 l&rsquo;aviron et nous pr\u00eemes la remorque du vapeur PILOTE qui prenait la mer. Arriv\u00e9s par le travers du s\u00e9maphore, nous largu\u00e2mes le vapeur\u00a0 pour prendre le remorqueur EUROPE qui marchait plus vite et qui avait \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 pour nous remorquer sur les lieux du naufrage.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9s \u00e0 l&rsquo;endroit o\u00f9 le navire se trouvait \u00e0 la c\u00f4te, nous largu\u00e2mes le remorqueur \u00e0 environ 1/4 de mille des brisants de la c\u00f4te et nous nous dirige\u00e2mes vers l&rsquo;ABEILLE.&nbsp; La mer \u00e9tant toujours tr\u00e8s agit\u00e9e et le navire \u00e9tant presque \u00e0 sec, nous mouill\u00e2mes notre ancre au large et en culant debout \u00e0 la lame filant \u00e0 retour sur notre c\u00e2ble, nous parv\u00eenmes \u00e0 toucher le navire naufrag\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Ayant demand\u00e9 au capitaine s&rsquo;il voulait embarquer dans le canot de sauvetage, il nous r\u00e9pondit n\u00e9gativement, ayant espoir de renflouer son navire au moyen d&rsquo;un puissant remorqueur \u00e0 la mar\u00e9e suivante, si toutefois le vent et la mer tombaient.</p>\n\n\n\n<p>Nous commencions \u00e0 talonner ; afin de ne pas d\u00e9molir notre embarcation le long du navire, nous nous retir\u00e2mes au moyen des avirons et de notre ancre mouill\u00e9e au large ; le remorqueur nous attendant, nous pr\u00eemes sa remorque pour rentrer au port vers 11 h 45 et o\u00f9 nous avons remis le canot en place.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales du Sauvetage Maritime</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>&nbsp;-Secours \u00e0&nbsp; la barge&nbsp; l&rsquo;ABEILLE- 3 ao\u00fbt 1919 &nbsp; &nbsp; Dur\u00e9e de la sortie 2h45 Patron du canotFournierArmement de l&rsquo;AMICIAArmement du remorqueur EUROPE Dunkerque Hier 2 ao\u00fbt, vers 9 heures du matin, le s\u00e9maphore de Dunkerque me faisait pr\u00e9venir qu&rsquo;une grande barge belge, l&rsquo;ABEILLE, se trouvait \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 2 milles ouest du port [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1921,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>19ABE-0475B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque porte assistance \u00e0 une barge belge\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"19ABE-0475B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque porte assistance \u00e0 une barge belge\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T14:44:14+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"323\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg\",\"width\":500,\"height\":323,\"caption\":\"Canot de sauvetage Peinture\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/\",\"name\":\"19ABE-0475B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:04:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T14:44:14+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque porte assistance \\u00e0 une barge belge\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"19ABE-0475B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "19ABE-0475B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque porte assistance \u00e0 une barge belge",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "19ABE-0475B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque porte assistance \u00e0 une barge belge",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T14:44:14+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 323,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/canot-e1632775062912.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 323,
                    "caption": "Canot de sauvetage Peinture"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/",
                    "name": "19ABE-0475B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:04:22+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T14:44:14+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque porte assistance \u00e0 une barge belge",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "19ABE-0475B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6361"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6361"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6361/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6924,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6361/revisions/6924"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1921"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6361"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
