{
    "id": 6365,
    "date": "2021-10-20T16:07:02",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:07:02",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6365"
    },
    "modified": "2021-10-23T16:49:41",
    "modified_gmt": "2021-10-23T14:49:41",
    "slug": "19uni-0476b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/",
    "title": {
        "rendered": "19UNI-0476B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage de la go\u00e9lette UNION-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 novembre 1919</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 personne sauv\u00e9e</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br>Vanhille<br><strong>Armement de l&rsquo;AMICIA</strong><br><strong>Armement du remorqueur FRANCE</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Gros mauvais temps \u00e0 grains d&rsquo;E-N-E mer grosse. Vers 9 heures, je re\u00e7us des ordres de la Direction du port d&rsquo;armer le canot de sauvetage et de me porter au secours d&rsquo;une go\u00e9lette coul\u00e9e aux accores de terre de l&rsquo;Hills-Banck, dans le N-O du s\u00e9maphore de Zuydcoote.</p>\n\n\n\n<p>La go\u00e9lette UNION&nbsp;portait un chargement de phosphate et jaugeait 10 tonnes. Elle faisait route dimanche matin de Gand sur Saint-Brieuc, lorsque sans doute tromp\u00e9e par le balisage et pouss\u00e9e par l&rsquo;ouragan, elle s&rsquo;\u00e9choua sur un banc situ\u00e9 \u00e0 deux milles environ au N-O de Zuydcoote.</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tait tellement houleuse que l&rsquo;infortun\u00e9 navire ne tarda pas&nbsp;\u00e0 sombrer.</p>\n\n\n\n<p>Bient\u00f4t les lames inexorables enlev\u00e8rent le capitaine et deux matelots puis les engloutirent \u00e0 jamais</p>\n\n\n\n<p>Les deux hommes dont l&rsquo;un, le jeune mousse qui restaient encore, r\u00e9ussirent&nbsp;\u00e0 grimper dans la m\u00e2ture et \u00e0 faire des signaux de d\u00e9tresse mais le pauvre mousse, r\u00e9duit au dernier souffle l\u00e2cha prise et coula aussit\u00f4t \u00e0 pic.</p>\n\n\n\n<p>Son compagnon d&rsquo;infortune, plus heureux que lui faisait des signaux de d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Le canot AMICIA lanc\u00e9 alla aussit\u00f4t rejoindre le remorqueur FRANCE qui \u00e9tait amarr\u00e9 au quai des Monitors et de l\u00e0 nous f\u00eemes route \u00e0 la remorque, \u00e0 toute vitesse. Quand nous f\u00fbmes arriv\u00e9s en dehors des jet\u00e9es, nous re\u00e7\u00fbmes un paquet de mer qui emplit \u00e0 moiti\u00e9 le canot et nous d\u00fbmes demander au remorqueur de r\u00e9duire son allure..</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 sur les lieux du sinistre vers 11 heures, je fis larguer la remorque et nous nous dirige\u00e2mes avec les avirons sur le grand-m\u00e2t de fl\u00e8che o\u00f9 un homme \u00e9tait cramponn\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9s \u00e0 10 m\u00e8tres, nous re\u00e7\u00fbmes un paquet de mer qui jeta le canot sur b\u00e2bord et nous manqu\u00e2mes l&rsquo;op\u00e9ration. Nous f\u00eemes appel de nouveau au remorqueur qui nous donna une remorque plus longue gr\u00e2ce \u00e0 laquelle nous p\u00fbmes accoster le grand m\u00e2t sans larguer la remorque et recueillir l&rsquo;homme ext\u00e9nu\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Nous explor\u00e2mes encore les lieux du sinistre pour nous assurer qu&rsquo;il ne restait plus personne \u00e0 sauver</p>\n\n\n\n<p>Les malheureuses victimes de ce dramatique naufrage sont le capitaine <strong>Sauvignon</strong>, les matelots <strong>Lefouest</strong>, <strong>Leroux</strong>, le novice <strong>Vaillant </strong>et le mousse <strong>Palvadeau</strong>.</p>\n\n\n\n<p>N&rsquo;ayant rien vu, nous f\u00eemes route sur le port o\u00f9 nous arrivions \u00e0 midi. J&rsquo;ai remis le naufrag\u00e9 entre les mains du gendarme de la Marine de service sur le port, avec ordre de l&rsquo;envoyer \u00e0 l&rsquo;h\u00f4pital.</p>\n\n\n\n<p>Source :<br>Bnf Gallica Annales du sauvetage maritime<br>BNF Gallica Presse Ouest Eclair 6 novembre 1919</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage de la go\u00e9lette UNION- 3 novembre 1919 1 personne sauv\u00e9e &nbsp; Patron du canotVanhilleArmement de l&rsquo;AMICIAArmement du remorqueur FRANCE Dunkerque Gros mauvais temps \u00e0 grains d&rsquo;E-N-E mer grosse. Vers 9 heures, je re\u00e7us des ordres de la Direction du port d&rsquo;armer le canot de sauvetage et de me porter au secours d&rsquo;une go\u00e9lette coul\u00e9e [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2093,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>19UNI-0476B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque ne sauve qu&#039;un marin de l UNION\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"19UNI-0476B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque ne sauve qu&#039;un marin de l UNION\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T14:49:41+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-e1632852169501.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"602\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-e1632852169501.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-e1632852169501.jpg\",\"width\":800,\"height\":602,\"caption\":\"Canot Dunkerque Cdt Voiellaud\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/\",\"name\":\"19UNI-0476B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:07:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T14:49:41+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque ne sauve qu'un marin de l UNION\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"19UNI-0476B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "19UNI-0476B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque ne sauve qu'un marin de l UNION",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "19UNI-0476B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque ne sauve qu'un marin de l UNION",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T14:49:41+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 602,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-e1632852169501.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-e1632852169501.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Canot-Dunkerque-Cdt-Voiellaud-e1632852169501.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 602,
                    "caption": "Canot Dunkerque Cdt Voiellaud"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/",
                    "name": "19UNI-0476B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:07:02+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T14:49:41+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Dunkerque ne sauve qu'un marin de l UNION",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "19UNI-0476B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6365"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6365"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6365/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6928,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6365/revisions/6928"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2093"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6365"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
