{
    "id": 6367,
    "date": "2021-10-20T16:10:10",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:10:10",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6367"
    },
    "modified": "2021-10-23T16:53:13",
    "modified_gmt": "2021-10-23T14:53:13",
    "slug": "19whe-0802b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/",
    "title": {
        "rendered": "19WHE-0802B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du WHEATBERRY &#8211;</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">30 novembre 1919&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage individuel 2 personnes</h2>\n\n\n\n<p><sup>Jules Leroy<br><strong>Armement anglais du Remorqueur H.S.33</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Une heure du matin <em>\u00ab\u00a0Monsieur <strong>Leroy</strong>, \u00e0 piloter\u00a0\u00bb</em> chuchote le matelot de quart au pilote <strong>Jules Leroy </strong>chaudement lov\u00e9 dans sa couchette \u00e0 bord du bateau-pilote de Dunkerque au mouillage devant Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>R\u00e9veil d&rsquo;automate, le pilote s&rsquo;habille sans faire de bruit pour ne pas \u00e9veiller les autres qui somnolent ou r\u00eavent dans l\u2019\u00e9troite chambre du FRANCE , ancien navire-h\u00f4pital de la Soci\u00e9t\u00e9 des H\u00f4pitaux d&rsquo;Islande, vapeur de dix ans, trente m\u00e8tres de long, derni\u00e8re acquisition des pilotes de Dunkerque pour leur service du large.&nbsp;<br><strong>Jules Leroy</strong> monte lentement \u00e0 la passerelle.</p>\n\n\n\n<p><em>&#8211; Bonjour Monsieur, voulez-vous du caf\u00e9 ?</em></p>\n\n\n\n<p><em>&#8211; Non, merci, qu&rsquo;est ce que je pilote ?</em></p>\n\n\n\n<p><em>&#8211; Un charbonnier English, le WHITBERRI.</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Leroy</strong> sourit dans ses moustaches qu&rsquo;il porte soigneusement d\u00e9ploy\u00e9es en accents comme c&rsquo;est la mode, il a compris qu&rsquo;il s&rsquo;agit du WHEATBERRY de Newcastle, un habitu\u00e9.</p>\n\n\n\n<p><em>D\u00e9cid\u00e9ment </em>se dit-il, <em>le sous-patron est plus dou\u00e9 en flamand qu&rsquo;en anglais.</em></p>\n\n\n\n<p>II fait nuit noire, un peu frisquet, on voit bien le bateau-feu Dyck dans le nord et et les feux du vapeur qui approche sont clairs. Jules Leroy a quarante-trois ans ; cela fait plus de treize ans qu&rsquo;il est au Pilotage de Dunkerque, mais il n\u2019est pilote que depuis le 14 ao\u00fbt 1912, nomm\u00e9 en m\u00eame temps que<strong> Julien Thooris </strong>et <strong>Gustave Willaert</strong>, il a accompli six ans comme aspirant-pilote.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine <strong>A. Eartwood</strong> accueille son pilote avec la sympathie toute particuli\u00e8re des marins anglais :</p>\n\n\n\n<p><em>-Welcome Mister Pilot, tea or coffee ?</em></p>\n\n\n\n<p><em>&#8211; Tea Captain, thank you ; full ahead, heading eight five</em>. (En avant toute Cap au 8-5)</p>\n\n\n\n<p>ajoute <strong>Leroy </strong>\u00e0 l&rsquo;adresse du timonier et le petit charbonnier engaine le chenal, balise parall\u00e8le \u00e0 la c\u00f4te l\u00e9g\u00e8rement embrum\u00e9e tribord. Vers trois heures du matin, il arrive sur la rade, l&rsquo;allure est r\u00e9duite dans l\u2019attente des signaux d&rsquo;autorisation d\u2019entr\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Charg\u00e9 \u00e0 bloc, le navire court sur son erre dans le nord-ouest de la rade. Voici qu&rsquo;un autre navire appara\u00eet sur tribord. Mais sortant du port, il a d\u00e9barqu\u00e9 son pilote aux jet\u00e9es et se lance, route au nord.</p>\n\n\n\n<p>Mais que fait-il ?</p>\n\n\n\n<p><strong>Leroy </strong>cherche \u00e0 deviner les intentions de ce navire sortant, va-t-il dans l&rsquo;ouest, ou dans l\u2019est, ou compte-t-il prendre la passe des charbonniers ? Il commence \u00e0 s\u2019inqui\u00e9ter, la trajectoire de l&rsquo;autre est h\u00e9sitante, tant\u00f4t il pr\u00e9sente son feu vert, tant\u00f4t son feu rouge.</p>\n\n\n\n<p>&#8211;<em>Mais qu&rsquo;est-ce qu\u2019il fout ?</em> grommelle <strong>Leroy</strong>.</p>\n\n\n\n<p><strong>Eartwood</strong> l&rsquo;interroge :</p>\n\n\n\n<p>&#8211;  <em>What she does Pilot ?</em></p>\n\n\n\n<p><em>&#8211; I don&rsquo;t know Captain.</em></p>\n\n\n\n<p>Et soudain la masse mobile est l\u00e0 \u00e0 quelques dizaines de m\u00e8tres, <strong>Leroy </strong>et <strong>Eartwood</strong> en sont m\u00e9dus\u00e9s, p\u00e9trifies !</p>\n\n\n\n<p><em>&#8211; Full astern ! (Arri\u00e8re toute)</em></p>\n\n\n\n<p>\u00c9pouvantable fracas, l&rsquo;HADRIX vient d&rsquo;aborder le WHEATBERRY qui se couche sous la violence du choc puis se redresse comme un bouchon. Des hurlements fusent de partout. L&rsquo;HADRIX, charbonnier de Hull se d\u00e9gage en marche arri\u00e8re puis dispara\u00eet dans la nuit, m\u00e9prisant les r\u00e8gles sacr\u00e9es d&rsquo;assistance mutuelle !</p>\n\n\n\n<p>Le heurt a \u00e9t\u00e9 d\u2019une extr\u00eame violence. Sur la passerelle, on devine malgr\u00e9 la nuit, que la coque est fortement endommag\u00e9e ; elle a m\u00eame sacrement c\u00e9d\u00e9 car le WHEATBERRY prend d\u00e9j\u00e0 de la g\u00eete, l&rsquo;eau doit s&rsquo;engouffrer dans une br\u00e8che \u00e9norme, le bateau s&rsquo;enfonce tout de suite par l&rsquo;avant. Les hommes d\u2019\u00e9quipage requis pour la man\u0153uvre d\u2019entr\u00e9e accourent aux ordres.</p>\n\n\n\n<p><strong>Leroy </strong>leur fait comprendre de mettre tout de suite une embarcation \u00e0 la mer. <strong>Eartwood </strong>a disparu un moment de la passerelle \u00e0 la surprise du pilote qui r\u00e9alise vite pourquoi : le capitaine a \u00e0 bord comme passagers sa femme et son fils \u00e2g\u00e9 de deux ans, il est all\u00e9 leur dire de monter en vitesse sur le pont. Il y a d&rsquo;ailleurs une autre femme sur le pont, en robe de chambre, c&rsquo;est l\u2019\u00e9pouse du ma\u00eetre d&rsquo;h\u00f4tel.</p>\n\n\n\n<p>Quatre minutes apr\u00e8s l&rsquo;abordage, <strong>Leroy </strong>sent que le navire talonne sur le Braek, l&rsquo;eau entre de partout, le compartiment machine d&rsquo;o\u00f9 sourdent des explosions et des jets de vapeur est abandonn\u00e9. Plusieurs marins se sont jet\u00e9s \u00e0 l&rsquo;eau et hurlent de peur dans la nuit fra\u00eeche, les deux femmes \u00e0 leur tour, l&rsquo;une tenant son fils, c\u00e8dent \u00e0 la panique et sautent.</p>\n\n\n\n<p>Enfin, l&#8217;embarcation lib\u00e9r\u00e9e de son bossoir touche l&rsquo;eau, ses marins se dirigent aussit\u00f4t vers ceux qui se d\u00e9battent en criant dans l&rsquo;eau glac\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Depuis la passerelle, <strong>Leroy </strong>essaie de les guider, finalement il se jette \u00e0 l&rsquo;eau et nage vers l&rsquo;unique embarcation \u00e0 laquelle plusieurs hommes s&rsquo;accrochent. Du navire n\u2019\u00e9mergent plus que la haute chemin\u00e9e, la passerelle et la m\u00e2ture, il se couche tout \u00e0 coup sur le c\u00f4t\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Des cris stridents s\u2019\u00e9chappent des gorges des naufrag\u00e9s : dans sa chute, le m\u00e2t vient \u00e9craser la baleini\u00e8re qui tentait d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment de s\u2019\u00e9loigner ! Les survivants rejet\u00e9s \u00e0 la mer, s&rsquo;accrochent \u00e0 tout ce qu&rsquo;ils trouvent et qui flotte encore.</p>\n\n\n\n<p><strong>Jules Leroy</strong>, bon nageur, parvient \u00e0 saisir l\u2019\u00e9pouse du capitaine, inerte, qui se laisse couler, et lui maintient la t\u00eate hors de l&rsquo;eau, elle r\u00e9agit \u00e0 peine.</p>\n\n\n\n<p>Quelques instants plus tard, tout pr\u00e8s de lui, un homme murmure, accroch\u00e9 \u00e0 un morceau d&#8217;embarcation : \u00ab\u00a0help, help, oh my God !\u00a0\u00bb</p>\n\n\n\n<p>Maintenant toujours Madame <strong>Eartwood</strong>, <strong>Leroy </strong>le rejoint et parvient \u00e0 le r\u00e9conforter, l&rsquo;encourager en lui parlant, le suppliant de ne pas l\u00e2cher l&rsquo;espar qui est toute leur chance de survie !</p>\n\n\n\n<p>Ils resteront ainsi jusqu\u2019\u00e0 sept heures du matin, au lever du jour, le remorqueur H.S.33 de Douvres les ayant rep\u00e9r\u00e9s, \u00e9puis\u00e9s, d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s.&nbsp;<br>Arriv\u00e9 au quai F\u00e9lix Faure, <strong>Leroy </strong>veillera personnellement \u00e0 ce que les rescap\u00e9s, tous en \u00e9tat de choc, soient hospitalis\u00e9s puis se fera ramener chez lui, rue Emmery.</p>\n\n\n\n<p>Deux marins et un petit gar\u00e7on de deux ans nomm\u00e9 <strong>James</strong> disparurent dans ce tragique \u00e9pisode. <strong>Jules Leroy</strong> avait fait preuve d&rsquo;un parfait sang-froid dans toute cette noble aventure, sauvant la vie \u00e0 deux personnes.</p>\n\n\n\n<p>Selon le journal le Radical du 2 d\u00e9cembre 1919 les victimes seraient une fillette, le pilote belge et un marin anglais.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Les sauveteurs du Leughenaer</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du WHEATBERRY &#8211; 30 novembre 1919&nbsp; Sauvetage individuel 2 personnes Jules LeroyArmement anglais du Remorqueur H.S.33 Dunkerque Une heure du matin \u00ab\u00a0Monsieur Leroy, \u00e0 piloter\u00a0\u00bb chuchote le matelot de quart au pilote Jules Leroy chaudement lov\u00e9 dans sa couchette \u00e0 bord du bateau-pilote de Dunkerque au mouillage devant Gravelines. R\u00e9veil d&rsquo;automate, le pilote s&rsquo;habille [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1728,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>19WHE-0802B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote Leroy est sur le WHEATBERRY au moment de l&#039;abordage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"19WHE-0802B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote Leroy est sur le WHEATBERRY au moment de l&#039;abordage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T14:53:13+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"142\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"207\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"width\":142,\"height\":207,\"caption\":\"Ancre des pilotes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/\",\"name\":\"19WHE-0802B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:10:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T14:53:13+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le pilote Leroy est sur le WHEATBERRY au moment de l'abordage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"19WHE-0802B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "19WHE-0802B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote Leroy est sur le WHEATBERRY au moment de l'abordage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "19WHE-0802B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote Leroy est sur le WHEATBERRY au moment de l'abordage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T14:53:13+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 142,
                "height": 207,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "5 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "width": 142,
                    "height": 207,
                    "caption": "Ancre des pilotes"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/",
                    "name": "19WHE-0802B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:10:10+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T14:53:13+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote Leroy est sur le WHEATBERRY au moment de l'abordage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "19WHE-0802B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6367"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6367"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6367/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6930,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6367/revisions/6930"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1728"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6367"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
