{
    "id": 6369,
    "date": "2021-10-20T16:12:15",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:12:15",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6369"
    },
    "modified": "2021-10-23T17:33:49",
    "modified_gmt": "2021-10-23T15:33:49",
    "slug": "20bel-0483b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/",
    "title": {
        "rendered": "20BEL-0483B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du cinq-m\u00e2ts go\u00e9lette BELFORT*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">29 d\u00e9cembre 1920&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><strong><sup>Remorqueur\u00a0 des Ponts-et-Chauss\u00e9es</sup></strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>Le cinq-m\u00e2ts mixte BELFORT est dross\u00e9 par la temp\u00eate dans le chenal et va \u00e9pauler la jet\u00e9e est o\u00f9 il reste coll\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine fait aussit\u00f4t porter des amarres sur la jet\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Tous les remorqueurs \u00e9tant occup\u00e9s sur rade au sauvetage du QUEVILLY, c&rsquo;est un remorqueur portuaire des Ponts-et-Chauss\u00e9es qui se porte au secours du BELFORT.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><em>Le BELFORT est un des 200 fameux bateaux de bois qui avaient \u00e9t\u00e9 command\u00e9s en Am\u00e9rique pendant la guerre et qui devaient \u00eatre invuln\u00e9rables aux torpilles des sous-marins. Il y eut quelques m\u00e9comptes, mais le Belfort est, par contre, de parfaite constitution. Il appartient aux Transports maritimes de l\u2019\u00c9tat.</em> <br><em>Construit en 1918\u00a0 2142 tonneaux\u00a0 (1)</em><br>\u00a0</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"471\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Type-Belfort.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6941\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Type-Belfort.jpg 800w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Type-Belfort-300x177.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Type-Belfort-768x452.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" /><figcaption>5 m\u00e2ts type Belfort</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>BNF Gallica\u00a0 Le Grand Echo du Nord de la France\u00a0 1er janvier 1921<br>Forum pages14-18<br>(1) Ouest-\u00c9clair \u2013 \u00e9d. de Caen \u2013, n\u00b0 7218, Samedi 10 mai 1919, p. 3, en rubrique \u00ab Nouvelles maritimes</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du cinq-m\u00e2ts go\u00e9lette BELFORT* 29 d\u00e9cembre 1920&nbsp; &nbsp; Remorqueur\u00a0 des Ponts-et-Chauss\u00e9es Dunkerque Le cinq-m\u00e2ts mixte BELFORT est dross\u00e9 par la temp\u00eate dans le chenal et va \u00e9pauler la jet\u00e9e est o\u00f9 il reste coll\u00e9. Le capitaine fait aussit\u00f4t porter des amarres sur la jet\u00e9e. Tous les remorqueurs \u00e9tant occup\u00e9s sur rade au sauvetage du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 6941,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>20BEL-0483B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Ponts-et-Chauss\u00e9es au secours d&#039;un 5 m\u00e2ts\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"20BEL-0483B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Ponts-et-Chauss\u00e9es au secours d&#039;un 5 m\u00e2ts\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T15:33:49+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Type-Belfort.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"471\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Type-Belfort.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Type-Belfort.jpg\",\"width\":800,\"height\":471,\"caption\":\"5 m\\u00e2ts type Belfort\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/\",\"name\":\"20BEL-0483B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:12:15+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T15:33:49+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les Ponts-et-Chauss\\u00e9es au secours d'un 5 m\\u00e2ts\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"20BEL-0483B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "20BEL-0483B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Ponts-et-Chauss\u00e9es au secours d'un 5 m\u00e2ts",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "20BEL-0483B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Ponts-et-Chauss\u00e9es au secours d'un 5 m\u00e2ts",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T15:33:49+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 471,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Type-Belfort.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Type-Belfort.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Type-Belfort.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 471,
                    "caption": "5 m\u00e2ts type Belfort"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/",
                    "name": "20BEL-0483B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:12:15+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T15:33:49+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les Ponts-et-Chauss\u00e9es au secours d'un 5 m\u00e2ts",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "20BEL-0483B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6369"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6369"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6369/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6942,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6369/revisions/6942"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/6941"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6369"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
