{
    "id": 6373,
    "date": "2021-10-20T16:14:49",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:14:49",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6373"
    },
    "modified": "2021-10-23T18:20:56",
    "modified_gmt": "2021-10-23T16:20:56",
    "slug": "20que-0431b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/",
    "title": {
        "rendered": "20QUE-0431B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du quatre-m\u00e2ts QUEVILLY</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">29 d\u00e9cembre 1920</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">44 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du remorqueur</strong><br>Thomas Salomont<br><strong>Armement du Hercule</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"799\" height=\"546\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1920-Quevilly.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6944\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1920-Quevilly.jpg 799w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1920-Quevilly-300x205.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1920-Quevilly-768x525.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 799px) 100vw, 799px\" /><figcaption><strong>Le Quevilly</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>La violente temp\u00eate, qui a \u00e9clat\u00e9 dans la&nbsp;nuit de mercredi \u00e0 jeudi, souffle avec rage de la partie O-N-O et la mer est d\u00e9mont\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Mercredi soir, le quatre-m\u00e2ts fran\u00e7ais QUEVILLY, command\u00e9 par le capitaine<strong> Rault</strong>, \u00e9tait sorti \u00e0 la mar\u00e9e et avait pris son mouillage sur rade pour continuer sa route le lendemain matin pour Calais, o\u00f9 il devait d\u00e9charger le solde de sa cargaison de p\u00e9trole pris en Am\u00e9rique.</p>\n\n\n\n<p>Dans la nuit, le vent fra\u00eechit, puis la bourrasque \u00e9clata. Vers trois heures, le navire chassa sur ses ancres et fut jet\u00e9 sur le Hills Banck, banc que nos pilotes ont surnomm\u00e9 le&nbsp; \u00ab\u00a0<strong>Gros Jacques\u00a0\u00bb</strong></p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage qui se croyait en danger&nbsp;fit des signaux de d\u00e9tresse et le remorqueur HERCULE&nbsp; de la&nbsp; Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise de Remorquage, qui s&rsquo;\u00e9tait aussit\u00f4t port\u00e9 au secours du navire en perdition, recueillit les 44 hommes de l&rsquo;\u00e9quipage. Puis, il resta toute la nuit en observation pr\u00e8s du QUEVILLY.</p>\n\n\n\n<p>Le quatre-m\u00e2ts QUEVILLY qui a un moteur \u00e9tait arriv\u00e9, il y a trois jours de Philadelphie \u00e0 Dunkerque, o\u00f9 il avait d\u00e9charg\u00e9 3.600 tonneaux de p\u00e9trole.</p>\n\n\n\n<p>Le solde de sa cargaison, qui se compose de 2.300 tonneaux de p\u00e9trole est destin\u00e9 \u00e0 Calais.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><em><sup>Construit en 1897, aux chantiers Laporte, de Rouen, le QUEVILLY, jauge brut 3.203 tonneaux.<br>Il est la propri\u00e9t\u00e9 de la maison Leroux et Heuzey, du Havre. Il est command\u00e9 par le capitaine Rault.Dans l&rsquo;apr\u00e8s-midi, au d\u00e9but de la mar\u00e9e, quatre remorqueurs de la Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise de remorquage EUROPE, DOGUE, YSER\u00a0 et\u00a0\u00a0HERCULE, ont tent\u00e9 le renflouage du voilier.<br>Dans la soir\u00e9e de jeudi, le quatre-m\u00e0ts QUEVILLY\u00a0 a \u00e9t\u00e9 renflou\u00e9.<br>Ce navire qui, par suite de la perte de ses cha\u00eenes et ancres, n&rsquo;a pu continuer sa route sur Calais a \u00e9t\u00e9 ramen\u00e9 \u00e0 Dunkerque et remorqu\u00e9 au bassin.</sup></em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>BNF Gallica Grand Echo\u00a0 du Nord\u00a0 de la France<br>Archives famille Salomont<br>Forum pages14-18\u00a0<br>Cr\u00e9dit photographique : Fr\u00e9d\u00e9ric David, Le Quevilly, le dernier p\u00e9trolier \u00e0 voiles, Alan Sutton, 1996,</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du quatre-m\u00e2ts QUEVILLY 29 d\u00e9cembre 1920 44 hommes sauv\u00e9s Patron du remorqueurThomas SalomontArmement du Hercule Dunkerque La violente temp\u00eate, qui a \u00e9clat\u00e9 dans la&nbsp;nuit de mercredi \u00e0 jeudi, souffle avec rage de la partie O-N-O et la mer est d\u00e9mont\u00e9e. Mercredi soir, le quatre-m\u00e2ts fran\u00e7ais QUEVILLY, command\u00e9 par le capitaine Rault, \u00e9tait sorti \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 6944,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>20QUE-0431B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours */ Le commandant Salomont et son remorqueur au secours du quatre-m\u00e2ts\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"20QUE-0431B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours */ Le commandant Salomont et son remorqueur au secours du quatre-m\u00e2ts\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T16:20:56+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1920-Quevilly.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"799\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"546\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1920-Quevilly.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1920-Quevilly.jpg\",\"width\":799,\"height\":546,\"caption\":\"Le Quevilly\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/\",\"name\":\"20QUE-0431B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:14:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T16:20:56+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours */ Le commandant Salomont et son remorqueur au secours du quatre-m\\u00e2ts\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"20QUE-0431B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "20QUE-0431B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours */ Le commandant Salomont et son remorqueur au secours du quatre-m\u00e2ts",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "20QUE-0431B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours */ Le commandant Salomont et son remorqueur au secours du quatre-m\u00e2ts",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T16:20:56+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 799,
                "height": 546,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1920-Quevilly.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1920-Quevilly.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1920-Quevilly.jpg",
                    "width": 799,
                    "height": 546,
                    "caption": "Le Quevilly"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/",
                    "name": "20QUE-0431B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:14:49+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T16:20:56+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours */ Le commandant Salomont et son remorqueur au secours du quatre-m\u00e2ts",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "20QUE-0431B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6373"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6373"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6373/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6945,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6373/revisions/6945"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/6944"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6373"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
