{
    "id": 6381,
    "date": "2021-10-20T16:23:23",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:23:23",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6381"
    },
    "modified": "2021-10-23T18:45:36",
    "modified_gmt": "2021-10-23T16:45:36",
    "slug": "22gin-0488b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/",
    "title": {
        "rendered": "22GIN-0488B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Secours du GINETTE N\u00b0435-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 octobre 1922</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br>Auguste\u00a0\u00a0Vanhille<br><strong>Armement du France</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"525\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1922-Carte-1024x525.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6957\"/><figcaption><em>Position estim\u00e9e de la GINETTE et route du FRANCE </em><br><em>par A. Derenoncourt</em></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>A 6 heures du matin, par vent d&rsquo;E-N-E , mer tr\u00e8s grosse, \u00e9tant de service sur rade de Dunkerque \u00e0 basse mer, \u00e0 bord du vapeur pilote France, j&rsquo;aper\u00e7us \u00e0 environ 5 \u00e0 6 milles dans l&rsquo;O-N-O du port, un bateau sans voilure ; je fis route \u00e0 l&rsquo;ouest dans la passe pour me rendre compte s&rsquo;il n&rsquo;y avait pas besoin de secours.</p>\n\n\n\n<p>En arrivant nord et sud de Fort-Mardyck, j&rsquo;aper\u00e7us ses signaux de d\u00e9tresse ; il se trouvait dans le PEET, en dehors du banc de Snow \u00e0 environ un mille et demi.</p>\n\n\n\n<p>Comme il aurait fallu trop de temps pour retourner au port et armer le canot de sauvetage avec vent et mar\u00e9e debout et le bateau pouvant, pendant ce temps, se perdre corps et biens, apr\u00e8s consultation de mon \u00e9quipage, je r\u00e9solus de tenter l&rsquo;op\u00e9ration avec le vapeur pilote France.</p>\n\n\n\n<p>Traverser le banc du Snow \u00e9tait impossible, la mer brisant \u00e0 hauteur de m\u00e2ture sur ce banc ; je fis alors, au moyen de la sonde, la petite passe du banc de Snow qui se trouve entre les bou\u00e9es 7 et 9 de la passe ouest, o\u00f9 je trouvais des fonds de 7 \u00e0 8 m\u00e8tres et o\u00f9 la mer \u00e9tait encore tr\u00e8s mauvaise ; enfin, je pus mettre le cap sur le bateau en d\u00e9tresse et m&rsquo;approcher de lui.</p>\n\n\n\n<p>Je vis alors qu&rsquo;il s&rsquo;agissait du bateau de p\u00eache GINETTE N\u00b0 435 du port de Dunkerque, mont\u00e9 par trois hommes qui \u00e9taient sur le pont, ext\u00e9nu\u00e9s de fatigue.</p>\n\n\n\n<p>Je longeai son bord, et apr\u00e8s bien des difficult\u00e9s, je fus assez heureux de pouvoir lui passer la remorque, rentrer en passe par la m\u00eame route et de l\u00e0, au port pour l&rsquo;amarrer \u00e0 la cale des p\u00eacheurs vers 11 h. 30.</p>\n\n\n\n<p>La GINETTE avait perdu toute sa voilure et cass\u00e9 sa corne de grand&rsquo;voile la veille au soir.</p>\n\n\n\n<p>Pendant cette op\u00e9ration, tout mon \u00e9quipage a fait preuve de grand courage et je n&rsquo;ai eu qu&rsquo;\u00e0 m&rsquo;en louer.</p>\n\n\n\n<p>A. YANHILLE, Patron du canot de Sauvetage,</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source :<br>BNF Gallica\u00a0 Annales du sauvetage maritime<br></sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Secours du GINETTE N\u00b0435- 12 octobre 1922 3 personnes sauv\u00e9es &nbsp; Patron du canotAuguste\u00a0\u00a0VanhilleArmement du France Dunkerque A 6 heures du matin, par vent d&rsquo;E-N-E , mer tr\u00e8s grosse, \u00e9tant de service sur rade de Dunkerque \u00e0 basse mer, \u00e0 bord du vapeur pilote France, j&rsquo;aper\u00e7us \u00e0 environ 5 \u00e0 6 milles dans l&rsquo;O-N-O du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4417,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>22GIN-0488B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote Vanhille au secours avec le canot du vapeur du pilotage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"22GIN-0488B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote Vanhille au secours avec le canot du vapeur du pilotage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T16:45:36+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pilotage-Corvette-1-ex-France-e1633864474253.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"228\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pilotage-Corvette-1-ex-France-e1633864474253.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pilotage-Corvette-1-ex-France-e1633864474253.jpg\",\"width\":228,\"height\":300},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/\",\"name\":\"22GIN-0488B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:23:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T16:45:36+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le pilote Vanhille au secours avec le canot du vapeur du pilotage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"22GIN-0488B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "22GIN-0488B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote Vanhille au secours avec le canot du vapeur du pilotage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "22GIN-0488B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote Vanhille au secours avec le canot du vapeur du pilotage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T16:45:36+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 228,
                "height": 300,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pilotage-Corvette-1-ex-France-e1633864474253.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pilotage-Corvette-1-ex-France-e1633864474253.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Pilotage-Corvette-1-ex-France-e1633864474253.jpg",
                    "width": 228,
                    "height": 300
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/",
                    "name": "22GIN-0488B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:23:23+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T16:45:36+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote Vanhille au secours avec le canot du vapeur du pilotage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "22GIN-0488B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6381"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6381"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6381/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6958,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6381/revisions/6958"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4417"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6381"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
