{
    "id": 6383,
    "date": "2021-10-20T16:24:16",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:24:16",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6383"
    },
    "modified": "2021-10-23T18:40:04",
    "modified_gmt": "2021-10-23T16:40:04",
    "slug": "22d35-0714b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/",
    "title": {
        "rendered": "22D35-0714B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du D351</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">14 mars 1922</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 homme sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><strong><sup>Sa</sup></strong><sup><strong>uveteurs</strong><br>Le Gunnec</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p><br>A 10H40, le canot de p\u00eache D351 talonne puis s\u2019\u00e9choue. N\u2019\u00e9tant pas tenue par son ancre, l\u2019embarcation mont\u00e9e par un seul homme ne tarde pas \u00e0 courir les plus grands dangers, balay\u00e9 par le flux d\u2019une mar\u00e9e qui s\u2019annonce tr\u00e8s forte.</p>\n\n\n\n<p><br>Un p\u00eacheur \u00e0 moteur tente de retirer le 351 de sa f\u00e2cheuse position mais devant l\u2019insucc\u00e8s de ses man\u0153uvres doit continuer sa route.</p>\n\n\n\n<p><br>Le brave chef du s\u00e9maphore <strong>Le Gunnec,</strong> d\u00e9j\u00e0 titulaire d&rsquo;une m\u00e9daille de sauvetage, intervient.<br>Gr\u00e2ce aux dispositions qu\u2019il prend en collaboration avec plusieurs personnes group\u00e9es en h\u00e2te, il arrive \u00e0 embosser le navire naufrag\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 l\u2019arriv\u00e9e du remorqueur PAUL et JEAN r\u00e9clam\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone. </p>\n\n\n\n<p>Le patron du 351 \u00e9tait ext\u00e9nu\u00e9 par les nombreux d\u00e9bordages qu\u2019il avait d\u00fb op\u00e9rer pour maintenir son embarcation.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Nord Maritime 14 mars 1922</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du D351 14 mars 1922 1 homme sauv\u00e9 &nbsp; SauveteursLe Gunnec Dunkerque A 10H40, le canot de p\u00eache D351 talonne puis s\u2019\u00e9choue. N\u2019\u00e9tant pas tenue par son ancre, l\u2019embarcation mont\u00e9e par un seul homme ne tarde pas \u00e0 courir les plus grands dangers, balay\u00e9 par le flux d\u2019une mar\u00e9e qui s\u2019annonce tr\u00e8s forte. Un [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 6658,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>22D35-0714B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du D35 par le s\u00e9maphore de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"22D35-0714B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du D35 par le s\u00e9maphore de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T16:40:04+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/semaphore-jetee-ouest-e1634839745924.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"429\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/semaphore-jetee-ouest-e1634839745924.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/semaphore-jetee-ouest-e1634839745924.jpg\",\"width\":300,\"height\":429,\"caption\":\"s\\u00e9maphore jet\\u00e9e ouest\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/\",\"name\":\"22D35-0714B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:24:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T16:40:04+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage du D35 par le s\\u00e9maphore de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"22D35-0714B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "22D35-0714B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du D35 par le s\u00e9maphore de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "22D35-0714B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du D35 par le s\u00e9maphore de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T16:40:04+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 300,
                "height": 429,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/semaphore-jetee-ouest-e1634839745924.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/semaphore-jetee-ouest-e1634839745924.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/semaphore-jetee-ouest-e1634839745924.jpg",
                    "width": 300,
                    "height": 429,
                    "caption": "s\u00e9maphore jet\u00e9e ouest"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/",
                    "name": "22D35-0714B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:24:16+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T16:40:04+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du D35 par le s\u00e9maphore de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "22D35-0714B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6383"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6383"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6383/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6955,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6383/revisions/6955"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/6658"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6383"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
