{
    "id": 6385,
    "date": "2021-10-20T16:26:39",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:26:39",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6385"
    },
    "modified": "2021-10-23T19:11:18",
    "modified_gmt": "2021-10-23T17:11:18",
    "slug": "23pil-0482b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/",
    "title": {
        "rendered": "23pil-0482B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage d&rsquo;un bateau du pilotage-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">20 mars 1923&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3&nbsp; personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><strong><sup>Patron du remorqueur</sup></strong><br><sup>Thomas Salomont<br><strong>Armement du remorqueur Ulysse</strong><br><strong>Armement du canot Rochefoucault</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Vers une heure du matin , un abordage qui a failli faire quatre victimes s\u2019est produit \u00e0 l\u2019entr\u00e9e des jet\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>Le bateau pilote num\u00e9ro 5, qui revenait de la rade ou il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9poser un pilote \u00e0 bord du vapeur danois PRIMULA a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 par le vapeur fran\u00e7ais le LA ROCHEFOUCAULT lequel retournait \u00e0 Tyne apr\u00e8s avoir d\u00e9charg\u00e9 au port.</p>\n\n\n\n<p>Le pilote <strong>Jacques Fournier</strong> re\u00e7oit un appel du guetteur pour l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un vapeur r\u00e9clamant un pilote. Il part aussit\u00f4t mettre un pilote \u00e0 bord du bateau demandeur.Il est accompagn\u00e9 du m\u00e9canicien Mingand et des matelots <strong>V\u00e9rove</strong>, <strong>Decoster </strong>et <strong>Leroy </strong>. C\u2019est <strong>Leroy </strong>qui est mis \u00e0 bord du PRIMULA pour assurer l\u2019entr\u00e9e du navire.</p>\n\n\n\n<p>Le patron pilote revient alors vers son poste d\u2019amarrage quand il aper\u00e7oit devant lui la grande voile d\u2019un p\u00eacheur qui sortait sans avoir allum\u00e9 ses feux. Afin de l\u2019\u00e9viter il donne un coup de barre \u00e0 tribord et \u00e9vite le p\u00eacheur. Malheureusement il n\u2019a pas vu le vapeur qui \u00e9tait juste derri\u00e8re lui mais \u00e9tait masqu\u00e9 par la voilure du p\u00eacheur. Il renverse la vapeur mais l\u2019in\u00e9vitable se produit</p>\n\n\n\n<p>Coup\u00e9 en deux le pilote N\u00b05 coule aussit\u00f4t. Le m\u00e9canicien et les deux matelots sont projet\u00e9s \u00e0 la mer. Le patron qui \u00e9tait dans le roof coule avec le bateau. Arriv\u00e9 au fond il arrive \u00e0 se d\u00e9gager et remonte \u00e0 la surface. Il se d\u00e9barrasse non sans mal de sa capote et s\u2019accroche \u00e0 des \u00e9paves flottantes.</p>\n\n\n\n<p>Il arrive \u00e0 rejoindre le canot du bord qui est quille en l\u2019air. Il y retrouve le m\u00e9canicien <strong>Mingand </strong>et le matelot pilote <strong>V\u00e9rove</strong>. Les trois malheureux n\u2018arrivent pas \u00e0 redresser le canot qui joue \u00e0 la toupie. Ext\u00e9nu\u00e9s ils allaient l\u00e2cher prise quand l\u2019Hercule command\u00e9 par le commandant Salomont arrive et parvient \u00e0 les sauver tous les trois.</p>\n\n\n\n<p>Le&nbsp;LA ROCHEFOUCAULT avait pour sa part mis un canot \u00e0 l&rsquo;eau et le remorqueur PREMIER arrivait aussi sur place. Ils se mirent \u00e0 la recherche du matelot <strong>Decoster </strong>que l\u2019on croyait perdu mais qui avait r\u00e9ussi, dross\u00e9 par le courant \u00e0 d\u00e9barquer sur la jet\u00e9e ouest.</p>\n\n\n\n<p><br><strong>Le commandant Salomont d\u00e9clare</strong></p>\n\n\n\n<p>J&rsquo;allais en mer offrir mes services au PRIMULA. Il allait doubler les jet\u00e9es quand il aper\u00e7ut le bateau pilote. Entendant un bruit de collision il fait demi-tour et se porte vers le lieu de l\u2019abordage. Au risque de se faire des avaries il navigue entre les \u00e9paves pour explorer avec le Premier et le canot du LA ROCHEFOULCAULT les lieux du sinistre.</p>\n\n\n\n<p>Apercevant les 3 hommes accroch\u00e9s au canot il sauve \u00e0 l&rsquo;aide d\u2019une ligne celui qui lui paraissait le plus en danger et qui \u00e9mergeait \u00e0 peine au-dessus de l\u2019eau. Ce malheureux \u00e9vanoui est d\u00e9pos\u00e9 sur le pont. C\u2019est le patron <strong>Fournier </strong>qui a 45 ans de navigation a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 9 ans comme mousse \u00e0 bord d\u2019un islandais. Il \u00e9tait surpris de se voir encore vivant. Il sauve ensuite les deux autres hommes.</p>\n\n\n\n<p>Les trois bateaux ne quittent les lieux qu\u2019une fois avoir appris que le matelot <strong>Decoster </strong>\u00e9tait sauv\u00e9. Decoster, dont le p\u00e8re est \u00e9galement pilote avait cru sa derni\u00e8re heure venue</p>\n\n\n\n<p><strong>M Benard Commandant du port</strong></p>\n\n\n\n<p>Il se rend aussit\u00f4t sur les lieux. Bien que l\u2019entr\u00e9e du port ne soit pas obstru\u00e9e il fait hisser les signaux pour en interdire l\u2019acc\u00e8s. Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre rendu compte que, les mouvements pouvaient se faire en faisant attention, il autorise le PRIMULA rejoindre son quai en restant \u00e0 l\u2019\u00e9cart de l\u2019\u00e9pave.</p>\n\n\n\n<p>Le pilote N<em>\u00b05 est un ancien chalutier \u00e0 vapeur anglais le DRIIT achet\u00e9 par le pilotage il y a 5 ans.</em></p>\n\n\n\n<p><em>LE LA ROCHEFOUCAULT de jauge 1412 tonneaux est command\u00e9 par un ancien du remorquage dunkerquois le commandant Papail qui conna\u00eet parfaitement le port.&nbsp;Aucune faute ne peut lui \u00eatre imput\u00e9. Selon le patron Fournier la faute en incombe au p\u00eacheur.</em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Le Nord Maritime du 21 mars 1923\u00a0<br>Presse Le Radical du 21 mars 1923<br>Archives de la famille Salomont</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage d&rsquo;un bateau du pilotage- 20 mars 1923&nbsp; 3&nbsp; personnes sauv\u00e9es &nbsp; Patron du remorqueurThomas SalomontArmement du remorqueur UlysseArmement du canot Rochefoucault Dunkerque Vers une heure du matin , un abordage qui a failli faire quatre victimes s\u2019est produit \u00e0 l\u2019entr\u00e9e des jet\u00e9es. Le bateau pilote num\u00e9ro 5, qui revenait de la rade ou il [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3580,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>23pil-0482B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote N\u00b05 est abord\u00e9. Le remorqueur du Cdt Salomont arrive\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"23pil-0482B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote N\u00b05 est abord\u00e9. Le remorqueur du Cdt Salomont arrive\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T17:11:18+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"395\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"470\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg\",\"width\":395,\"height\":470},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/\",\"name\":\"23pil-0482B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:26:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T17:11:18+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le pilote N\\u00b05 est abord\\u00e9. Le remorqueur du Cdt Salomont arrive\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"23pil-0482B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "23pil-0482B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote N\u00b05 est abord\u00e9. Le remorqueur du Cdt Salomont arrive",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "23pil-0482B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote N\u00b05 est abord\u00e9. Le remorqueur du Cdt Salomont arrive",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T17:11:18+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 395,
                "height": 470,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg",
                    "width": 395,
                    "height": 470
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/",
                    "name": "23pil-0482B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:26:39+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T17:11:18+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le pilote N\u00b05 est abord\u00e9. Le remorqueur du Cdt Salomont arrive",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "23pil-0482B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6385"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6385"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6385/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6967,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6385/revisions/6967"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3580"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6385"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
