{
    "id": 6387,
    "date": "2021-10-20T16:28:18",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:28:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6387"
    },
    "modified": "2021-11-02T16:39:30",
    "modified_gmt": "2021-11-02T15:39:30",
    "slug": "23eri-0492b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/",
    "title": {
        "rendered": "23ERI-0492B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage vapeur ERIKA-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 octobre&nbsp; 1923</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Responsables des op\u00e9rations</strong><br>Lieutenant des douanes Robin<br><strong>Personnel des douanes</strong><br>Boullenger , Gournay, Declercq, Swyngedaux,&nbsp;<br>Delar, Deldique, Schapman, Brunet , Keyser<br><strong>Autres personnes</strong><br>Lanes, garde maritime, Barras, Wacquet,<br>Abraham, Deldique</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c9ba8f\"><sup><strong>Ministre de la Marine</strong><br><strong>M\u00e9daille de Bronze</strong><br>Swyngedaux,&nbsp; Barras , Wacquet<br><strong>T\u00e9moignage de Satisfaction</strong><br>Delar, Deldique</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Fort Mardyck</p>\n\n\n\n<p>Le 4 octobre, vers 7 h. 3/4, le brigadier <strong>Boullenger</strong>, chef de poste, \u00e9tait avis\u00e9 par le pr\u00e9pos\u00e9 <strong>Keyser&nbsp;&nbsp;</strong>en service de rebat sur la gauche, qu&rsquo;un vapeur \u00e9tait dans une situation qui lui paraissait critique, \u00e0 hauteur du projecteur (point de jonction avec le Clipon).</p>\n\n\n\n<p>En raison de la violente temp\u00eate qui s\u00e9vissait, ce sous-officier donna imm\u00e9diatement l&rsquo;ordre aux pr\u00e9pos\u00e9s <strong>Gournay</strong> et <strong>Declercq </strong>qui allaient partir en service de reconnaissance, de se rendre sur les lieux. Puis avec le personnel disponible de la brigade les pr\u00e9pos\u00e9s <strong>Swingedaux, Delar, Deldique, Schapman, Brunet</strong> et <strong>Keyser</strong>, ils se port\u00e8rent \u00e0 leur tour rapidement vers l&rsquo;endroit d\u00e9sign\u00e9, en emportant les engins de sauvetage \u00e0 leur disposition, c&rsquo;est-\u00e0-dire, un b\u00e2ton plomb\u00e9, une ligne et des cordages. Ils \u00e9taient accompagn\u00e9s par les sieurs <strong>Baron </strong>et <strong>Wacquet</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9s sur les lieux, \u00e0 8 h. 1/2, ils stationn\u00e8rent quelques instants sur le rivage afin de profiter du reflux et de se rapprocher le plus possible du navire en d\u00e9tresse. A ce moment M. <strong>Lanes</strong>, garde maritime arriva sur les lieux.</p>\n\n\n\n<p>Vers 9 heures, les pr\u00e9pos\u00e9s <strong>Schapman </strong>et&nbsp; <strong>Brunet </strong>furent renvoy\u00e9s prendre leur repas dans le but de proc\u00e9der plus tard \u00e0 la rel\u00e8ve des pr\u00e9pos\u00e9s <strong>Gournay </strong>et <strong>Declercq</strong>, exer\u00e7ant un service de surveillance aux abords du lieu du sinistre.</p>\n\n\n\n<p>Vers 9 h. 10, jugeant l&rsquo;instant propice, le brigadier <strong>Boullenger </strong>prit toute disposition utile et, avec les pr\u00e9pos\u00e9s <strong>Swingedaux</strong>, <strong>Delar</strong>, <strong>Deldique</strong>,et les sieurs <strong>Barras </strong>et <strong>Waquet</strong>, s&rsquo;approch\u00e8rent \u00e0 environ 50 m\u00e8tres du navire, dans l&rsquo;eau par moment jusqu&rsquo;\u00e0 la ceinture et en se tenant par ia corde qui devait servir pour le va-et-vient.</p>\n\n\n\n<p>La mer d\u00e9mont\u00e9e par un fort vent de N. O. faisait \u00e0 ce moment courir un r\u00e9el danger aux sauveteurs ; le brigadier <strong>Boullenger </strong>fut renvers\u00e9 et ne dut son salut qu&rsquo;\u00e0 la courageuse, intervention de M. <strong>Barras&nbsp; </strong>Ayant un homme sur l&rsquo;arri\u00e8re du navire qui faisait des appels, ils lui firent signe de se diriger sur l&rsquo;avant, celui-ci plus rapproch\u00e9 et plus facile de ce fait \u00e0 atteindre avec l&rsquo;engin dont ils disposaient.</p>\n\n\n\n<p>Le b\u00e2ton plomb\u00e9 fut lanc\u00e9 par le pr\u00e9pos\u00e9 <strong>Swingedaux </strong>\u00e0 deux reprises diff\u00e9rentes mais sans r\u00e9sultat, la ligne \u00e9tant trop courte. Devant leur insucc\u00e8s et sur leurs signaux, le capitaine du bord fit lancer une bou\u00e9e de sauvetage sur laquelle le sieur <strong>Waquet </strong>r\u00e9ussit \u00e0 attacher la ligne ; quelques instants apr\u00e8s le va-et-vient \u00e9tait \u00e9tabli.</p>\n\n\n\n<p>La premi\u00e8re personne sauv\u00e9e fut une femme, les huit hommes d&rsquo;\u00e9quipage gagn\u00e8rent ensuite la terre ferme. Tous re\u00e7urent chez le sieur <strong>Abraham, </strong>cabaretier au projecteur, les soins que n\u00e9cessitait leur \u00e9tat. Une pi\u00e8ce avait \u00e9t\u00e9 chauff\u00e9e \u00e0 leur intention et il leur fut servi des boissons chaudes.</p>\n\n\n\n<p>R\u00e9confort\u00e9s, ces naufrag\u00e9s furent conduits au consulat de Su\u00e8de \u00e0 Dunkerque par les soins de M. <strong>Lanes</strong>, garde maritime.</p>\n\n\n\n<p>Le vapeur de nationalit\u00e9 danoise,&nbsp;se nomme ERIKA, capitaine <strong>Starck</strong>. Il venait d&rsquo;Elsborg \u00e0 destination de Dunkerque. Son chargement consiste en 500 tonnes de bl\u00e9 de semence et 20 tonnes de diverses. L&rsquo;\u00e9chouement s&rsquo;est produit vers 5 heures du matin par suite d&rsquo;une avarie de machine et du mauvais temps.</p>\n\n\n\n<p>Les sauveteurs ont fait preuve, dans cette circonstance, d&rsquo;un louable empressement et d&rsquo;un courage digne d&rsquo;\u00e9loges.</p>\n\n\n\n<p>Le navire \u00e9chou\u00e9 se trouve \u00e0 environ 1500 m\u00e8tres du rivage et \u00e0 4 kilom\u00e8tres du poste de Fort- Mardyck.</p>\n\n\n\n<p>D&rsquo;apr\u00e8s les renseignements recueillis il ne sera pas possible de proc\u00e9der au renflouement.</p>\n\n\n\n<p>Le Lieutenant des Douanes, ROBIN.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source :<br>BNF Gallica&nbsp; Annales du sauvetage maritime<br>Nord Maritime 22 juillet 1924&nbsp;</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage vapeur ERIKA- 4 octobre&nbsp; 1923 9 personnes sauv\u00e9es &nbsp; Responsables des op\u00e9rationsLieutenant des douanes RobinPersonnel des douanesBoullenger , Gournay, Declercq, Swyngedaux,&nbsp;Delar, Deldique, Schapman, Brunet , KeyserAutres personnesLanes, garde maritime, Barras, Wacquet,Abraham, Deldique Ministre de la MarineM\u00e9daille de BronzeSwyngedaux,&nbsp; Barras , WacquetT\u00e9moignage de SatisfactionDelar, Deldique Fort Mardyck Le 4 octobre, vers 7 h. 3/4, le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1634,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>23ERI-0492B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de l&#039;EIKA par les douaniers de Gravelines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"23ERI-0492B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de l&#039;EIKA par les douaniers de Gravelines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-02T15:39:30+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Mise-en-place-va-et-vient-e1632775315124.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"545\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Mise-en-place-va-et-vient-e1632775315124.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Mise-en-place-va-et-vient-e1632775315124.jpg\",\"width\":900,\"height\":545,\"caption\":\"Va-et-vient\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/\",\"name\":\"23ERI-0492B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:28:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T15:39:30+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage de l'EIKA par les douaniers de Gravelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"23ERI-0492B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "23ERI-0492B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de l'EIKA par les douaniers de Gravelines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "23ERI-0492B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de l'EIKA par les douaniers de Gravelines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-02T15:39:30+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 900,
                "height": 545,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Mise-en-place-va-et-vient-e1632775315124.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Mise-en-place-va-et-vient-e1632775315124.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Douanes-Mise-en-place-va-et-vient-e1632775315124.jpg",
                    "width": 900,
                    "height": 545,
                    "caption": "Va-et-vient"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/",
                    "name": "23ERI-0492B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:28:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-02T15:39:30+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage de l'EIKA par les douaniers de Gravelines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "23ERI-0492B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6387"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6387"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6387/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8103,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6387/revisions/8103"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1634"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6387"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
