{
    "id": 6395,
    "date": "2021-10-20T16:33:33",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:33:33",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6395"
    },
    "modified": "2021-10-23T20:01:00",
    "modified_gmt": "2021-10-23T18:01:00",
    "slug": "24aug-0716b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/",
    "title": {
        "rendered": "24AUG-0716B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de l\u2019AUGUSTA</h1>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center\">7 mars 1924</h4>\n\n\n\n<h5 class=\"has-text-align-center\">15&nbsp; personnes sauv\u00e9es &#8211; 1 sauveteur d\u00e9c\u00e9d\u00e9</h5>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Sauveteurs</strong><br>Adolphe Carru, Lemaire</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#bfaf84\"><strong><sup>P</sup></strong><sup><strong>rix L\u00e9opold Davillier (500 francs)</strong><br>\u00e0 titre posthume <br>Famille d&rsquo;Adolphe Carru.</sup><em>\u00a0</em><br><em><sup>Le 7 mars 1924, son navire s&rsquo;\u00e9tant \u00e9chou\u00e9 sur les c\u00f4tes d&rsquo;Islande, il s&rsquo;est offert pour tenter d&rsquo;\u00e9tablir un va-et-vient, en portant une amarre \u00e0 terre et a p\u00e9ri victime de son d\u00e9vouement.\u00a0</sup></em></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"639\" height=\"777\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1925-Carte-Augusta.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6970\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1925-Carte-Augusta.jpg 639w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1925-Carte-Augusta-247x300.jpg 247w\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" /><figcaption>Localisation estim\u00e9e</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Islande</p>\n\n\n\n<p>A 15 h00 l\u2019AUGUSTA s\u2019\u00e9choue sur les rochers de Kneppavablos \u00e0 50 m\u00e8tres de la c\u00f4te de Faskry Fjord, L\u2019\u00e9quipage est sauv\u00e9 par un filin attach\u00e9 au rivage par des t\u00e9moins du naufrage en vue d\u2019\u00e9tablir un va-et-vient.</p>\n\n\n\n<p>Sur l\u2019AUGUSTA\u00a0\u00a0 <strong>Adolphe\u00a0 Carru</strong> fait remarquer qu\u2019\u00e9tant le seul \u00e0 bord sans enfants au village, il se doit au sauvetage des autres et que par cons\u00e9quent la pose du filin devant relier le navire \u00e0 la terre lui incombe. </p>\n\n\n\n<p>On le dissuade Il r\u00e9pond en se jetant \u00e0 l&rsquo;eau et en gageant vers la c\u00f4te. H\u00e9las ! le malheur veut que l&rsquo;amarre s&rsquo;engage dans ses jambes et qu&rsquo;il p\u00e9rit noy\u00e9. </p>\n\n\n\n<p>On ram\u00e8ne son corps \u00e0 bord \u00e0 l&rsquo;aide du filin qui l&#8217;emprisonne. C&rsquo;est alors que, pour le salut des autres, le second, M. <strong>Lemaire</strong>, tente l&rsquo;op\u00e9ration une seconde fois. </p>\n\n\n\n<p>Elle r\u00e9ussit et les quatorze hommes sont sauv\u00e9s. Le capitaine quitte le dernier son navire \u00e0 7 h 30 le soir. Les locaux recueillent les naufrag\u00e9s et les h\u00e9bergent jusqu\u2019\u00e0 leur d\u00e9part</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><em>Adolphe Carru repose aujourd&rsquo;hui en terre d&rsquo;Islande</em></span></p>\n\n\n\n<p><sup>L\u2019\u00e9quipage du dundee AUGUSTA part le 19 mars de Reykjavik vers la France.\u00a0 Il arrive \u00e0 Dunkerque le samedi 22 mars 1924. Le dundee Augusta appartient \u00e0 un armateur M. Place de Gravelines.</sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"690\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1925-Rapport-690x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6971\"/><figcaption>Rapport du commandant Nicolas Zonnekyndt</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br> journal L&rsquo;Autorit\u00e9 des 20 au 27 mars 1924<br>Annales du Sauvetage maritime.</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de l\u2019AUGUSTA 7 mars 1924 15&nbsp; personnes sauv\u00e9es &#8211; 1 sauveteur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 SauveteursAdolphe Carru, Lemaire Prix L\u00e9opold Davillier (500 francs)\u00e0 titre posthume Famille d&rsquo;Adolphe Carru.\u00a0Le 7 mars 1924, son navire s&rsquo;\u00e9tant \u00e9chou\u00e9 sur les c\u00f4tes d&rsquo;Islande, il s&rsquo;est offert pour tenter d&rsquo;\u00e9tablir un va-et-vient, en portant une amarre \u00e0 terre et a p\u00e9ri victime [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1901,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>24AUG-0716B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Adolphe Carru tente d&#039;\u00e9tablir le va-et-vient et p\u00e9ri dans l&#039;action\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"24AUG-0716B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Adolphe Carru tente d&#039;\u00e9tablir le va-et-vient et p\u00e9ri dans l&#039;action\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T18:01:00+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/isalnde-goelette-au-large.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"498\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/isalnde-goelette-au-large.jpg\",\"width\":710,\"height\":498,\"caption\":\"Go\\u00e9lette Islandaise\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/\",\"name\":\"24AUG-0716B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:33:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T18:01:00+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Adolphe Carru tente d'\\u00e9tablir le va-et-vient et p\\u00e9ri dans l'action\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"24AUG-0716B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "24AUG-0716B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Adolphe Carru tente d'\u00e9tablir le va-et-vient et p\u00e9ri dans l'action",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "24AUG-0716B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Adolphe Carru tente d'\u00e9tablir le va-et-vient et p\u00e9ri dans l'action",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T18:01:00+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 710,
                "height": 498,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/isalnde-goelette-au-large.jpg",
                    "width": 710,
                    "height": 498,
                    "caption": "Go\u00e9lette Islandaise"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/",
                    "name": "24AUG-0716B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:33:33+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T18:01:00+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Adolphe Carru tente d'\u00e9tablir le va-et-vient et p\u00e9ri dans l'action",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "24AUG-0716B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6395"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6395"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6395/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6972,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6395/revisions/6972"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1901"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6395"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
