{
    "id": 6397,
    "date": "2021-10-20T16:34:57",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:34:57",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6397"
    },
    "modified": "2021-10-23T20:11:36",
    "modified_gmt": "2021-10-23T18:11:36",
    "slug": "25afr-0807b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/",
    "title": {
        "rendered": "25AFR-0807B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de l\u2019 AFRICANIC</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 juin 1925</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du remorqueur</strong><br>Gens<br><strong>Armement du remorqueur NORD</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"742\" height=\"625\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1926-Africanic.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6974\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1926-Africanic.jpg 742w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1926-Africanic-300x253.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 742px) 100vw, 742px\" /><figcaption>Localisation estim\u00e9e du naufrage</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>En mer</p>\n\n\n\n<p>Une radio du Finist\u00e8re annonce que le vapeur su\u00e9dois AFRICANIC,&nbsp; capitaine Hagstrom,&nbsp;et le vapeur anglais NORTHLEA sont entr\u00e9s en collision au large de La Corogne le 3 juin courant. Le vapeur NORD, capitaine <strong>Gens </strong>, de la Compagnie des bateaux \u00e0 vapeur du Nord (CBVN) qui avait quitt\u00e9 Alger le 30 mai, faisant route sur Dunkerque passant dans ces parages, aper\u00e7ut l&rsquo;AFRICANIC que ses avaries mettaient dans une position tr\u00e8s critique. Ayant r\u00e9ussi \u00e0 prendre l&rsquo;AFRICANIC sous remorque, le NORD se dirigeait avec lui sur la Corogne quand le navire remorqu\u00e9 sombra. Apr\u00e8s bien des difficult\u00e9s, le NORD r\u00e9ussit \u00e0 sauver l&rsquo;\u00e9quipage de l&rsquo;AFRICANIC qu&rsquo;il recueillit et continua sur Dunkerque o\u00f9 il est incessamment attendu. Sans l\u2019intervention du NORD, cet \u00e9quipage aurait s\u00fbrement p\u00e9ri.</p>\n\n\n\n<p>Le vapeur SUEDOIS AFRICANIC d&rsquo;une jauge brute de 3.921 tonneaux, est parti le 11 avril des Iles Christmas pour l&rsquo;Europe, a\u00a0 pass\u00e9 T\u00e9n\u00e9riffe le 29 mai ; quant au NORTHLEA, vapeur de 3295 tonneaux, il avait quitt\u00e9 BARRY le 30 mai pour Venice ; on n&rsquo;a re\u00e7u aucune nouvelle concernant ce dernier navire.</p>\n\n\n\n<p><strong>Revenu \u00e0 Dunkerque le capitaine Gens d\u00e9clare</strong></p>\n\n\n\n<p><em>Le 5 juin \u00e0 13 heures 20, nous passions non loin de la Corogne. Le brouillard tombait. A ce moment nous per\u00e7\u00fbmes de nombreux coups de sifflet \u00e0 intervalles tr\u00e8s courts. Nous r\u00e9pond\u00eemes \u00e0 ces appels de d\u00e9tresse en nous portant le plus rapidement possible vers l&rsquo;endroit o\u00f9 on les avait lanc\u00e9s. Bient\u00f4t nous nous trouv\u00e2mes en pr\u00e9sence du vapeur SUEDOIS AFRICANIC. Ce navire venait d&rsquo;\u00eatre abord\u00e9 par le travers en pleine chaufferie par le steamer NORTHLEA</em></p>\n\n\n\n<p><em>Une remorque fut pass\u00e9e \u00e0 bord du b\u00e2timent sinistr\u00e9 et nous d\u00e9cid\u00e2mes de faire le maximum pour sauver bateau et \u00e9quipage. Cependant vers 17H00 l\u2019AFRICANIC qui gouvernait de plus en plus difficilement fit d\u2019inqui\u00e9tantes embard\u00e9es. Une demi -heure plus tard les remorques raidissaient et le bateau ne r\u00e9pondant plus aux man\u0153uvres, nous d\u00e9cid\u00e2mes de stopper. Cette d\u00e9termination fut effective quand les c\u00e2bles se bris\u00e8rent. Devant ces faits, qui allaient marquer la fin du vapeur su\u00e9dois AFRICANIC, puisque son gaillard avant \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 recouvert d\u2019eau, il ne nous restait plus qu\u2019\u00e0 sauver l\u2019\u00e9quipage. Malgr\u00e9 une grosse houle de Nord-Ouest, nous arriv\u00e2mes \u00e0 mettre les embarcations \u00e0 la mer et \u00e0 les faire accoster sur les flancs du navire qui sombrait. Quelques instants plus tard l\u2019AFRICANIC se mettait en chandelle, s\u2019enfon\u00e7ait rapidement, mettant \u00e0 peine 5 minutes pour dispara\u00eetre.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Quand la chemin\u00e9e du vapeur fut immerg\u00e9e, une explosion se produisit. Elle \u00e9branla notre navire puis ce fut tout. On e\u00fbt dit l\u2019\u00e9clatement d\u2019une mine.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Heureusement l\u2019\u00e9quipage fut compt\u00e9 complet \u00e0 notre bord et chacun de nous se d\u00e9pensa pour lui offrir tout ce dont il pouvait avoir besoin.</em></p>\n\n\n\n<p><strong>Remerciements des naufrag\u00e9s</strong></p>\n\n\n\n<p><em>Quand le NORD fut amarr\u00e9 au Freycinet, l\u2019\u00e9quipage de l\u2019AFRICANIC se r\u00e9unit sur le pont pour d\u00e9barquer. Comme aucun n\u2019avait oubli\u00e9 l\u2019accueil que les officiers et marins du vapeur dunkerquois leur avait r\u00e9serv\u00e9, ce fut une touchante manifestation de sympathie. Les mains se tendirent et, pendant un moment, il y eut de vigoureux \u201cShake bands\u201d. Les mots \u201cAu revoir\u201d et \u201cMerci camarades\u201d venaient constamment sur leurs l\u00e8vres. C\u2019\u00e9tait un des plus beaux \u00e9loges que les su\u00e9dois pouvaient faire \u00e0 l\u2019\u00e9quipage du NORD.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le capitaine <strong>Hagstrom </strong>r\u00e9pondit par l\u2019interm\u00e9diaire du consul M. Beggren \u201c L\u2019accueil que nous avons re\u00e7u \u00e0 bord du vapeur NORD a \u00e9t\u00e9 touchant. Nous avons de suite \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9s comme de v\u00e9ritables fr\u00e8res, la plus large hospitalit\u00e9 nous \u00e9tant offerte. Nous avons pris nos repas \u00e0 la m\u00eame table et partag\u00e9 les couchettes. Nous restons tr\u00e8s touch\u00e9s des marques d\u2019affection qui nous ont \u00e9t\u00e9 prodigu\u00e9es. Nous nous en souviendrons toujours.</em></p>\n\n\n\n<p><strong>D\u00e9claration du&nbsp;consul de Su\u00e8de :</strong></p>\n\n\n\n<p>Je vais \u00eatre tr\u00e8s heureux \u00e0 mon tour de traduire toute ma reconnaissance, \u00e0 M. <strong>Vanhamme </strong>directeur de la CBVN ainsi qu\u2019aux officiers et \u00e0 l\u2019\u00e9quipage du NORD pour toute l\u2019humanit\u00e9 qu\u2019ils ont montr\u00e9e en pareille circonstance.</p>\n\n\n\n<p>Sources :</p>\n\n\n\n<p>Le Nord Maritime \u00e9dition du 7 juin 1925</p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de l\u2019 AFRICANIC 3 juin 1925 Equipage sauv\u00e9 &nbsp; Patron du remorqueurGensArmement du remorqueur NORD En mer Une radio du Finist\u00e8re annonce que le vapeur su\u00e9dois AFRICANIC,&nbsp; capitaine Hagstrom,&nbsp;et le vapeur anglais NORTHLEA sont entr\u00e9s en collision au large de La Corogne le 3 juin courant. Le vapeur NORD, capitaine Gens , de la [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 6974,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>25AFR-0807B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La vapeur NORD sauve un \u00e9quipage au large de la Corogne\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"25AFR-0807B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La vapeur NORD sauve un \u00e9quipage au large de la Corogne\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T18:11:36+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1926-Africanic.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"742\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"625\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1926-Africanic.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1926-Africanic.jpg\",\"width\":742,\"height\":625,\"caption\":\"Localisation estim\\u00e9e du naufrage\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/\",\"name\":\"25AFR-0807B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:34:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T18:11:36+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * La vapeur NORD sauve un \\u00e9quipage au large de la Corogne\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"25AFR-0807B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "25AFR-0807B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La vapeur NORD sauve un \u00e9quipage au large de la Corogne",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "25AFR-0807B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La vapeur NORD sauve un \u00e9quipage au large de la Corogne",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T18:11:36+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 742,
                "height": 625,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1926-Africanic.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1926-Africanic.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Carte-1926-Africanic.jpg",
                    "width": 742,
                    "height": 625,
                    "caption": "Localisation estim\u00e9e du naufrage"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/",
                    "name": "25AFR-0807B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:34:57+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T18:11:36+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La vapeur NORD sauve un \u00e9quipage au large de la Corogne",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "25AFR-0807B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6397"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6397"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6397/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6977,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6397/revisions/6977"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/6974"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6397"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
