{
    "id": 6399,
    "date": "2021-10-20T16:36:08",
    "date_gmt": "2021-10-20T14:36:08",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6399"
    },
    "modified": "2021-10-23T20:17:25",
    "modified_gmt": "2021-10-23T18:17:25",
    "slug": "25wn-0484b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/",
    "title": {
        "rendered": "25WN-0484B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Assistance au WN-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12&nbsp; septembre 1925</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 3h</h6>\n\n\n\n<p><strong>Patron du canot</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/etc-3403h/\">Etcheverry</a><br><strong>Sous-patron</strong><br>Jules Leroy<br><strong>M\u00e9caniciens\u00a0</strong><br>Th\u00e9odule Th\u00e9odore, Edmond Monclus<br><strong>Canotiers</strong><br>Auguste Brown, Marcel Delpierre,\u00a0<br>Adrien Loyez, <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/\">Joseph Bateman</a>, <br>Auguste Desmet, Maurice Legrand, <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/\">Aim\u00e9 Taylor</a><br><strong>Commandant\u00a0du remorqueur\u00a0</strong><br>Th<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/\">omas Salomont</a><br><strong>Armement du remorqueur YSER</strong></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>17 heures, je fus pr\u00e9venu par le s\u00e9maphore qu&rsquo;un petit vapeur \u00e9tait en d\u00e9tresse dans le N-O de Zuydcoote sur le Smal-Banck, \u00e0 environ 4 milles du port de Dunkerque. Aussit\u00f4t, je me rendis pr\u00e8s du commandant du port qui me donna l&rsquo;ordre de ne rien faire, qu&rsquo;un remorqueur \u00e9tait parti au secours du dit vapeur.</p>\n\n\n\n<p>Vers 18 heures, le sous-patron <strong>Leroy </strong>demanda au s\u00e9maphore s&rsquo;il voyait toujours le bateau en perdition, car le temps \u00e9tait \u00e0 grains violents, avec pluie, mer grosse, il lui r\u00e9pondit que ce bateau roulait beaucoup sur le banc, qu&rsquo;il devait fatiguer et que le remorqueur faisait demi-tour. ayant aper\u00e7u un autre bateau qui passait&nbsp; la passe de Zuydcoote, faisant route sur Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t, le commandant du port fut pr\u00e9venu et celui-ci donna ordre, \u00e0 18 h. 30, d&rsquo;armer le canot de sauvetage \u00e0 moteur COMMANDANT EUGENE VOIELLAUD, ce qui demanda tr\u00e8s peu de temps, car \u00e0 18 h. 45, le canot quitta l&rsquo;abri et &nbsp;nous f\u00eemes route dans la direction indiqu\u00e9e. Le b\u00e2timent \u00e9tait un petit vapeur anglais, le W. N. du port de Hull qui s&rsquo;\u00e9tait \u00e9chou\u00e9 sur le Smal-Banck, ne pouvant plus faire fonctionner sa machine.</p>\n\n\n\n<p>Comme la mer montait le W. N. se d\u00e9s\u00e9choua et le remorqueur YSER command\u00e9 par <strong>Thomas Salomont</strong> , qui \u00e9tait sur les lieux, le prit sous remorque, faisant route pour le port.</p>\n\n\n\n<p>Nous longe\u00e2mes le W. N. et le voyant tr\u00e8s raz-d&rsquo; eau, nous demand\u00e2mes au capitaine s&rsquo;il avait de l&rsquo;eau dans sa cale, il nous r\u00e9pondit affirmativement, aussi, par mesure de s\u00e9curit\u00e9, nous le convoy\u00e2mes jusqu&rsquo;\u00e0 sa rentr\u00e9e dans le port, vers 20 h. 45.</p>\n\n\n\n<p>Nous nous rend\u00eemes ensuite \u00e0 la maison-abri du canot, et m\u00eemes le&nbsp;canot pr\u00eat \u00e0 repartir au premier signal, nous quitt\u00e2mes l&rsquo;abri vers 21 h. 30.</p>\n\n\n\n<p>Le moteur a parfaitement fonctionn\u00e9 au cours de la sortie.</p>\n\n\n\n<p><sup>Sources<br>BNF Gallica Annales du sauvetage maritime<br>Archives de la famille Salomont</sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Assistance au WN- 12&nbsp; septembre 1925 &nbsp; Dur\u00e9e de la sortie 3h Patron du canotEtcheverrySous-patronJules LeroyM\u00e9caniciens\u00a0Th\u00e9odule Th\u00e9odore, Edmond MonclusCanotiersAuguste Brown, Marcel Delpierre,\u00a0Adrien Loyez, Joseph Bateman, Auguste Desmet, Maurice Legrand, Aim\u00e9 TaylorCommandant\u00a0du remorqueur\u00a0Thomas SalomontArmement du remorqueur YSER Dunkerque 17 heures, je fus pr\u00e9venu par le s\u00e9maphore qu&rsquo;un petit vapeur \u00e9tait en d\u00e9tresse dans le N-O de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3580,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>25WN-0484B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du WN par Etcheverry, le canot et le remorqueur de Salomont\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"25WN-0484B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du WN par Etcheverry, le canot et le remorqueur de Salomont\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T18:17:25+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"395\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"470\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg\",\"width\":395,\"height\":470},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/\",\"name\":\"25WN-0484B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-20T14:36:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T18:17:25+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage du WN par Etcheverry, le canot et le remorqueur de Salomont\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"25WN-0484B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "25WN-0484B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du WN par Etcheverry, le canot et le remorqueur de Salomont",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "25WN-0484B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du WN par Etcheverry, le canot et le remorqueur de Salomont",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T18:17:25+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 395,
                "height": 470,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Salomont-annees-20.jpg",
                    "width": 395,
                    "height": 470
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/",
                    "name": "25WN-0484B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-20T14:36:08+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T18:17:25+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage du WN par Etcheverry, le canot et le remorqueur de Salomont",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "25WN-0484B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6399"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6399"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6399/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6979,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6399/revisions/6979"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3580"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6399"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
