{
    "id": 6494,
    "date": "2021-10-21T11:00:54",
    "date_gmt": "2021-10-21T09:00:54",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6494"
    },
    "modified": "2021-11-30T13:26:11",
    "modified_gmt": "2021-11-30T12:26:11",
    "slug": "1910-1919",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/",
    "title": {
        "rendered": "1910-1919"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer de 1910 \u00e0 1919</h1>\n\n\n\n<p><sup>Dans ces textes, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques , nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages.&nbsp;<strong>Les sauvetages/ assistances op\u00e9r\u00e9s par la SCSN sont en gras</strong></sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>45 sorties</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:44%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>250 personnes et</strong><br><strong>11 \u00e9quipages sauv\u00e9s</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>27 morts</strong></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>1910&nbsp;&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;<br><sup><strong>La SCSN affecte le canot \u00a0\u00bb Sainte Aline\u00a0\u00bb \u00e0 Fort Mardyck en remplacement du \u00ab\u00a0Marie Bouteneff\u00a0\u00bb</strong></sup></p>\n\n\n\n<p><sup> <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10ful-0605b/\">FULLWOOD</a> &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10gra-0625b/\">GRACE DE DIEU</a>&nbsp;&#8211;</sup> <sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b/\">HERMANN</a></strong> &#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10her-0632b-2/\"> <strong>HERNANI</strong></a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0445b/\">I<strong>NCONNU&nbsp;P\u00eacheur</strong></a><strong> &#8211; </strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10inc-0480b/\">INCONNU</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mad-0446b/\"><strong>MADE</strong>L<strong>EI<strong>N</strong>E</strong></a><strong> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10mou-448b/\">MOUETTE</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/10cza-0624b/\">TSARINE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1910/\">SAUVETAGE INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h2><br>1911&nbsp;&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/11ALE-0422B/\">&nbsp;</a><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ale-0422b/\"><strong>ALEXANDRE</strong>&nbsp;N\u00b0550</a> &#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11ant-0449b/\">&nbsp;ANDREA&nbsp; et &nbsp;ANTOINETTE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11cha-0799b/\">CHARLES&nbsp;N\u00b0389</a> &#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11mar-0596b/\">MARY QUEEN</a></strong> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11rac-451b/\">RACHEL</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11sai-0800b/\">SAINT ELME</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/11vio-0447b/\"><strong>VIOLETTE</strong>&nbsp;D1613 &#8211;&nbsp;</a></sup></p>\n\n\n\n<h2><br>1912&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/DEL-0752H/\"><sup>&nbsp;D\u00e9c\u00e8s du patron Dunkerquois&nbsp; Pierre Delugny</sup></a></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12alc-0567b/\">ALCYON</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12ell-0917b/\">ELLERBECK</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12fre-0455b/\">FREGATE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12jeu-0452b/\">J<strong>EUNE MARGUERITE</strong></a><strong>&nbsp;</strong>&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12lib-0974b/\"> LIBERTE </a>&#8211; &nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12mar-0597b/\">MARTIAL</a></strong>&nbsp;&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12pet-0453b/\">&nbsp;<strong>PETIT JULIEN&nbsp;&nbsp;et GAMBETTA</strong></a><strong>&#8211;&nbsp;</strong></sup></p>\n\n\n\n<h2>1913&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13kid-0801b/\">KIDALTON</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13nor-0459b/\">NORDEN</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/13not-0400b/\">NOTRE DAME DE FRANCE&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1914&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><br><strong><sup>Le sauvetage du Dalgonar ram\u00e8ne&nbsp; le M\u00e9morial du Marin \u00e0 la ville de Dunkerque</sup></strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">&nbsp;<sup>D\u00e9c\u00e8s du patron Dunkerquois&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/JEA-1488H/\">Jannekey</a></sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/JEA-1488H/\"><sup>n</sup></a></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14dal-0461b/\">DALGONAR\u00a0</a>&#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/\">ENFANT JESUS DE PRAGUES</a>  </sup>&#8211; <sup>\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14eug-0965b/\">EUGENIE</a>\u00a0&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14inc-0463b/\"><strong>INCONNU</strong>\u00a0Trois-m\u00e2ts</a>&#8211;\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14pec-0462b/\"><strong>PE</strong></a><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14pec-0462b/\">CHEUR</a>\u00a0\u00a0&#8211;</strong>\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14pec-0472b/\">PECHEUR</a>\u00a0&#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14pet-0992b/\">PETIT PIERRE</a></sup></p>\n\n\n\n<h2><br>1915&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><sup><strong>Pierre Bodo</strong> &#8211; canotier de Fort-Mardyck &#8211; Bataille de Champagne &#8211;<strong>Mort<span class=\"has-inline-color has-white-color\"> Pour la </span><span style=\"color:#f10606\" class=\"has-inline-color\">France</span></strong></sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><sup>D\u00e9c\u00e8s du patron dunkerquois&nbsp;<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\">Lauwic</a></sup><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/LAU-1644H/\"><sup>k</sup></a></p>\n\n\n\n<p><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/15koo-0566b/\">KOOPHANDEL</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/15sai-0803b/\">SAINT PIERRE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1916</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\">  <strong><sup>Je</sup></strong><sup><strong>an Luyx&nbsp;</strong> &#8211; canotier de Dunkerque &#8211; Torpillage du G\u00e9n\u00e9ral Temple &#8211;<strong>Mort<span class=\"has-inline-color has-white-color\"> Pour la </span><span style=\"color:#f10606\" class=\"has-inline-color\">France</span></strong></sup></p>\n\n\n\n<p><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/16est-0470b/\">ESTAFETTE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/16pao-0464b/\">JEUNE PAOLA</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1917</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><sup> <strong>Emile Brunet</strong> &#8211;  sous-patron de Gravelines&nbsp;&#8211; bombardement a\u00e9rien-<strong>Mort<span class=\"has-inline-color has-white-color\"> Pour la </span><span style=\"color:#f10606\" class=\"has-inline-color\">France</span></strong></sup></p>\n\n\n\n<p><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17cam-0804b/\">CAMINHA&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/17vol-481b/\">VOLODIA&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1918&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/18cha-0465b/\"><strong>Chaland</strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1919</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><br><strong><sup>La SCSN ferme d\u00e9finitivement la station de Fort-Mardyck</sup></strong></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>AB<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19abe-0475b/\">EILLE</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19bus-0474b/\"><strong>BUSY</strong>&nbsp;<strong>BEE</strong></a>&nbsp;&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/12lib-0974b/\">LIBERTE</a> &#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19uni-0476b/\">UNION</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/19whe-0802b/\">WHEATBERRY</a></sup></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Presses diverses<br>Centre de la M\u00e9moire Urbaine de Dunkerque</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer de 1910 \u00e0 1919 Dans ces textes, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques , nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages.&nbsp;Les sauvetages/ assistances op\u00e9r\u00e9s par la SCSN sont en gras 45 sorties 250 personnes et11 \u00e9quipages sauv\u00e9s 27 morts 1910&nbsp;&nbsp; &nbsp;La [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>1910-1919 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * liste des sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les dunkerquois de 1910 \u00e0 1919\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"1910-1919 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * liste des sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les dunkerquois de 1910 \u00e0 1919\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-30T12:26:11+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/\",\"name\":\"1910-1919 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T09:00:54+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-30T12:26:11+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * liste des sauvetages op\\u00e9r\\u00e9s par les dunkerquois de 1910 \\u00e0 1919\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"1910-1919\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "1910-1919 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * liste des sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les dunkerquois de 1910 \u00e0 1919",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "1910-1919 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * liste des sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les dunkerquois de 1910 \u00e0 1919",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-30T12:26:11+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/",
                    "name": "1910-1919 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T09:00:54+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-30T12:26:11+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * liste des sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les dunkerquois de 1910 \u00e0 1919",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1910-1919/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "1910-1919"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6494"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6494"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 15,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6494/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9291,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6494/revisions/9291"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6494"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
