{
    "id": 6505,
    "date": "2021-10-21T11:16:24",
    "date_gmt": "2021-10-21T09:16:24",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6505"
    },
    "modified": "2021-10-23T20:37:05",
    "modified_gmt": "2021-10-23T18:37:05",
    "slug": "26kan-0500b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/",
    "title": {
        "rendered": "26KAN-0500B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Assistance au KANNIK-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4&nbsp; d\u00e9cembre 1926&nbsp;</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br>Auguste Vanhille<br><strong>Sous Patron</strong><br>Jules Leroy<br><strong>Armement du Commandant Voiellaud</strong><br>Etcheverry, O. Legrand, Th. Th\u00e9dule,<br>E. Hendricksen, N. Loyer,\u00a0 E. Loonis, J. Bryckaert<br><strong>Armement du canot de Gravelines</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"707\" height=\"337\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1926-Carte-Kanik.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-6987\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1926-Carte-Kanik.png 707w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1926-Carte-Kanik-300x143.png 300w\" sizes=\"(max-width: 707px) 100vw, 707px\" /><figcaption>Localisation estim\u00e9e</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><br>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s une premi\u00e8re&nbsp;sortie pour le MAJA le canot de la SCSN appareille \u00e0 nouveau pour porter secours.</p>\n\n\n\n<p>A&nbsp; 11 h. 45 du matin, je fus avis\u00e9 \u00e0 nouveau qu&rsquo;un vapeur de moyen tonnage se trouvait en d\u00e9tresse \u00e0 l&rsquo;ouest du port, aux environs de Loon-Plage, je donnai aussit\u00f4t l&rsquo;alarme et je me rendis au canot de sauvetage o\u00f9 la majeure partie de l&rsquo;\u00e9quipage se trouvait d\u00e9j\u00e0, nous lan\u00e7\u00e2mes de suite le canot et nous part\u00eemes \u00e0 midi.</p>\n\n\n\n<p>Le vent soufflait en temp\u00eate du N.N.O&nbsp;et la mer \u00e9tait tr\u00e8s grosse, se brisant en forte lame \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e du port.</p>\n\n\n\n<p>Nous d\u00fbmes marcher \u00e0 vitesse mod\u00e9r\u00e9e pour franchir l&rsquo;entr\u00e9e du port. Arriv\u00e9s en rade, nous f\u00eemes route \u00e0 l&rsquo;ouest, le canot, \u00e0 ce cap, prenant la lame en grand par le travers de tribord fut couvert constamment par la mer ; n\u00e9anmoins, le canot se portait \u00e0 merveille, malgr\u00e9 qu&rsquo;il \u00e9tait toujours \u00e0 moiti\u00e9 charg\u00e9 par la mer qui embarquait, le moteur marchait \u00e0 outrance et donnait toute sa puissance, il nous fallut&nbsp;une demi-&nbsp;heure pour nous rendre sur les lieux, car la mar\u00e9e \u00e9tait debout.</p>\n\n\n\n<p>Nous nous approch\u00e2mes du&nbsp; vapeur KANNIK, 447 tonnes venant de Panderma avec de la boracite, qui \u00e9tait \u00e9chou\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te en face de la bou\u00e9e n\u00b0 8 de la passe ouest. Arriv\u00e9s \u00e0 environ 100 m\u00e8tres du vapeur, et par 2 m. 50 d&rsquo;eau, nous \u00e9tions dans les brisants de la c\u00f4te qui d\u00e9ferlaient avec une extr\u00eame violence, tenant le canot debout \u00e0 la lame au moyen du moteur, la mer passait par dessus constamment. Voyant qu&rsquo;il \u00e9tait impossible d&rsquo;accoster le vapeur et que les naufrag\u00e9s pourraient d\u00e9barquer \u00e0 basse mer \u00e0 pied sec, nous sort\u00eemes en dehors des brisants de la c\u00f4te, tout en restant le plus pr\u00e8s possible, en faisant des signaux au vapeur qu&rsquo;ils pourraient d\u00e9barquer \u00e0 pied sec \u00e0 basse mer ; ils nous r\u00e9pondirent du bord par des signaux n\u00e9gatifs, voulant dire : n&rsquo;accostez pas. Nous sommes partis au large sur le vapeur pilote qui se trouvait \u00e0 proximit\u00e9 pour lui demander de bien vouloir signaler par le code international audit vapeur qu&rsquo;ils pourront d\u00e9barquer \u00e0 pied sec \u00e0 basse mer. Nous sommes partis au port o\u00f9 nous sommes rentr\u00e9s \u00e0 15 heures. Le canot fut hiss\u00e9 dans son abri sans aucune avarie apparente.</p>\n\n\n\n<p>Pendant toute cette op\u00e9ration, le canot s&rsquo;est bien comport\u00e9 et le moteur a tr\u00e8s bien march\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Pour me rassurer au cas o\u00f9, \u00e0 la mar\u00e9e suivante, les naufrag\u00e9s&nbsp;auraient eu besoin de secours, je me suis rendu avec le sous-patron Jules LEROY et le fond\u00e9 de pouvoirs de M. FAYOL, notre Pr\u00e9sident, \u00e0 bord dudit vapeur o\u00f9 j&rsquo;ai parl\u00e9 avec le capitaine qui m&rsquo;a r\u00e9pondu que ce n&rsquo;\u00e9tait pas la peine d&rsquo;armer le canot \u00e0 la mar\u00e9e suivante, que, lui et son \u00e9quipage ne couraient aucun danger, vu que son navire \u00e9tait trop haut \u00e0 la c\u00f4te.</p>\n\n\n\n<p>A.VANHILLE.</p>\n\n\n\n<p><em>Le canot de Gravelines \u00e9tait \u00e9galement pr\u00e9sent sur les lieux .Ne pouvant rentrer sur Gravelines il se fera remorquer par un p\u00eacheur jusqu&rsquo;au port de Dunkerque</em></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br>Annales du sauvetage maritime<br>Le Nord Maritime du 5 d\u00e9cembre 1926</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Assistance au KANNIK- 4&nbsp; d\u00e9cembre 1926&nbsp; Patron du canotAuguste VanhilleSous PatronJules LeroyArmement du Commandant VoiellaudEtcheverry, O. Legrand, Th. Th\u00e9dule,E. Hendricksen, N. Loyer,\u00a0 E. Loonis, J. BryckaertArmement du canot de Gravelines Dunkerque Apr\u00e8s une premi\u00e8re&nbsp;sortie pour le MAJA le canot de la SCSN appareille \u00e0 nouveau pour porter secours. A&nbsp; 11 h. 45 du matin, je [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>26KAN-0500B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les canots de Gravelines et Dunkerque sont pr\u00e9sents sur l&#039;assistance au KANNIK\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"26KAN-0500B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les canots de Gravelines et Dunkerque sont pr\u00e9sents sur l&#039;assistance au KANNIK\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T18:37:05+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1926-Carte-Kanik.png\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1926-Carte-Kanik.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1926-Carte-Kanik.png\",\"width\":707,\"height\":337,\"caption\":\"Localisation estim\\u00e9e\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/\",\"name\":\"26KAN-0500B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T09:16:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T18:37:05+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * les canots de Gravelines et Dunkerque sont pr\\u00e9sents sur l'assistance au KANNIK\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"26KAN-0500B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "26KAN-0500B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les canots de Gravelines et Dunkerque sont pr\u00e9sents sur l'assistance au KANNIK",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "26KAN-0500B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les canots de Gravelines et Dunkerque sont pr\u00e9sents sur l'assistance au KANNIK",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T18:37:05+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1926-Carte-Kanik.png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1926-Carte-Kanik.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1926-Carte-Kanik.png",
                    "width": 707,
                    "height": 337,
                    "caption": "Localisation estim\u00e9e"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/",
                    "name": "26KAN-0500B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T09:16:24+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T18:37:05+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les canots de Gravelines et Dunkerque sont pr\u00e9sents sur l'assistance au KANNIK",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "26KAN-0500B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6505"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6505"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6505/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 6988,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6505/revisions/6988"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6505"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
