{
    "id": 6515,
    "date": "2021-10-21T11:22:48",
    "date_gmt": "2021-10-21T09:22:48",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6515"
    },
    "modified": "2021-10-23T21:10:00",
    "modified_gmt": "2021-10-23T19:10:00",
    "slug": "27mad-0805b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/",
    "title": {
        "rendered": "27MAD-0805B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la MADELON</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">27 janvier 1927</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><strong>Patron du Pierrette</strong><br>Charles Louis Lavall\u00e9e<br>A<strong>rmement du Pierrette</strong></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines </p>\n\n\n\n<p>Rapport de mer</p>\n\n\n\n<p>je soussign\u00e9 <strong>Charles Louis Lavall\u00e9e</strong>, Charles, Louis, Patron du Bateau \u00e0\u00a0moteur cordier PIERRETTE DGN 889, d\u00e9clare \u00eatre sorti du port de Gravelines, le 27 Janvier 1927, vers 3 heures du matin, pour me livrer \u00e0 la p\u00eache du merlan. Vers 5 heures du matin, me trouvant \u00e0 environ trois milles dans l&rsquo;ouest du Bateau-Feu RUYTINGEN, je fis tendre les cordes. Le vent qui \u00e9tait de la partie sud-ouest allait toujours en fra\u00eechissant.</p>\n\n\n\n<p>Vers sept heures du matin, je donnais l&rsquo;ordre de ramener les cordes \u00e0 bord, op\u00e9ration qui fut faite avec beaucoup de difficult\u00e9s en raison de l\u2019\u00e9tat de la mer qui \u00e9tait devenue tr\u00e8s mauvaise. Ce n&rsquo;est que vers midi que nous e\u00fbmes des bouts \u00e0 bord. A ce moment-l\u00e0 , nous subissions une forte temp\u00eate, le vent \u00e9tait toujours sud-ouest et par rafales. Je mis en route, pour revenir au port de Gravelines . Au bout d&rsquo;un quart d&rsquo;heure, alors que nous nous trouvions \u00e0 un demi milles dans l\u2019ouest du RUYTINGEN, j\u2019aper\u00e7us un bateau, qui venait de venait de mettre son pavillon en berne. Je fis changer imm\u00e9diatement la direction et m\u2019approchai du bateau. Je reconnus alors que c&rsquo;\u00e9tait la MADELON DG 886.</p>\n\n\n\n<p>Le patron me cria que son moteur \u00e9tait en avarie et me demanda de lui porter secours. La mer \u00e9tait d\u00e9mont\u00e9e. Avec des difficult\u00e9s inou\u00efes, je r\u00e9ussis \u00e0 lui faire passer une remorque.</p>\n\n\n\n<p>Vu la violence de la temp\u00eate, il a ralli\u00e9 le port de Gravelines. Je le maintenais debout \u00e0 la lame, en attendant que la mer soit mont\u00e9e assez, pour nous permettre de passer au-dessus des bancs afin de rejoindre le port de Dunkerque. Au bout d\u2019une demi-heure, sous la violence du vent, la remorque vint \u00e0 manquer. Tous nos efforts furent \u00e0 recommencer et on parvint \u00e0 lui envoyer une autre remorque.</p>\n\n\n\n<p>Cette op\u00e9ration fut \u00e0 recommencer trois fois, car rien ne pouvait r\u00e9sister.</p>\n\n\n\n<p>Pendant ce temps, l\u2019\u00e9quipage de la MADELON avait pu mater et hisser ses voiles de fortune, mais \u00e0 peine celles ci \u00e9tablies, le point d&rsquo;\u00e9coute de sa grande voile c\u00e9da. D\u00e8s ce moment la MADELON \u00e9tait compl\u00e8tement d\u00e9sempar\u00e9e et commen\u00e7ait \u00e0 d\u00e9river vers les bancs. Devant sa position tr\u00e8s critique, il me vint alors l\u2019id\u00e9e de le prendre \u00e0 la remorque avec les cha\u00eenes de mouillage.</p>\n\n\n\n<p>Vu l\u2019\u00e9tat de la mer de plus en plus mauvais, cette op\u00e9ration ne se fit qu&rsquo;au prix de grands efforts et de grands risques pour les deux bateaux qui mena\u00e7aient \u00e0 chaque instant de s\u2019\u00e9craser l\u2019un contre l\u2019autre.</p>\n\n\n\n<p>Ces man\u0153uvres demand\u00e8rent beaucoup de temps. Il \u00e9tait deux heures de l\u2019apr\u00e8s-midi et nous nous trouvions \u00e0 ce moment entre le banc du Ruythinghen et le banc du Dyck oriental.</p>\n\n\n\n<p>Remorquant tout doucement la MADELON, je fis route sur Dunkerque o\u00f9 nous sommes rentr\u00e9s vers 6 heures du soir.</p>\n\n\n\n<p>La p\u00eache du PIERRETTE ne put \u00eatre exp\u00e9di\u00e9e dans les temps. Revenu \u00e0 Gravelines, le garde maritime vint constater les pertes mat\u00e9rielles subies par le PIERRETTE</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Nord Maritime du 11 f\u00e9vrier 1927</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la MADELON 27 janvier 1927 Equipage sauv\u00e9 Patron du PierretteCharles Louis Lavall\u00e9eArmement du Pierrette Gravelines Rapport de mer je soussign\u00e9 Charles Louis Lavall\u00e9e, Charles, Louis, Patron du Bateau \u00e0\u00a0moteur cordier PIERRETTE DGN 889, d\u00e9clare \u00eatre sorti du port de Gravelines, le 27 Janvier 1927, vers 3 heures du matin, pour me livrer \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 4018,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>27MAD-0805B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le patron p\u00eacheur de Gravelines sauve un autre p\u00eacheur\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"27MAD-0805B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le patron p\u00eacheur de Gravelines sauve un autre p\u00eacheur\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T19:10:00+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"266\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg\",\"width\":400,\"height\":266},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/\",\"name\":\"27MAD-0805B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T09:22:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T19:10:00+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le patron p\\u00eacheur de Gravelines sauve un autre p\\u00eacheur\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"27MAD-0805B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "27MAD-0805B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le patron p\u00eacheur de Gravelines sauve un autre p\u00eacheur",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "27MAD-0805B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le patron p\u00eacheur de Gravelines sauve un autre p\u00eacheur",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T19:10:00+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 266,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/FEU-ST-POL-0930-scaled-e1633618671333.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 266
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/",
                    "name": "27MAD-0805B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T09:22:48+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T19:10:00+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le patron p\u00eacheur de Gravelines sauve un autre p\u00eacheur",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "27MAD-0805B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6515"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6515"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6515/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7002,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6515/revisions/7002"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4018"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6515"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
