{
    "id": 6520,
    "date": "2021-10-21T11:24:01",
    "date_gmt": "2021-10-21T09:24:01",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6520"
    },
    "modified": "2021-10-23T21:23:03",
    "modified_gmt": "2021-10-23T19:23:03",
    "slug": "27maf-0806b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/",
    "title": {
        "rendered": "27MAF-0806B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du PRINCESSE MAFALDA</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">26 octobre 1927</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1224 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement du Formosa</strong><br>Jules Louis L\u00e9on D\u2019Etat</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#cbb780\"><sup><strong>Minist\u00e8re de la Marine<br>M\u00e9daille d&rsquo;argent 1\u00b0classe</strong><br>J.L.L. D&rsquo;Etat</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"314\" height=\"425\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1927-Carte-Mafalda.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7004\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1927-Carte-Mafalda.jpg 314w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1927-Carte-Mafalda-222x300.jpg 222w\" sizes=\"(max-width: 314px) 100vw, 314px\" /><figcaption><strong>Localisation estim\u00e9e</strong></figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Atlantique au large de Bahia</p>\n\n\n\n<p>Le paquebot italien PRINCESSE MAFALDA, de la Compagnie de navigation g\u00e9n\u00e9rale italienne, lance au large de Bahia (Br\u00e9sil), un SOS pendant qu\u2019il sombre, ayant 968 passagers et 288 hommes d\u2019\u00e9quipage \u00e0 son bond,</p>\n\n\n\n<p>L&nbsp;\u2018accident s\u2019est produit vers 19h00 dans la r\u00e9gion des \u00eeles Abrolhos \u00e0 mi-chemin entre Bahia et Rio-de-Janeiro.</p>\n\n\n\n<p>Le paquebot aurait coul\u00e9 par une profondeur de 36 m\u00e8tres.</p>\n\n\n\n<p>Sur les 1256 personnes embarqu\u00e9es, le vapeur FORMOSA , de la compagnie Sud Atlantique de Bordeaux, a recueilli 450 naufrag\u00e9s, le vapeur britannique EMPIRE STAR 262, le vapeur allemand ATHENIA 450 et le ROSSETTI 122.</p>\n\n\n\n<p>Second capitaine du FORMOSA* le marin dunkerquois<strong> Jules Louis L\u00e9on D\u2019Etat</strong> est r\u00e9compens\u00e9 par le Minist\u00e8re de le Marine avec la m\u00e9daille d\u2019argent de 1\u00e8re classe</p>\n\n\n\n<p>* Donn\u00e9, \u00e0 tort , sous le nom de Morella dans le Nord Maritime</p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#9ca5ab\"><sup>Paquebot&nbsp;FORMOSA Lanc\u00e9 \u00e0 Glasgow 1906 \u2013 FORMOSA (Fra) \u2013 </sup><br><sup>Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale de Transports Maritimes \u00e0 Vapeur<br>Durant sa carri\u00e8re, sa coque sera noire, grise ou blanche. 1929 \u2013 D\u00e9moli en Italie</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>L\u2019ind\u00e9pendant du Berry 29 octobre 1927<br>Nord Maritime 24 mars 1928<br>Cr\u00e9dit photo&nbsp;<a href=\"https://www.marine-marchande.net/\">Site Marine Marchande</a></span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du PRINCESSE MAFALDA 26 octobre 1927 1224 personnes sauv\u00e9es Armement du FormosaJules Louis L\u00e9on D\u2019Etat Minist\u00e8re de la MarineM\u00e9daille d&rsquo;argent 1\u00b0classeJ.L.L. D&rsquo;Etat Atlantique au large de Bahia Le paquebot italien PRINCESSE MAFALDA, de la Compagnie de navigation g\u00e9n\u00e9rale italienne, lance au large de Bahia (Br\u00e9sil), un SOS pendant qu\u2019il sombre, ayant 968 passagers et [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 7004,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>27MAF-0806B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage des passagers du MAFALDA au large du Br\u00e9sil\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"27MAF-0806B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage des passagers du MAFALDA au large du Br\u00e9sil\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T19:23:03+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1927-Carte-Mafalda.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"314\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1927-Carte-Mafalda.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1927-Carte-Mafalda.jpg\",\"width\":314,\"height\":425,\"caption\":\"Localisation estim\\u00e9e\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/\",\"name\":\"27MAF-0806B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T09:24:01+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T19:23:03+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage des passagers du MAFALDA au large du Br\\u00e9sil\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"27MAF-0806B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "27MAF-0806B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage des passagers du MAFALDA au large du Br\u00e9sil",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "27MAF-0806B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage des passagers du MAFALDA au large du Br\u00e9sil",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T19:23:03+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 314,
                "height": 425,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1927-Carte-Mafalda.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1927-Carte-Mafalda.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1927-Carte-Mafalda.jpg",
                    "width": 314,
                    "height": 425,
                    "caption": "Localisation estim\u00e9e"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/",
                    "name": "27MAF-0806B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T09:24:01+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T19:23:03+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage des passagers du MAFALDA au large du Br\u00e9sil",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "27MAF-0806B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6520"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6520"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6520/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7008,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6520/revisions/7008"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/7004"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6520"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
