{
    "id": 6531,
    "date": "2021-10-21T11:31:57",
    "date_gmt": "2021-10-21T09:31:57",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6531"
    },
    "modified": "2021-11-18T00:06:17",
    "modified_gmt": "2021-11-17T23:06:17",
    "slug": "28bon-0809b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/",
    "title": {
        "rendered": "28BON-0809B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du BONNE VEINE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 novembre 1928</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Remorqueur France</strong><br>Neuquelman <br><strong>Remorqueur  Yser</strong><br>Verhulst</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"225\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1928-CARTE-BONNE-VEINE-e1635022437197.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-7019\"/><figcaption>localisation estim\u00e9e</figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Vers 2 heures du matin, le trois m\u00e2ts BONNE VEINE de Boulogne se disait en perdition et r\u00e9clamait en urgence l&rsquo;assistance de remorqueurs . A la Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise de remorquage et de Sauvetage, on r\u00e9pondit de fa\u00e7on affirmative et presque imm\u00e9diatement des mesures sont prises pour que deux navires puissent se porter au secours du navire en perdition.</p>\n\n\n\n<p>Les remorqueurs FRANCE, capitaine <strong>Neuquelman</strong>, et YSER, capitaine <strong>Verhulst</strong>&nbsp;furent d\u00e9sign\u00e9s et malgr\u00e9 le temps mirent le cap sur le navire sinistr\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Rapport du capitaine <strong>Neuquelman</strong></p>\n\n\n\n<p>Je soussign\u00e9 <strong>Neuquelman Emile</strong> capitaine du remorqueur FRANCE d\u2019une force de 450HP arm\u00e9 au cabotage et mont\u00e9 par 8 hommes d\u2019\u00e9quipage, d\u00e9clare ce qui suit : Le 17 novembre, vers 3 h. 15 du matin me trouvant au bassin, pr\u00e8s du musoir est de l\u2019\u00e9cluse Trystram, je re\u00e7us l&rsquo;ordre de partir au secours du trois m\u00e2ts BONNE VEINE qui se trouvait \u00e0 5 milles dans le nord de Calais, d\u00e9sempar\u00e9 et fuyant la temp\u00eate de O.S.O .</p>\n\n\n\n<p>Les d\u00e9marches n\u00e9cessaires pour passer imm\u00e9diatement, avant \u00e9t\u00e9 faites aussit\u00f4t par l&#8217;employ\u00e9 de service, je quittai le sas Trystram, accompagn\u00e9 du remorqueur YSER capitaine <strong>Verhulst</strong>. Nous f\u00eemes route \u00e0 l&rsquo;ouest \u00e0 toute vitesse. Arrivant \u00e0 la bou\u00e9e 6 , nous v\u00eemes le trois-m\u00e2ts BONNE VEINE qui, ayant perdu ses deux ancres, \u00e9tait mouill\u00e9 avec une ancre \u00e0 jet et un fil d&rsquo;acier \u00e0 environ 800 m\u00e8tres en dedans de cette bou\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p>Ce navire qui d\u00e9rivait vers la c\u00f4te , n&rsquo;allait pas tarder \u00e0 s\u2019\u00e9chouer. J\u2019ai offert nos services au capitaine du trois-m\u00e2ts, lesquels furent accept\u00e9s aussit\u00f4t. L\u2019on me fit passer une forte aussi\u00e8re \u00e0 tribord arri\u00e8re que je fixai \u00e0 mon croc de remorque, tandis que le remorqueur YSER s\u2019attelait \u00e0 l\u2019avant. Nous parv\u00eenmes \u00e0 remettre le BONNE VEINE dans la passe au bout de quelques temps d\u2019efforts. Puis nous f\u00eemes route vers le port o\u00f9 nous arriv\u00e2mes vers 8H30.</p>\n\n\n\n<p>Tel est mon rapport, d\u00e9clar\u00e9 sinc\u00e8re et v\u00e9ritable, me r\u00e9servant le droit de l\u2019amplifier si besoin est.</p>\n\n\n\n<p>Le BONNE VEINE s\u2019amarra au port au quai de la Fuite. Ce navire venant du Havre faisait route vers Saint-Laurent-du Maroni. Construit \u00e0 la Seyne, son armateur est M <strong>Marcel Potel </strong>de Paris. Trois-m\u00e2ts acier de 83,93 m par 12,34. Profondeur 6,87 m 2617 tonnes brutes 1905 net.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Le Nord Maritime 18 novembre 1928</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du BONNE VEINE 17 novembre 1928 Equipage sauv\u00e9 Remorqueur FranceNeuquelman Remorqueur YserVerhulst Dunkerque Vers 2 heures du matin, le trois m\u00e2ts BONNE VEINE de Boulogne se disait en perdition et r\u00e9clamait en urgence l&rsquo;assistance de remorqueurs . A la Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise de remorquage et de Sauvetage, on r\u00e9pondit de fa\u00e7on affirmative et presque imm\u00e9diatement [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2711,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>28BON-0809B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois sont secourir le BONNE-VEINE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"28BON-0809B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois sont secourir le BONNE-VEINE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-17T23:06:17+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"687\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"473\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg\",\"width\":687,\"height\":473,\"caption\":\"remorqueur france\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/\",\"name\":\"28BON-0809B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T09:31:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-17T23:06:17+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois sont secourir le BONNE-VEINE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"28BON-0809B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "28BON-0809B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois sont secourir le BONNE-VEINE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "28BON-0809B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois sont secourir le BONNE-VEINE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-17T23:06:17+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 687,
                "height": 473,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg",
                    "width": 687,
                    "height": 473,
                    "caption": "remorqueur france"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/",
                    "name": "28BON-0809B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T09:31:57+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-17T23:06:17+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois sont secourir le BONNE-VEINE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "28BON-0809B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6531"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6531"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6531/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8696,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6531/revisions/8696"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2711"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6531"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
