{
    "id": 6533,
    "date": "2021-10-21T11:33:40",
    "date_gmt": "2021-10-21T09:33:40",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6533"
    },
    "modified": "2021-10-23T23:02:47",
    "modified_gmt": "2021-10-23T21:02:47",
    "slug": "28pet-0507b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/",
    "title": {
        "rendered": "28PET-0507B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du cotre PETIT LOUIS</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 janvier 1928&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">7 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\"><strong>D</strong>ur\u00e9e de la sortie 2H30</h6>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br>Pierre Lepr\u00eatre<br><strong>Armement du Amicia</strong><br>Edouard Henri Brunet</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e5d29b\"><sup> <strong><br><strong>Prix Vve Thomassin<br>Prix Mlle Falaise<br>Prix Edmond Curnier et Raoul Gu\u00e9rin</strong></strong></sup><br><sup><strong><strong> (2.100 francs)<br>M\u00e9daille d&rsquo;Or de Mme Ducoroy</strong><br><em>P. Lepr\u00eatre</em></strong></sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>A\u00a04 h. 1/2 de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, j&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu par l&#8217;employ\u00e9 du t\u00e9l\u00e9phone de Grand-Fort que le s\u00e9maphore du Petit-Fort-Philippe  donnait l&rsquo;ordre de pr\u00e9venir le patron du canot de sauvetage d&rsquo;aller au secours le plus t\u00f4t possible du cotre \u00e0 moteur\u00a0\u00a0PETIT LOUIS N\u00b0 908\u00a0 de 13 tonnes, jet\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 150 m\u00e8tres \u00e0 l&rsquo;est du port de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai fait rassembler aussit\u00f4t un \u00e9quipage au moyen du cornet d alarme. Nous avons lanc\u00e9 le canot de sauvetage AMICIA, et nous sommes partis \u00e0 5 heures. Quand nous sommes arriv\u00e9s au bout de la jet\u00e9e, j&rsquo;ai fait allumer des torches rouges pour faire voir aux naufrag\u00e9s que nous arrivions \u00e0 leur secours.</p>\n\n\n\n<p>Mais, avant d&rsquo;arriver dans le gros de la mer, j&rsquo;ai fait mouiller l&rsquo;ancre du canot de sauvetage comme s\u00e9curit\u00e9, et nous avons fil\u00e9 le c\u00e2ble pour nous maintenir debout \u00e0 la lame, \u00e0 seule fin de ne pas tomber en travers sur le bateau, car la mer le comblait \u00e0 tout moment.</p>\n\n\n\n<p>Le PETIT LOUIS avait beaucoup fatigu\u00e9. Il \u00e9tait d\u00e9m\u00e2t\u00e9 et faisait beaucoup d&rsquo;eau ; arriv\u00e9s le long du bateau, nous avons sauv\u00e9 l&rsquo;\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Le patron est encore rest\u00e9 un moment \u00e0 bord du PETIT LOUIS avec le m\u00e9canicien. Mais, quand ils ont vu qu&rsquo;il n&rsquo;y avait plus rien \u00e0 faire et que son bateau allait \u00eatre \u00e9cras\u00e9 sur la c\u00f4te, ils ont demand\u00e9 \u00e0 embarquer sur le canot de sauvetage. Le vent avait brusquement saut\u00e9 au N.0, le temps \u00e9tait de plus en plus mauvais et la mer tr\u00e8s grosse.</p>\n\n\n\n<p>Une fois tout l&rsquo;\u00e9quipage du PETIT LOUIS \u00e0 bord du canot de sauvetage, nous avons d\u00e9hal\u00e9 notre canot sur son c\u00e2ble, et, une fois doubl\u00e9 le gros de la mer, et l&rsquo;ancre \u00e0 bord, nous avons fait force sur les avirons. Et nous avons r\u00e9ussi \u00e0 rentrer \u00e0 7 heures du soir sans accident.</p>\n\n\n\n<p>Notre canot s&rsquo;est bien comport\u00e9, malgr\u00e9 l&rsquo;\u00e9tat de la mer tr\u00e8s grosse et le mauvais temps qui r\u00e9gnait en ce moment.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage du cotre PETIT LOUIS que nous avons sauv\u00e9 se composait de&nbsp;sept hommes.</p>\n\n\n\n<p><sup>* Armateur M Holma de Grand-Fort-Philippe</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales du Sauvetage Maritime<br>Le Moniteur Universel du 18 janvier 1928\u00a0</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du cotre PETIT LOUIS 16 janvier 1928&nbsp; 7 hommes sauv\u00e9s &nbsp; Dur\u00e9e de la sortie 2H30 Patron du canotPierre Lepr\u00eatreArmement du AmiciaEdouard Henri Brunet Prix Vve ThomassinPrix Mlle FalaisePrix Edmond Curnier et Raoul Gu\u00e9rin (2.100 francs)M\u00e9daille d&rsquo;Or de Mme DucoroyP. Lepr\u00eatre Gravelines A\u00a04 h. 1/2 de l&rsquo;apr\u00e8s-midi, j&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu par l&#8217;employ\u00e9 du t\u00e9l\u00e9phone [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1862,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>28PET-0507B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;un cotre par le canot de Gravelines Amicia\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"28PET-0507B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d&#039;un cotre par le canot de Gravelines Amicia\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T21:02:47+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"661\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"width\":661,\"height\":768,\"caption\":\"Bateau p\\u00eacheur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/\",\"name\":\"28PET-0507B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T09:33:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T21:02:47+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetage d'un cotre par le canot de Gravelines Amicia\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"28PET-0507B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "28PET-0507B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un cotre par le canot de Gravelines Amicia",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "28PET-0507B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un cotre par le canot de Gravelines Amicia",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T21:02:47+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 661,
                "height": 768,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "width": 661,
                    "height": 768,
                    "caption": "Bateau p\u00eacheur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/",
                    "name": "28PET-0507B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T09:33:40+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T21:02:47+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetage d'un cotre par le canot de Gravelines Amicia",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "28PET-0507B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6533"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6533"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6533/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7022,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6533/revisions/7022"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1862"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6533"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
