{
    "id": 6535,
    "date": "2021-10-21T11:34:25",
    "date_gmt": "2021-10-21T09:34:25",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6535"
    },
    "modified": "2021-10-23T23:11:41",
    "modified_gmt": "2021-10-23T21:11:41",
    "slug": "29als-0810b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/",
    "title": {
        "rendered": "29ALS-0810B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de l\u2019ALSACIEN</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">20 f\u00e9vrier 1929</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">28 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement vedette pilotage</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>A cause du brouillard l\u2019ALSACIEN, du service des malles Dunkerque Tilbury, s\u2019\u00e9choue sur un banc&nbsp;\u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de la statue de Tixier. Les remorqueurs de la Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise de Remorquage et de Sauvetage tentent de le renflouer.</p>\n\n\n\n<p>Les 28 passagers sont sauv\u00e9s par la vedette du pilotage qui les ram\u00e8ne au port.</p>\n\n\n\n<p>La malle sera renflou\u00e9 le soir avec la mar\u00e9e et l\u2019aide des remorqueurs RISBAN, YSER, DOGUE et FRANCE. Les remorqueurs MARINE, HERCULE et EUROPE \u00e9taient pr\u00e9sent en \u00e9ventuel soutien. Le remorqueur anglais LADY BRESSEY, pr\u00e9sent sur la zone, n\u2019a pas eu \u00e0 intervenir</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Nord Maritime des 20 et 21 f\u00e9vrier 1929</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de l\u2019ALSACIEN 20 f\u00e9vrier 1929 28 personnes sauv\u00e9es Armement vedette pilotage Dunkerque A cause du brouillard l\u2019ALSACIEN, du service des malles Dunkerque Tilbury, s\u2019\u00e9choue sur un banc&nbsp;\u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de la statue de Tixier. Les remorqueurs de la Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise de Remorquage et de Sauvetage tentent de le renflouer. Les 28 passagers [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 7024,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>29ALS-0810B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la vedette des pilotes sauve les 24 passagers de la malle\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"29ALS-0810B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la vedette des pilotes sauve les 24 passagers de la malle\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T21:11:41+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Brouillard.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"259\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"194\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Brouillard.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Brouillard.jpg\",\"width\":259,\"height\":194},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/\",\"name\":\"29ALS-0810B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T09:34:25+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T21:11:41+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * la vedette des pilotes sauve les 24 passagers de la malle\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"29ALS-0810B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "29ALS-0810B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la vedette des pilotes sauve les 24 passagers de la malle",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "29ALS-0810B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la vedette des pilotes sauve les 24 passagers de la malle",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T21:11:41+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 259,
                "height": 194,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Brouillard.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Brouillard.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Brouillard.jpg",
                    "width": 259,
                    "height": 194
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/",
                    "name": "29ALS-0810B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T09:34:25+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T21:11:41+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * la vedette des pilotes sauve les 24 passagers de la malle",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "29ALS-0810B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6535"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6535"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6535/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7025,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6535/revisions/7025"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/7024"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6535"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
