{
    "id": 6537,
    "date": "2021-10-21T11:36:21",
    "date_gmt": "2021-10-21T09:36:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6537"
    },
    "modified": "2021-10-23T23:15:14",
    "modified_gmt": "2021-10-23T21:15:14",
    "slug": "29can-0812b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/",
    "title": {
        "rendered": "29CAN-0812B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage d&rsquo;un canot automobile</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">28 juillet 1929</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">23 personnes sauv\u00e9es &#8211; 1 d\u00e9c\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><strong>Sauveteurs</strong></p>\n\n\n\n<p><sup>Vinck &#8211;\u00a0Loyer &#8211; Cayck &#8211; Papaegay<br>Oscar Croske &#8211; Pierre Smette &#8211; <br>Maurice Petit\u00a0 &#8211;\u00a0\u00a0Adrien Loyer\u00a0Charles\u00a0Zoonekindt <br>Ars\u00e8ne Zoonekindt &#8211; Marcel Legrand (Fils)<br> Marouz\u00e9</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Hier soir, vers 18 heures, un accident qui a failli d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer en v\u00e9ritable catastrophe, s&rsquo;est produit dans le port.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Des touristes effectuaient en embarcation la travers\u00e9e du chenal, entre le phare et le quai de l&rsquo;Estran, pr\u00e8s de la jet\u00e9e Est.&nbsp; M.<strong> Eug\u00e8ne Soete</strong>, marayeur, demeurant 12 place du Minck, utilisait, \u00e0&nbsp; cet &nbsp;effet, un canot moto-godille jaugeant 1T37, qui pouvait transporter normalement 11 personnes. Il \u00e9tait assist\u00e9 d&rsquo;un jeune mousse, d&rsquo;origine belge, \u00e0 son service depuis quelque temps d\u00e9j\u00e0.</p>\n\n\n\n<p>Fatale imprudence</p>\n\n\n\n<p>Du c\u00f4t\u00e9 de la statue Tixier, M. <strong>Soete</strong> embarqua 21 personnes, ce qui portait \u00e0 23 le nombre de personnes ayant pris place \u00e0 bord du fragile bateau.</p>\n\n\n\n<p>Le canot \u00e9tait \u00e0 peine \u00e0 dix m\u00e8tres du quai, qu&rsquo;un passager cria qu&rsquo;il faisait eau. Quelques secondes apr\u00e8s, le canot chavirait et les 23 passagers \u00e9taient projet\u00e9s \u00e0 l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p>Un bateau de p\u00eache, appartenant \u00e0 M.<strong>Vinck</strong>, de Malo, se porta imm\u00e9diatement \u00e0 leur secours. Le patron, aid\u00e9 de M. <strong>Soete</strong>, rep\u00eacha un \u00e0 un les naufrag\u00e9s : hommes, femmes et enfants.</p>\n\n\n\n<p>Des soins furent prodigu\u00e9s \u00e0 tous. Seul, un homme \u00e9tait dans un \u00e9tat grave ; on le transporta dans un \u00e9tablissement de l&rsquo;entreprise Gosselin-Duriez, o\u00f9 plusieurs personnes, et notamment M. <strong>Marouz\u00e9</strong>, commissaire de police, s&rsquo;efforc\u00e8rent pendant deux heures \u2014 au cours desquelles il fut impossible de trouver un m\u00e9decin \u2014 de le rappeler \u00e0 la vie.</p>\n\n\n\n<p>Quand le docteur <strong>Ruyssen </strong>arriva, il ne put que constater le d\u00e9c\u00e8s. Le d\u00e9funt est un jeune Calaisien <strong>Emile Deguines</strong>, 24 ans ; il \u00e9tait accompagn\u00e9 de sa femme<strong> Emma Maz\u00e9s</strong>. Son corps fut transport\u00e9 au domicile d&rsquo;un parent M. <strong>Dufour</strong>. rue du Jeu-de-Paume, \u00e0 Dunkerque. Les parents de <strong>Deguines </strong>qui habitent 165, rue des Prairies, ont \u00e9t\u00e9 avis\u00e9s par les soins du commissariat central de cette ville.</p>\n\n\n\n<p>La liste des naufrag\u00e9s</p>\n\n\n\n<p>parmi les autres victimes de cet accident, six ont d\u00fb \u00eatre transport\u00e9s \u00e0 l&rsquo;H\u00f4pital dans un \u00e9tat plus ou moins grave. Ce sont : M Henri Dellys et me <strong>Dellys</strong>, de Bruay ; M. Joseph <strong>Kremski </strong>chapelier, 2, rue des Agaches, \u00e0 Bruay, sa femme et sa fillette <strong>Lucie</strong>, \u00e2g\u00e9e de 5 ans, et Mlle Wonda <strong>Plylvabyck </strong>16 ans, modiste, \u00e0 Houdain.</p>\n\n\n\n<p>Les autres ont \u00e9t\u00e9 soign\u00e9s de diff\u00e9rents c\u00f4t\u00e9s. Ce sont : M. Jean <strong>R\u00e9my</strong>, restaurateur, boulevard des Ecoles, \u00e0 Lille, et Mme <strong>R\u00e9my </strong>; M. et Mme <strong>Goens</strong>, rue Drouot, \u00e0 Roubaix&nbsp;;&nbsp;M.&nbsp;Paul <strong>Tiers</strong>, 28, rue Inghels, \u00e0 Roubaix ; M. Georges <strong>Ledril </strong>rue de la Vigne, \u00e0 Roubaix ; son fr\u00e8re C\u00e9lestin et la femme de ce dernier ; M. et Mme <strong>Roggemens</strong>, 25, rue de la Barbe-d&rsquo;Or, \u00e0 Roubaix, et leur fillette, \u00e2g\u00e9e&nbsp; de 6 ans, et M.<strong> Henri Dellys&nbsp;</strong>de Bruay.</p>\n\n\n\n<p>Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par la police pour fixer les responsabilit\u00e9s de cet accident.</p>\n\n\n\n<p>Compl\u00e9ments Nord Maritime \u00e9ditions suivantes</p>\n\n\n\n<p><em>&nbsp;&#8211; L&rsquo;autorisation obtenue aupr\u00e8s de l&rsquo;administration maritime avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9e au nom de monsieur Maurice Decanter patron de p\u00eache qui travaillait pour monsieur <strong>Soete</strong>. L&rsquo;administration avait pr\u00e9cis\u00e9 que seul monsieur<strong> Maurice Decanter </strong>\u00e9tait habilit\u00e9 pour transporter au maximum 11 personnes. Le jour de l\u2019accident monsieur &nbsp;Decanter \u00e9tait souffrant et son patron d\u00e9cida de faire lui-m\u00eame le passage de la jet\u00e9e est au phare .</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mr <strong>Eug\u00e8ne Soete </strong>a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 par le commissaire de police et l&rsquo;administrateur en chef de la Marine. Son cas est particuli\u00e8rement grave puisque le bateau \u00e9tait surcharg\u00e9, que de surcro\u00eet il n&rsquo;avait pas l&rsquo;autorisation de piloter le canot qui n&rsquo;\u00e9tait \u00e9quip\u00e9 que d&rsquo;une seule bou\u00e9e et 2 coussins flottants.</em></p>\n\n\n\n<p><em>La version du patron qui sauve ses passager semble erron\u00e9e puisqu&rsquo;une lettre pr\u00e9cise que monsieur &nbsp;Soete &nbsp;\u00e9tait accroch\u00e9 \u00e0 la coque de son bateau et que sa principale pr\u00e9occupation \u00e9tait que les gens fassent attention \u00e0 son moteur .</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les canot 356 patron loyer avec les passeurs Cayck, Papegay et Oscar Croske Un autre canot de passage patron Ch Vanhille . Le passeur&nbsp; Maurice Petit se d\u00e9voua aussi sans compter</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mr Smette Pierre scaphandrier prit son canot pour secourir les naufrag\u00e9s. C\u2019est lui qui retrouve l\u2019argent de Mme Remy qui avait saut\u00e9 \u00e0 l\u2019eau avec son sac \u00e0 main.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Le corps du noy\u00e9 fut ramen\u00e9 par les lamaneurs&nbsp; Adrien Loyer&nbsp; Charles et Ars\u00e8ne Zoonekindt et le fils marcel Legrand</em></p>\n\n\n\n<p><strong><em>Lettre de remerciement au nom de tous les naufrag\u00e9s du drame du Chenal</em></strong></p>\n\n\n\n<p><em>Aux intr\u00e9pides sauveteurs du drame du Channel</em></p>\n\n\n\n<p><em>Permettez-moi au nom de tous les passagers de l&#8217;embarcation qui a chavir\u00e9 dans le chenal dimanche d\u2018 adresser l&rsquo;hommage \u00e9mu de notre gratitude \u00e0 tous ces braves passeurs qui g\u00e9n\u00e9reusement au p\u00e9ril de leur vie se sont jet\u00e9s \u00e0 notre secours. Tous, \u00e0 l&rsquo;exception d&rsquo;un seul, nous avons \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par eux ce qui est l&rsquo;exacte v\u00e9rit\u00e9. A tous ces vaillants marins nous devons la vie et au nom de tous roubaisien, bruaysiens &nbsp;et calaisien un chaleureux merci&nbsp;!!</em></p>\n\n\n\n<p><em>Merci \u00e9galement \u00e0 l&rsquo;\u00e9clusier qui nous a h\u00e9berg\u00e9s et soign\u00e9s comme ses propres &nbsp;enfants et s&rsquo;est d\u00e9pens\u00e9 pour nous procurer tous les soins et v\u00eatements n\u00e9cessaires \u00e0 notre \u00e9tat de naufrag\u00e9s.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Au nom de tous mes compagnons d&rsquo;infortune \u00e0 tous je serre cordialement la main en leur disant encore une fois 1000 merci pour la vie qu&rsquo;ils nous ont conserv\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p><em>sign\u00e9 Paul Tison 28 rue Ingres \u00e0 Roubaix</em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Le grand Echo du Nord de la France du 8 f\u00e9vrier 1911, 29 juillet 1929</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage d&rsquo;un canot automobile 28 juillet 1929 23 personnes sauv\u00e9es &#8211; 1 d\u00e9c\u00e9s Sauveteurs Vinck &#8211;\u00a0Loyer &#8211; Cayck &#8211; PapaegayOscar Croske &#8211; Pierre Smette &#8211; Maurice Petit\u00a0 &#8211;\u00a0\u00a0Adrien Loyer\u00a0Charles\u00a0Zoonekindt Ars\u00e8ne Zoonekindt &#8211; Marcel Legrand (Fils) Marouz\u00e9 Dunkerque Hier soir, vers 18 heures, un accident qui a failli d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer en v\u00e9ritable catastrophe, s&rsquo;est produit dans le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2012,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>29CAN-0812B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le non respect des r\u00eagles envoie 23 personnes \u00e0 l&#039;eau les sauveteurs sont la\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"29CAN-0812B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le non respect des r\u00eagles envoie 23 personnes \u00e0 l&#039;eau les sauveteurs sont la\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T21:15:14+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"786\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":786,\"caption\":\"bann bas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/\",\"name\":\"29CAN-0812B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T09:36:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T21:15:14+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le non respect des r\\u00eagles envoie 23 personnes \\u00e0 l'eau les sauveteurs sont la\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"29CAN-0812B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "29CAN-0812B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le non respect des r\u00eagles envoie 23 personnes \u00e0 l'eau les sauveteurs sont la",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "29CAN-0812B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le non respect des r\u00eagles envoie 23 personnes \u00e0 l'eau les sauveteurs sont la",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T21:15:14+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2560,
                "height": 786,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "width": 2560,
                    "height": 786,
                    "caption": "bann bas"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/",
                    "name": "29CAN-0812B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T09:36:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T21:15:14+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le non respect des r\u00eagles envoie 23 personnes \u00e0 l'eau les sauveteurs sont la",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "29CAN-0812B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6537"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6537"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6537/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7027,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6537/revisions/7027"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2012"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6537"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
