{
    "id": 6539,
    "date": "2021-10-21T11:39:12",
    "date_gmt": "2021-10-21T09:39:12",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6539"
    },
    "modified": "2021-10-24T11:10:58",
    "modified_gmt": "2021-10-24T09:10:58",
    "slug": "29dog-0485b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/",
    "title": {
        "rendered": "29DOG-0485B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du DOGUE*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">20 octobre 1929</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant du remorqueur</strong><br>Thomas Salomont<br><strong>Armement du France</strong><br><strong>Armement du canot lamaneur</strong><br>Adrien Loyer, Robert Julien, Ars\u00e8ne Zonekindt</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>Dans le chenal de Dunkerque, un accident se produit au moment o\u00f9 l&rsquo;on proc\u00e9dait \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e du vapeur am\u00e9ricain LIBERTY. Ce b\u00e2timent, pour gagner les bassins, effectuait \u00e0 13 h. 30 son mouvement, pr\u00e9 c\u00e9d\u00e9 du remorqueur DOGUE&nbsp; et surveill\u00e9 \u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re par le TRAPU. Au moment o\u00f9 le LIBERTY poussait ses machines pour \u00e9viter la jet\u00e9e ouest qu&rsquo;il allait fr\u00f4ler, le remorqueur DOGUE&nbsp; vint tomber par le travers du grand b\u00e2timent. Le LIBERTY vint donner en vitesse dans le remorqueur qui fut coup\u00e9 en deux.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;eau s&rsquo;engouffra en bouillonnant dans le b\u00e2timent sinistr\u00e9 qui mit \u00e0 peine quelques secondes pour couler, disparaissant totalement sous les flots et gardant dans ses flancs le m\u00e9canicien <strong>Br\u00e9bant </strong>et le chauffeur <strong>Caillau</strong>. Ils p\u00e9rirent \u00e0 leur poste.</p>\n\n\n\n<p>Quant au capitaine <strong>Henri Becquet</strong>, aux matelots m\u00e9caniciens et&nbsp; matelots <strong>Neuquelman </strong>et <strong>Sorel</strong>, ils avaient pu se jeter \u00e0 l&rsquo;eau et \u00eatre recueillis par le remorqueur TRAPU.</p>\n\n\n\n<p>Quelques secondes apr\u00e8s, le matelot <strong>Chebrier</strong> accroch\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9trave fut aid\u00e9 par un marin am\u00e9ricain du liberty qui \u00e9tait descendu le long de la coque avec une corde&nbsp; pour l\u2019aider \u00e0 se maintenir avant qu&rsquo;il ne l\u00e2che prise. Les deux marins furent r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s par un canot lamaneur.<br>L&rsquo;\u00e9motion au port, d\u00e8s que cette catastrophe a \u00e9t\u00e9 connue, fut consid\u00e9rable et&nbsp; les familles avis\u00e9es du malheur qui les touchaient le furent avec tous les m\u00e9nagements posssibles.</p>\n\n\n\n<p>Comme on ne sait pas, en raison de la haute mer, \u00e0 quel endroit exact repose dans le milieu du chenal le Dogue&nbsp; et ses victimes, le bureau du port a fait consigner ce dernier. Les navires ne peuvent donc ni entrer ni sortir jusqu&rsquo;\u00e0 ce qu&rsquo;il e\u00fbt \u00e9t\u00e9 permis de rep\u00e9rer le navire. D\u00e8s la mar\u00e9e basse, on sera fix\u00e9. Le b\u00e2timent para\u00eet devoir reposer par une dizaine de m\u00e8tres de fond.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#c1c3c4\"><sup><strong>Les pressentiments du chef m\u00e9canicien</strong><br>Depuis quelque temps et sans qu&rsquo;il&nbsp;p\u00fbt en expliquer les raisons M. Br\u00e9bant, chef m\u00e9canicien n&#8217;embarquait pas sans arri\u00e8re-pens\u00e9e sur le DOGUE. Il&nbsp;y a 4 jours ce remorqueur fut l\u00e9g\u00e8rement serr\u00e9 entre un bateau et le quai et un accident faillit s&rsquo;ensuivre.<br>En racontant ce qu\u00a0\u00bbil s&rsquo;\u00e9tait pass\u00e9. M Br\u00e9bant avait d\u00e9clar\u00e9 :<br><strong><em>Ce DOGUE sera mon cercueil !</em></strong><br>Le pressentiment devait se r\u00e9aliser, et de quelle&nbsp;tragique mani\u00e8re !</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#e4dabf\"><sup><strong>Un ordre salvateur</strong>   Le mousse, <strong>Pierre Zonnekindt</strong>, \u00e2g\u00e9 de 13 ans que le chef&nbsp;m\u00e9canicien avait envoy\u00e9 \u00e0 Malo-les-Bains chercher son&nbsp;repas, \u00e9chappa&nbsp;\u00e0 la catastrophe.</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#9da7af\"><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Les victimes<br>Le m\u00e9canicien <strong>Jules Br\u00e9bant </strong>\u00e9tait \u00e2g\u00e9 de 37 ans \u00e9tait domicili\u00e9 45 rue des Vieux Remparts il avait un enfant.<br><strong>Pierre Cailleau</strong> \u00e9tait aussi p\u00e8re de deux enfants, domicili\u00e9 68 avenue Adolphe Geeraert \u00e0 Malo-les-Bains</span></sup></p>\n\n\n\n<p><strong>T\u00e9moignage du capitaine du DOGUE</strong></p>\n\n\n\n<p>Interview\u00e9 par le Nord Maritime qui le trouve dans un \u00e9tat de prostration et en proie d&rsquo;une vive \u00e9motionnel d\u00e9clare:</p>\n\n\n\n<p><em>Quelle catastrophe !&nbsp; Si&nbsp;encore, il n&rsquo;y avait pas de victimes. je ne m&rsquo;explique pas cet accident.</em><br><em>Me suis-je pr\u00e9sent\u00e9 trop pr\u00e8s du Liberty .. ? C&rsquo;est possible et alors le remorqueur se trouva pris sans doute dans un remous.</em><br><em>En tout cas, je man\u0153uvrai vainement la barre&nbsp;et je sentis soudain que mon bateau n&rsquo;avan\u00e7ait plus. II se trouvait comme immobilis\u00e9 en travers du chenal. Le choc fut violent.</em><br><em>C&rsquo;est tout ce que je puis vous dire. Jamais dans ma carri\u00e8re,&nbsp; je&nbsp; n&rsquo;ai vu un semblable et aussi stupide accident !&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>BNF Gallica&nbsp; Le Petit&nbsp; Journal du 21 octobre 1929<br>Archives famille Salomont<br>Nord Maritime du 22 octobre 1929</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du DOGUE* 20 octobre 1929 3 personnes sauv\u00e9es Commandant du remorqueurThomas SalomontArmement du FranceArmement du canot lamaneurAdrien Loyer, Robert Julien, Ars\u00e8ne Zonekindt Dunkerque Dans le chenal de Dunkerque, un accident se produit au moment o\u00f9 l&rsquo;on proc\u00e9dait \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e du vapeur am\u00e9ricain LIBERTY. Ce b\u00e2timent, pour gagner les bassins, effectuait \u00e0 13 h. 30 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 3584,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>29DOG-0485B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lamaneurs et remorqueur au secours de l&#039;\u00e9quipage du DOGUE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"29DOG-0485B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lamaneurs et remorqueur au secours de l&#039;\u00e9quipage du DOGUE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-24T09:10:58+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Remorqueur-Dogue-et-Risban.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"631\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"490\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Remorqueur-Dogue-et-Risban.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Remorqueur-Dogue-et-Risban.jpg\",\"width\":631,\"height\":490,\"caption\":\"Remorqueur Dogue et Risban\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/\",\"name\":\"29DOG-0485B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T09:39:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-24T09:10:58+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Lamaneurs et remorqueur au secours de l'\\u00e9quipage du DOGUE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"29DOG-0485B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "29DOG-0485B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lamaneurs et remorqueur au secours de l'\u00e9quipage du DOGUE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "29DOG-0485B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lamaneurs et remorqueur au secours de l'\u00e9quipage du DOGUE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-24T09:10:58+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 631,
                "height": 490,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Remorqueur-Dogue-et-Risban.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Remorqueur-Dogue-et-Risban.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Remorqueur-Dogue-et-Risban.jpg",
                    "width": 631,
                    "height": 490,
                    "caption": "Remorqueur Dogue et Risban"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/",
                    "name": "29DOG-0485B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T09:39:12+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-24T09:10:58+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Lamaneurs et remorqueur au secours de l'\u00e9quipage du DOGUE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "29DOG-0485B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6539"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6539"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6539/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7050,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6539/revisions/7050"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/3584"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6539"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
