{
    "id": 6543,
    "date": "2021-10-21T11:42:17",
    "date_gmt": "2021-10-21T09:42:17",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6543"
    },
    "modified": "2021-10-23T23:31:34",
    "modified_gmt": "2021-10-23T21:31:34",
    "slug": "29von-0537b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/",
    "title": {
        "rendered": "29VON-0537B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Assistance \u00e0 la VONETTE&nbsp;&#8211;</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">24 d\u00e9cembre 1929</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9 par ses propres moyens</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot de sauvetage</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/etc-3403h/\">Gaston Etcheverry</a><br><strong>Sous-patron</strong><br>Oscar Legrand<br><strong>M\u00e9caniciens\u00a0</strong><br>Th Th\u00e9odore et Elie Audericksen<br><strong>Armement du canot</strong><br>Maurice Legrand &#8211;\u00a0Adrien Loyer<br>Joseph Loyer &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat003/\">Joseph Bateman</a><br>Ars\u00e8ne Zoonekindt &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/taypat033/\">Andr\u00e9 Taylor</a><br>Marcel Delpierre<br><strong>Armement du remorqueur EUROPE</strong><br><strong>Armement du remorqueur HERCULE</strong></sup></p>\n\n\n\n<p><strong>Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>Soufflant O-N-O, une nouvelle temp\u00eate a fait rage la nuit derni\u00e8re sur le littoral, obligeant un trois-m\u00e2ts-go\u00e9lette \u00e0 se jeter sur la c\u00f4te. C&rsquo;est le gardien du s\u00e9maphore de Zuydcoote, qui le premier au petit jour, aper\u00e7ut la situation p\u00e9rilleuse du navire, que la mer, en montant, poussait toujours vers la plage. Il s&rsquo;agissait du VONETTE de Paimpol, charg\u00e9 de sel, jaugeant 184 tonneaux</p>\n\n\n\n<p>Des secours furent imm\u00e9diatement demand\u00e9s&nbsp;\u00e0&nbsp;Dunkerque. Le port d\u00e9p\u00eacha sur les lieux les remorqueurs EUROPE et HERCULE, et enfin le canot de sauvetage.</p>\n\n\n\n<p>A&nbsp;9 heures 20, les b\u00e2timents se trouvaient&nbsp;sur&nbsp;les lieux, mais ils n&rsquo;ont pas eu&nbsp;\u00e0&nbsp;se rapprocher du navire sinistr\u00e9, le vent \u00e9tant tomb\u00e9 et les marins ayant d\u00e9clar\u00e9, qu&rsquo;\u00e0 mar\u00e9e basse, c&rsquo;est-\u00e0- dire&nbsp;\u00e0&nbsp;13&nbsp;heures, ils pourraient d\u00e9barquer sans&nbsp;danger&nbsp;au port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p><strong>LA VONETTE</strong></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"960\" height=\"549\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7033\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg 960w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette-300x172.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette-768x439.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" /><figcaption>Epave de la Vonette</figcaption></figure>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#c3c9ce\"><sup>Ex hanrengier N\u00b04 construit \u00e0 Saint-Malo\u00a0 long de 30,97m large de\u00a07,07 m avec un creux de 3.5 m  Armateur <strong>Felix Le Ponder\u00a0</strong><br>Selon le commandant, le capitaine<strong> Le Bouch\u00e9,</strong>\u00a0son gouvernail s&rsquo;est coinc\u00e9 dans la nuit interdisant toute manoeuvre.\u00a0Abandonn\u00e9 aux caprices des flots il s&rsquo;est \u00e9chou\u00e9 \u00e0 4h15.<br>Ses 5 hommes d&rsquo;\u00e9quipage sont\u00a0 rest\u00e9s \u00e0 bord. Ma\u00eetre <strong>Chaptel</strong>, les matelots <strong>Chauvin </strong>et <strong>Neudal</strong>, le novice <strong>Lacarrives </strong>et le mousse <strong>Milon</strong></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>BNF Gallica\u00a0 Le Petit\u00a0 Journal du 25 d\u00e9cembre\u00a01929<br>Le Nord Maritime du 25 d\u00e9cembre 1929<br>Annales du\u00a0 Sauvetage Maritime</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Assistance \u00e0 la VONETTE&nbsp;&#8211; 24 d\u00e9cembre 1929 Equipage sauv\u00e9 par ses propres moyens Patron du canot de sauvetageGaston EtcheverrySous-patronOscar LegrandM\u00e9caniciens\u00a0Th Th\u00e9odore et Elie AudericksenArmement du canotMaurice Legrand &#8211;\u00a0Adrien LoyerJoseph Loyer &#8211; Joseph BatemanArs\u00e8ne Zoonekindt &#8211; Andr\u00e9 TaylorMarcel DelpierreArmement du remorqueur EUROPEArmement du remorqueur HERCULE Dunkerque Soufflant O-N-O, une nouvelle temp\u00eate a fait rage la nuit [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 7033,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>29VON-0537B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Etcheverry et ses canotiers au secours de la Vonette de Paimpol\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"29VON-0537B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Etcheverry et ses canotiers au secours de la Vonette de Paimpol\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-23T21:31:34+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"960\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"549\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg\",\"width\":960,\"height\":549,\"caption\":\"Epave de la Vonette\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/\",\"name\":\"29VON-0537B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T09:42:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-23T21:31:34+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Etcheverry et ses canotiers au secours de la Vonette de Paimpol\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"29VON-0537B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "29VON-0537B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Etcheverry et ses canotiers au secours de la Vonette de Paimpol",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "29VON-0537B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Etcheverry et ses canotiers au secours de la Vonette de Paimpol",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-23T21:31:34+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 960,
                "height": 549,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg",
                    "width": 960,
                    "height": 549,
                    "caption": "Epave de la Vonette"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/",
                    "name": "29VON-0537B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T09:42:17+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-23T21:31:34+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Etcheverry et ses canotiers au secours de la Vonette de Paimpol",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "29VON-0537B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6543"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6543"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6543/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7034,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6543/revisions/7034"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/7033"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6543"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
