{
    "id": 6555,
    "date": "2021-10-21T11:48:06",
    "date_gmt": "2021-10-21T09:48:06",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6555"
    },
    "modified": "2021-10-24T11:43:44",
    "modified_gmt": "2021-10-24T09:43:44",
    "slug": "31jea-0520b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/",
    "title": {
        "rendered": "31JEA-0520B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du JEANNE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 d\u00e9cembre&nbsp; 1931&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 1H00</h6>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/\">Edouard Brunet</a><br><strong>Armement du Amicia</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Le 3 d\u00e9cembre 1931, vers 15h30, j&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu, par le s\u00e9maphore de Petit-Fort-Philippe, qu&rsquo;il y avait un bateau \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 environ 100 m\u00e8tres de la jet\u00e9e est. Il avait son pavillon en berne pour demander du secours, car la mer \u00e9tait d\u00e9mont\u00e9e et les vagues passaient par-dessus.</p>\n\n\n\n<p>Ce bateau \u00e9tait le dundee \u00e0 moteur JEANNE, du port de Gravelines, mont\u00e9 par douze hommes d&rsquo;\u00e9quipage, de Grand-Fort-Philippe.</p>\n\n\n\n<p>Je r\u00e9unis aussit\u00f4t les canotiers et, en moins d&rsquo;une demi-heure, nous \u00e9tions partis \u00e0 la remorque du dundee \u00e0 moteur Saint-Pierre, patron L\u00e9on <strong>AGEZ</strong>, qui nous largua aussit\u00f4t hors des jet\u00e9es. Nous nous rend\u00eemes aussit\u00f4t vers le bateau naufrag\u00e9. A ce moment, le vent \u00e9tait S.-O., la mer d\u00e9mont\u00e9e, le courant tr\u00e8s violent. Ce n&rsquo;est que gr\u00e2ce \u00e0&nbsp;l&rsquo; \u00e9nergie et au sang-froid de mes hommes que nous avons pu atteindre le bateau. Aussit\u00f4t accost\u00e9s, nous avons eu deux avirons bris\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Tous les naufrag\u00e9s purent, entre deux lames, sauter \u00e0 bord du canot de sauvetage AMICIA bien que ce f\u00fbt tr\u00e8s difficile ; je fis lever l&rsquo;ancre et doubler les avirons pour gagner le large o\u00f9 le bateau remorqueur nous attendait. Ce fut, \u00e0 ce moment, une v\u00e9ritable lutte, car la mer \u00e9tait effrayante ; le bateau nous ramena au port o\u00f9 nous avons d\u00e9barqu\u00e9 les 12 naufrag\u00e9s sains et saufs.</p>\n\n\n\n<p>Il \u00e9tait \u00e0 ce moment 17 heures environ.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>BNF Gallica Annales du Sauvetage Maritime</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du JEANNE- 3 d\u00e9cembre&nbsp; 1931&nbsp; 12 personnes sauv\u00e9es &nbsp; Dur\u00e9e de la sortie 1H00 Patron du canotEdouard BrunetArmement du Amicia Gravelines Le 3 d\u00e9cembre 1931, vers 15h30, j&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu, par le s\u00e9maphore de Petit-Fort-Philippe, qu&rsquo;il y avait un bateau \u00e0 la c\u00f4te \u00e0 environ 100 m\u00e8tres de la jet\u00e9e est. Il avait son [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1352,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>31JEA-0520B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet et le canot de Gravelines au secours du JEANNE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"31JEA-0520B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet et le canot de Gravelines au secours du JEANNE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-24T09:43:44+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"512\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png\",\"width\":512,\"height\":800,\"caption\":\"Edouard Brunet Patron du canot de Gravelines\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/\",\"name\":\"31JEA-0520B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T09:48:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-24T09:43:44+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Edouard Brunet et le canot de Gravelines au secours du JEANNE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"31JEA-0520B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "31JEA-0520B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet et le canot de Gravelines au secours du JEANNE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "31JEA-0520B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet et le canot de Gravelines au secours du JEANNE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-24T09:43:44+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 512,
                "height": 800,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png",
                    "width": 512,
                    "height": 800,
                    "caption": "Edouard Brunet Patron du canot de Gravelines"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/",
                    "name": "31JEA-0520B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T09:48:06+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-24T09:43:44+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Edouard Brunet et le canot de Gravelines au secours du JEANNE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "31JEA-0520B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6555"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6555"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6555/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7062,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6555/revisions/7062"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1352"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6555"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
