{
    "id": 6565,
    "date": "2021-10-21T11:58:15",
    "date_gmt": "2021-10-21T09:58:15",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6565"
    },
    "modified": "2021-10-24T13:00:13",
    "modified_gmt": "2021-10-24T11:00:13",
    "slug": "33dyc-0531b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/",
    "title": {
        "rendered": "33DYC-0531B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du Dyck*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13 d\u00e9cembre 1933</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 personnes sauv\u00e9es &#8211; 4 morts</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Patron du canot\u00a0</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/\">Edouard Brunet</a><br><strong>Sous patron</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/xxdollecharles/\">Julien Dollet</a><br><strong>Armement du Amicia</strong><br>Joseph Hannequin &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/xxwhitehead/\">Edouard Whitehead </a>&#8211;\u00a0<br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\">Jean-Baptiste Creton</a> &#8211; Auguste Lefebvre &#8211;<br>Alfred Vasseur- Charles Lemaire &#8211;<br>Julien Lemaire &#8211; Charles Agneray\u00a0&#8211;\u00a0<br>Antoine Fournier &#8211;\u00a0Pierre Lefebvre\u00a0<br><strong>Patron du canot de Calais</strong>*<br>Pierre Levavasseur<br><strong>Sous patron du canot</strong><br>Avron et Perard<br><strong>Armement du Mar\u00e9chal Foch</strong><br>\u00a0Pie\u00a0&#8211; Laidez- Brasse<br>\u00a0Eug\u00e8ne Deuez,<br>Goubelle volontaire.<br><strong>Armements\u00a0 du Hercule et du Trapu</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sal-3155h/\">Thomas Salomont</a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#ccbc90\"><sup><strong>le Ministre de la Marine</strong><br><strong>mention honorable</strong><br>Armement de l&rsquo;AMICIA</sup><br><em><sup>Le 13 d\u00e9cembre 1933\u00a0n&rsquo;ont pas h\u00e9sit\u00e9, malgr\u00e9 le froid rigoureux, \u00e0 se porter, par mer d\u00e9mont\u00e9e, au secours de l&rsquo;\u00e9quipage du bateau-feu\u00a0 Dyck\u00a0 , parti \u00e0 la d\u00e9rive. N&rsquo;ayant pu retrouver le bateau, ont \u00e9t\u00e9 \u00a0contraints de s&rsquo;\u00e9chouer \u00e0 3 milles dans l&rsquo;ouest des jet\u00e9es de Gravelines.</sup></em><br></p>\n\n\n\n<p>.</p>\n\n\n\n<p></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Dyck-sombre-1024x628.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7072\" width=\"551\" height=\"338\"/><figcaption>Le Dyck </figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>Le 13 d\u00e9cembre 1933\u00a0n&rsquo;ont pas h\u00e9sit\u00e9, malgr\u00e9 le froid rigoureux, \u00e0 se porter, par mer d\u00e9mont\u00e9e, au secours de l&rsquo;\u00e9quipage du bateau-feu\u00a0 Dyck\u00a0 , parti \u00e0 la d\u00e9rive.</p>\n\n\n\n<p>N&rsquo;ayant pu retrouver le bateau, ont \u00e9t\u00e9 &nbsp;contraints de s&rsquo;\u00e9chouer \u00e0 3 milles dans l&rsquo;ouest des jet\u00e9es de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>Vers 14h15, mercredi, le vent soufflant en bourrasque, le DYCK brisa une de ses deux cha\u00eenes d&rsquo;ancrage. Quelques minutes plus tard, la seconde cha\u00eene ne r\u00e9sistant pas \u00e0 la temp\u00eate, se rompait \u00e0 son tour et le bateau, dont la haute tourelle \u00e9tait affreusement ballott\u00e9e par les flots en furie, partait \u00e0 la d\u00e9rive, vers l&rsquo;ouest.&nbsp;A 17 heures, le pr\u00e9pos\u00e9 des douanes <strong>Questre</strong>, du poste des Hemmes-Oye, qui se trouvait de service sur la c\u00f4te, entendait des cris d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s semblant venir de la mer. Il pr\u00eata aussit\u00f4t attention et aper\u00e7ut non loin de la gr\u00e8ve les lueurs d&rsquo;une torche que l&rsquo;on venait d&rsquo;allumer et qu&rsquo;une main agitait violemment.&nbsp;Les \u00e9clats rouge\u00e2tres et intermittents de ce flambeau de fortune permirent au douanier de reconna\u00eetre la silhouette d&rsquo;un bateau-feu qui, sans aucun doute, \u00e9tait en perdition&nbsp;Il pr\u00e9vint aussit\u00f4t ses chefs et les ports de Dunkerque et de Calais \u00e9taient bient\u00f4t alert\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Les s\u00e9maphores avaient aussi aper\u00e7u les signaux de d\u00e9tresse et avaient donn\u00e9 l&rsquo;alarme.</p>\n\n\n\n<p>A 9 heures du soir, le remorqueur TRAPU, command\u00e9 par le capitaine <strong>Salomont</strong>, sortait de Dunkerque, malgr\u00e9 la temp\u00eate. La mer \u00e9tait d\u00e9cha\u00een\u00e9e et le bateau n&rsquo;ayant pu d\u00e9couvrir le DYCK&nbsp;&nbsp;devait, non sans difficult\u00e9s, rallier le port.</p>\n\n\n\n<p>A Calais, on avait de m\u00eame pr\u00e9venu les services de secours et le remorqueur HERCULE&nbsp; et le canot de sauvetage MARECHAL FOCH, prenaient la mer, mais devaient rentrer sans avoir obtenu de meilleurs r\u00e9sultats : le DYCK n&rsquo;avait pas \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u, son \u00e9quipage n&rsquo;ayant plus sans doute les moyens mat\u00e9riels de faire des signaux lumineux.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage de Gravelines&nbsp;&nbsp;\u00e9tait \u00e9galement parti au secours du&nbsp; DYCK&nbsp; : il fut jet\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te et les courageux marins qui le montaient purent heureusement gagner le rivage.</p>\n\n\n\n<p>Hier matin, les recherches \u00e9taient reprises. Le DYCK&nbsp; \u00e9tait cette fois d\u00e9couvert, \u00e9chou\u00e9 entre les Hemmes&nbsp;et Oye, \u00e0 4 milles \u00e0 l&rsquo;ouest de Gravelines. Le bateau \u00e9tait en partie immerg\u00e9, sa tourelle se dressant au-dessus des flots ; mais la mar\u00e9e, en descendant, allait faire appara\u00eetre la cabine du pont.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de sauvetage de Calais se trouvait dans les parages ; vingt fois il essaya de s&rsquo;approcher du b\u00e2timent naufrag\u00e9 et toujours les vagues repoussaient le fragile esquif.&nbsp;Sur la plage, on avait trouv\u00e9 un cadavre, m\u00e9lang\u00e9 aux gla\u00e7ons : c&rsquo;\u00e9tait celui du Capitaine du bateau feu, M. <strong>Huysmans</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Il y avait, pourtant encore des vies \u00e0&nbsp;sauver&nbsp; car, lorsque le temps se fut \u00e9clairci, on apercevait des mains qui, dans la lanterne du DYCK , s&rsquo;agitaient d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment.</p>\n\n\n\n<p>Sur la plage, se trouvaient quelques personnes, parmi lesquelles le docteur Blanckaert, d&rsquo;Oye. ; le&nbsp;capitaine des douanes Sannier, de Calais, et M. l&rsquo;abb\u00e9 Courquin, cur\u00e9 d&rsquo;Oye. Devant la mer en furie, devant cette \u00e9pave o\u00f9 des hommes luttaient contre la mort, le pr\u00eatre leva la main et dessina dans l&rsquo;air un large signe de croix. N&rsquo;\u00e9tait-ce point pour les marins la b\u00e9n\u00e9diction supr\u00eame, celle de l&rsquo;absolution ?</p>\n\n\n\n<p>Durant toute la matin\u00e9e, les efforts des sauveteurs avaient \u00e9t\u00e9 inutiles. La mar\u00e9e \u00e9tant basse, vers 14 h. 30, des marins d&rsquo;Oye-Plage, chauss\u00e9s de hautes bottes, s&rsquo;avanc\u00e8rent dans la mer glac\u00e9e et r\u00e9ussirent \u00e0 jeter sur le DYCK un solide filin.</p>\n\n\n\n<p>La porte de la lanterne s&rsquo;ouvrit au sommet du m\u00e2t et un homme, p\u00e9niblement, descendit sur le pont. Il s&rsquo;enroula la corde autour des reins&nbsp;et se jeta \u00e0 l&rsquo;eau ; il \u00e9tait bient\u00f4t hal\u00e9 sur la plage : c&rsquo;\u00e9tait le marin <strong>Alfred Vanhille</strong>&nbsp;Il avait deux doigts coup\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Son camarade, <strong>Alfred Dubois</strong>, \u00e9tait bient\u00f4t ramen\u00e9 dans les m\u00eames conditions, et, apr\u00e8s lui, le matelot <strong>Andr\u00e9 Genel</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Des autres hommes du bord, on n&rsquo;avait aucune nouvelle.&nbsp;On apprit seulement que le capitaine <strong>Huysmans </strong>avait essay\u00e9 lui aussi de se r\u00e9fugier dans la tourelle, mais la porte lui avait coup\u00e9 quatre doigts et il devait peu apr\u00e8s, ayant perdu beaucoup de sang, succomber \u00e0 une congestion. Son corps allait \u00eatre roul\u00e9 parmi les blocs de glace, sur la gr\u00e8ve.</p>\n\n\n\n<p>On sut aussi que le jeune <strong>Hars</strong> \u00e9tait devenu fou, \u00e0 bord, avant de dispara\u00eetre et cette affreuse nouvelle fut apport\u00e9e sur la plage m\u00eame, au p\u00e8re de la victime, M. <strong>Constant Hars</strong>, employ\u00e9 des Ponts et Chauss\u00e9es \u00e0 Dunkerque, venu \u00e0 Oye en motocyclette dans l&rsquo;espoir de retrouver son fils.</p>\n\n\n\n<p><strong>Canot de sauvetage de Gravelines</strong></p>\n\n\n\n<p>Le 13 d\u00e9cembre 1933, vers 18 heures, j&rsquo;\u00e9tais pr\u00e9venu par le s\u00e9maphore de Petit-Fort-Philippe que le bateau-feu DYCK, mouill\u00e9 \u00e0 3 milles environ dans le N-N-E de Gravelines, partait \u00e0 la d\u00e9rive et que sa situation pouvait devenir dangereuse. Il faisait une grosse temp\u00eate de vent E-N-E avec une mer d\u00e9cha\u00een\u00e9e et les vagues \u00e0 la c\u00f4te atteignaient parfois quatre et cinq m\u00e8tres de hauteur, avec un froid glacial allant jusqu&rsquo;\u00e0&nbsp; -15\u00b0.</p>\n\n\n\n<p>Je fis alerter les hommes avec le signal d&rsquo;alarme et tout disposer pour la sortie du canot de sauvetage, il \u00e9tait 18 h. 30, le Dyck. br\u00fblait toujours des feux de costons rouges indiquant sa position, il se trouvait, \u00e0 ce moment l\u00e0, \u00e0 environ 3 milles dans l&rsquo;O-N-O&nbsp;du feu de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>Quand tous les hommes furent ralli\u00e9s, avec l&rsquo;assistance de nombreux marins, je fis mettre le canot de sauvetage AMICIA&nbsp;\u00e0 la mer. Plusieurs vieux marins, vieux sauveteurs eux-m\u00eames, me conseill\u00e8rent de ne pas sortir, car la mer d\u00e9ferlait dans les jet\u00e9es avec une violence inou\u00efe et, dans la nuit noire, la sortie semblait presque impossible. Mais, voyant encore le bateau feu Dyck envoyer une autre fus\u00e9e rouge et faire des signes plus pressants, surtout qu&rsquo;entra\u00een\u00e9 par le courant, il d\u00e9rivait vers la terre, je r\u00e9pondis :</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><strong>\u00ab On est sauveteur ou on ne l&rsquo;est pas, il faut y aller! \u00bb</strong></p></blockquote>\n\n\n\n<p>Le canot fut lanc\u00e9 vers 19 heures, il gagne le gros de la mer o\u00f9 nous avons commenc\u00e9 \u00e0 souffrir. Il \u00e9tait 19 heures 1/4, le DYCK \u00e9tait encore visible, nous avons doubl\u00e9 les jet\u00e9es, combl\u00e9s d&rsquo;eau plus de cinq fois. Avant de franchir la barre, nous \u00e9tions d\u00e9j\u00e0 tremp\u00e9s jusqu&rsquo;aux os, je fis br\u00fbler deux feux costons rouges pour indiquer aux naufrag\u00e9s que je me dirigeais vers eux. A ce moment, vers 19 heures, le s\u00e9maphore de Petit-Fort-Philippe ne voyant plus de r\u00e9ponse du bateau-feu lan\u00e7a son projecteur dans la direction, pour nous aider \u00e0 la recherche des naufrag\u00e9s. Je continuai ma route vers l&rsquo;Ouest, toujours en recherchant o\u00f9 j&rsquo;avais vu le dernier coston rouge, pour trouver ceux que la mer venait d&rsquo;engloutir.</p>\n\n\n\n<p>Je fis \u00e0 peu pr\u00e8s trois milles et demi, \u00e0 ce moment, nos v\u00eatements commen\u00e7aient \u00e0 geler sur nous et bient\u00f4t nous rendirent incapables de man\u0153uvrer, je me suis d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 faire c\u00f4te sachant que mon canot avait bonne qualit\u00e9 \u00e0 la mer, je fis amener le taillevent et me dirigeai sur ma misaine avec la cape au S-O, tout s&rsquo;est bien pass\u00e9 jusqu&rsquo;au feu des jet\u00e9es en ligne, mais, \u00e0 ce moment, pour accoster, on ne vit plus rien d&rsquo;autre que les lames passer par-dessus nous. Nous avons \u00e9t\u00e9, \u00e0 mon estime, vingt minutes compl\u00e8tement entre deux eaux, ne voyant que la pointe de misaine, jusqu&rsquo;au premier coup de talon qui nous a donn\u00e9 une lueur d&rsquo;espoir de revenir, il \u00e9tait environ 21 heures, notre canot se releva soutenu par les bons coffres \u00e0 air et vid\u00e9 par le bon fonctionnement des soupapes. Nous \u00e9chou\u00e2mes \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 trois milles et demi dans l&rsquo;ouest de Gravelines. Nous nous sommes dirig\u00e9s vers Grand-Fort-Philippe longeant la c\u00f4te et dirig\u00e9 par le projecteur de Petit-Fort-Philippe qui continuait \u00e0 nous \u00e9clairer pour activer nos recherches au large comme \u00e0 terre.</p>\n\n\n\n<p>Nous sommes arriv\u00e9s chez nous vers 22 h. 1/4, tous comme des blocs de glace ; il a fallu couper nos v\u00eatements de dessus pour les avoir, tellement ils \u00e9taient gel\u00e9s. Au matin, vers 9 heures, nous sommes repartis sur les lieux pour ramener notre canot avec des chevaux par la voie de terre et le remettre \u00e0 son abri. J&rsquo;ai \u00e0 signaler particuli\u00e8rement la bonne tenue \u00e0 la mer, et la stabilit\u00e9 de mon canot, la bonne tenue de mes hommes, leur bravoure et leur sang-froid.</p>\n\n\n\n<p><strong>Canot de sauvetage de CALAIS (Pas-de-Calais).</strong></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Dyck-Marechal-Foch-1024x607.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7071\" width=\"577\" height=\"341\"/><figcaption>Equipage du mar\u00e9chal Foch</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai l&rsquo;honneur de vous rendre compte de deux sorties effectu\u00e9es par notre canot MARECHAL FOCH dans des conditions particuli\u00e8rement p\u00e9rilleuses. Notre valeureux \u00e9quipage a manifest\u00e9, une fois de plus, son insouciance du danger et sa parfaite abn\u00e9gation.</p>\n\n\n\n<p>Le mercredi 13 d\u00e9cembre dernier, \u00e0 20 heures, le patron Pierre LEVAVASSEUR fut alert\u00e9 par le lieutenant de port de service, qui l&rsquo;avisait que le bateau-feu Dyck, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9, par une temp\u00eate d&rsquo;une violence inou\u00efe, \u00e9loign\u00e9 de son poste au large de Gravelines, s&rsquo;en trouvait \u00e0 quatre milles \u00e0 l&rsquo;Ouest et, chassant sur ses ancres, continuait toujours \u00e0 d\u00e9river.</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tait d\u00e9mont\u00e9e, le vent E-N-E. soufflait en bourrasque. Craignant que le bateau aille se jeter \u00e0 la c\u00f4te, le patron fut invit\u00e9 \u00e0 se tenir pr\u00eat \u00e0 toute \u00e9ventualit\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Les m\u00e9caniciens furent imm\u00e9diatement pr\u00e9venus et se rendirent, sans plus tarder, \u00e0 l&rsquo;abri. En raison du grand froid, certaines difficult\u00e9s furent tout d&rsquo;abord rencontr\u00e9es dans le d\u00e9marrage des moteurs.</p>\n\n\n\n<p>Entre temps, les autorit\u00e9s du port \u00e9taient averties de la sortie du canot de sauvetage de Gravelines qui pouvait courir quelques risques par ce temps aussi affreux.</p>\n\n\n\n<p>Le patron fit alors sonner l&rsquo;alarme et, \u00e0 21 h. 30, le canot doublait les jet\u00e9es en proie \u00e0 une mer furieuse dont les assauts recouvraient le canot d&rsquo;une couche de glace.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s avoir fouill\u00e9 en vain la c\u00f4te pendant plus d&rsquo;une heure, l&rsquo;\u00e9quipage aper\u00e7ut le remorqueur Hercule, du port de Calais, auquel il fit appel par feux costons et dont il se rapprocha pour se renseigner; rien n&rsquo;avait \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u.</p>\n\n\n\n<p>Le canot revint au port pour attendre les ordres et l&rsquo;on apprit alors que le canot de sauvetage de Gravelines \u00e9tait \u00e9chou\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tant basse, le canot MARECHAL&nbsp;FOCH s&#8217;embossa aupr\u00e8s de son abri pour r\u00e9pondre au premier signal.</p>\n\n\n\n<p>Dans la matin\u00e9e de jeudi, vers 9 h. 45, les autorit\u00e9s du port avis\u00e8rent le patron <strong>Lavavasseur </strong>que le Dyck \u00e9tait \u00e9chou\u00e9 \u00e0 quatre milles dans l&rsquo;ouest de Gravelines. De suite, l&rsquo;alerte fut donn\u00e9e et l&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 son poste dans les quelques minutes qui suivirent. Le vent soufflait toujours E-N-E&nbsp;en temp\u00eate, la mer demeurait d\u00e9cha\u00een\u00e9e et la temp\u00e9rature extraordinairement glaciale.</p>\n\n\n\n<p>A 10 h. 10 environ, le canot doublait de nouveau les jet\u00e9es, balay\u00e9 par les rafales et sautant sur les cimes des vagues ou plongeant dans les profondeurs de leurs pr\u00e9cipices. Apr\u00e8s avoir couru lui-m\u00eame de grands risques, le&nbsp;MARECHAL&nbsp;FOCH arriva sur les lieux du sinistre vers 11 h. 20. Le bateau-feu \u00e9tait non seulement \u00e9chou\u00e9, mais coul\u00e9 ; seul, son phare \u00e9mergeait de l&rsquo;eau. Le patron fit approcher son canot au risque de talonner et en sondant parfois 3/4 de brasse.</p>\n\n\n\n<p>Le sous-patron <strong>Avron&nbsp;</strong>crut distinguer un mouchoir qui s&rsquo;agitait par la porte de la lanterne. Le canot contourna alors plusieurs fois l&rsquo;\u00e9pave et trois hommes furent aper\u00e7us dans la lanterne, se signalant en jetant \u00e0 la mer couvertures, matelas, en un mot tout ce qui pouvait attirer l&rsquo;attention. La mer demeurait tr\u00e8s dure et le vent continuait \u00e0 souffler avec une violence inou\u00efe.</p>\n\n\n\n<p>Le canot s&rsquo;\u00e9tant rapproch\u00e9 le plus pr\u00e8s possible, le patron fit mouiller \u00e0 une encablure parall\u00e8lement au DYCK et dans le nord de celui-ci ; le courant aidant et le vent portant, il arriva \u00e0 une vingtaine de m\u00e8tres de l&rsquo;\u00e9pave. Mais, \u00e0 chaque coup de tangage, le canot d\u00e9talonnait et \u00e9tait compl\u00e8tement submerg\u00e9 par les paquets de mer. A l&rsquo;aide du porte-voix, l&rsquo;\u00e9quipage r\u00e9ussit \u00e0 converser avec les naufrag\u00e9s et \u00e0 les inviter \u00e0 \u00e9tablir un va-et-vient.</p>\n\n\n\n<p>Des dispositions furent prises en cons\u00e9quence, mais cette op\u00e9ration \u00e9tait des plus difficultueuses.</p>\n\n\n\n<p>Enfin, apr\u00e8s maintes p\u00e9rip\u00e9ties, le sous-patron <strong>Avron </strong>r\u00e9ussit \u00e0 lancer avec l&rsquo;appareil Reibel deux fl\u00e8ches flottantes, r\u00e9alisant ainsi le fruit des sorties d&rsquo;exp\u00e9riences pr\u00e9c\u00e9dentes, et qui tomb\u00e8rent \u00e0 port\u00e9e de la main des naufrag\u00e9s. Malheureusement; le courant tr\u00e8s violent contrecarrait la man\u0153uvre du cartahu et de la poulie \u00e0 fouet ; une ligne, d&rsquo;abord se rompit et l&rsquo;autre \u00e9tait sur le point de servir. Mais, les forces des naufrag\u00e9s, transis de froid et souffrant de la faim, s&rsquo;\u00e9puisaient au cours de ce travail p\u00e9nible et que rendaient encore plus difficile le courant et l&rsquo;\u00e9tat de la mer.</p>\n\n\n\n<p>N\u00e9anmoins, le but \u00e9tait presque atteint lorsque les hommes de quart sur l&rsquo;avant constat\u00e8rent que le c\u00e2blot de mouillage venait de se rompre. Alors, livr\u00e9 \u00e0 la force du courant, \u00e0 la violence du vent et \u00e0 la forte mer, le canot compl\u00e8tement submerg\u00e9 fut dross\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te. Par une man\u0153uvre habile, profitant d&rsquo;une forte lame au moment o\u00f9 le canot \u00e9tait parall\u00e8le \u00e0 la c\u00f4te, puis faisant mettre en avant \u00e0 toute vitesse, le patron le fit d\u00e9gager hors des rouleaux.</p>\n\n\n\n<p>Consid\u00e9rant que toute nouvelle tentative serait vaine et priv\u00e9 d&rsquo;ancre, force fut de faire route sur Calais.</p>\n\n\n\n<p>Rentr\u00e9 au port vers 14 h. 30, le patron fit embarquer ancre et c\u00e2ble gracieusement mis \u00e0 se disposition par le patron-p\u00eacheur Aimable <strong>Evrard&nbsp; </strong>et avertit M. le capitaine de Port <strong>Crequer </strong>que, si quelques douaniers pouvaient \u00e9tablir, de la c\u00f4te, un syst\u00e8me de va-et-vient, les naufrag\u00e9s seraient sauv\u00e9s. Des ordres furent donn\u00e9s en cons\u00e9quence.</p>\n\n\n\n<p>La mer \u00e9tant basse, l&rsquo;\u00e9quipage en profita pour se changer afin de se pr\u00e9parer \u00e0 repartir \u00e0 la mar\u00e9e montante. Mais, \u00e0 ce moment, MM. <strong>Simon</strong>, Ing\u00e9nieur des Ponts et Chauss\u00e9es, membre et <strong>Crequer</strong>, capitaine de port, Secr\u00e9taire-Tr\u00e9sorier du Comit\u00e9 local de sauvetage, qui s&rsquo;\u00e9taient rendus sur les lieux du sinistre apprirent \u00e0 l&rsquo;\u00e9quipage que les trois survivants du Dyck \u00e9taient sauv\u00e9s au moyen de la ligne qu&rsquo;avait lanc\u00e9e le Mar\u00e9chal-Foch et dont le d\u00e9rouleur avait d\u00e9riv\u00e9 jusqu&rsquo;\u00e0 la plage.</p>\n\n\n\n<p><strong>Remerciements en AG de la SCSN</strong></p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Gr\u00e2ce au sang-froid et \u00e0 l&rsquo;habilet\u00e9 du patron, ils ont pu aller \u00e0 la c\u00f4te, car ils \u00e9taient dans l&rsquo;impossibilit\u00e9 de rentrer au port. Mais ces miracles-l\u00e0 ne se renouvellent pas tous les jours, et il est certain que, s&rsquo;ils avaient eu un canot \u00e0 moteur, non seulement ils auraient couru moins de risques, mais surtout ils seraient peut-\u00eatre arriv\u00e9s \u00e0 temps pour sauver les vies humaines en danger.</p>\n\n\n\n<p>Le m\u00eame jour, au m\u00eame endroit, se trouvait le canot qui porte le nom du grand Mar\u00e9chal dont la veuve est ici devant moi, aujourd&rsquo;hui. Elle a bien voulu venir ici avec ses petits enfants. Je veux remercier du fond de mon coeur, au nom de tous ici, <strong>Madame la Mar\u00e9chale Foch</strong> d&rsquo;avoir tenu \u00e0 apporter au patron et \u00e0 l&rsquo;\u00e9quipage du canot qui porte un nom si illustre, le t\u00e9moignage de sa sympathie personnelle et celle de sa famille.</p>\n\n\n\n<p>\u00ab En leur remettant ce canot \u00e0 Calais, dont le D\u00e9put\u00e9-Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 de Sauvetage est aupr\u00e8s de nous, nous leur avons tous dit qu&rsquo;un canot qui portait un tel nom comportait une lourde charge sur leurs \u00e9paules, et que, pour se montrer dignes du Mar\u00e9chal, il fallait faire tr\u00e8s grand, plus encore que jamais ils n&rsquo;avaient fait. Vous allez entendre tout \u00e0 l&rsquo;heure comment ils nous ont r\u00e9pondu.</p>\n\n\n\n<p>Le 13 d\u00e9cembre 1933, \u00e0 la nuit, le s\u00e9maphore de Fort-Philippe signale que le bateau-feu Dyck&nbsp;est parti en d\u00e9rive; les marins de Gravelines ont aussit\u00f4t conscience de l&rsquo;extr\u00eame danger auquel sont expos\u00e9s les sept hommes de service \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>La mer est d\u00e9cha\u00een\u00e9e, les vagues atteignent \u00e0 la c\u00f4te des hauteurs de 5 \u00e0 6 m\u00e8tres, le froid est glacial (\u201415\u00b0).</p>\n\n\n\n<p>Le patron <strong>Brunet</strong> d\u00e9cide imm\u00e9diatement la sortie du canot de sauvetage Amicia. Plusieurs vieux marins, qui ont eux-m\u00eames \u00e0 leur actif, de difficiles sauvetages, donnent des conseils de prudence ; sera-t-il possible de rep\u00e9rer de nuit avec une mer aussi creuse un point aussi peu visible que la lanterne d&rsquo;un bateau-feu d\u00e9rivant dans une direction inconnue? <strong>Brunet </strong>d\u00e9clare : \u00ab On est sauveteur ou on ne l&rsquo;est pas. Il faut y aller ! \u00bb. Tous ses canotiers le suivent avec r\u00e9solution. Le canot double avec peine les jet\u00e9es; d&rsquo;\u00e9normes paquets de mer le remplissent et il ne doit son salut qu&rsquo;au bon fonctionnement de ses soupapes. Pendant plus de deux heures, pendant que les canotiers s&rsquo;\u00e9puisent sur leurs avirons, Brunet&nbsp; cherche anxieusement les naufrag\u00e9s, mais ses recherches sont vaines. Ne pouvant songer \u00e0 franchir la barre pour rentrer au port, il doit faire c\u00f4te et, submerg\u00e9 par des lames d\u00e9ferlantes, ne r\u00e9ussit cette d\u00e9licate manoeuvre qu&rsquo;au prix des plus extr\u00eames p\u00e9rils.</p>\n\n\n\n<p>Puis, guid\u00e9s par les \u00e9clats du phare, nos braves canotiers doivent parcourir dans le sable les 6 kilom\u00e8tres qui les s\u00e9parent du port. Ext\u00e9nu\u00e9s, ils se soutiennent mutuellement, et, \u00e0 leur arriv\u00e9e, ils sont transform\u00e9s en blocs de glace au point qu&rsquo;on ne peut les d\u00e9v\u00eatir qu&rsquo;en coupant leurs cir\u00e9s et leurs v\u00eatements.</p>\n\n\n\n<p>Si le succ\u00e8s n&rsquo;a pas couronn\u00e9 leurs efforts, le patron <strong>Brunet </strong>et l&rsquo;armement du canot de sauvetage de Gravelines ont du moins donn\u00e9 un magnifique exemple de courage et d&rsquo;\u00e9nergie.</p>\n\n\n\n<p>Sauvetage du marin <strong>Vanhille </strong>qui a encore le filin autour du corps. Un des marins lui tend une gourde de Rhum. Il est admis \u00e0 l&rsquo;h\u00f4pital</p>\n\n\n\n<p>Dans le Dyck</p>\n\n\n\n<p>Il \u00e9tait 7 heures du soir lorsque le DYCK&nbsp;toucha le sable pr\u00e8s d&rsquo;Oye-Plage. Le bateau&nbsp; &nbsp;talonna&nbsp; et une br\u00e8che se fit dans la coque, rapidement envahie par l&rsquo;eau.&nbsp;L&rsquo;\u00e9quipage se trouvait rassembl\u00e9 dans la cabine ; mais le navire s enfon\u00e7ait peu \u00e0 peu, en m\u00eame temps que la mar\u00e9e montait. L&rsquo;eau s&rsquo;\u00e9levait peu \u00e0 peu et les hommes, secou\u00e9s par la mer dans leur \u00e9troite chambre de fer, sentaient la nappe froide les prendre par les pieds, puis atteindre leurs genoux, leur corps tout entier, jusqu&rsquo;au cou.&nbsp;Les plus grands, \u00e0 chaque ressac, se hissaient sur la pointe des pieds. C&rsquo;\u00e9tait la mort. la plus affreuse des morts, qui peu \u00e0 peu les enveloppait comme d&rsquo;un linceul de glace.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine <strong>Huysman </strong>avait dit: \u00ab Je dois me d\u00e9vouer pour mes marins \u00bb.&nbsp;Il voulait se jeter \u00e0 l&rsquo;eau et nager jusqu&rsquo;au rivage. Il ouvrit la porte de la cabine ; le vent la referma avec rage : <strong>Huysman </strong>avait quatre doigts de la main coup\u00e9s. Il chancela une seconde. Une lame l&#8217;emporta pour le rejeter \u2014 un cadavre \u2014 parmi les gla\u00e7ons de la plage.</p>\n\n\n\n<p>Les hommes tenaient dans leur cangue humide. Tous n&rsquo;avaient pas la m\u00eame \u00e9nergie, la m\u00eame force de r\u00e9sistance. La mort affreuse ! &#8230;</p>\n\n\n\n<p><strong>Fran\u00e7ois Hars</strong>, tout d&rsquo;un coup, ouvrit de grands yeux. Il grima\u00e7a horriblement, poussa des cris fous, se mit \u00e0 rire et dans un appel d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9, se laissa aller, dans le vide, dans l&rsquo;eau, dans la mort. Ses compagnons, presque compl\u00e8tement immerg\u00e9s, ne pouvaient rien. Ils luttaient eux-m\u00eames contre cette fin atroce \u00e0 laquelle peut-\u00eatre, ils n&rsquo;\u00e9chapperaient pas. Un autre abandonna, vaincu, \u00e9puis\u00e9 ; c&rsquo;\u00e9tait <strong>Goetghebeur</strong>. Et, comme entra\u00een\u00e9 dans ce vertige du d\u00e9sespoir supr\u00eame, <strong>Dewaele </strong>sombra dans la cabine inond\u00e9e. Et il n&rsquo;\u00e9tait que 10 heures du soir !</p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;\u00e9tait du moins la pleine mer et l&rsquo;eau peu \u00e0 peu allait descendre et l\u00e2cher son emprise, laissant inertes, ces corps raidis par le froid et pourtant r\u00e9solus \u00e0 lutter encore contre la mort. Dans la tourelle, les quatre survivants, lorsque l&rsquo;eau&nbsp;.&nbsp;se fut suffisamment retir\u00e9e, d\u00e9cid\u00e8rent de grimper dans la lanterne. Ce ne fut pas chose ais\u00e9e, car le bateau dansait sous les coups violents de la bourrasque.</p>\n\n\n\n<p>Dans l&rsquo;\u00e9troit logis de la colonne, les marins attendirent, \u00e0 demi-gel\u00e9s, craignant \u00e0 chaque minute de voir s&rsquo;effondrer le b\u00e2timent avant que le jour se lev\u00e2t. Le matin, ils \u00ab esp\u00e9raient \u00bb toujours et suivaient \u2014 avec quelle angoisse ! \u2014 les efforts des sauveteurs.</p>\n\n\n\n<p>Et nous avons dit comment, au d\u00e9but de l&rsquo;apr\u00e8s-midi seulement, on sauva les naufrag\u00e9s en leur lan\u00e7ant des filins et en les halant du bateau sur le sable, \u00e0 travers l&rsquo;eau et les blocs de glaces</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><br>L&rsquo;\u00e9quipage du DYCK se composait de sept hommes, sur lesquels il n&rsquo;y a donc que trois survivants :<br><strong>Alfred Vanhille</strong>, n\u00e9 le 27 ao\u00fbt 1887, \u00e0 Bray-Dunes<br><strong>Andr\u00e9 Genel</strong>, chauffeur, n\u00e9 le 19 juin 1901, domicili\u00e9 \u00e0 Rosendael<br><strong>Alfred Dubois,</strong> matelot, n\u00e9 le 24 juillet 1904, demeurant \u00e0 Dunkerque, 11, rue Caumartin.</p>\n\n\n\n<p>Les trois survivants ont \u00e9t\u00e9 ramen\u00e9s en auto \u00e0 Dunkerque Ils sont\u00a0 dans un \u00e9tat physique aussi satisfaisant que possible. Seul Vanhille a d\u00fb \u00eatre admis \u00e0 l&rsquo;h\u00f4pital de Dunkerque o\u00f9 il subit une op\u00e9ration chirurgicale. On sait que le malheureux a eu deux doigts coup\u00e9s.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Dyck-les-morts-594x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7070\" width=\"447\" height=\"770\"/><figcaption>Les marins du Dyck p\u00e9ris en mer</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#c3cad0\"><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><strong>Les quatre victimes sont\u00a0:</strong><br>Le capitaine <strong>Fran\u00e7ois Huysman</strong>, n\u00e9 le 22 janvier 1879, capitaine au cabotage, demeurant \u00e0 Coudekerque-Branche, 6, rue Jules-Guesde <br><strong>J\u00e9r\u00f4me Dewaele</strong>, ma\u00eetre, n\u00e9 le 28 septembre 1880, domicili\u00e9 \u00e0 Bray-Dunes, rue de Ghyvelde<br><strong>L\u00e9pold Goetghebeur</strong>, n\u00e9 le 15 avril 1883, demeurant \u00e0 Rosenda\u00ebl, 99, rue de la Gare<br><strong>Fran\u00e7ois Hars,</strong> n\u00e9 le 31 juillet 1905, domicili\u00e9 \u00e0 Fort-Mardyck.</span></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:80%\">\n<p>/</p>\n\n\n\n<p><em><strong>T\u00e9moignage du dernier rescap\u00e9 du Dyck</strong></em><br><strong>Alfred Dubois,</strong> \u00e2g\u00e9 de 83 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la maison de retraite de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p> Ancien officier de Ia Marine marchande, M. Dubois avait re\u00e7u la Voix du Nord \u00e0 son domicile, 44, rue des P\u00e9cheurs, en 1983, pour narrer le 13 d\u00e9cembre 1933 avec le naufrage du bateau-feu \u00ab\u00a0Dyck\u00a0\u00bb. </p>\n\n\n\n<p>II \u00e9tait le dernier survivant de cette trag\u00e9die qui avait fait quatre morts</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Dyck-Alfred-Dubois-648x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7069\" width=\"142\" height=\"224\"/><figcaption>Alfred Dubois</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Les 3 rescap\u00e9s furent sortis du Dyck bloqu\u00e9 sur un banc de sable vingt heures apr\u00e8s le d\u00e9but du drame d\u00fb \u00e0 une violente temp\u00eate. Le bateau-feu ayant rompu ses amarres et d\u00e9riv\u00e9 jusqu&rsquo;\u00e0 s\u2019\u00e9chouer sur la c\u00f4te en pleine nuit.</p><p>Le jour de l&rsquo;accident, Ia famille de M. Dubois avait,\u00a0par erreur, \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu de son d\u00e9c\u00e8s. En effet , les sauveteurs avaient\u00a0 trouv\u00e9 une enveloppe \u00e0\u00a0 son adresse dans une poche du v\u00eatement d&rsquo;un corps rejet\u00e9 par la mer.\u00a0On s\u2019aper\u00e7ut ensuite qu&rsquo;il s\u2019agissait du second capitaine .</p><p>Le phare ne fonctionnant plus, <strong>Fran\u00e7ois Huysman</strong> \u00e9tait mont\u00e9 dans la tourelle et br\u00fblait des torches de papier en passant la main par la porte pour attirer l&rsquo;attention. A un certain moment M Dubois lui avait pass\u00e9 un morceau de papier . C&rsquo;\u00e9tait la lettre de son \u00e9pouse que le second capitaine enflamma apr\u00e8s avoir mis l&rsquo;enveloppe dans sa poche. Il fut, quelques instants plus tard, happ\u00e9 par un paquet de mer.</p><p>M. Dubois avait explique, lors de cette rencontre, qu&rsquo;il avait assist\u00e9 aux fun\u00e9railles d&rsquo;Alfred Vanhille, quatre ans plus t\u00f4t \u00e0 Bray-Dunes, et qu&rsquo;Andr\u00e9 Genel avait trouv\u00e9 la mort en 1940, au cours d&rsquo;un bombardement \u00e0 Dunkerque.</p></blockquote>\n\n\n\n<p>Rapport de mer de <strong>Thomas Salomont</strong> : </p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Je soussign\u00e9 Salomont Thomas, Capitaine du remorqueur <strong>TRAPU</strong> de Dunkerque, d\u00e9clare que le 13 D\u00e9cembre 1933, vers vingt heures quarante \u00a0\u00bb cinq, je re\u00e7us ordre de ma direction de me rendre au secours du bateau-feu DYCK signal\u00e9 en d\u00e9rive a l&rsquo;ouest de Gravelines. \u00a0\u00bb Aussit\u00f4t je fis route. A hauteur des nouvelles jet\u00e9es, la mer \u00e9tant d\u00e9chain\u00e9e, je dus mettre ma machine au ralenti, de ce fait mon remorqueur pris par la temp\u00eate ne gouvernait plus et je fus oblig\u00e9 d&rsquo;augmenter de vitesse pour pouvoir doubler les bou\u00e9es des jet\u00e9es. A ce moment, mon navire embarqua de tr\u00e8s fortes lames. N\u00e9anmoins, je continuai et, avec de grandes difficult\u00e9s, r\u00e9ussis \u00e0 doubler.<br>J\u2019esp\u00e9rai voir ensuite mon remorqueur mieux se comporter, mais il n&rsquo;en fut rien, car la mer d\u00e9chain\u00e9e, \u00e9tait tellement hach\u00e9e, que mon navire roulant bord sur bord embarqua les lames tribord et b\u00e2bord. Mes matelots se trouv\u00e8rent bient8t dans l\u2019impossibilit\u00e9 de se tenir sur le pont et durent monter sur la passerelle. La temp\u00e9rature a ce moment \u00e9tait tr\u00e8s basse et les paquets d&rsquo; eau gelaient au fur et a mesure sur les superstructures ne formant qu&rsquo;un bloc de glace. Mon navire fatiguant de plus en plus et, craignant pour la s\u00e9curit\u00e9 de mon guipage et de mon remorqueur, je fus contraint, a mon grand regret, de faire demi-tour, sans rien avoir d4couvert.Le retour au port se fit avec de tr\u00e8s grosses difficult\u00e9s, mon remorqueur sous la force du vent et de la mer tombant plusieurs fois en travers et ayant beaucoup de mal \u00e0 le tenir debout \u00e0 la lame. L&rsquo; entr\u00e9e au port se fit sans autre incident.<br>En foi de quoi, je signe le pr\u00e9sent rapport sinc\u00e8re et v\u00e9ritable, me r\u00e9servant le droit de l&rsquo;amplifier, si besoin \u00e9tait. <br>Dunkerque, le 14 D\u00e9cembre 1933.</p></blockquote>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"815\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Dyck-sortie-plage-1024x815.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7073\"/><figcaption>Sauvetage du marin Vanhille -La personne de gauche lui tend une bouteille de rhum</figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Dyck-Vanhille-hopital-735x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7075\" width=\"229\" height=\"318\"/><figcaption>Alfred Vanhille \u00e0 l&rsquo;h\u00f4pital</figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Le Grand Echo du Nord de la France du 8 au 18 d\u00e9cembre 1933<br>La Voix du Nord\u00a0<br>Archives personnelles famille Salomont Gorisse<br>Cr\u00e9dit Photo\u00a0<br>La Voix du Nord</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du Dyck* 13 d\u00e9cembre 1933 3 personnes sauv\u00e9es &#8211; 4 morts Patron du canot\u00a0Edouard BrunetSous patronJulien DolletArmement du AmiciaJoseph Hannequin &#8211; Edouard Whitehead &#8211;\u00a0Jean-Baptiste Creton &#8211; Auguste Lefebvre &#8211;Alfred Vasseur- Charles Lemaire &#8211;Julien Lemaire &#8211; Charles Agneray\u00a0&#8211;\u00a0Antoine Fournier &#8211;\u00a0Pierre Lefebvre\u00a0Patron du canot de Calais*Pierre LevavasseurSous patron du canotAvron et PerardArmement du Mar\u00e9chal Foch\u00a0Pie\u00a0&#8211; Laidez- [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 7070,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>33DYC-0531B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les canots de Gravelines et Calais pr\u00e9sent pour sauver le Dyck\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"33DYC-0531B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les canots de Gravelines et Calais pr\u00e9sent pour sauver le Dyck\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-24T11:00:13+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Dyck-les-morts-e1635072710343.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"517\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"20 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Dyck-les-morts-e1635072710343.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Dyck-les-morts-e1635072710343.jpg\",\"width\":300,\"height\":517,\"caption\":\"Les marins du Dyck p\\u00e9ris en mer\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/\",\"name\":\"33DYC-0531B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T09:58:15+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-24T11:00:13+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les canots de Gravelines et Calais pr\\u00e9sent pour sauver le Dyck\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"33DYC-0531B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "33DYC-0531B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les canots de Gravelines et Calais pr\u00e9sent pour sauver le Dyck",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "33DYC-0531B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les canots de Gravelines et Calais pr\u00e9sent pour sauver le Dyck",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-24T11:00:13+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 300,
                "height": 517,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Dyck-les-morts-e1635072710343.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "20 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Dyck-les-morts-e1635072710343.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Dyck-les-morts-e1635072710343.jpg",
                    "width": 300,
                    "height": 517,
                    "caption": "Les marins du Dyck p\u00e9ris en mer"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/",
                    "name": "33DYC-0531B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T09:58:15+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-24T11:00:13+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les canots de Gravelines et Calais pr\u00e9sent pour sauver le Dyck",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "33DYC-0531B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6565"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6565"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6565/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7076,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6565/revisions/7076"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/7070"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6565"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
