{
    "id": 6567,
    "date": "2021-10-21T11:59:15",
    "date_gmt": "2021-10-21T09:59:15",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6567"
    },
    "modified": "2021-10-24T13:02:39",
    "modified_gmt": "2021-10-24T11:02:39",
    "slug": "33emi-0521b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/",
    "title": {
        "rendered": "33EMI-0521B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du EMILE-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">&nbsp;2 octobre 1933</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du remorqueur</strong><br><strong>Armement du RABLE</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque&nbsp;&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Trois bateaux de p\u00eache en difficult\u00e9 au large de Dunkerque ; l&rsquo;un d&rsquo;eux s&rsquo;\u00e9choue \u00e0 Zuydcoote</p>\n\n\n\n<p>Une v\u00e9ritable tornade s&rsquo;\u00e9tait abattue hier matin sur tout le littoral. Les bateaux de p\u00eache se h\u00e2t\u00e8rent de regagner le port. A 11 heures, cependant, on signalait que trois de ces bateaux se trouvaient encore \u00e0 la mer, en difficult\u00e9 avec le vent d&rsquo;ouest qui les emp\u00eachait de rallier Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>La nouvelle fut vite connue dans le quartier du Minck et la foule s&rsquo;amassa bient\u00f4t sur le quai de la cale des p\u00eacheurs, scrutant la perspective tour \u00e0 tour ensoleill\u00e9e et brumeuse du chenal o\u00f9 l&rsquo;on esp\u00e9rait voir appara\u00eetre les petits b\u00e2timents.</p>\n\n\n\n<p>Un de ces bateaux, le D436 mont\u00e9 par son propri\u00e9taire, M. <strong>Fran\u00e7ois Le Goff</strong>, s&rsquo;\u00e9chouait&nbsp; sur la plage de Zuydcoote, sans grand dommage heureusement.</p>\n\n\n\n<p>Un autre, le&nbsp; N\u00b09 du port de Nieuport, r\u00e9ussit gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9gularit\u00e9 de son moteur, \u00e0 suivre la c\u00f4te \u00ab vent debout \u00bb et \u00e0 doubler, malgr\u00e9 le courant violent, la jet\u00e9e est.</p>\n\n\n\n<p>Quant au troisi\u00e8me l&rsquo;EMILE, appartenant \u00e0 M. <strong>Hollant</strong>, il dut mouiller devant le Kursaal jusqu&rsquo;au moment o\u00f9 le remorqueur RABLE put aller lui lancer une amarre et le ramener au port.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage du canot de sauvetage \u00e9tait rassembl\u00e9 sur le quai du Leughenaer et le brave patron Michel <strong>Etcheverry </strong>attendait des instructions pour donner l&rsquo;ordre de mettre l&#8217;embarcation \u00e0 l&rsquo;eau.</p>\n\n\n\n<p>Dans l&rsquo;apr\u00e8s-midi, le temps s&rsquo;est calm\u00e9 et la mer s&rsquo;est rapidement apais\u00e9e.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Sources<br>Grand Echo du Nord de la France 12 octobre 1933</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du EMILE- &nbsp;2 octobre 1933 Equipage sauv\u00e9 Patron du remorqueurArmement du RABLE Dunkerque&nbsp;&nbsp; Trois bateaux de p\u00eache en difficult\u00e9 au large de Dunkerque ; l&rsquo;un d&rsquo;eux s&rsquo;\u00e9choue \u00e0 Zuydcoote Une v\u00e9ritable tornade s&rsquo;\u00e9tait abattue hier matin sur tout le littoral. Les bateaux de p\u00eache se h\u00e2t\u00e8rent de regagner le port. A 11 heures, cependant, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2717,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>33EMI-0521B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur RABLE sauve l&#039;\u00e9quipage de l&#039;EMILE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"33EMI-0521B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur RABLE sauve l&#039;\u00e9quipage de l&#039;EMILE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-24T11:02:39+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-rable.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"545\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"697\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-rable.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-rable.jpg\",\"width\":545,\"height\":697,\"caption\":\"remorqueur rable\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/\",\"name\":\"33EMI-0521B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T09:59:15+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-24T11:02:39+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le remorqueur RABLE sauve l'\\u00e9quipage de l'EMILE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"33EMI-0521B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "33EMI-0521B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur RABLE sauve l'\u00e9quipage de l'EMILE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "33EMI-0521B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur RABLE sauve l'\u00e9quipage de l'EMILE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-24T11:02:39+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 545,
                "height": 697,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-rable.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-rable.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-rable.jpg",
                    "width": 545,
                    "height": 697,
                    "caption": "remorqueur rable"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/",
                    "name": "33EMI-0521B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T09:59:15+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-24T11:02:39+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur RABLE sauve l'\u00e9quipage de l'EMILE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "33EMI-0521B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6567"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6567"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6567/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7078,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6567/revisions/7078"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2717"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6567"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
