{
    "id": 6573,
    "date": "2021-10-21T12:11:24",
    "date_gmt": "2021-10-21T10:11:24",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6573"
    },
    "modified": "2021-10-24T13:22:28",
    "modified_gmt": "2021-10-24T11:22:28",
    "slug": "34jac-0816b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/",
    "title": {
        "rendered": "34JAC-0816B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du JACINTO SUAREZ</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 novembre 1934</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">9 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><strong><sup>Ar</sup></strong><sup><strong>mement du remorqueur Yser</strong><br><strong>Armement du remorqueur Hercule</strong><br><strong>Armement du remorqueur France</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>La nuit derni\u00e8re le JACINTO SUAREZ parti de Follonica le 10 octobre \u00e0 destination de notre port avec un chargement de pyrite ayant doubl\u00e9 Sagres le 26 octobre dernier, est all\u00e9 s\u2019\u00e9chouer vers 3 heures du matin \u00e0 7 milles \u00e0 l\u2019ouest du s\u00e9maphore de Gravelines non loin de la bou\u00e9e Waldan.</p>\n\n\n\n<p>Sa situation para\u00eet s\u00e9rieuse, le navire se trouvant haut en c\u00f4te . Aussi la soci\u00e9t\u00e9 de Remorquage et de Sauvetage de Dunkerque d\u00e9p\u00eache sur les lieux trois puissants remorqueurs YSER HERCULE et FRANCE qui \u00e0 la mar\u00e9e de ce soir tenteront son renflouement.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#d3dbe0\"><sup>LE JACINTO SUAREZ a une jauge brute de 2230 tonnes, et une jauge nette de 1424 tonnes. Il a \u00e9t\u00e9 construit par la firme Dixon et Cie de Multattibrough. Son courtier est M. Duchateau</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source :<br>Le Nord Maritime\u00a0 5 novembre 1924</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du JACINTO SUAREZ 4 novembre 1934 9 personnes sauv\u00e9es Armement du remorqueur YserArmement du remorqueur HerculeArmement du remorqueur France Gravelines La nuit derni\u00e8re le JACINTO SUAREZ parti de Follonica le 10 octobre \u00e0 destination de notre port avec un chargement de pyrite ayant doubl\u00e9 Sagres le 26 octobre dernier, est all\u00e9 s\u2019\u00e9chouer vers 3 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2711,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>34JAC-0816B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Sauvetage du JACINTO-SUAREZ par 3 remorqueurs dunkerquois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"34JAC-0816B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Sauvetage du JACINTO-SUAREZ par 3 remorqueurs dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-24T11:22:28+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"687\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"473\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg\",\"width\":687,\"height\":473,\"caption\":\"remorqueur france\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/\",\"name\":\"34JAC-0816B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T10:11:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-24T11:22:28+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours *Sauvetage du JACINTO-SUAREZ par 3 remorqueurs dunkerquois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"34JAC-0816B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "34JAC-0816B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Sauvetage du JACINTO-SUAREZ par 3 remorqueurs dunkerquois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "34JAC-0816B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Sauvetage du JACINTO-SUAREZ par 3 remorqueurs dunkerquois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-24T11:22:28+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 687,
                "height": 473,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-france.jpg",
                    "width": 687,
                    "height": 473,
                    "caption": "remorqueur france"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/",
                    "name": "34JAC-0816B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T10:11:24+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-24T11:22:28+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Sauvetage du JACINTO-SUAREZ par 3 remorqueurs dunkerquois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "34JAC-0816B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6573"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6573"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6573/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7082,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6573/revisions/7082"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2711"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6573"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
