{
    "id": 6577,
    "date": "2021-10-21T12:14:11",
    "date_gmt": "2021-10-21T10:14:11",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6577"
    },
    "modified": "2021-10-24T13:29:22",
    "modified_gmt": "2021-10-24T11:29:22",
    "slug": "34ste-0524b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/",
    "title": {
        "rendered": "34STE-0524B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du&nbsp;danois WILLIAM STEPHENSON-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">28 mars 1934</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">21 hommes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>Commandant du Jacques Berthe (Gravelines)</strong><br>Pierre Lemaire<br><strong>Armement du Jacques Berthe</strong><br><strong>Capitaine du navire de grande p\u00eache Pascale</strong><br>Louis Gosselin<br><strong>Armement du Pascale</strong></sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#d3c08d\"><sup><strong>La SCSN attribue</strong><br><strong>Prix Emile Robin</strong> <br><strong>200 francs et m\u00e9daille d&rsquo;argent\u00a0</strong><br>P. Lemaire<br><strong>Prix Raoul Gu\u00e9rin</strong> <br><strong>200 francs et m\u00e9daille d&rsquo;argent</strong><br>L. Gosselin<br><strong>Ministre de la Marine </strong><br><strong>Une mention honorable</strong><br> P. Lemaire  &#8211;  L. Gosselin </sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"345\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/194-Carte-Stephenson-e1635074798973.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7084\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>En mer d&rsquo;Islande</p>\n\n\n\n<p>Etant en cap courant, par 17\u00b030&prime; de longitude ouest et par 63\u00b025&prime; de latitude nord, \u00e0 15 heures, nous avons aper\u00e7u, le signal de d\u00e9tresse du voilier \u00e0 moteur danois WILLIAM STEPHENSON , du port de Sandevaag (Iles Fero\u00eb), command\u00e9 par le capitaine <strong>Sofus Petersen</strong>, avec vingt et un hommes d&rsquo;\u00e9quipage. Fait route aussit\u00f4t pour porter secours \u00e0 ce navire et nous sommes arriv\u00e9s sur les lieux \u00e0 15h30.</p>\n\n\n\n<p>Mis aussit\u00f4t la chaloupe \u00e0 la mer et commenc\u00e9 la manoeuvre de sauvetage. La mer \u00e9tait d\u00e9mont\u00e9e, par gros temps et vent d&rsquo;ouest ;&nbsp;aussi, la manoeuvre fut tr\u00e8s p\u00e9nible et nos embarcations furent endommag\u00e9es ; n\u00e9anmoins, vers 16 heures, on r\u00e9ussit \u00e0 sauver dix hommes.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t manoeuvr\u00e9 pour sauver le reste de l&rsquo;\u00e9quipage et, \u00e0 16h30, tout l&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tait \u00e0 mon bord.</p>\n\n\n\n<p>Pendant la deuxi\u00e8me op\u00e9ration de sauvetage, le moteur s&rsquo;est bloqu\u00e9 par une avarie \u00e0 l&#8217;embrayage, et on put, de justesse, parer l&rsquo;abordage du navire naufrag\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Vers 17 heures, dans une accalmie, remis la chaloupe \u00e0 la mer, mont\u00e9e par trois hommes de mon \u00e9quipage avec le capitaine et un matelot dudit navire, pour tenter le sauvetage du navire ; \u00e0 leur arriv\u00e9e \u00e0 bord, ils ont constat\u00e9&nbsp; le feu&nbsp; \u00e0 bord et une hauteur d&rsquo;un m\u00e8tre d&rsquo;eau dans la chambre.</p>\n\n\n\n<p>Le navire \u00e9tait compl\u00e8tement d\u00e9sempar\u00e9 et il n&rsquo;\u00e9tait pas possible de le sauver.</p>\n\n\n\n<p>Nous sommes rest\u00e9s sur les lieux de naufrage jusqu&rsquo;\u00e0 23 heures ; le navire s&rsquo;enfon\u00e7ant rapidement, nous l&rsquo;avons perdu de vue.</p>\n\n\n\n<p>Fait route \u00e0 23 h. 30, sur Faskrud Fjord, o\u00f9 nous avons d\u00e9barqu\u00e9 l&rsquo;\u00e9quipage naufrag\u00e9.</p>\n\n\n\n<p><sup>Sources<br>Annales du sauvetage maritime<br>La Croix du Nord du 14 d\u00e9cembre 1934</sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du&nbsp;danois WILLIAM STEPHENSON- 28 mars 1934 21 hommes sauv\u00e9s Commandant du Jacques Berthe (Gravelines)Pierre LemaireArmement du Jacques BertheCapitaine du navire de grande p\u00eache PascaleLouis GosselinArmement du Pascale La SCSN attribuePrix Emile Robin 200 francs et m\u00e9daille d&rsquo;argent\u00a0P. LemairePrix Raoul Gu\u00e9rin 200 francs et m\u00e9daille d&rsquo;argentL. GosselinMinistre de la Marine Une mention honorable P. Lemaire [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 7084,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>34STE-0524B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 go\u00e9lettes du dunkerquois au secours du WILLIAM-STEPHENSON\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"34STE-0524B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 go\u00e9lettes du dunkerquois au secours du WILLIAM-STEPHENSON\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-24T11:29:22+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/194-Carte-Stephenson-e1635074798973.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"345\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/194-Carte-Stephenson-e1635074798973.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/194-Carte-Stephenson-e1635074798973.jpg\",\"width\":400,\"height\":345},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/\",\"name\":\"34STE-0524B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T10:14:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-24T11:29:22+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 2 go\\u00e9lettes du dunkerquois au secours du WILLIAM-STEPHENSON\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"34STE-0524B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "34STE-0524B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 go\u00e9lettes du dunkerquois au secours du WILLIAM-STEPHENSON",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "34STE-0524B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 go\u00e9lettes du dunkerquois au secours du WILLIAM-STEPHENSON",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-24T11:29:22+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 345,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/194-Carte-Stephenson-e1635074798973.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/194-Carte-Stephenson-e1635074798973.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/194-Carte-Stephenson-e1635074798973.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 345
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/",
                    "name": "34STE-0524B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T10:14:11+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-24T11:29:22+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 go\u00e9lettes du dunkerquois au secours du WILLIAM-STEPHENSON",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "34STE-0524B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6577"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6577"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6577/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7085,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6577/revisions/7085"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/7084"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6577"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
