{
    "id": 6587,
    "date": "2021-10-21T12:23:29",
    "date_gmt": "2021-10-21T10:23:29",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6587"
    },
    "modified": "2021-10-24T14:47:50",
    "modified_gmt": "2021-10-24T12:47:50",
    "slug": "35lie-0493b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/",
    "title": {
        "rendered": "35LIE-0493B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage du LIEUTENANT BOYAU-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 mars 1935</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">18 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:60%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Sauveteur</strong><br>Adolphe Laurent</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c7b480\"><sup>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br><strong>prix Marie-Antoinette Bourgeois</strong><br>1 000 francs<br>M<strong>\u00e9daille de vermeil</strong><br>matelot Adolphe Laurent</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:45%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"532\" height=\"706\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1936-carte-Boyau.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7103\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1936-carte-Boyau.jpg 532w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1936-carte-Boyau-226x300.jpg 226w\" sizes=\"(max-width: 532px) 100vw, 532px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Islande</p>\n\n\n\n<p>Le 12 mars 1935,&nbsp; \u00e0 23H00,&nbsp; le pont du trois-m\u00e2ts LIEUTENANT BOYAU, command\u00e9 par <strong>Pierre Sagot</strong> second\u00e9 par <strong>Edouard Gosselin </strong>est balay\u00e9 par une lame qui l&rsquo;envoie sur les r\u00e9cifs. Echou\u00e9 et bris\u00e9 \u00e0 la pointe de Medallands, il est rempli d&rsquo;eau et n&rsquo;a plus aucun moyen de sauvetage \u00e0 la disposition de son \u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>Le matelot <strong>Adolphe Laurent </strong>vient trouver le capitaine et lui d\u00e9clare vouloir se jeter \u00e0 la mer avec une ligne pour \u00e9tablir un va-etvient. Malgr\u00e9 les lames tr\u00e8s violentes qui d\u00e9ferlent autour du b\u00e2timent et qui ont fait chavirer quelques heures auparavant&nbsp; un des canots, malgr\u00e9 le courant de 3 \u00e0 4 noeuds qui a emport\u00e9, le matin, un matelot essayant de gagner la terre, le matelot <strong>Adolphe Laurent </strong>se jette r\u00e9solument \u00e0 la mer et arrive au rivage apr\u00e8s un quart&nbsp;d&rsquo;heure de nage ext\u00e9nuante. Transi et \u00e0 demi asphyxi\u00e9 par l&rsquo;eau m\u00e9lang\u00e9e de p\u00e9trole qu&rsquo;il a aval\u00e9e, il n&rsquo;arrive \u00e0 sortir de l&rsquo;eau qu&rsquo;en se tra\u00eenant sur les rochers avec une \u00e9nergie surhumaine.</p>\n\n\n\n<p>Surmontant son \u00e9puisement par un magnifique sursaut de courage, il s&#8217;emploie aussit\u00f4t \u00e0 travailler \u00e0 l&rsquo;\u00e9tablissement d&rsquo;un va-et-vient, gr\u00e2ce auquel 18 hommes sont sauv\u00e9s d&rsquo;une mort certaine, deux autres ont \u00e9t\u00e9 malheureusement frapp\u00e9s de congestion et un troisi\u00e8me mal amarr\u00e9 a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par le courant.</p>\n\n\n\n<p><em>Le capitaine <strong>Sagot </strong>et le lieutenant <strong>Gosselin </strong>seront les&nbsp; derniers&nbsp; \u00e0 quitter le navire. Tous sont fapp\u00e9s de d\u00e9couragement&nbsp; \u00ab\u00a0Creusons notre tombe dans le sable\u00a0\u00bb dira l&rsquo;un d&rsquo;entre eux.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Quatre marins fort affaiblis arrivaient \u00e0 Fijot&nbsp; dans une ferme \u00e9cart\u00e9e. Les habitants, sans comprendre leur langue, devin\u00e8rent que leurs camarades \u00e9taient en souffrance \u00e0 dix kilom\u00eatres de l\u00e0. Une \u00e9quipe de secours partit vers la c\u00f4te avec&nbsp; des petits chevaux islandais. Elle d\u00e9couvrit d&rsquo;abord pr\u00e8s de la ferme, le cadavre d&rsquo;un marin qui avait tent\u00e9 d&rsquo;accompagner ses camarades, puis, sur la plage, malgr\u00e9 la temp\u00eate, dix-neuf marins vivants. Deux autres membres avaient succomb\u00e9. On entrevoyait dans un brisant la go\u00e9lette \u00e9chou\u00e9e. Les&nbsp; vingt-trois survivants ont \u00e9t\u00e9 transport\u00e9s \u00e0 la ferme de Fijot o\u00f9 ils ont&nbsp; pass\u00e9 la nuit.*</em></p>\n\n\n\n<p><em>Arriv\u00e9s \u00e0 Reykjavik le 23 mars, apr\u00e8s deux jours de cheval et une journ\u00e9e en automobile, les 18 marins reviennent \u00e0 Dunkerque le 31 mars par la malle PICARD depuis Folkestone ou le LARGAFOSS , paquebot islandais, les avaient d\u00e9barqu\u00e9s. Ils rejoignent Gravelines en autobus.</em></p>\n\n\n\n<p><em>* Ce texte est la compilation de 3 articles diff\u00e9rents. La v\u00e9rit\u00e9 est s\u00fbrement dans la globalit\u00e9 de ce texte, les articles lus \u00e9tant divergents sur des points de d\u00e9tails.</em></p>\n\n\n\n<p><strong>T\u00e9moignage d\u2019Edouard Gosselin Officier en second du Boyau</strong></p>\n\n\n\n<p>Nous sommes arriv\u00e9s sur les lieux de p\u00eache le premier mars apr\u00e8s une travers\u00e9e mouvement\u00e9e qui dura 10 jours. Le 2 mars, nous avons essay\u00e9 de toucher les c\u00f4tes d&rsquo;Islande. Et ce n&rsquo;est que quelques jours plus tard que, profitant d&rsquo;une accalmie, nous avons pu accoster le 5 mars.</p>\n\n\n\n<p>De cette date au 11 mars, la p\u00eache a \u00e9t\u00e9 infructueuse en raison des vents toujours contraires. Dans la matin\u00e9e du 11, alors que j&rsquo;\u00e9tais de quart, le vent est l\u00e9g\u00e8rement tomb\u00e9 et une belle \u00e9claircie nous a permis d&rsquo;approcher \u00e0 une distance de 15 milles environ. Nous avons mis en p\u00eache \u00e0 9h du matin sur un fond de 120 m\u00e8tres mais nous n&rsquo;avons pris qu&rsquo;une trentaine de morues. Vers 11h, le vent a de nouveau fra\u00eechi. Et le capitaine a d\u00e9cid\u00e9 d&rsquo;abandonner la p\u00eache.</p>\n\n\n\n<p>En 5h nous avons ainsi parcouru 30 milles. \u00c0 ce moment, nous avons retrouv\u00e9 le m\u00eame fond, mais pas de poisson. Vers 17h, la temp\u00eate s&rsquo;est brusquement lev\u00e9e. Et un v\u00e9ritable ouragan s&rsquo;est d\u00e9cha\u00een\u00e9 sur nous. Tandis que la neige tombait \u00e0 gros flocons. Jusqu\u2019\u00e0 23h nous avons continu\u00e9 \u00e0 gagner le large, puis l&rsquo;officier de quart nous a pr\u00e9venu que le vent changeait de direction, nous poussant vers la c\u00f4te. Le capitaine est mont\u00e9 sur le pont et a fait fonctionner le moteur pour virer de bord.</p>\n\n\n\n<p>\u00c0 ce moment pr\u00e9cis, nous recevions une formidable lame de mer qui balaya le pont tandis que la coque du bateau touchait un r\u00e9cif qui brisa notre 3 m\u00e2ts alors que nous \u00e9tions \u00e0 500 m\u00e8tres de la c\u00f4te. Un 2e coup de mer nous rejeta \u00e0 200 m\u00e8tres du rivage. Il \u00e9tait alors 23h30, en 3 minutes, notre bateau coula. Seuls les m\u00e2ts \u00e9merg\u00e8rent. Le drame v\u00e9ritable commen\u00e7a alors. 29 hommes group\u00e9s sur les haubans, v\u00eatus simplement d&rsquo;une flanelle et d&rsquo;un cale\u00e7on, les pieds nus demeur\u00e8rent dans cette position tragique jusqu&rsquo;au jour, par une temp\u00e9rature de 5 degr\u00e9s en dessous de 0.</p>\n\n\n\n<p>Vers 1h du matin, un premier canot fut mis \u00e0 la mer. Il chavira aussit\u00f4t. Le 12 mars, 7h du matin, 6 hommes mont\u00e8rent sur le 2e canot. Malheureusement, l&#8217;embarcation chavira \u00e0 son tour en arrivant au but. 5 marins&nbsp; ont gagn\u00e9 la c\u00f4te, tandis que le 6e, <strong>Marceau Gosset </strong>de Fort Mardyck disparaissait dans la temp\u00eate. Ces braves, transis de froid, all\u00e8rent chercher du secours dans les fermes mais il leur fallait traverser des mar\u00e9cages avec de l&rsquo;eau jusqu&rsquo;au cou, et ils march\u00e8rent ainsi pendant 5h. Pendant ce temps, il restait \u00e0 bord, 23 hommes, sans canot. C&rsquo;est alors que le jeune <strong>Adolphe Laurent</strong>, de Gravelines Hutte se d\u00e9voua. Compl\u00e8tement nu, accompagn\u00e9 d&rsquo;une corde, il gagna la c\u00f4te \u00e0 la nage. Arriv\u00e9 au but, l&rsquo;\u00e9quipage, emprunta tour \u00e0 tour le va-et-vient. Malheureusement. 2 hommes moururent de congestion en cours de route et ne furent jamais retrouv\u00e9s. Ce sont Roger Lamotte. Et <strong>Julien Zonnekin</strong>&nbsp; de Gravelines Huttes. En accostant <strong>Julien Goubel</strong> et <strong>Henri Kelmess</strong> de Hem d\u2019Oye moururent de froid. Ils devaient \u00eatre enterr\u00e9s en Islande. Le capitaine et moi, nous avons soign\u00e9 les derniers rescap\u00e9s. Le capitaine <strong>Sago </strong>\u00e9tait d&rsquo;ailleurs sur le point.de mourir, comme la plupart d&rsquo;entre nous. V\u00e9ritables loques humaines nus et sans abri en vue nous commen\u00e7ons d\u00e9j\u00e0 \u00e0 creuser notre tombeau quand 6 chevaux islandais arriv\u00e8rent \u00e0 notre secours dans l&rsquo;apr\u00e8s-midi du 12 mars. Il \u00e9tait temps, le capitaine allait mourir ainsi que de braves petits mousses. <strong>Michel Wadoux </strong>et <strong>L\u00e9on Fournier</strong>. La neige faisait rage, la temp\u00eate aussi. La plupart des marins mont\u00e8rent \u00e0 cheval, et apr\u00e8s 3h de route arriv\u00e8rent \u00e0 une ferme ou des habits nous furent distribu\u00e9s. Voil\u00e0 comment la mort n&rsquo;a pas voulu de nous et comment nous avons abandonn\u00e9 notre cher navire, notre gagne-pain. Jamais de ma vie de marin, je n&rsquo;ai vu de choses aussi terribles et seul un courage in\u00e9branlable nous a sauv\u00e9s par miracle.</p>\n\n\n\n<p><em>Source L\u2019Egalit\u00e9 Roubaix Tourcoing du 1er avril 1935</em></p>\n\n\n\n<p>A l&rsquo;exception des deux malouins et du paimpolais tous les membres de l&rsquo;\u00e9quipage sont de\u00a0 la r\u00e9gion gravelinoise.</p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#c7cdd1\"><sup><strong>R\u00f4le d&rsquo;\u00e9quipage\u00a0\u00a0\u00a0 &#8211; Personnel sauv\u00e9</strong><br><strong>Capitaine</strong> Pierre Sago <strong>Second</strong>\u00a0 Edouard Gosselin. <strong>1er lieutenant </strong>Merlen. <strong>2\u00b0 lieutenant</strong> Alfred Picard &#8211;\u00a0 (Saint-Malo) <strong>Saleur</strong> Fran\u00e7ois Rouxel\u00a0 (Saint-Malo)\u00a0<strong> \u00a0 M\u00e9canicien</strong> Lepr\u00eatre<br><strong>Marins\u00a0 : </strong>Marquis,\u00a0 Fournier, Genevet, Charlemagne Merlen, Vanhoutte, Ernest Fournier,\u00a0 Emile Wadoux , Lavall\u00e9e, Jules Fournier, Lefranc, Verove, Joseph Wadoux, Jean-Baptiste Pierre Verove, L\u00e9on-Henri Wadoux, Emile Le Roux (Paimpol) <strong>Mousse </strong>Wadoux Michel.</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#c4cad0\"><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><strong>R\u00f4le d&rsquo;\u00e9quipage\u00a0 &#8211; Personnel p\u00e9ri en mer</strong><br><em><strong>Camels Henri Philippe </strong>n\u00e9 \u00e0 Calais le 29 juin 1893, 42 ans, cuisinier</em><br><em><strong>Goubelle Auguste Julien</strong>\u00a0 n\u00e9 aux Hemmes de Marck le 29 nov 1881, 54 ans, matelot</em><br><em><strong>Gosset Marceau Achille</strong> n\u00e9 le 21 dec 1897 \u00e0 St Pol sur Mer, 37 ans, matelot\u00a0</em><br><em><strong>Joonnekin Jean Baptiste Julien\u00a0</strong> n\u00e9 le 25 juin 1911 \u00e0 Gravelines, 22 ans, matelot</em><br><em><strong>Lamotte Roger Jean Baptiste</strong> n\u00e9 le 27 juin 1911 \u00e0 Gravelines, 23 ans, matelot</em></span></sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Lieutenant Boyau\u00a0 Trois-m\u00e2ts p\u00eache \u00e0 moteur</sup></strong><br><sup>Construit \u00e0 Binic en 1924\u00a0 de 132 tonneaux pour\u00a0Emile Berthou et Fran\u00e7ois Monnier (n\u00e9gociant en morue\u00a0 \u00e0 St Pierre-Et-Miquelon.)<br>Revendu en 1932 \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 de Grande P\u00eache de Gravelines<br>Parti en campagne d&rsquo;Islande le 18 f\u00e9vrier 1935.<br><em>Une rue de Gravelines porte le nom de\u00a0 Lieutenant Boya</em>u</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"305\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Trois-Mats-Leiutenant-Boyau-e1635078910433.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7106\"/><figcaption>Trois-M\u00e2ts Lieutenant Boyau</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"329\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Liuetenant-Boyau.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7105\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Liuetenant-Boyau.jpg 250w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Liuetenant-Boyau-228x300.jpg 228w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" /></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><sup>/<strong>Qui \u00e9tait le lieutenant Boyau</strong><br>Maurice Jean Paul Boyau &#8211; </sup><br><sup>N\u00e9 le 8 mai 1888 -Mustapha (Alg\u00e9rie fran\u00e7aise)<br><strong>Mort Pour la France</strong> 16 septembre 1918\u00a0 Mars-la-Tour<br><strong>International de Rugby</strong> ( \u00a06 s\u00e9lections Capitaine du tournoi des 5 nations)<br><strong>1914-1918\u00a0 &#8211; Pilote</strong> &#8211; Premi\u00e8re Guerre mondiale &#8211;</sup><br><sup><strong>35 victoires a\u00e9riennes homologu\u00e9es</strong><br>Officier de la <strong>L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</strong> &#8211; <strong>M\u00e9daille militaire</strong></sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>E</sup></strong><sup><strong>mile Berthou\u00a0 Armateur et sauveteur</strong><br>Lieutenant de vaisseau pendant la 1\u00e8re guerre,\u00a0il fit de nombreux voyages sur patrouilleurs puis en 1915 il fut\u00a0r\u00e9compens\u00e9 ainsi que son \u00e9quipage du Dixi par le roi d&rsquo;Angleterre et le Portugal pour le\u00a0sauvetage en Manche des marins du\u00a0 Glenlee et du Cysne, coul\u00e9s.</sup><br><strong><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauveteurs-dailleurs/\">Voir sa page ici</a></sup></strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Emile-Berthou.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7104\" width=\"154\" height=\"214\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Emile-Berthou.jpg 364w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Emile-Berthou-215x300.jpg 215w\" sizes=\"(max-width: 154px) 100vw, 154px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des naufrag\u00e9s<br>Journal des d\u00e9bats politiques et litt\u00e9raires du 15 mars 1935<br>Grand Echo du Nord\u00a0 de la France du 1er avril 1935<br>Wikip\u00e9dia<br>Archives familiales H\u00e9l\u00e8ne Berthou<br>Cr\u00e9dit photo<br>Wikip\u00e9dia et H\u00e9l\u00e8ne Berthou</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage du LIEUTENANT BOYAU- 12 mars 1935 18 personnes sauv\u00e9es SauveteurAdolphe Laurent Soci\u00e9t\u00e9 Centrale Sauvetage des Naufrag\u00e9sprix Marie-Antoinette Bourgeois1 000 francsM\u00e9daille de vermeilmatelot Adolphe Laurent Islande Le 12 mars 1935,&nbsp; \u00e0 23H00,&nbsp; le pont du trois-m\u00e2ts LIEUTENANT BOYAU, command\u00e9 par Pierre Sagot second\u00e9 par Edouard Gosselin est balay\u00e9 par une lame qui l&rsquo;envoie sur les [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 7106,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>35LIE-0493B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Laurent se jette dans les eaux glac\u00e9es pour sauver l&#039;\u00e9quipage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"35LIE-0493B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Laurent se jette dans les eaux glac\u00e9es pour sauver l&#039;\u00e9quipage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-24T12:47:50+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Trois-Mats-Leiutenant-Boyau-e1635078910433.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"305\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Trois-Mats-Leiutenant-Boyau-e1635078910433.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Trois-Mats-Leiutenant-Boyau-e1635078910433.jpg\",\"width\":400,\"height\":305,\"caption\":\"Trois-M\\u00e2ts Lieutenant Boyau\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/\",\"name\":\"35LIE-0493B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T10:23:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-24T12:47:50+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Laurent se jette dans les eaux glac\\u00e9es pour sauver l'\\u00e9quipage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"35LIE-0493B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "35LIE-0493B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Laurent se jette dans les eaux glac\u00e9es pour sauver l'\u00e9quipage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "35LIE-0493B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Laurent se jette dans les eaux glac\u00e9es pour sauver l'\u00e9quipage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-24T12:47:50+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 400,
                "height": 305,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Trois-Mats-Leiutenant-Boyau-e1635078910433.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Trois-Mats-Leiutenant-Boyau-e1635078910433.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Trois-Mats-Leiutenant-Boyau-e1635078910433.jpg",
                    "width": 400,
                    "height": 305,
                    "caption": "Trois-M\u00e2ts Lieutenant Boyau"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/",
                    "name": "35LIE-0493B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T10:23:29+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-24T12:47:50+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Laurent se jette dans les eaux glac\u00e9es pour sauver l'\u00e9quipage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "35LIE-0493B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6587"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6587"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6587/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7108,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6587/revisions/7108"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/7106"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6587"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
