{
    "id": 6616,
    "date": "2021-10-21T15:52:16",
    "date_gmt": "2021-10-21T13:52:16",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6616"
    },
    "modified": "2021-10-24T18:03:58",
    "modified_gmt": "2021-10-24T16:03:58",
    "slug": "40not-0634b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/",
    "title": {
        "rendered": "40NOT-0634B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du chalutier dragueur de mines&nbsp; NOTRE DAME DES DUNES*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">17 JANVIER 1940&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">24 personnes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 6h</h6>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:40%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant canot</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brue-3206h/\">Edouard Brunet</a><br><strong>Sous-patron</strong><br>Charles Dollet<br><strong>M\u00e9caniciens</strong><br>Jules\u00a0Brunet, Charles Dollet<br><strong>Canotiers</strong><br>Eug\u00e8ne Lef\u00e9bure, Auguste Lef\u00e9bure,<br>Julien \u00c0gneray et <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/xxwhitehead/\">Edouard Whitehead</a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e2ce96\"><sup><strong>Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</strong><br><strong>Prix Pierre et Marguerite\u00a0Engelt</strong>\u00a0<br>(2.000 francs)<br><strong>Prix Marie-Antoinette Bourgeois</strong><br>(1.000 francs)<br><strong>Prix \u00c9mile Robin</strong><br><strong>(500 francs)</strong><br>Armement du canot<br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Or Vice-Amiral de Jonqui\u00e8res</strong><br>Edouard Brunet<br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Or Commandant Jean Pascal</strong><br>Charles Dollet<br><strong>M\u00e9dailles de Bronze</strong><br>Jules\u00a0Brunet,Charles Dollet ,\u00a0Eug\u00e8ne Lef\u00e9bure<br>Auguste Lef\u00e9bure, Julien Agneray,\u00a0 Edouard Whitehead.</sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>A 23H45 le s\u00e9maphore de Petit-Fort-Philippe, par le Commandant du Front de Mer de Dunkerque nous faisait demander pour aller au secours de l&rsquo;\u00e9quipage du patrouilleur dragueur de mines NOTRE DAME DES DUNES, compos\u00e9 de vingt-quatre hommes, \u00e0 la c\u00f4te en face du Fort-Mardyck.<br>Il faisait gros temps de vent N.-E. avec bourrasques de neige, mer tr\u00e8s dure, avec un froid glacial tel qu&rsquo;il aurait \u00e9t\u00e9 impossible de mouiller ou de hisser une voile, notre projecteur avait dix centim\u00e8tres d&rsquo;\u00e9paisseur de glace.<br>Je fis pr\u00e9venir aussit\u00f4t l&rsquo;armement et pr\u00e9parer les moteurs avec l&rsquo;eau chaude du chauffe-eau et mettre bien tout en marche en attendant que l&rsquo;eau monte pour pouvoir sortir du port. Il \u00e9tait \u00e0 ce moment l\u00e0 2 heures du matin. Nous f\u00eemes route sur l&rsquo;endroit indiqu\u00e9 et guid\u00e9s par les projecteurs de Dunkerque, nous aper\u00e7\u00fbmes le patrouilleur \u00e0 la c\u00f4te.<br>Nous nous approch\u00e2mes de lui et avec bien des difficult\u00e9s nous parv\u00eenmes \u00e0 l&rsquo;accoster \u00e0 b\u00e2bord milieu. Les vingt-quatre naufrag\u00e9s se jet\u00e8rent tour \u00e0 tour dans les bras des canotiers en profitant du roulis, car il \u00e9tait impossible de se servir de filins.<br>Nous sommes rest\u00e9s pr\u00e8s d&rsquo;une heure pour embarquer les vingt-quatre naufrag\u00e9s. Aussit\u00f4t tout le monde \u00e0 bord, je fis route \u00e0 500 tours pour doubler les brisants et gagner le large et ensuite faire route pour Gravelines, o\u00f9 nous sommes rentr\u00e9s vers 6 heures du matin avec les naufrag\u00e9s et l&rsquo;\u00e9quipage sains et saufs. Je les fis bien se r\u00e9chauffer. Je f\u00e9licite mon \u00e9quipage de sa bravoure et de sa bonne tenue \u00e0 la mer ainsi que mon fils pour sa premi\u00e8re sortie en remplacement de m\u00e9canicien mobilis\u00e9 : il fit tr\u00e8s bien fonctionner les moteurs</p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#d6dbdf\"><sup><strong>Allocution de remise des d\u00e9corations aff\u00e9rentes au naufrage</strong><br>Dans la nuit du 16 au 17 janvier 1940, vers minuit, au cours d&rsquo;une violente temp\u00eate de N.-E., un petit b\u00e2timent de guerre ayant chass\u00e9 sur ses ancres, est jet\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te en face de Fort-Mardyck. Les vingt-quatre hommes qui l&rsquo;arment se trouvent en extr\u00eame p\u00e9ril. Le canot de sauvetage \u00e0 moteurs Maurice-Pinel, de la station de Gravelines, est rapidement arm\u00e9. D\u00e8s la sortie du port de Grand-Fort-Philippe, le canot doit affronter une mer tr\u00e8s dure. Les bourrasques de neige se succ\u00e8dent sans interruption. Le froid est tel que le projecteur est recouvert d&rsquo;une \u00e9paisse couche de glace ; voiles et filins raidis par la gel\u00e9e sont inutilisables. Les projecteurs de la c\u00f4te guident notre canot qui, apr\u00e8s beaucoup de difficult\u00e9s, r\u00e9ussit \u00e0 rallier le bateau entour\u00e9 de brisants. Les vingt-quatre naufrag\u00e9s se jettent tour \u00e0 tour dans les bras des canotiers en profitant du moment o\u00f9 les coups de roulis les rapprochent du canot de sauvetage. Au bout d&rsquo;une heure, tous les naufrag\u00e9s sont \u00e0 bord. Le patron <strong>Brunet </strong>man\u0153uvre habilement pour se d\u00e9gager des brisants, puis gagne le large et ram\u00e8ne sains et saufs les marins qu&rsquo;il a recueillis.</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#dbdfe3\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><strong>Interview d&rsquo;Edouard Brunet, patron du canot de sauvetage de Gravelines, par un journaliste de l&rsquo;INTRANSIGEANT.( 23 avril 1940)</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Il raconte son dernier exploit.</strong></p>\n\n\n\n<p>C\u2019\u00e9tait en hiver. Je fus r\u00e9veill\u00e9 par des coups \u00e0 la porte. Il \u00e9tait minuit. Je demande :<br><em>\u00a0\u00bb Qui est l\u00e0 ?<br>&#8211; Mairie, un appel du s\u00e9maphore. \u00ab\u00a0</em></p>\n\n\n\n<p>On est vite v\u00eatu dans ces cas. Je vais ouvrir. L\u2019employ\u00e9 de la mairie \u00e9tait acagnard\u00e9 dans la porte. Dame, il faisait froid et le vent, charg\u00e9 de neige, soufflait en bourrasques.</p>\n\n\n\n<p>Comme j\u2019allais partir, mon fils me dit : <em>Je vais chauffer mes moteurs et pr\u00e9venir les gars</em>.</p>\n\n\n\n<p>Il faut que je vous explique : le m\u00e9canicien du canot venait d\u2019\u00eatre mobilis\u00e9 ; aussi mon fils, qui a 19 ans, s\u2019offrait \u00e0 le remplacer. \u00ab\u00a0<em>Va, lui dis-je, je te retrouverai au canot\u00a0\u00bb</em>. Il me fallait des renseignements. J\u2019allai \u00e0 la mairie t\u00e9l\u00e9phoner au s\u00e9maphore. On me donna la position du bateau.</p>\n\n\n\n<p>C\u2019\u00e9tait un petit chalutier \u00e9quip\u00e9 en dragueur de mines qui avait mouill\u00e9 le soir m\u00eame, dans un abri de la c\u00f4te. Dans un fort coup de vent, son ancre avait chass\u00e9 et le bateau, en talonnant sur un banc, avait cass\u00e9 son h\u00e9lice ; une voie d\u2019eau s\u2019\u00e9tait d\u00e9clar\u00e9e ; il avait d\u00e9riv\u00e9, puis \u00e0 nouveau, il s\u2019\u00e9tait \u00e9chou\u00e9 dangereusement.</p>\n\n\n\n<p>On ne m\u2019en dit pas tant tout de suite. Il fallait faire vite. 24 hommes se trouvaient \u00e0 bord. Je me h\u00e2tai vers l\u2019abri. Pr\u00e8s de la porte, le thermom\u00e8tre marquait moins 18 degr\u00e9s. Les canotiers avaient ralli\u00e9, au complet. Il \u00e9taient sept, d\u00e9j\u00e0 bott\u00e9s et rev\u00eatus de leur cir\u00e9. Il fallait attendre ! La mer \u00e9tait basse et il n\u2019y avait pas encore assez d\u2019eau sur la cale de lancement.</p>\n\n\n\n<p>On s\u2019occupa : on fit tourner les moteurs, on v\u00e9rifia tout soigneusement ; ce sauvetage promettait d\u2019\u00eatre difficile. Le vent du nord-ouest, qui soufflait en rafales, est celui qui, ici, fait les mers les plus mauvaises.</p>\n\n\n\n<p>Par grosse mer, \u00e0 2 heures du matin seulement, on put mettre \u00e0 l\u2019eau le canot. On trouva dehors une mer tr\u00e8s forte. Il fallait faire route contre les lames en les \u00e9paulant un peu par b\u00e2bord.</p>\n\n\n\n<p>Elles accouraient&#8230; Le bateau tossait dur. Malgr\u00e9 l\u2019abri des roofs, nous \u00e9tions tremp\u00e9s. L\u2019eau gelait sur nous et sur tout. Il y eut bient\u00f4t dix centim\u00e8tres de glace sur les bord\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Il eut \u00e9t\u00e9 impossible de hisser la voile. Ferl\u00e9e pr\u00e8s du m\u00e2t, elle \u00e9tait un bloc de glace. Les moteurs tournaient bien&#8230;</p>\n\n\n\n<p><em>Aviez-vous une longue route \u00e0 faire ?</em></p>\n\n\n\n<p>Sept milles environ, entre la c\u00f4te et le banc de la passe.</p>\n\n\n\n<p><em>Voyiez-vous la c\u00f4te ?</em></p>\n\n\n\n<p>Nous naviguions dans la nuit au compas, en nous aidant d\u2019abord les bou\u00e9es de la passe, ensuite du phare de Dunkerque. Par moments, les bourrasques de neige cessaient alors notre visibilit\u00e9 s\u2019am\u00e9liorait.</p>\n\n\n\n<p><em>Utilisiez-vous votre projecteur, pour d\u00e9couvrir les bou\u00e9es ?</em></p>\n\n\n\n<p>Couvert d\u2019eau \u00e0 chaque tangage, notre projecteur \u00e9tait un bloc de glace.</p>\n\n\n\n<p>Une minuscule \u00e9toile&#8230;</p>\n\n\n\n<p>Nous avons navigu\u00e9 ainsi deux heures, gagnant contre la mer, et puis, \u00e0 200 m\u00e8tres \u00e0 peu pr\u00e8s, nous avons aper\u00e7u une vacillante et minuscule \u00e9toile. Ce pouvait \u00eatre un feu de m\u00e2t obscurci par la glace. Nous nous sommes approch\u00e9s plus lentement. A 25 m\u00e8tres \u00e0 peine, nous avons distingu\u00e9 une coque de navire couch\u00e9 sur la droite, cap au sud-ouest.</p>\n\n\n\n<p>Le canot vint aussit\u00f4t cap au nord. A ce moment, le phare de Dunkerque, tout proche, fixa ses puissants projecteurs sur le chalutier en d\u00e9tresse. La vapeur qui s\u2019\u00e9chappait du bateau devint irradiante, \u00e9clairant la nuit d\u2019une grande lueur.</p>\n\n\n\n<p>Sur le pont, balay\u00e9 par les lames, les hommes se tenaient agglom\u00e9r\u00e9s en deux blocs, l\u2019un au c\u00f4t\u00e9 gauche de la passerelle, l\u2019autre sur la claire-voie de la machine. Le navire, soulev\u00e9 par la mer, retombait toujours sur tribord. Le canot vint \u00e0 accoster.</p>\n\n\n\n<p><strong>Le sauvetage</strong></p>\n\n\n\n<p>l \u00e9tait impossible de se servir des filins gel\u00e9s, dit <strong>Edouard Brunet</strong>. Et il \u00e9tait difficile de se maintenir au long du vapeur. Il fallut que les naufrag\u00e9s, profitant des bons roulis, sautent un \u00e0 un. Nous les recevions dans nos bras. Parfois la mer nous \u00e9cartait. On revenait. Cela dura une heure pour embarquer les 24 hommes.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t tout le monde \u00e0 bord, je fis mettre \u00e0 500 tours pour doubler les brisants, gagner le large et ensuite faire route sur Gravelines, o\u00f9 nous sommes rentr\u00e9s vers 6 heures du matin avec les naufrag\u00e9s et l\u2019\u00e9quipage sains et saufs. Je les fis bien se r\u00e9chauffer et je f\u00e9licitai mon \u00e9quipage de sa bravoure et de sa bonne tenue \u00e0 la mer ; je f\u00e9licitai aussi mon fils qui fit tr\u00e8s bien fonctionner les moteurs.</p>\n\n\n\n<p>Et les naufrag\u00e9s, que vous ont-ils dit ?</p>\n\n\n\n<p>Ils ont dit qu\u2019ils croyaient bien qu\u2019il \u00e9tait presque impossible de venir \u00e0 leur secours, mais qu\u2019ils ont eu quand m\u00eame un peu d\u2019espoir quand le commandant du front de mer leur eut fait savoir, par radio, que le canot de Gravelines \u00e9tait sorti. Alors nous, on a r\u00e9pondu :</p>\n\n\n\n<p><strong><em>\u00ab On est sauveteurs ou on ne l&rsquo;est pas ! \u00bb</em></strong></p>\n\n\n\n<p>Le commandant du vapeur nous a f\u00e9licit\u00e9s ; il a aussi f\u00e9licit\u00e9 ses hommes pour leur endurance, le calme et la discipline dont ils avaient fait preuve&#8230; Oui, je crois bien que c\u2019est cela qu\u2019il a dit.</p>\n\n\n\n<p>Et le bateau, patron, que devint-il ?</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s la temp\u00eate, la marine r\u00e9ussit \u00e0 le renflouer. Ce fut une belle man\u0153uvre, il est r\u00e9par\u00e9. Ajoutons que les sept hommes d\u2019\u00e9quipage du canot de sauvetage recevront pour ce sauvetage la m\u00e9daille de la Marine marchande. Ajoutons aussi que le jeune<strong> Jules Brunet </strong>s\u2019est, depuis, engag\u00e9 dans la marine, et encore ce d\u00e9tail que nous confia Mme Brunet :</p>\n\n\n\n<p>\u00ab\u00a0Apr\u00e8s cette nuit, mon fils a eu une bronchite et mon mari&#8230; il ne vous le dira pas, mais il a souffert de l\u2019ongl\u00e9e pendant un mois.</p>\n\n\n\n<p>-C\u2019est si peu de chose, dit <strong>Edouard Brunet.\u00a0\u00bb</strong></p>\n\n\n\n<p>Le patron Edouard Brunet&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>r\u00e9cipiendaire de la L\u00e9gion d&rsquo;Honneur</p>\n</div></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#d3d7da\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>L&rsquo;Amiral, commandant le Secteur de D\u00e9fense, a \u00e9crit :</p>\n\n\n\n<p>Le sauvetage des vingt-quatre hommes du patrouilleur NOTRE DAME DES DUNES est bien l&rsquo;un des plus beaux actes de d\u00e9vouement et de courage dont puisse s&rsquo;enorgueillir l&rsquo;\u00e9lite des patrons et des \u00e9quipages des canots de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale</p>\n\n\n\n<p>Monsieur le Ministre de la Marine a bien voulu consacrer ce sauvetage en attribuant pour fait de guerre la Croix de Chevalier de la L\u00e9gion d&rsquo;honneur au patron Edouard Brunet.<br>Celui-ci et ses vaillants camarades ont ajout\u00e9 une belle page aux annales d\u00e9j\u00e0 riches de leur station. La Soci\u00e9t\u00e9 Centrale est fi\u00e8re de leur valeureux exploit.</p>\n</div></div>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/40NOT-0668B/\">* Ce dragueur fera l&rsquo;objet d&rsquo;une sortie de sauvetage en mars 1940</a></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage\u00a0des Naufrag\u00e9s<br>L&rsquo;Intransigeant\u00a0\u00a0du 23\u00a0 avril\u00a01940</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du chalutier dragueur de mines&nbsp; NOTRE DAME DES DUNES* 17 JANVIER 1940&nbsp; 24 personnes sauv\u00e9s Dur\u00e9e de la sortie 6h Commandant canotEdouard BrunetSous-patronCharles DolletM\u00e9caniciensJules\u00a0Brunet, Charles DolletCanotiersEug\u00e8ne Lef\u00e9bure, Auguste Lef\u00e9bure,Julien \u00c0gneray et Edouard Whitehead Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9sPrix Pierre et Marguerite\u00a0Engelt\u00a0(2.000 francs)Prix Marie-Antoinette Bourgeois(1.000 francs)Prix \u00c9mile Robin(500 francs)Armement du canotM\u00e9daille d&rsquo;Or Vice-Amiral de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1352,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>40NOT-0634B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours d&#039;un dragueur en temps de guerre\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"40NOT-0634B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours d&#039;un dragueur en temps de guerre\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-24T16:03:58+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"512\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png\",\"width\":512,\"height\":800,\"caption\":\"Edouard Brunet Patron du canot de Gravelines\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/\",\"name\":\"40NOT-0634B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T13:52:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-24T16:03:58+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours d'un dragueur en temps de guerre\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"40NOT-0634B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "40NOT-0634B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours d'un dragueur en temps de guerre",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "40NOT-0634B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours d'un dragueur en temps de guerre",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-24T16:03:58+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 512,
                "height": 800,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "8 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png",
                    "width": 512,
                    "height": 800,
                    "caption": "Edouard Brunet Patron du canot de Gravelines"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/",
                    "name": "40NOT-0634B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T13:52:16+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-24T16:03:58+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le canot de Gravelines au secours d'un dragueur en temps de guerre",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "40NOT-0634B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6616"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6616"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6616/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7156,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6616/revisions/7156"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1352"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6616"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
