{
    "id": 6618,
    "date": "2021-10-21T15:55:00",
    "date_gmt": "2021-10-21T13:55:00",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6618"
    },
    "modified": "2021-10-24T18:15:36",
    "modified_gmt": "2021-10-24T16:15:36",
    "slug": "40inc-0820b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/",
    "title": {
        "rendered": "40INC-0820B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage&nbsp; d&rsquo;une baleini\u00e8re</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">4 juin 1940*</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">6 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br>Edouard Brunet<br><strong>Armement du Maurice Pinel</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>13 heures,&nbsp; l&rsquo;Autorit\u00e9 Allemande pr\u00e9vint qu&rsquo;une baleini\u00e8re se trouvait \u00e0 environ 1 mille dans le nord du port, et faisait des signaux de d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>Je rassemblai un \u00e9quipage de suite et partis \u00e0 l&rsquo;abri, accompagn\u00e9 d&rsquo;un sous-officier allemand, qui entre temps avait donn\u00e9 ordre de cesser le tir. Je mis \u00e0 la mer le canot de sauvetage \u00e0 moteur MAURICE-PINEL dans de bonnes conditions, un m\u00e9canicien pratique s&rsquo;occupa du moteur et nous amena sans incident sur les Iieux indiqu\u00e9s. Je trouvai cette baleini\u00e8re, avec six soldats fran\u00e7ais dont deux gravement bless\u00e9s comme le lieutenant <strong>Averseng</strong>, ext\u00e9nu\u00e9s de fatigue, qui allait \u00e0 la d\u00e9rive et vouait certainement ses passagers \u00e0 la mort, car elle \u00e9tait mitraill\u00e9e des jet\u00e9es du port. Nous l\u2019accost\u00e2mes, la pr\u00eemes \u00e0 la remorque jusqu&rsquo;au quai o\u00f9 les Autorit\u00e9s Allemandes nous attendaient. Les bless\u00e9s furent dirig\u00e9s sur une ambulance.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>Selon d&rsquo;autres donn\u00e9es ce sauvetage aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 le 3 juin. La version ci-dessus est sans doute plus conforme \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#ccd2d7\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><sup>Le capitaine<strong> Rouliot</strong>, le Lieutenant<strong> Averseng </strong>et 50 hommes de la 1\u00e8re compagnie du 12\u00e8me bataillon du G\u00e9nie, du 224\u00e8me RI et du 7\u00e8me GRDI d\u00e9cid\u00e8rent de tenter une \u00e9chapp\u00e9e maritime \u00e0 l\u2019aide de 4 barques \u00e0 rames et 3 petits voiliers1.</sup></p>\n\n\n\n<p><sup>\u00ab&nbsp;Nous descendons dans cette barque \u00e0 quatre rames command\u00e9e par le lieutenant <em>Averseng </em>du G\u00e9nie et 4 de ses hommes. Nous quittons le port non sans essuyer le feu de l\u2019ennemi\u2026Nous prenons le cap nord-ouest vers Douvres esp\u00e9rant surtout rencontrer des unit\u00e9s de guerre qui nous accueillent\u2026Nous n\u2019avons aucun instrument de bord\u2026Heureusement, le soleil est l\u00e0 pour nous orienter&nbsp;!&#8230;</sup></p>\n\n\n\n<p><sup>Partis sans ravitaillement important, des \u00e9quipages se rapproch\u00e8rent d\u2019\u00e9paves ou de bateaux d\u00e9rivants afin d\u2019y de compl\u00e9ter leur maigre r\u00e9serve. Suite \u00e0 leur cap, naviguant dans la passe ouest, l\u2019\u00e9puisement apr\u00e8s quelques heures d\u2019efforts, l\u2019efficacit\u00e9 des gr\u00e9ements de fortune, les rendirent impuissants face aux forces marines. La houle et d\u00e9rive des courants les ramen\u00e8rent vers la plage. La majorit\u00e9 de ces petites embarcations prenaient l\u2019eau car la mer grossissait, les casques ne suffisaient plus \u00e0 \u00e9coper. Repouss\u00e9s dangereusement par la mer vers le littoral gravelinois, ils subirent les tirs des positions c\u00f4ti\u00e8res allemandes.</sup></p>\n\n\n\n<p><sup>\u00ab&nbsp;A la hauteur de Gravelines, \u00e0 1500 m\u00e8tres de la c\u00f4te, nous recevons des rafales de mitrailleuses et de canons l\u00e9gers&nbsp;; les balles ricochent de tous les c\u00f4t\u00e9s\u2026le lieutenant re\u00e7oit deux balles dans le dos et une troisi\u00e8me lui sectionne le pouce\u2026L\u2019affolement s\u2019empare des hommes \u00e0 bord\u2026On t\u00e2che en ramant de s\u2019\u00e9loigner de la c\u00f4te mais l\u2019homme qui rame \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de moi re\u00e7oit une balle en pleine t\u00eate\u2026Nous prenons la d\u00e9cision de nous rendre\u2026&nbsp;\u00bb</sup></p>\n\n\n\n<p><em>Nota : Le 20 ao\u00fbt 1954 le&nbsp; lieutenant<strong> Averseng</strong> reviendra \u00e0 Grand-Fort-Philippe afin de remercier ses sauveteurs</em></p>\n</div></div>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s &#8211; Rapport d&rsquo;Edouard Brune<a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/\">t</a><br>SDHA \u00ab\u00a0Les \u00e9chapp\u00e9es maritimes du 4 juin 1940&nbsp; &nbsp;&nbsp;Le choix de la libert\u00e9 \u2026\u00a0\u00bb Olivier Vermesch</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage&nbsp; d&rsquo;une baleini\u00e8re 4 juin 1940* 6 personnes sauv\u00e9es Patron du canotEdouard BrunetArmement du Maurice Pinel Gravelines 13 heures,&nbsp; l&rsquo;Autorit\u00e9 Allemande pr\u00e9vint qu&rsquo;une baleini\u00e8re se trouvait \u00e0 environ 1 mille dans le nord du port, et faisait des signaux de d\u00e9tresse. Je rassemblai un \u00e9quipage de suite et partis \u00e0 l&rsquo;abri, accompagn\u00e9 d&rsquo;un sous-officier allemand, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1352,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>40INC-0820B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Premier sauvetage sous l&#039;occupation allemande\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"40INC-0820B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Premier sauvetage sous l&#039;occupation allemande\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-24T16:15:36+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"512\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png\",\"width\":512,\"height\":800,\"caption\":\"Edouard Brunet Patron du canot de Gravelines\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/\",\"name\":\"40INC-0820B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-21T13:55:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-24T16:15:36+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Premier sauvetage sous l'occupation allemande\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"40INC-0820B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "40INC-0820B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Premier sauvetage sous l'occupation allemande",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "40INC-0820B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Premier sauvetage sous l'occupation allemande",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-24T16:15:36+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 512,
                "height": 800,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Brunet-Edouard-Portrait-e1632854397588.png",
                    "width": 512,
                    "height": 800,
                    "caption": "Edouard Brunet Patron du canot de Gravelines"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/",
                    "name": "40INC-0820B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-21T13:55:00+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-24T16:15:36+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Premier sauvetage sous l'occupation allemande",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "40INC-0820B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6618"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6618"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6618/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7161,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6618/revisions/7161"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1352"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6618"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
