{
    "id": 6792,
    "date": "2021-10-22T14:19:58",
    "date_gmt": "2021-10-22T12:19:58",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6792"
    },
    "modified": "2021-10-24T20:15:05",
    "modified_gmt": "2021-10-24T18:15:05",
    "slug": "49ker-0720b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/",
    "title": {
        "rendered": "49KER-0720B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Assistance au KESTREL</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 ao\u00fbt 1949</h2>\n\n\n\n<h5>&nbsp;</h5>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron Canot Amiral Ronarc&rsquo;h</strong><br>Auguste Brunet<br><strong>Sous-patron</strong><br>Louis Bossu<br><strong>M\u00e9canicien</strong><br>Joseph Bouteille Raymond Lafage<br><strong>Canotiers</strong><br>Lucien Bossu, Marceau Bossu<br>Louis Dewitte,\u00a0Joseph Loyer</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Vers 8 h. 45, le Service du Port nous alerte qu&rsquo;un yacht est en perdition au large de Zuydcoote. L\u2019\u00e9quipage, aussit\u00f4t alert\u00e9, rallie, et, \u00e0 9 h. 10, AMIRAL-RONARC\u2019H appareille et fait route \u00e0 I&rsquo;est . Fort vent de W.-N.-W., grosse mer de N.-W. Une fois hors des jet\u00e9es, je fais \u00e9tablir la voilure pour augmenter la vitesse.</p>\n\n\n\n<p>Explorant les bancs de !a c\u00f4te, j\u2019aper\u00e7ois l\u2019\u00e9pave du yacht KESTREL, de Southampton au sec en face du sanatorium de Zuydcoote. Mis le cap dessus, amen\u00e9 la toile, et, sonde en main, approch\u00e9 apr\u00e8s avoir rempli 3 fois par les paquets de mer. Mais le KESTREL \u00e9tant couch\u00e9 sur le flanc est d\u00e9j\u00e0 \u00e9vacu\u00e9 par son \u00e9quipage, il ne nous reste qu\u2019\u00e0 faire demi-tour. A 11 h. 30, rentr\u00e9 au port. Rien \u00e0 signaler.</p>\n\n\n\n<p>Le yacht anglais avec trois passagers (deux hommes et une femme : le capitaine Elwes, de Winchester ; Rae de Liverpool propri\u00e9taire du yacht et Mme Curtis de Londres) lutte, en vain, toute la nuit, pour atteindre Dunkerque. Vers 8 h. 30, les occupants se jettent \u00e0 l\u2019eau, et arrivent \u00e0 la c\u00f4te face au sana de Zuydcoote, o\u00f9 ils se rendirent. Le remorqueur ROBUSTE et l\u2019AMIRAL RONARC\u2019H se portent au secours du b\u00e2timent. Ils ne peuvent \u00e0 mar\u00e9e haute aborder le yacht que les flots submergeaient. On a espoir de sauver le b\u00e2timent. Une op\u00e9ration est entreprise ce matin par le ROBUSTE, qui tentera de filer 600 m\u00e8tres de c\u00e2ble, avant de commercer la traction. Les naufrag\u00e9s se sont r\u00e9confort\u00e9s et repos\u00e9s au sana.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage\u00a0 des naufrag\u00e9s ann\u00e9e 1949 &#8211; Archives SNSM Paris<br>La Croix du Nord 4 ao\u00fbt 1949</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Assistance au KESTREL 3 ao\u00fbt 1949 &nbsp; Patron Canot Amiral Ronarc&rsquo;hAuguste BrunetSous-patronLouis BossuM\u00e9canicienJoseph Bouteille Raymond LafageCanotiersLucien Bossu, Marceau BossuLouis Dewitte,\u00a0Joseph Loyer Dunkerque Vers 8 h. 45, le Service du Port nous alerte qu&rsquo;un yacht est en perdition au large de Zuydcoote. L\u2019\u00e9quipage, aussit\u00f4t alert\u00e9, rallie, et, \u00e0 9 h. 10, AMIRAL-RONARC\u2019H appareille et fait route [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1348,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>49KER-0720B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Assistance au KESTREL par Auguste Brunet et ses canotiers\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"49KER-0720B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Assistance au KESTREL par Auguste Brunet et ses canotiers\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-24T18:15:05+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"563\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\",\"width\":563,\"height\":800,\"caption\":\"Auguste Brunet Patron de l'Amiral Ronarc'h\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/\",\"name\":\"49KER-0720B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-22T12:19:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-24T18:15:05+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Assistance au KESTREL par Auguste Brunet et ses canotiers\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"49KER-0720B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "49KER-0720B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Assistance au KESTREL par Auguste Brunet et ses canotiers",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "49KER-0720B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Assistance au KESTREL par Auguste Brunet et ses canotiers",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-24T18:15:05+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 563,
                "height": 800,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                    "width": 563,
                    "height": 800,
                    "caption": "Auguste Brunet Patron de l'Amiral Ronarc'h"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/",
                    "name": "49KER-0720B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-22T12:19:58+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-24T18:15:05+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Assistance au KESTREL par Auguste Brunet et ses canotiers",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "49KER-0720B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6792"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6792"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6792/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7191,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6792/revisions/7191"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1348"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6792"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
