{
    "id": 6800,
    "date": "2021-10-22T14:29:05",
    "date_gmt": "2021-10-22T12:29:05",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6800"
    },
    "modified": "2021-10-24T20:40:59",
    "modified_gmt": "2021-10-24T18:40:59",
    "slug": "49ora-0606b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/",
    "title": {
        "rendered": "49ORA-0606B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du yacht hollandais ORANJE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">15 juillet&nbsp; 1949</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">3 personnes sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron Canot Amiral Ronarc&rsquo;h</strong><br>Auguste Brunet<br><strong>Sous-patron</strong><br>Louis Bossu<br><strong>M\u00e9canicien</strong><br>Joseph Bouteille<br><strong>Canotiers</strong><br>Marceau Bossu, Louis Dewitte, Marcel\u00a0 Legrand</sup></p>\n\n\n\n<p><strong>Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>Vers 22 h. 40, le 15 juillet 1949, je fus pr\u00e9venu t\u00e9l\u00e9phoniquement par le service d&rsquo;alerte du canot de sauvetage que des fus\u00e9es avaient \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ues en direction du banc dangereux d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab&nbsp;Gros Jacques&nbsp;\u00bb. Je pris la d\u00e9cision de sortir imm\u00e9diatement et je demandai de faire rallier le reste de l\u2019\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>A 22 h. 50, j\u2019arrivai au pilotage suivi du sous-patron <strong>Louis Bossu</strong>, des m\u00e9caniciens <strong>Vanhille Auguste</strong>, et <strong>Bouteille Joseph</strong>. J\u2019ordonnai alors au sous-patron d&rsquo;aller chercher le compl\u00e9ment de l\u2019\u00e9quipage : <strong>Bossu Marceau, Dewitte Louis</strong>, et <strong>Legrand Marcel</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Nous appareill\u00e2mes \u00e0 23 h. 10. Par nuit noire, temps orageux, grains, petite houle du nord, nous f\u00eemes route cap \u00e0 I&rsquo;est, et, avant d&rsquo;arriver \u00e0 la bou\u00e9e N\u00b07, j\u2019aper\u00e7us une tra\u00een\u00e9e blanche sur le Hills Bank . La sonde \u00e0 la main, nous nous en approch\u00e2mes, mais nous avons alors constat\u00e9 que c\u2019\u00e9tait la mer qui brisait sur le banc.</p>\n\n\n\n<p>Ayant continu\u00e9 la route et arrivant \u00e0 300 milles de la bou\u00e9e 5 est, nous v\u00eemes un maigre feu blanc qui oscillait d&rsquo;une mani\u00e8re prononc\u00e9e. Nous f\u00fbmes alors persuad\u00e9s qu&rsquo;un bateau \u00e9tait \u00e9chou\u00e9 sur le Gros Jacques . La sonde \u00e0 la main, nous nous en sommes approch\u00e9s et nous avons constat\u00e9 que c\u2019\u00e9tait un yacht et qu\u2019il y avait des gens \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>II s&rsquo;agissait du yacht ORANJE, d&rsquo;Yirnuiden qui avait perdu son h\u00e9lice. Ce petit bateau g\u00eetait sur b\u00e2bord, puis sur tribord, avec la houle et donnait de forts coups sur le banc avec sa quille, prenant des inclinaisons de plus de 50\u00b0 de chaque bord. L&rsquo;eau commen\u00e7ait \u00e0 entrer \u00e0 bord. Vu le peu d&rsquo;eau et le courant de jusant, je mouillai mon ancre \u00e0 l\u2019est du yacht et fis marche arri\u00e8re jusqu\u2019\u00e0 sonder 1 m. 10 dans les creux des lames, ce qui me pla\u00e7ait \u00e0 une dizaine de m\u00e8tres du bateau.</p>\n\n\n\n<p>A l\u2019aide d&rsquo;une ligne de jet \u00e0 la main, je r\u00e9ussis \u00e0 lui envoyer notre remorque. Cette man\u0153uvre r\u00e9ussit et nous avons pu ainsi le conserver en remorque jusqu\u2019au port o\u00f9 nous accost\u00e2mes au quai du pilotage \u00e0 2 h. 35 le 16, avec ses 3 occupants.</p>\n\n\n\n<p>A notre arriv\u00e9e, le patron du yacht me d\u00e9clara :</p>\n\n\n\n<p><em>Ah, si les secours avaient tard\u00e9, mon bateau se serait certainement rempli d&rsquo;eau et bris\u00e9.</em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage\u00a0 des naufrag\u00e9s ann\u00e9e 1950 &#8211; Archives de la station\u00a0 de Dunkerque<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s ann\u00e9e 1949 &#8211; Archives de la SNSM Paris</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du yacht hollandais ORANJE 15 juillet&nbsp; 1949 3 personnes sauv\u00e9s Patron Canot Amiral Ronarc&rsquo;hAuguste BrunetSous-patronLouis BossuM\u00e9canicienJoseph BouteilleCanotiersMarceau Bossu, Louis Dewitte, Marcel\u00a0 Legrand Dunkerque Vers 22 h. 40, le 15 juillet 1949, je fus pr\u00e9venu t\u00e9l\u00e9phoniquement par le service d&rsquo;alerte du canot de sauvetage que des fus\u00e9es avaient \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ues en direction du banc dangereux [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1348,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>49ORA-0606B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Brunet et ses hommes arrivent \u00e0 temps pour sauver le yacht\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"49ORA-0606B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Brunet et ses hommes arrivent \u00e0 temps pour sauver le yacht\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-24T18:40:59+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"563\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\",\"width\":563,\"height\":800,\"caption\":\"Auguste Brunet Patron de l'Amiral Ronarc'h\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/\",\"name\":\"49ORA-0606B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-22T12:29:05+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-24T18:40:59+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Brunet et ses hommes arrivent \\u00e0 temps pour sauver le yacht\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"49ORA-0606B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "49ORA-0606B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Brunet et ses hommes arrivent \u00e0 temps pour sauver le yacht",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "49ORA-0606B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Brunet et ses hommes arrivent \u00e0 temps pour sauver le yacht",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-24T18:40:59+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 563,
                "height": 800,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                    "width": 563,
                    "height": 800,
                    "caption": "Auguste Brunet Patron de l'Amiral Ronarc'h"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/",
                    "name": "49ORA-0606B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-22T12:29:05+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-24T18:40:59+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Brunet et ses hommes arrivent \u00e0 temps pour sauver le yacht",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "49ORA-0606B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6800"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6800"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6800/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7210,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6800/revisions/7210"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1348"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6800"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
