{
    "id": 6802,
    "date": "2021-10-22T14:34:12",
    "date_gmt": "2021-10-22T12:34:12",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6802"
    },
    "modified": "2021-11-21T00:13:52",
    "modified_gmt": "2021-11-20T23:13:52",
    "slug": "49pri-0487b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/",
    "title": {
        "rendered": "49PRI-0487B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">-Sauvetage de la malle PRINCESSE ASTRID-</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">21 juin 1949</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Tous les passagers et la quasi totalit\u00e9 de l&rsquo;\u00e9quipage*&nbsp;sont sauv\u00e9s.</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">* 5 marins y laissent la vie</h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49PRI-0487B/\">La\u00a0malle jumelle</a><a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/37PRI-0530B/\"><strong>\u00a0Princesse Marie Jos\u00e9</strong></a> <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49PRI-0487B/\">fut aussi victime d&rsquo;un abordage le</a> <a href=\"https://www.sauveteurdudunkerquois.fr/49PRI-0487B/\">8 aout 1937</a></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><strong>Patron du canot</strong><br>Auguste Brunet<br><strong>Sous-patron</strong><br>Louis Bossu<br><strong>Armement de l&rsquo;Amiral Ronarc&rsquo;h</strong><br>m\u00e9canicien Joseph Bouteille &#8211; Alfred Gelle<br>Maurice Th\u00e9ry &#8211; Paul Hamelin &#8211; Lucien Bossu<br>Louis Dewitte &#8211; Charles Blondeel<br>Patron des douanes Fran\u00e7ois Legrand (Volontaire)<br><strong>Remorqueur Mene Hom</strong><br>Herv\u00e9 Nilho commandant<br><strong>Cargo\u00a0 Cap Hadid</strong><br>Commandant Joos<br><strong>Chalutier\u00a0 Les trois fr\u00e8res</strong><br>Patron Jean Joly, L\u00e9onard Joly, Andr\u00e9 Joly<br><strong>remorqueur Dogue, R\u00e2bl\u00e9, B\u00e9lier,\u00a0</strong><br>B<strong>ergsche Maas</strong>, <strong>Hendlesche Maas</strong><br><strong>Maashaven et\u00a0 Andlesch Maas</strong><br><strong>Autre sauveteurs</strong><br>Dekeyser</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#e7cf8d\"><strong><sup>M</sup></strong><em><sup><strong>\u00e9daille d&rsquo;Or Vice-Amiral de Jonqui\u00e8res</strong><br>Auguste Brunet<br><strong>M\u00e9daille d&rsquo;Argent&nbsp;</strong><br>Maurice Thiry &#8211; Paul Hamelin<br>Louis Bossu et Joseph Bouteille.<br>54 personnes sauv\u00e9es</sup></em></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"600\" height=\"400\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/AStrid-global-e1635103870782.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7220\"/></figure></div>\n\n\n\n<p><span style=\"color:#c10606\" class=\"has-inline-color\">Chronologie</span><br><strong>16H12</strong><br><em>Le s\u00e9maphore lance l&rsquo;appel de d\u00e9tresse</em>&nbsp;<br><strong>16H30</strong><br><em>Le CAP HADID&nbsp; est sur zone</em><br><strong>17H15</strong><br><em>La malle s&rsquo;enfonce par l&rsquo;arri\u00e8re</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"231\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Astrid-remorqueur-e1635103834672.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7223\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Astrid-gite-e1635103882106.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7219\" width=\"348\" height=\"230\"/></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><strong>18H03</strong><br><em>La PRINCESSE ASTRID coule</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:100%\">\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"272\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Astrid-a-couple-e1635103920829.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7216\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Astrid-posee-e1635103844103.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7222\" width=\"383\" height=\"273\"/></figure></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>La malle de Douvres avait quitt\u00e9 Ostende la veille vers 11 heures, le temps favorable et la mer calme ne pouvaient laisser pr\u00e9voir la catastrophe qui allait se produire dans le chenal que des centaines de navires de toute taille parcourent nuit et jour.</p>\n\n\n\n<p>A 16h12, \u00e0&nbsp;trois milles \u00e0 l&rsquo;ouest du s\u00e9maphore de Dunkerque, \u00e0&nbsp; hauteur de la bou\u00e9e n\u00b0 8, entre le Grand-Fort-Philippe et Loon-Plage pr\u00e8s du banc Snow, la malle Ostende-Douvres PRINCESSE ASTRID, qui transportait 415 passagers, saute sur une mine. La d\u00e9tonation \u00e9branle l&rsquo;air. Elle est per\u00e7ue jusqu&rsquo;au s\u00e9maphore qui, avant m\u00eame que, parti du navire bless\u00e9, son S. O. S, alerte la capitainerie du port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>M. <strong>Audo, </strong>le lieutenant de port, alert\u00e9 huit minutes apr\u00e8s la catastrophe avec la jeune t\u00e9l\u00e9phoniste <strong>Gis\u00e8le Devinck</strong> met en route vers la malle en d\u00e9tresse tout ce que le port contient de navires sous pression. Sept remorqueurs foncent \u00e0 toute allure vers le&nbsp;PRINCESSE ASTRID qui est en ce moment au large de Loon-Plage, sept remorqueurs dont les museaux s&rsquo;enfoncent rageusement dans la mer, tellement leur h\u00e2te est grande.</p>\n\n\n\n<p>Le radio apporte au capitaine <strong>Timmerman&nbsp; </strong>le t\u00e9l\u00e9gramme \u00e9mis par Dunkerque&nbsp;.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Faisons l&rsquo;impossible pour vous sauver. Vous envoyons tous b\u00e2timents disponibles pour transbordement passagers et \u00e9quipage. Bon courage.</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p><br>Le vapeur CAP HADID, qui arrivait au port de Dunkerque, s&rsquo;est imm\u00e9diatement dirig\u00e9 sur les lieux du naufrage.</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>On a vir\u00e9 court dans le chenal, \u00ab A gauche toute \u00bb.&nbsp;Et puis :\u00ab En avant toute&nbsp;\u00bb,&nbsp;le cap sur la&nbsp;bou\u00e9e&nbsp; &nbsp;et la PA . Les deux milles sont vite aval\u00e9s. On court un moment sur son&nbsp; erre. \u00ab En arri\u00e8re toute \u00bb. On stoppe \u00e0 toucher la \u00ab Malle \u00bb.</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p><br>La mine a touch\u00e9 \u00e0 hauteur de la chambre des machines. Une secousse pas extraordinaire, mais les t\u00f4les de la coque ont c\u00e9d\u00e9 sous la flottaison. L&rsquo;eau tout de suite a commenc\u00e9 de monter. Des conduites ont crev\u00e9,&nbsp;une chaudi\u00e8re a explos\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Personne, sur le pont, n&rsquo;a entendu les hurlements des malheureux br\u00fbl\u00e9s vivants dans les profondeurs de la machine. Une large d\u00e9chirure est b\u00e9ante au centre arri\u00e8re du b\u00e2timent empli d\u2019une \u00e2cre fum\u00e9e.Un silence angoiss\u00e9 succ\u00e8de \u00e0 la sourde d\u00e9tonation. Les passagers ont roul\u00e9 p\u00e8le-m\u00eale, les uns sur les autres. Une minute d&rsquo;affolement lorsque chacun comprit l&rsquo;imminence et l&rsquo;ampleur du danger. Mais d\u00e9j\u00e0 l\u2019\u00e9tat major du navire &nbsp;en quelques secondes ram\u00e8ne le calme et la discipline.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine <strong>Timmerman </strong>a pris toutes les dispositions pour l&rsquo;\u00e9vacuation du b\u00e2timent.</p>\n\n\n\n<p>Mais il sait qu&rsquo;il va couler. Dans combien de temps ?</p>\n\n\n\n<p>Il s&rsquo;efforce de sauver navire et passagers par la&nbsp;simple man\u0153uvre qui lui aurait permis d&rsquo;\u00e9chouer&nbsp; sur les bords m\u00eames du chenal.&nbsp;L&rsquo;op\u00e9ration n&rsquo;allait r\u00e9ussir qu&rsquo;\u00e0 moiti\u00e9 et seul l&rsquo;avant s\u2019\u00e9choua, tandis que l&rsquo;arri\u00e8re d\u00e9chir\u00e9 s\u2019alourdissant d&rsquo;eau allait provoquer la perte totale du b\u00e2timent.</p>\n\n\n\n<p>Mais on met tout de m\u00eame les bossoirs en position pour descendre les canots \u00e0 la mer. Et comme la g\u00eete s&rsquo;accentue, on commence l&rsquo;\u00e9vacuation dans l&rsquo;ordre, bou\u00e9e de sauvetage autour des reins, les enfants d&rsquo;abord dans les canots.</p>\n\n\n\n<p>Le capitaine est rest\u00e9 sur sa passerelle et rien ne para\u00eet de sa douleur sur son visage tann\u00e9 par les embruns. Pourtant, il y a un instant, le chef m\u00e9canicien est venu lui faire son rapport. Cinq hommes, au&nbsp;fond ont \u00e9t\u00e9 atrocement br\u00fbl\u00e9s par les jets de vapeur et ils en sont morts. D&rsquo;autres sont bless\u00e9s car c&rsquo;est, h\u00e9las, bien la v\u00e9rit\u00e9 telle&nbsp;que le SOS l&rsquo;a fait conna\u00eetre. On va couler !!!</p>\n\n\n\n<p>Il n&rsquo;y a plus qu&rsquo;\u00e0 attendre dans le calme. Ce n&rsquo;est plus la peine d&rsquo;essayer de naviguer dans ces conditions l\u00e0, les machines sont noy\u00e9es. Cinq hommes sont morts, les deuxi\u00e8mes m\u00e9caniciens <strong>Brissineck </strong>et <strong>Velghe, </strong>les chauffeurs <strong>Desmet, Van Steem</strong> et <strong>Van Welsenaers</strong>. Huit autres membres de l&rsquo;\u00e9quipage sont bless\u00e9s. Le capitaine <strong>Timmermann </strong>fait remonter tout le monde sur&nbsp;le&nbsp;pont et placer les corps des matelots tu\u00e9s dans le poste d&rsquo;\u00e9quipage.</p>\n\n\n\n<p>De la passerelle o\u00f9 r\u00e8gne en ma\u00eetre le capitaine <strong>Timmerman</strong>, commandant du bord, tombent les premiers ordres : la voix de l&rsquo;officier est calme.</p>\n\n\n\n<p><em>Gr\u00e2ce \u00e0 Dieu, nous ne risquons rien,</em> dit-il, et il r\u00e9p\u00e8te sa phrase en anglais, car les Anglais sont de loin les voyageurs les plus nombreux \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p>A ce moment, le bateau penche pour la premi\u00e8re fois, il prend une bande qui sans \u00eatre dangereuse effraie les jeunes femmes et les petits enfants, qui d\u00e9j\u00e0 affluent sur le pont. Il y a des cris d&rsquo;effroi, mais pas d&rsquo;affolement. Encore moins de panique. Les officiers belges commandent, les matelots travaillent de tout leur c\u0153ur \u00e0 d\u00e9gager les bateaux de sauvetage. Les passagers ont d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 les fameux lift-jackets que l&rsquo;on ne trouve pas toujours quand on en a le plus besoin. Le tout se passe dans la dignit\u00e9. Le bateau a tendance \u00e0 se coucher. Des petits enfants pleurent. Et vient le cri</p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-center\"><p><strong>\u00ab\u00a0aux canots, les femmes et les enfants d&rsquo;abord\u00a0\u00bb.</strong></p></blockquote>\n\n\n\n<p>Et tout continue \u00e0 se passer comme si la mort ne r\u00f4dait pas \u00e0 chaque instant plus pr\u00e8s du navire en perdition. On voit des femmes refuser de se sauver parce qu&rsquo;elles veulent vivre ou mourir avec leur compagnon. Aucun \u00e9go\u00efsme, aucune brutalit\u00e9. Les enfants gagnent de bras en bras des refuges \u00e0 peu pr\u00e8s s\u00fbrs dans ces canots qui dansent \u00e0 la lame.</p>\n\n\n\n<p>La PRINCESSE ASTRID d\u00e9rive lentement et &nbsp;soudain s&rsquo;immobilise. Elle a touch\u00e9 un banc de sable et avec cette mer d&rsquo;huile, c&rsquo;est un jeu de mettre les embarcations&nbsp;\u00e0&nbsp;l&rsquo;eau avec leur chargement humain.&nbsp;Le va-et-vient s&rsquo;organise. Tous les enfants, d&rsquo;abord, sont sauv\u00e9s. Le dernier enfant \u00e9tait embarqu\u00e9 lorsque le premier remorqueur,&nbsp;le MENE HOM arrive lui aussi sur les lieux. Il est dix-sept heures. Dans l&rsquo;ordre parfait qui continue de r\u00e9gner, les passagers, les femmes, les premi\u00e8res, passent, \u00e0 bord du MENE HOM, de la Soci\u00e9t\u00e9 d&rsquo;Encouragement dunkerquoise de remorquage.</p>\n\n\n\n<p>Les enfants de Jean Bart montreront ce qu&rsquo;ils peuvent faire. Ils abordent litt\u00e9ralement ce bateau de 3500 tonnes d\u00e9j\u00e0 plus que charg\u00e9 d&rsquo;eau, sans se soucier d&rsquo;\u00eatre entra\u00een\u00e9s par un brusque chavirement du bless\u00e9. D&rsquo;autres se chargent d&#8217;emmener dans une longue cha\u00eene les chaloupes du navire naufrag\u00e9. Mais le bateau perd de plus en plus de sa stabilit\u00e9. Il y a des bless\u00e9s parmi ceux qui se trouvent dans l&rsquo;eau et qui sont coinc\u00e9s entre les d\u00e9bris. On recueille notamment un homme dont il n&rsquo;\u00e9merge plus que la main entre deux poutres.</p>\n\n\n\n<p>Bient\u00f4t, tous les passagers sont en s\u00e9curit\u00e9. Il ne reste plus \u00e0 bord&nbsp;que&nbsp;le capitaine belge <strong>Timmermann </strong>et ses officiers.</p>\n\n\n\n<p>Un sauveteur M. <strong>Dekeyser </strong>de Dunkerque, a de l&rsquo;eau jusque la ceinture, au moment o\u00f9 il ne reste \u00e0 bord plus que le capitaine. Celui-ci tombe \u00e0 l&rsquo;eau. On peut heureusement le rep\u00eacher.</p>\n\n\n\n<p>Les remorqueurs dunkerquois vont tenter de sauver maintenant le b\u00e2timent. Ils passent des amarres \u00e0&nbsp;la PRINCESSE ASTRID pour la d\u00e9s\u00e9chouer de son banc de sable. Les Dunkerquois, rabl\u00e9s, tirent. La malle bronche, se d\u00e9colle du fond. Elle vient. Va-t-on la ramener jusque dans le port de Dunkerque ?</p>\n\n\n\n<p>Ce serait trop beau. La voil\u00e0 qui donne terriblement de la bande : 60\u00b0 de g\u00eete \u00e0 b\u00e2bord. Elle s&rsquo;enfonce. Elle se remet d&rsquo;aplomb et sombre tout d&rsquo;un coup. La passerelle sup\u00e9rieure o\u00f9 les officiers&nbsp; sont r\u00e9fugi\u00e9s, les chemin\u00e9es et les m\u00e2ts \u00e9mergent seuls. Les hommes&nbsp;du&nbsp;remorquage s&rsquo;en vont encore sauver les derniers naufrag\u00e9s au milieu des remous du navire \u00e0 l&rsquo;agonie.</p>\n\n\n\n<p>La flottille de sauvetage o\u00f9 les rescap\u00e9s, maintenant en s\u00e9curit\u00e9, se laissaient aller \u00e0 l&rsquo;\u00e9motion que chacun d&rsquo;eux avait su ma\u00eetriser \u00e0 la minute critique, prenait rapidement la direction du port. Sur les17 bless\u00e9s, quatre dont l&rsquo;\u00e9tat paraissait grave, furent conduits \u00e0&nbsp;l&rsquo;h\u00f4pital de la ville.</p>\n\n\n\n<p>Les autre passagers rassembl\u00e9s \u00e0 la gare maritime allait y attendre&nbsp;le d\u00e9part,&nbsp;dans la nuit, du ferry-boat &nbsp;de Douvres. La plupart ont pu repartir dans la nuit m\u00eame pour Londres. Malheureusement les bagages ont \u00e9t\u00e9 perdus dans l&rsquo;aventure et on a vu \u00e0 Dunkerque hier soir de jeunes mamans en qu\u00eate de biberons et de lait pour leurs tout-petits. Une grande partie de la poste a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9e. Les passagers ont f\u00e9licit\u00e9 au moment o\u00f9 on l&#8217;emmenait tout couvert de pansements le commandant <strong>Timmerman </strong>et ses officiers adjoints <strong>Charles Haeck&nbsp;</strong>et <strong>Pottier</strong>. C&rsquo;est gr\u00e2ce \u00e0 leur \u00e9nergie, \u00e0 leur vigilance, qu&rsquo;une catastrophe&nbsp;a pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e. La panique \u00e0 bord du&nbsp;PRINCESSE ASTRID aurait in\u00e9vitablement engendr\u00e9 un drame beaucoup plus grave. Quant aux sauveteurs dunkerquois, ils ont fait comme toujours, ils sont all\u00e9s au plus vite au secours d&rsquo;\u00eatres en p\u00e9ril avec cette merveilleuse fraternit\u00e9 des gens de mer.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage du PRINCESSE ASTRID en deuil de ses cinq disparus, regagnait Ostende.</p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport d&rsquo;Auguste Brunet</strong></p>\n\n\n\n<p>A 16 h. 25, le service du pilotage est pr\u00e9venu que le b\u00e2timent vient de sauter sur une mine \u00e0 3 milles dans l&rsquo;ouest. L&rsquo;alerte est aussit\u00f4t signal\u00e9e et, moins d&rsquo;un quart d&rsquo;heure apr\u00e8s, gr\u00e2ce \u00e0 la diligence de l&rsquo;\u00e9quipage, nous quittons le quai pour faire route vers le lieu du sinistre. Arriv\u00e9 au bout des jet\u00e9es, je demande au TROIS-FRERES de nous suivre pour nous aider \u00e0 sauver plus de monde, ce qu\u2019il fait imm\u00e9diatement. Une fois hors des jet\u00e9es, je fais \u00e9tablir la voilure pour doubler les moteurs et accro\u00eetre notre vitesse, ce qui nous permet d&rsquo;accoster le premier le b\u00e2timent en d\u00e9tresse. Aussit\u00f4t, en d\u00e9pit de la houle et du vent de N.-E. et malgr\u00e9 la ceinture de protection de la malle qui nous g\u00e8ne, nous commen\u00e7ons l&#8217;embarquement des passagers. Puis les remorqueurs de Dunkerque arrivant, le Capitaine Timmermans de la PRINCESSE ASTRID me demande d\u2019aller au secours des embarcations en d\u00e9rive. Avant de border, je demande toutefois au Capitaine \u00e0 rester aupr\u00e8s de son navire au cas o\u00f9 celui-ci aurait chavir\u00e9 . Sur sa r\u00e9ponse n\u00e9gative, je fais route vers les embarcations les plus charg\u00e9es. Nous recueillons ainsi une trentaine de femmes et enfants tr\u00e8s accabl\u00e9s et ramenons \u00e0 la remorque deux embarcations portant 12 hommes d&rsquo;\u00e9quipage. Enfin nous revenons vers la PRINCESSE ASTRID qui coulait rapidement alors que les remorqueurs de Dunkerque prenaient en remorque nos embarcations. Quand nous arriv\u00e2mes pr\u00e8s de l\u2019\u00e9pave il ne restait plus personne \u00e0 sauver. Arriv\u00e9s au quai du pilotage, nous avons d\u00e9pos\u00e9 nos rescap\u00e9s.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#ccd1d5\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p>Les sauveteurs</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><strong>Le cargo CAP-HADID</strong> 68 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>Remorqueur MENE HOM</strong> 200 personnes sauv\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>Chalutier les TROIS FR\u00c8RES</strong> <br>51 personnes sauv\u00e9es<br><sup>En 1962 ce m\u00eame \u00e9quipage ira rechercher une mine magn\u00e9tique pour emp\u00eacher un accident identique</sup> <br><sup>La Voix du Nord du 12 octobre 1962 </sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Remorqueur Andlesch Maas</strong>  Rentr\u00e9 en tirant des baleini\u00e8res de sauvetage</p>\n\n\n\n<p><strong>Remorqueur Le R\u00c2BLE</strong> 1 personne sauv\u00e9e en la personne du commandant Timmerman</p>\n</div></div>\n\n\n\n<p>5 autres remorqueurs sont pr\u00e9sents sur la zone: Dogue, B\u00e9lier, Bergsche Maas, Hendlesche Maas, Maashaven</p>\n</div></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/AStrid-passager-663x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7221\" width=\"270\" height=\"417\"/><figcaption><strong>La petite fille a sauv\u00e9 sa poup\u00e9e !!</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h4><strong>Les t\u00e9moignages</strong></h4>\n\n\n\n<h5>Le commandant Timmerman t\u00e9moigne:</h5>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>La mine a explos\u00e9 sous la chaufferie, nous dit-il. Elle m&rsquo;a tu\u00e9 cinq mes hommes. Je ne pouvais rien faire pour emp\u00eacher ce malheur. Les autres membres de l&rsquo;\u00e9quipage, tous ostendais, et les 415 passagers <strong>ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s gr\u00e2ce&nbsp;\u00e0 la diligence, au courage et \u00e0 l\u2019adresse des Dunkerquois. Je m&rsquo;incline devant l&rsquo;exemple de fraternit\u00e9 maritime qu&rsquo;ils viennent de donner.</strong></em></p></blockquote>\n\n\n\n<h5>Charles Di\u00e9riekx chef m\u00e9canicien du&nbsp;Princesse Astrid t\u00e9moigne :</h5>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Il est assis \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e de la salle des machines. C&rsquo;est un ancien de la ligne Douvres-Ostende. En relevant la t\u00eate, il admire l&rsquo;alignement harmonieux des pi\u00e8ces \u00e9normes et vivantes autour desquelles s&rsquo;affairent les m\u00e9caniciens. <strong>Di\u00e9rickx </strong>a fait toute la guerre \u00e0 bord de ce fameux bateau, un 3300 tonnes, qui porte le nom d&rsquo;une Reine aim\u00e9e entre toutes, la PRINCESSE ASTRID.&nbsp;<strong>Di\u00e9rickx</strong> ne cache pas au pilote anglais, qui aujourd&rsquo;hui, fait figure de passager, qu &lsquo;il ne changerait pas facilement de bateau, que celui-ci suffit \u00e0 son bonheur de marin paisible. Il regarde l&rsquo;heure de sa montre. Il est 4h12. A ce moment pr\u00e9cis, <strong>Charles Di\u00e9rickx</strong>, dans un vacarme effroyable, se sent partir au ciel, lui et sa chaise. Le pilote anglais dispara\u00eet comme aval\u00e9 par une trappe. Il n&rsquo;y a plus qu&rsquo;un formidable hurlement, un hal\u00e8tement tragique. Il n&rsquo;y a plus de machine, il n&rsquo;y a plus d&rsquo;hommes, il n&rsquo;y a plus que de la vapeur \u00e9tonnement \u00e9paisse et le ruissellement de la mer qui \u00e9teint tout.<strong> Charles </strong></em><strong>Di\u00e9rickx</strong><em>, bless\u00e9 \u00e0 la t\u00eate n&rsquo;a jamais su comment, il s&rsquo;\u00e9tait retrouv\u00e9 sur le pont du bateau o\u00f9 on l&rsquo;a ranim\u00e9. Il a t\u00f4t fait de comprendre : une mine \u00e0 tribord arri\u00e8re. L&rsquo;engin \u00e9chapp\u00e9 aux dragueurs a frapp\u00e9 la hanche du navire en plein&nbsp;\u00e0 l&rsquo;aplomb de la salle des machines. La&nbsp;PRINCESSE ASTRID&nbsp; a eu un sursaut de b\u00eate bless\u00e9e. Elle s&rsquo;est brusquement enfonc\u00e9e par l&rsquo;arri\u00e8re, comme si une main g\u00e9ante avait appuy\u00e9 sur le gouvernail. A l&rsquo;int\u00e9rieur, c&rsquo;est un v\u00e9ritable d\u00e9sastre. Le beau navire semble avoir \u00e9t\u00e9 visit\u00e9 par une tornade: vitres pulv\u00e9ris\u00e9es, glaces cass\u00e9es, c&rsquo;est une cascade de bruits \u00e9tranges.</em></p></blockquote>\n\n\n\n<h5>T\u00e9moignage du g\u00e9n\u00e9ral am\u00e9ricain&nbsp;John&nbsp; H Hilldreg&nbsp; 22 juin</h5>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>100 passagers&nbsp;et moi-m\u00eame devons la vie&nbsp;au comportement h\u00e9ro\u00efque du&nbsp;capitaine du remorqueur&nbsp;fran\u00e7ais&nbsp;MENE HOM qui risquant sa vie a permis de sauver les 100 derniers passagers.</em></p><p><em>Les 11 canots de sauvetage furent mis \u00e0 la mer et nous restions une centaine \u00e0 bord. La situation n&rsquo;\u00e9tait pas brillante quand nous aper\u00e7\u00fbmes de la fum\u00e9e au loin. C &lsquo;\u00e9tait le remorqueur MENE HOM qui arrivait sur nous \u00e0 toute vapeur. Alors que le navire s\u2019enfon\u00e7ait rapidement, le capitaine du remorqueur avec un&nbsp; m\u00e9pris absolu du danger n\u00e9gligea de se maintenir \u00e0 la distance de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9glementaire et se rangea contre la coque du PRINCESSE ASTRID. C\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 lui et lui seul que nous avons \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la mort. En 15 minutes nous avions tous saut\u00e9 sur son remorqueur. Nous \u00e9tions \u00e9loign\u00e9s de 200 m mais le capitaine du MENE HOM&nbsp; voyant d&rsquo;autres bateaux s&rsquo;effor\u00e7ant en vain de prendre \u00e0 leur bord les officiers du PRINCESSE ASTRID&nbsp; cramponn\u00e9s aux \u00e9chelles de corde revient sur l&rsquo;\u00e9pave et reste jusqu\u2019\u00e0 ce que le dernier homme soit en s\u00fbret\u00e9. A ce moment le PRINCESSE ASTRID se couche&nbsp; sur le flanc et c\u2019est dans une v\u00e9ritable tourbillon de d\u00e9bris que le remorqueur quitte le lieu de la catastrophe. Le commandant du MENE HOM est <strong>Herv\u00e9 Nilho</strong> breton d&rsquo;origine.</em></p></blockquote>\n\n\n\n<p><em>Interview en anglais disponible ci-contre</em><a></a></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#c6c9cc\"><sup><strong>Le PRINCESS ASTRID un ancien combattant</strong><br>Lanc\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1929. Mis en service en avril 1930 et arm\u00e9 par le Gouvernement belge<br>2950 Tonneaux&nbsp; 105.77m de long 14,07 de large 6 chaudi\u00e8res&nbsp;\u00e0 tubes et&nbsp;6 turbines \u00e0 engrenages Vitesse 23 n\u0153uds<br>Entr\u00e9 au service de l&rsquo;Amiraut\u00e9 Britannique le 13 Juin 1942</sup><br><sup>Ce bateau avait \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 en transport de troupes. Il a particip\u00e9 \u00e0<br><strong>raid sur Dieppe </strong>en aout 1942<br><strong>d\u00e9barquement de Sicile </strong>en Juin 1943<br><strong>d\u00e9barquement de Normandie </strong>en Juin 1944.</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-background\" style=\"background-color:#c7ccd0\"><strong>Les victimes</strong> Toutes originaires d&rsquo;Ostende<br>Il s&rsquo;agit des&nbsp; deuxi\u00e8me m\u00e9canicien <strong>Brissineck </strong>et <strong>Velge </strong>et des chauffeurs <strong>Desmet, Vansteen </strong>et <strong>Van Welsenaers</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#cce1ee\"><br><strong>Les bless\u00e9s</strong><br>3 membres de l&rsquo;\u00e9quipage tous belges restent hospitalis\u00e9s \u00e0&nbsp;Dunkerque.<br><strong>Camille Denecker</strong> pompier. 24. Nukkurvyk \u00e0 Ostende&nbsp; (br\u00fblures graves)<br><strong>Arthur Beyt</strong> m\u00e9canicien&nbsp; 74. rue de l&rsquo;Industrie. Ostende (br\u00fblures)<br><strong>Jan-Auguste Corveleyn</strong>&nbsp; deuxi\u00e8me m\u00e9canicien&nbsp;35 rue de Rome \u00e0 Ostende (cote fractur\u00e9e et br\u00fblures graves)<br>Le pilote anglais bless\u00e9 au moment de l&rsquo;\u00e9vacuation.<br>Sont aussi hospitalis\u00e9s 3&nbsp; passagers dont 2 sujets britanniques et une baronne finlandaise presque octog\u00e9naire.</p>\n\n\n\n<p><strong>D&rsquo;o\u00f9 venait cette mine ?</strong></p>\n\n\n\n<p>Il ne peut s&rsquo;agir que d&rsquo;un engin d\u00e9rivant. Le chenal de Dunkerque est l&rsquo;un des plus&nbsp;fr\u00e9quent\u00e9s&nbsp;de la Manche. Et l&rsquo;on sait, depuis longtemps, que les services fran\u00e7ais et belge de d\u00e9minage ont fait tout leur devoir.C\u2019est une de ces catastrophes comme il s&rsquo;en produit longtemps encore apr\u00e8s les guerres, avec ces mines qui continuent, de flotter entre deux eaux comme des \u00e9paves mortelles.</p>\n\n\n\n<p><em><strong>Le&nbsp; d\u00e9minage &#8211;&nbsp;5.500 mines d\u00e9truites</strong></em></p>\n\n\n\n<p><em>Commenc\u00e9es en 1944, les op\u00e9rations de d\u00e9minage des c\u00f4tes fran\u00e7aises de la M\u00e9diterran\u00e9e, de l&rsquo;Atlantique, de&nbsp; la Manche et de la Mer du Nord ont \u00e9t\u00e9 termin\u00e9es \u00e0 la fin de 1947. Cent quinze b\u00e2timents fran\u00e7ais, mont\u00e9s par trois cents officiers et trois mille cnq cents hommes, avaient dragu\u00e9 pendant cette p\u00e9riode vingt mille kilom\u00e8tres carr\u00e9s de mer et d\u00e9truit cinq mille cinq cents mines. Au cours des op\u00e9rations de d\u00e9minage, trente-cinq officiers et hommes d&rsquo;\u00e9quipage ont trouv\u00e9 une mort h\u00e9ro\u00efque, tandis que deux dragueurs s&rsquo;en allaient par le fond. Dix autres b\u00e2timents avaient \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Actuellement, les c\u00f4tes de la M\u00e9diterran\u00e9e, de la Manche et de la mer du Nord sont consid\u00e9r\u00e9es comme enti\u00e8rement d\u00e9min\u00e9es. Seules, les c\u00f4tes de l&rsquo;Atlantique sont encore dangereuses, mais de larges chenaux ont \u00e9t\u00e9 pratiqu\u00e9s au milieu des champs de mines \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e des ports de Bordeaux, Saint-Nazaire et La Rochelle. Une escadrille de six dragueurs, bas\u00e9e \u00e0 Brest, poursuit toujours ses travaux de d\u00e9minage. Elle est surtout \u00e0 l&rsquo;aff\u00fbt des mines qui, apr\u00e8s s&rsquo;\u00eatre d\u00e9croch\u00e9es des cha\u00eenes qui les retiennent entre deux eaux, remontent \u00e0 la surface et risquent de heurter un navire.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Depuis la guerre, signale le communiqu\u00e9, 112 navires et 66 chalutiers. au total, ont \u00e9t\u00e9 coul\u00e9s par des mines dans les anciennes zones de guerre.&nbsp;&nbsp;L&rsquo;Amiraut\u00e9 n&rsquo;exclut pas formellement l&rsquo;hypoth\u00e8se qu&rsquo;une mine, prise dans les filets d&rsquo;un chalutier, se soit d\u00e9croch\u00e9e dans une zone nettoy\u00e9e.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Et ne dit-on pas qu&rsquo;un fonctionnaire du port de Dunkerque aurait aper\u00e7u hier matin une mine au large de l&rsquo;\u00e9pave. Pour conclure, le communiqu\u00e9 pr\u00e9cise que si l&rsquo;Office international de d\u00e9minage continue de draguer au large des c\u00f4tes hollandaises et allemandes et dans la M\u00e9diterran\u00e9e, aucun dragage n&rsquo;est plus fait dans la Manche depuis d\u00e9j\u00e0 un certain temps.</em></p>\n\n\n\n<p><em>&lsquo;Article paru juste apr\u00e8s la catastrophe&rsquo;</em></p>\n\n\n\n<p class=\"has-background\" style=\"background-color:#d0d5da\"><sup>NDLR :<em>Cette page a \u00e9t\u00e9 compil\u00e9e \u00e0 partir de sites et de plusieurs sources de presse. Ceci explique certaines divergences.</em><br><em>Le premier article de la VDN fait \u00e9tat de 218 passagers et 55&nbsp; hommes d&rsquo;\u00e9quipage. Le nombre</em></sup><em><sup> d</sup></em><sup><em>es personnes sauv\u00e9es atteignant 373 sans tenir compte des baleini\u00e8res tract\u00e9es par le remorqueur le nombre de 415 passagers donn\u00e9 dans un article para\u00eet plus coh\u00e9rent.</em><br><em>Il en va de&nbsp; m\u00eame si on totalise le nombre de remorqueurs, on en trouve&nbsp; un de plus qu&rsquo;annonc\u00e9 par la capitainerie.</em><br><em>Le canot de Gravelines MAURICE PINEL est aussi cit\u00e9 comme pr\u00e9sent sur le naufrage mais dans un seul article et rien de tel dans les annales du sauvetage en mer..<br>Cette catastrophe&nbsp;a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des questionnements sur la cause du naufrage, la qualit\u00e9 des chaudi\u00e8res. Des tentatives de renflouage ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9es et des expertises ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par des plongeurs.</em></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources :<br>BNF Gallica L&rsquo;Aurore, Paris presse l&rsquo;Intransigeant, L&rsquo;aube<br>BNF Gallica Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Dk \u00e9paves<br>Archives du Centre de M\u00e9moire Urbaine de Dunkerque<br>Cr\u00e9dits photographiques : Dk \u00e9paves &#8211; VDN &#8211; Roy Thorntonn &#8211; Guy Cochin &#8211;&nbsp; Ren\u00e9 Alloin et Arne Pyson &#8211; L&rsquo;intransigeant<br>Cr\u00e9dit Vid\u00e9o&nbsp; British Pat\u00e9</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>-Sauvetage de la malle PRINCESSE ASTRID- 21 juin 1949 Tous les passagers et la quasi totalit\u00e9 de l&rsquo;\u00e9quipage*&nbsp;sont sauv\u00e9s. * 5 marins y laissent la vie La\u00a0malle jumelle\u00a0Princesse Marie Jos\u00e9 fut aussi victime d&rsquo;un abordage le 8 aout 1937 Patron du canotAuguste BrunetSous-patronLouis BossuArmement de l&rsquo;Amiral Ronarc&rsquo;hm\u00e9canicien Joseph Bouteille &#8211; Alfred GelleMaurice Th\u00e9ry &#8211; Paul [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>49PRI-0487B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * tous les moyens maritimes pr\u00e9sents mobilis\u00e9es pour sauver les passagers\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"49PRI-0487B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * tous les moyens maritimes pr\u00e9sents mobilis\u00e9es pour sauver les passagers\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-20T23:13:52+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/AStrid-global-e1635103870782.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"16 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/AStrid-global-e1635103870782.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/AStrid-global-e1635103870782.jpg\",\"width\":600,\"height\":400},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/\",\"name\":\"49PRI-0487B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-22T12:34:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-20T23:13:52+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * tous les moyens maritimes pr\\u00e9sents mobilis\\u00e9es pour sauver les passagers\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"49PRI-0487B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "49PRI-0487B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * tous les moyens maritimes pr\u00e9sents mobilis\u00e9es pour sauver les passagers",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "49PRI-0487B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * tous les moyens maritimes pr\u00e9sents mobilis\u00e9es pour sauver les passagers",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-20T23:13:52+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/AStrid-global-e1635103870782.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "16 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/AStrid-global-e1635103870782.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/AStrid-global-e1635103870782.jpg",
                    "width": 600,
                    "height": 400
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/",
                    "name": "49PRI-0487B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-22T12:34:12+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-20T23:13:52+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * tous les moyens maritimes pr\u00e9sents mobilis\u00e9es pour sauver les passagers",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "49PRI-0487B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6802"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6802"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6802/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8801,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6802/revisions/8801"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6802"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
