{
    "id": 6861,
    "date": "2021-10-22T18:38:52",
    "date_gmt": "2021-10-22T16:38:52",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6861"
    },
    "modified": "2021-10-31T15:33:34",
    "modified_gmt": "2021-10-31T14:33:34",
    "slug": "canot-de-malo-les-bains",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/",
    "title": {
        "rendered": "Canot Malo-les-Bains"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">LE FRANCOIS TIXIER</h1>\n\n\n\n<p><em>La station de Malo-les -Bains est la plus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re des stations du dunkerquois.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Son seul canot n&rsquo;en aura pas moins un nom embl\u00e9matique du sauvetage dunkerquois</em></p>\n\n\n\n<p>A ce jour aucune sortie en mer n&rsquo;a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9e pour la station de Malo-les-Bains sans doute par les difficult\u00e9s de mise \u00e0 l&rsquo;eau (avec la travers\u00e9e de la plage) compar\u00e9e \u00e0 la rapidit\u00e9 des canots dunkerquois renforc\u00e9e par la pr\u00e9sence et l&rsquo;aide des remorqueurs du port.</p>\n\n\n\n<p><strong>Le 15 ao\u00fbt 1891 la station est&nbsp;inaugur\u00e9e en grande pompe.</strong></p>\n\n\n\n<p>Une grande f\u00eate \u00e9tait donn\u00e9e \u00e0 cette occasion. M. le directeur du Kursaal avait bien voulu pr\u00eater les salons de son magnifique \u00e9tablissement, et de son c\u00f4t\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 musicale La Grande Harmonie de Roubaix, pr\u00e9sidence de M.&nbsp;<strong>Catteau</strong>&nbsp;et la direction de M.&nbsp;<strong>Koszul</strong>, n&rsquo;avait pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 apporter la grande attraction de son concours.</p>\n\n\n\n<p>La c\u00e9r\u00e9monie a \u00e9t\u00e9 ouverte par le discours suivant, prononc\u00e9 par M.<strong>&nbsp;Roche</strong>, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 :</p>\n\n\n\n<p>\u00ab&nbsp;M le Pr\u00e9sident, M le directeur, Messieurs,</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;C&rsquo;est pour moi un plaisir et, disons-le, un v\u00e9ritable bonheur, que de pouvoir en ce moment souhaiter la bienvenue \u00e0 la Grande Harmonie de Roubaix, Cette vaillante phalange musicale que nous connaissons tous et dont la r\u00e9putation n&rsquo;est plus \u00e0 faire.</p>\n\n\n\n<p>Lorsqu&rsquo;il s&rsquo;est agi d&rsquo;organiser une f\u00eate au profit de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s, ma premi\u00e8re pens\u00e9e a \u00e9t\u00e9 de solliciter, Messieurs, votre gracieux et g\u00e9n\u00e9reux concours, d&rsquo;abord comme Roubaisiens, car l&rsquo;on n&rsquo;oublie jamais son clocher, ensuite parce que tous les membres du Comit\u00e9 savaient que l&rsquo;on ne s&rsquo;\u00e9tait jamais adress\u00e9 en vain \u00e0 la Grande Harmonie , lorsqu&rsquo;il s&rsquo;agissait d&rsquo;une \u0153uvre de bienfaisance.</p>\n\n\n\n<p>Vous avez bien voulu r\u00e9pondre \u00e0 notre appel et nous vous en remercions du fond du c\u0153ur.&nbsp;!!!</p>\n\n\n\n<p>Bien des fois d\u00e9j\u00e0 votre grande soci\u00e9t\u00e9 a r\u00e9colt\u00e9 des succ\u00e8s sans pr\u00e9c\u00e9dents dans les concours de Dunkerque, du Havre, de Bruxelles et de Paris, et lorsque vous reveniez \u00e0 Roubaix, vos concitoyens vous acclamaient comme vous le m\u00e9ritiez et f\u00eataient chaleureusement votre retour.</p>\n\n\n\n<p>Il n&rsquo;en sera pas de m\u00eame quand vous reviendrez de Dunkerque, mais chacun d&rsquo;entre vous pourra du moins se dire qu&rsquo;il vient de collaborer \u00e0 une bonne \u0153uvre, et avoir la satisfaction d&rsquo;avoir contribu\u00e9 largement \u00e0 l&rsquo;installation d&rsquo;une nouvelle station de sauvetage \u00e0 la plage de Malo-Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est pourquoi, au nom de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage et au nom de la commission administrative de Malo-les-Bains, je vous adresse en ce moment nos plus sympathiques salutations ; je salue en vous tous des bienfaiteurs, et j&rsquo;adresse un salut sp\u00e9cial de bienvenue et de reconnaissance \u00e0 votre illustre chef, M. Koszul, ainsi qu&rsquo;\u00e0 votre d\u00e9vou\u00e9 et si sympathique pr\u00e9sident, M.&nbsp;<strong>Catteau&nbsp;</strong>Messieurs les Roubaisiens, soyez les bienvenus parmi nous et, en souvenir de votre passage \u00e0 Malo-les-Bains, veuillez accepter cette modeste m\u00e9daille comme preuve de bonne amiti\u00e9. Quant \u00e0 nous, habitants de Dunkerque, de Malo-les-Bains et de Rosenda\u00ebl qui m&rsquo;entourez, effor\u00e7ons-nous de bien recevoir nos h\u00f4tes et rivalisons d&rsquo;amabilit\u00e9 avec eux.</p>\n\n\n\n<p>Ces paroles ont \u00e9t\u00e9 accueillies par de vifs applaudissements. M.&nbsp;<strong>Roche</strong>&nbsp;a alors remis une m\u00e9daille en vermeil, grand module, v\u00e9ritable bijou, sur le revers de laquelle on lit ces mots :</p>\n\n\n\n<p>\u00ab&nbsp; La d\u00e9l\u00e9gation sp\u00e9ciale de Malo-les-Bains \u00e0 la Grande Harmonie de Roubaix. \u00bb</p>\n\n\n\n<p>M. Catteau a r\u00e9pondu par ces mots :</p>\n\n\n\n<p>\u00ab Je vous remercie des paroles aimables que vous venez de prononcer, et de l&rsquo;accueil si cordial que nous avons rencontr\u00e9 chez vous.</p>\n\n\n\n<p>\u00ab Vous avez demand\u00e9 notre concours. Le concours de la Grande Harmonie de Roubaix ne fera jamais d\u00e9faut chaque fois qu&rsquo;il s&rsquo;agit d&rsquo;une \u0153uvre dans le genre de celle \u00e0 laquelle vous vous \u00eates d\u00e9vou\u00e9s. Nous r\u00e9pondrons toujours \u00e0 un appel semblable, d&rsquo;o\u00f9 qu&rsquo;il vienne. Je souhaite que l&rsquo; \u0153uvre que vous avez entreprise soit couronn\u00e9e de succ\u00e8s. \u00bb</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s la premi\u00e8re partie du concert, M.&nbsp;<strong>Roche&nbsp;</strong>a offert 2 m\u00e9dailles d&rsquo;argent \u00e0 MM. <strong>Koszul&nbsp;</strong>et&nbsp;<strong>Catteau&nbsp;</strong>pour les remercier de leur gracieuse assistance.</p>\n\n\n\n<p>Puis M.&nbsp;<strong>Meesemacker</strong>, commissaire de l&rsquo;inscription maritime, a remis, au nom de l&rsquo;amiral pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s, une m\u00e9daille \u00e0 M.&nbsp;<strong>Van Cauwenberghe-Bellenger</strong>, vice-pr\u00e9sident de la chambre de commerce, pr\u00e9sident d&rsquo;honneur du comit\u00e9 de Malo-les-Bains, pour l&rsquo;initiative prise par lui de l&rsquo;installation d&rsquo;une station de sauvetage suppl\u00e9mentaire.</p>\n\n\n\n<p>M.&nbsp;<strong>Van Cauwenberghe-Bellenger</strong>&nbsp;remercie et reporte une partie des f\u00e9licitations dont on l&rsquo;a gratifi\u00e9 \u00e0 M.<strong>&nbsp;Fockemberge</strong>, chef du service du remorquage \u00e0 Dunkerque, qui a pr\u00eat\u00e9 son concours et sa grande comp\u00e9tence \u00e0 la nouvelle installation de sauvetage inaugur\u00e9e aujourd&rsquo;hui.</p>\n\n\n\n<p>La seconde partie du concert commence alors et le succ\u00e8s est aussi grand que pendant l&rsquo;ex\u00e9cution de la premi\u00e8re partie. En r\u00e9sum\u00e9, tr\u00e8s brillant concert et f\u00eate dont les Dunkerquois garderont longtemps le souvenir..</p>\n\n\n\n<p>Cette station, appel\u00e9e \u00e0 suppl\u00e9er celle de Dunkerque quand les canots de celle-ci ne pourront franchir les bancs, faute d&rsquo;eau, \u00e9tait vivement demand\u00e9e par la population. M.&nbsp;<strong>Van Cauwenberghe-Bellenger&nbsp;</strong>s&rsquo;est fait l&rsquo;\u00e9cho de ce v\u0153u, il a su grouper toutes les bonnes volont\u00e9s, et nous reproduisons \u00e0 la fin de ce fascicule la liste des souscripteurs qui ont r\u00e9pondu \u00e0 son appel.</p>\n\n\n\n<p>Parmi les 165 souscripteurs particuliers, on trouve les noms de&nbsp;<strong>Jean-Baptiste Trystram</strong>, ancien d\u00e9put\u00e9, Mlle&nbsp;<strong>Malo</strong>, renti\u00e8re \u00e0 Malo-les-Bains,&nbsp;<strong>Delmas&nbsp;</strong>fr\u00e8res, armateurs, F&nbsp;<strong>Coquelle</strong>, n\u00e9gociant, L&nbsp;<strong>Lecomte</strong>, entrepreneur, J&nbsp;<strong>Allem\u00e8s&nbsp;</strong>propri\u00e9taire \u00e0 Dunkerque, De&nbsp;<strong>Quillacq</strong>, brasseur \u00e0 Dunkerque, &#8230;et encore bien d&rsquo;autres.</p>\n\n\n\n<p>Le canot de la station est baptis\u00e9 \u00ab<strong>\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/tix-2630h/\">FRANCOIS TIXIER</a>\u00a0</strong>\u00bb en m\u00e9moire de l\u2019embl\u00e9matique sauveteur dunkerquois.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>LE FRANCOIS TIXIER La station de Malo-les -Bains est la plus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re des stations du dunkerquois. Son seul canot n&rsquo;en aura pas moins un nom embl\u00e9matique du sauvetage dunkerquois A ce jour aucune sortie en mer n&rsquo;a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9e pour la station de Malo-les-Bains sans doute par les difficult\u00e9s de mise \u00e0 l&rsquo;eau (avec la [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Canot Malo-les-Bains &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Cr\u00e9ation de la station SCSN de Malo-les-Bains\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Canot Malo-les-Bains &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Cr\u00e9ation de la station SCSN de Malo-les-Bains\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-31T14:33:34+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/\",\"name\":\"Canot Malo-les-Bains &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-22T16:38:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-31T14:33:34+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Cr\\u00e9ation de la station SCSN de Malo-les-Bains\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Canot Malo-les-Bains\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Canot Malo-les-Bains &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Cr\u00e9ation de la station SCSN de Malo-les-Bains",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Canot Malo-les-Bains &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Cr\u00e9ation de la station SCSN de Malo-les-Bains",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-31T14:33:34+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/",
                    "name": "Canot Malo-les-Bains &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-22T16:38:52+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-31T14:33:34+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Cr\u00e9ation de la station SCSN de Malo-les-Bains",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/canot-de-malo-les-bains/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Canot Malo-les-Bains"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6861"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6861"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6861/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7955,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6861/revisions/7955"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6861"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
