{
    "id": 6932,
    "date": "2021-10-23T17:02:33",
    "date_gmt": "2021-10-23T15:02:33",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=6932"
    },
    "modified": "2021-11-29T18:07:37",
    "modified_gmt": "2021-11-29T17:07:37",
    "slug": "1920-1929",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/",
    "title": {
        "rendered": "1920-1929"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer de 1920 \u00e0 1929</h1>\n\n\n\n<p><sup><em>Dans ces textes, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques , nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages.\u00a0</em></sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>34 sorties</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:44%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>1377 personnes et</strong><br><strong>6 \u00e9quipages sauv\u00e9s</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>4 morts</strong></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>1920&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><sup><strong>Dunkerque La SCSN affecte un premier canot motoris\u00e9 \u00a0\u00bb <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/commandant-eugene-voiellaud-canot-dunkerque/\">Eug\u00e8ne Voiellaud</a>\u00ab\u00a0</strong></sup></p>\n\n\n\n<p><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bel-0483b/\">BELFORT</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20bar-0718b/\">INCONNU&nbsp;p\u00eacheur</a> &#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/20que-0431b/\">QUEVILLY&nbsp;&#8211;</a>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1920/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1921&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21inc-0473b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;canot</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1921/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1922</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><sup><strong>La SCSN verse le canot \u00ab\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/amicia/\">Amicia</a>\u00a0\u00bb \u00e0 la station de Gravelines</strong></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22gin-0488b/\">GINETTE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/22d35-0714b/\">PECHEUR&nbsp;D351</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1923&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23pil-0482b/\">Bateau pilotage</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23eri-0492b/\">ERIKA</a>&nbsp;&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23inc-0489b/\">&nbsp;<strong>INCONNU&nbsp;rech personnes</strong> </a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/23inc-0490b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;bateau en d\u00e9tresse &nbsp;</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1924&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><br>A<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/24aug-0716b/\">UGUSTA&nbsp;</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1925&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25afr-0807b/\">AFRICANIC&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/25wn-0484b/\">WN</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1926&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26hyd-0758b/\">HYDRAVION&nbsp;N\u00b09750</a>  &#8211; I<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26inc-0499b/\">NCONNU</a>&nbsp;&nbsp;&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26inc-0523b/\"> I<strong>NCONNU</strong></a>&nbsp;&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26kan-0500b/\"> <strong>KANNIK</strong></a> &#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/26mau-0486b/\">MAURIC</a>E &#8211;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1927&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27gre-0506b/\">GREDAM</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27mad-0805b/\">MADELON&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27maf-0806b/\">MAFALDA&nbsp;</a>&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27ost-0978b/\">OSTENDE 37</a>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27ros-0918b/\">ROSE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/27sai-0808b/\">SAINT CHRISTOPHE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1927/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1928&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28bon-0809b/\">BONNE VEINE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/28pet-0507b/\"><strong>PETIT</strong>&nbsp;<strong>LOUIS</strong></a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1929&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29als-0810b/\">ALSACIEN</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29can-0812b/\">CANOT</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29dog-0485b/\">DOGUE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29ren-0811b/\">RENEE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/29von-0537b/\">VONETTE</a></strong></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Presses diverses<br>Centre de la M\u00e9moire Urbaine de Dunkerque</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer de 1920 \u00e0 1929 Dans ces textes, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques , nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages.\u00a0 34 sorties 1377 personnes et6 \u00e9quipages sauv\u00e9s 4 morts 1920&nbsp;&nbsp; &nbsp; Dunkerque La SCSN affecte un premier canot motoris\u00e9 \u00a0\u00bb [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 4145,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>1920-1929 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les dunkerquois de 1920 \u00e0 1929\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"1920-1929 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les dunkerquois de 1920 \u00e0 1929\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T17:07:37+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETAGE-EN-MER-1.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"525\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETAGE-EN-MER-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETAGE-EN-MER-1.jpg\",\"width\":700,\"height\":525,\"caption\":\"SAUVETAGE EN MER A Ouvet sculpteur sculpture en r\\u00e9gule dor\\u00e9 - France - vers 1900-1930\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/\",\"name\":\"1920-1929 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-23T15:02:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T17:07:37+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Sauvetages op\\u00e9r\\u00e9s par les dunkerquois de 1920 \\u00e0 1929\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"1920-1929\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "1920-1929 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les dunkerquois de 1920 \u00e0 1929",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "1920-1929 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les dunkerquois de 1920 \u00e0 1929",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T17:07:37+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 700,
                "height": 525,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETAGE-EN-MER-1.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETAGE-EN-MER-1.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Art-SAUVETAGE-EN-MER-1.jpg",
                    "width": 700,
                    "height": 525,
                    "caption": "SAUVETAGE EN MER A Ouvet sculpteur sculpture en r\u00e9gule dor\u00e9 - France - vers 1900-1930"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/",
                    "name": "1920-1929 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-23T15:02:33+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T17:07:37+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Sauvetages op\u00e9r\u00e9s par les dunkerquois de 1920 \u00e0 1929",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1920-1929/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "1920-1929"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6932"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=6932"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6932/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9225,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/6932/revisions/9225"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/4145"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=6932"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
