{
    "id": 7046,
    "date": "2021-10-24T08:51:04",
    "date_gmt": "2021-10-24T06:51:04",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7046"
    },
    "modified": "2021-11-29T18:10:05",
    "modified_gmt": "2021-11-29T17:10:05",
    "slug": "1930-1939",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/",
    "title": {
        "rendered": "1930-1939"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer de 1930 \u00e0 1939</h1>\n\n\n\n<p><sup>Dans ces textes, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques , nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages.\u00a0<span><b>En gras les sauvetages / </b></span><strong>assistances op\u00e9r\u00e9s par la SCSN</strong></sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>27 sorties</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:44%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>865 personnes et</strong><br><strong>9 \u00e9quipages sauv\u00e9s</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>4 morts</strong></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>1930&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup>&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/30edi-0517b-attenteomplement/\">EDITH</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/30fol-0813b/\">FOLDAMAH&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1931&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31hel-0814b/\">HELENE</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31jea-0520b/\">JEANNE</a></strong>&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31mad-0518b/\">MADELON</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/31n26-0519b/\"><strong>PECHEUR</strong>&nbsp;D26</a> &#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1932&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/32inc-0522b/\">INCONNU</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1933</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33dyc-0531b/\"><strong>DYCK</strong>&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33emi-0521b/\">EMILE&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/33ost-0549b/\">OSTENDE&nbsp;12</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1934</h2>\n\n\n\n<p><sup>I<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34yac-0817b/\">NCONNU&nbsp;Yacht</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34jac-0816b/\">JACINTO SUAREZ</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34tre-0815b/\">TREFFRY</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/34ste-0524b/\">WILLIAM STEPHENSON&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1934/\">SAUVETAGES INDIVIDUELS</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1935&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35744-0526b/\">744D</a></strong>&nbsp;&#8211; &nbsp;&nbsp; &nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35cre-0525b/\">CREDO</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35inc-0527b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;p\u00eacheur</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35lie-0493b/\">LIEUTENANT BOYAU</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35blo-0498b/\">MARY BLOSSOM</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/35mic-0417b/\">MICHEL&nbsp;</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1936&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/36gis-0494b/\"><strong>GISELE</strong>&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/36inc-0528b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;p\u00eacheur </a>&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1937&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><sup>D\u00e9c\u00e8s du patron de canot <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/brua-0358h/\">Alfred Brunet</a></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/37bos-0413b/\">BOSCOBEL&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/37ire-0550b/\">IRENE&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/37pri-0530b/\"><strong>PRINCESSE</strong>&nbsp;<strong>MARIE</strong>&nbsp;<strong>JOSE</strong>&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/37vie-0818b/\">VIERGE DE LORETTE</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1938&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><sup>La SCSN affecte un canot motoris\u00e9 \u00e0 Gravelines \u00ab\u00a0<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/6837-2/\">Maurice Pine</a>l\u00a0\u00bb</sup></p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\"><sup>R<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/38rac-0502b/\">ACHEL</a></sup></p>\n\n\n\n<h2>1939&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p><sup>F<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/39flo-0553b/\">LORIDE&nbsp;&#8211;</a>&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s<br>Presses diverses<br>Centre de la M\u00e9moire Urbaine de Dunkerque</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer de 1930 \u00e0 1939 Dans ces textes, certaines tournures peuvent para\u00eetre archa\u00efques , nous n\u2019avons pas voulu les modifier pour garder la simplicit\u00e9 et l\u2019authenticit\u00e9 de ces t\u00e9moignages.\u00a0En gras les sauvetages / assistances op\u00e9r\u00e9s par la SCSN 27 sorties 865 personnes et9 \u00e9quipages sauv\u00e9s 4 morts 1930&nbsp;&nbsp; &nbsp; [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>1930-1939 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetages op\u00e9r\u00e9s surle dunkerquois entre 1930 et 1939\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"1930-1939 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetages op\u00e9r\u00e9s surle dunkerquois entre 1930 et 1939\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T17:10:05+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/\",\"name\":\"1930-1939 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-24T06:51:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T17:10:05+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetages op\\u00e9r\\u00e9s surle dunkerquois entre 1930 et 1939\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"1930-1939\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "1930-1939 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetages op\u00e9r\u00e9s surle dunkerquois entre 1930 et 1939",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "1930-1939 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetages op\u00e9r\u00e9s surle dunkerquois entre 1930 et 1939",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T17:10:05+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/",
                    "name": "1930-1939 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-24T06:51:04+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T17:10:05+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetages op\u00e9r\u00e9s surle dunkerquois entre 1930 et 1939",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1930-1939/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "1930-1939"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7046"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7046"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7046/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9227,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7046/revisions/9227"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7046"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
