{
    "id": 7138,
    "date": "2021-10-24T16:51:32",
    "date_gmt": "2021-10-24T14:51:32",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7138"
    },
    "modified": "2021-11-29T18:16:22",
    "modified_gmt": "2021-11-29T17:16:22",
    "slug": "1940-1949",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/",
    "title": {
        "rendered": "1940-1949"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\"> Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer\u00a0de 1940 \u00e0 1949 <br>(Hors bataille de Dunkerque)</h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>21 sorties</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:44%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\"><strong>472 personnes et</strong><br><strong>4 \u00e9quipages sauv\u00e9s</strong></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center\" style=\"flex-basis:28%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-background\" style=\"background-color:#c5c5c5\">A<strong>ucun mort</strong></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>1940\u00a0</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><sup><strong>31 mai le canot de Dunkerque est d\u00e9truit par une bombe incendiaire</strong></sup></p>\n\n\n\n<p><sup><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40bri-0583b/\">BRITISH LIBERTY&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0634b/\"><strong>NOTRE</strong>&nbsp;<strong>DAME</strong>&nbsp;<strong>DES</strong>&nbsp;<strong>DUNES</strong></a><strong>&nbsp;</strong>&nbsp; &nbsp; &#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40not-0668b/\">NOTRE DAME DES DUNES&nbsp;</a>&nbsp; </sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714-1024x578.jpg\" alt=\"L\u2019attribut alt de cette image est vide, son nom de fichier est Memorail-9714-1024x578.jpg.\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bataille-de-dunkerque/\">Les sauvetages op\u00e9r\u00e9s pendant la bataille de Dunkerque (Mai-juin1940) sont consultables ici</a></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>1940 Sorties sous&nbsp;l&rsquo;occupation allemande</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\"><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0820b/\">Baleiniere</a></strong>&nbsp;&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40avi-0822b/\"><strong>RECHERCHE</strong>&nbsp;<strong>AVIATEUR</strong></a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40inc-0819b/\">INCONNU</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/40deu-0821b/\"><strong>DEUX</strong>&nbsp;<strong>BATEAUX</strong></a>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2><br>1942</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong><sup>D\u00e9c\u00e8s d&rsquo;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Ars\u00e8ne Bossu</a> Patron du canot de Dunkerque</sup></strong></p>\n\n\n\n<h2>1945&nbsp;</h2>\n\n\n\n<p>&nbsp; &nbsp;<br><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/45min-0823b/\">MINCA</a>&nbsp;</strong>&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1946</h2>\n\n\n\n<p><br><strong><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/46gr6-0824b/\">G</a></sup></strong><sup><strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/46gr6-0824b/\">R668</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1947</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/47alc-0825b/\"><strong>ALCYON</strong>&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1948</h2>\n\n\n\n<p><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48voi-0827b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;Voilier</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48nor-0429b/\">NORTHCHAPPE&nbsp;</a>&#8211; &nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/48rap-0826b/\">RAPHAEL</a>&nbsp;&#8211;&nbsp;</sup></p>\n\n\n\n<h2>1949&nbsp;&nbsp; &nbsp;</h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><sup>La SCSN affecte \u00e0 Dunkerque&nbsp;le canot \u00ab\u00a0Amiral Ronarc&rsquo;h\u00a0\u00bb&nbsp; <br>Renaissance de la station de Dunkerque</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><br><strong><a href=\"http://49fre\">FREDERIC SAUVAGE</a></strong>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49inc-0608b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;&nbsp;Fausse alerte</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pec-0610b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;&nbsp;p\u00eacheur</a>&#8211;&nbsp;<strong>&nbsp;</strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49inc-0609b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;22 d\u00e9cembre</a> &#8211;<strong>&nbsp;</strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49inc-0828b/\"><strong>INCONNU</strong>&nbsp;&nbsp;Fausse alerte 3/12</a>  <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/\">KESTREL</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49lit-0607b/\"><strong>LITTLESTAR</strong> </a>&#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49mad-0420b/\">MADELON</a> &#8211;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49nos-0611b/\"><strong>NOS</strong>&nbsp;<strong>ENFANTS</strong></a>&nbsp;&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/\"><strong>ORANJE</strong>&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pri-0487b/\"><strong>PRINCESSE ASTRID</strong>&nbsp;</a>&#8211;&nbsp;</sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Actes de sauvetage et d&rsquo;assistance en mer\u00a0de 1940 \u00e0 1949 (Hors bataille de Dunkerque) 21 sorties 472 personnes et4 \u00e9quipages sauv\u00e9s Aucun mort 1940\u00a0 31 mai le canot de Dunkerque est d\u00e9truit par une bombe incendiaire BRITISH LIBERTY&nbsp;&#8211;&nbsp;NOTRE&nbsp;DAME&nbsp;DES&nbsp;DUNES&nbsp;&nbsp; &nbsp; &#8211;&nbsp;NOTRE DAME DES DUNES&nbsp;&nbsp; Les sauvetages op\u00e9r\u00e9s pendant la bataille de Dunkerque (Mai-juin1940) sont consultables ici [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 7139,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>1940-1949 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage op\u00e9r\u00e9s entre 1940 et 1949 hors bataille de Dunkerque\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"1940-1949 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage op\u00e9r\u00e9s entre 1940 et 1949 hors bataille de Dunkerque\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-29T17:16:22+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2146\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1211\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg\",\"width\":2146,\"height\":1211},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/\",\"name\":\"1940-1949 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-24T14:51:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-29T17:16:22+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage op\\u00e9r\\u00e9s entre 1940 et 1949 hors bataille de Dunkerque\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"1940-1949\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "1940-1949 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage op\u00e9r\u00e9s entre 1940 et 1949 hors bataille de Dunkerque",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "1940-1949 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage op\u00e9r\u00e9s entre 1940 et 1949 hors bataille de Dunkerque",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-29T17:16:22+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2146,
                "height": 1211,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg",
                    "width": 2146,
                    "height": 1211
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/",
                    "name": "1940-1949 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-24T14:51:32+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-29T17:16:22+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage op\u00e9r\u00e9s entre 1940 et 1949 hors bataille de Dunkerque",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/1940-1949/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "1940-1949"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7138"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7138"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 11,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7138/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9229,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7138/revisions/9229"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/7139"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7138"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
