{
    "id": 7276,
    "date": "2021-10-25T09:58:18",
    "date_gmt": "2021-10-25T07:58:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7276"
    },
    "modified": "2021-10-25T12:36:36",
    "modified_gmt": "2021-10-25T10:36:36",
    "slug": "50cer-0831b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/",
    "title": {
        "rendered": "50CER-0831B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du CERICO</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">20 mai 1950</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 2h30</h6>\n\n\n\n<p><strong>Patron Amiral Ronarc&rsquo;h</strong><br>Auguste\u00a0 Brunet<br><strong>Sous-patron\u00a0</strong><br>Jules Decoster,\u00a0Louis Bossu<br><strong>M\u00e9caniciens</strong><br>Pierre Coloos<br><strong>Canotiers</strong><br>Marceau Bossu et Boulanger<br><strong>Armement du Rable</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>Vers 9 heures, je suis alert\u00e9 pour un yacht \u00e9chou\u00e9 sur le Gros-Jacques.</p>\n\n\n\n<p>Aussit\u00f4t le canot est arm\u00e9, et \u00e0 9 h. 30, nous faisons route en direction du sinistre par brise mod\u00e9r\u00e9e du Sud, mer peu agit\u00e9e, devanc\u00e9s par le remorqueur RABLE qui venait de passer sa remorque au yacht anglais CERICO et de le tirer de l&rsquo;accore sud de Hills Bank \u00e0 5 encablures de la bou\u00e9e 9.E.<br><br>Nous restons un quart d&rsquo;heure le long du yacht. On nous remercie et nous rentrons au port \u00e0 11 h. 30.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s &#8211; SNSM Paris</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du CERICO 20 mai 1950 Equipage sauv\u00e9 Dur\u00e9e de la sortie 2h30 Patron Amiral Ronarc&rsquo;hAuguste\u00a0 BrunetSous-patron\u00a0Jules Decoster,\u00a0Louis BossuM\u00e9caniciensPierre ColoosCanotiersMarceau Bossu et BoulangerArmement du Rable Dunkerque Vers 9 heures, je suis alert\u00e9 pour un yacht \u00e9chou\u00e9 sur le Gros-Jacques. Aussit\u00f4t le canot est arm\u00e9, et \u00e0 9 h. 30, nous faisons route en direction du [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1348,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>50CER-0831B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand le canot arrive le CERICO est pris en charge par un remorqueur\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"50CER-0831B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand le canot arrive le CERICO est pris en charge par un remorqueur\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-25T10:36:36+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"563\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\",\"width\":563,\"height\":800,\"caption\":\"Auguste Brunet Patron de l'Amiral Ronarc'h\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/\",\"name\":\"50CER-0831B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-25T07:58:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-25T10:36:36+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Quand le canot arrive le CERICO est pris en charge par un remorqueur\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"50CER-0831B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "50CER-0831B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand le canot arrive le CERICO est pris en charge par un remorqueur",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "50CER-0831B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand le canot arrive le CERICO est pris en charge par un remorqueur",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-25T10:36:36+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 563,
                "height": 800,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                    "width": 563,
                    "height": 800,
                    "caption": "Auguste Brunet Patron de l'Amiral Ronarc'h"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/",
                    "name": "50CER-0831B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-25T07:58:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-25T10:36:36+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Quand le canot arrive le CERICO est pris en charge par un remorqueur",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "50CER-0831B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7276"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7276"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7276/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7444,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7276/revisions/7444"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1348"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7276"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
