{
    "id": 7293,
    "date": "2021-10-25T10:07:18",
    "date_gmt": "2021-10-25T08:07:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7293"
    },
    "modified": "2021-10-25T20:19:46",
    "modified_gmt": "2021-10-25T18:19:46",
    "slug": "50jea-0835b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/",
    "title": {
        "rendered": "50JEA-0835B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du JEAN JACQUES</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">27 mars 1950</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 2h45</h6>\n\n\n\n<p><strong><sup>Patron Amiral Ronarc&rsquo;h</sup></strong><br><sup><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/\">Auguste Brunet</a><br><strong>Sous-patron\u00a0</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosa-0257h/\">Louis Bossu</a><br><strong>M\u00e9caniciens</strong><br>Auguste Vanhille Pierre Coloos<br><strong>Canotiers</strong><br>Marceau Bossu\u00a0 Paul Facon</sup></p>\n\n\n\n<p><strong>Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>A 18 h. 45, je suis pr\u00e9venu qu&rsquo;un navire de p\u00eache se trouve en difficult\u00e9s pr\u00e8s des brisants de la c\u00f4te \u00e0 la bou\u00e9e n\u00b0 9 W.</p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 la capitainerie du port, je fais chercher en auto les deux m\u00e9caniciens, <strong>Auguste</strong>&nbsp; <strong>Vanhille </strong>et <strong>Pierre Coloos</strong>.</p>\n\n\n\n<p>Pour \u00e9viter une perte de temps, le sous-patron, <strong>Louis&nbsp;Bossu</strong> met les deux moteurs en route avant l&rsquo;arriv\u00e9e des m\u00e9caniciens. Nous quittons le quai vers 18h.55, par forte brise de N.E. mer houleuse, nous mettons la voilure pour acc\u00e9l\u00e9rer, et vers 19 h. 45, nous nous trouvons pr\u00e8s du bateau.</p>\n\n\n\n<p>Pris le bateau de p\u00eache JEAN JACQUES D. 1075 en remorque et amarr\u00e9 ce dernier cale des p\u00eacheurs vers 21 h. 30.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9part et fonctionnement des moteurs \u00e0 notre enti\u00e8re satisfaction.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s &#8211; SNSM Paris</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du JEAN JACQUES 27 mars 1950 Equipage sauv\u00e9 Dur\u00e9e de la sortie 2h45 Patron Amiral Ronarc&rsquo;hAuguste BrunetSous-patron\u00a0Louis BossuM\u00e9caniciensAuguste Vanhille Pierre ColoosCanotiersMarceau Bossu\u00a0 Paul Facon Dunkerque A 18 h. 45, je suis pr\u00e9venu qu&rsquo;un navire de p\u00eache se trouve en difficult\u00e9s pr\u00e8s des brisants de la c\u00f4te \u00e0 la bou\u00e9e n\u00b0 9 W. Gr\u00e2ce \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2437,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>50JEA-0835B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Brunet et son \u00e9quipe vont sauver le p\u00eacheur et le ramener\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"50JEA-0835B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Brunet et son \u00e9quipe vont sauver le p\u00eacheur et le ramener\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-25T18:19:46+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amiral-Ronarch-abri-3.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"450\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"275\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amiral-Ronarch-abri-3.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amiral-Ronarch-abri-3.png\",\"width\":450,\"height\":275},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/\",\"name\":\"50JEA-0835B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-25T08:07:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-25T18:19:46+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Brunet et son \\u00e9quipe vont sauver le p\\u00eacheur et le ramener\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"50JEA-0835B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "50JEA-0835B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Brunet et son \u00e9quipe vont sauver le p\u00eacheur et le ramener",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "50JEA-0835B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Brunet et son \u00e9quipe vont sauver le p\u00eacheur et le ramener",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-25T18:19:46+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 450,
                "height": 275,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amiral-Ronarch-abri-3.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amiral-Ronarch-abri-3.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amiral-Ronarch-abri-3.png",
                    "width": 450,
                    "height": 275
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/",
                    "name": "50JEA-0835B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-25T08:07:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-25T18:19:46+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Brunet et son \u00e9quipe vont sauver le p\u00eacheur et le ramener",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50jea-0835b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "50JEA-0835B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7293"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7293"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7293/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7525,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7293/revisions/7525"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2437"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7293"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
