{
    "id": 7301,
    "date": "2021-10-25T10:15:18",
    "date_gmt": "2021-10-25T08:15:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7301"
    },
    "modified": "2021-10-25T20:50:39",
    "modified_gmt": "2021-10-25T18:50:39",
    "slug": "50vla-0837b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/",
    "title": {
        "rendered": "50VLA-0837B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Assistance au chalutier VAN VLANDERENN&nbsp;&nbsp;</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 d\u00e9cembre 1950&nbsp;&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 2h45</h6>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><strong>Patron</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/07bru-0434b/\">Auguste\u00a0 Brunet</a><br><strong>Sous-patron\u00a0</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/\">Louis Bossu</a><br><strong>M\u00e9caniciens</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ren-5961h/\">Maurice Renault</a><br><strong>Canotiers</strong><br>Lucien Bossu et Marceau Bossu<br><strong>Armement du Rable et du Trieux</strong></span></sup></p>\n\n\n\n<p><strong>DUNKERQUE</strong></p>\n\n\n\n<p>Ce matin, vers 8 h. 30, je fus averti qu\u2019un chalutier belge \u00e9tait \u00e9chou\u00e9 sur&nbsp; le Hills Bank, d\u00e9nomm\u00e9 Gros-Jacques.&nbsp;Recrut\u00e9 imm\u00e9diatement l\u2019\u00e9quipage . A 9 heures nous quittons le quai, en route vers le lieu du sinistre.</p>\n\n\n\n<p>Vent de N.-W. force 6, mer agit\u00e9e et houleuse. Sit\u00f4t doubl\u00e9es&nbsp; les jet\u00e9es, \u00e9tablie la voile pour augmenter notre vitesse, \u00e0 10 h. 15, nous arrivons \u00e0 proximit\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>La sonde \u00e0 la main, nous nous approchons \u00e0 2 ou 3 m\u00e8tres du chalutier belge VAN VLANDERENN \u00e9chou\u00e9 par l&rsquo;avant et dormant de forts coups de talon.</p>\n\n\n\n<p>Vers 10 h. 30 le remorqueur RABLE arrive sur les lieux, ainsi que le baliseur LE TRIEUX.</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;Le remorqueur se pla\u00e7a \u00e0 environ 200 m\u00e8tres dans l\u2019est par des fonds de 6 \u00e0 7 m\u00e8tres.</p>\n\n\n\n<p>J\u2019\u00e9longeai jusqu\u2019au remorqueur le c\u00e2ble de p\u00eache du chalutier qui fut d\u00e9s\u00e9chou\u00e9 \u00e0 10 h. 45.</p>\n\n\n\n<p>Vers 11h 00,&nbsp; le canot de sauvetage belge de Nieuport arrivait sur les lieux, mais le navire \u00e0 flot, ma\u00eetre de sa man\u0153uvre, avait d\u00e9j\u00e0 mis le cap sur son port d\u2019attache,&nbsp; il se contenta de l\u2019escorter.</p>\n\n\n\n<p>Vent portant, \u00e9tabli de nouveau la voilure et rentr\u00e9 au port \u00e0 11H45&nbsp; Rien de particulier \u00e0 signaler.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s &#8211; SNSM Paris</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Assistance au chalutier VAN VLANDERENN&nbsp;&nbsp; 12 d\u00e9cembre 1950&nbsp;&nbsp; Equipage sauv\u00e9 Dur\u00e9e de la sortie 2h45 PatronAuguste\u00a0 BrunetSous-patron\u00a0Louis BossuM\u00e9caniciensMaurice RenaultCanotiersLucien Bossu et Marceau BossuArmement du Rable et du Trieux DUNKERQUE Ce matin, vers 8 h. 30, je fus averti qu\u2019un chalutier belge \u00e9tait \u00e9chou\u00e9 sur&nbsp; le Hills Bank, d\u00e9nomm\u00e9 Gros-Jacques.&nbsp;Recrut\u00e9 imm\u00e9diatement l\u2019\u00e9quipage . A 9 heures [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 1348,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>50VLA-0837B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et canot pour sauver \u00e9quipage du chalutier belge\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"50VLA-0837B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et canot pour sauver \u00e9quipage du chalutier belge\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-25T18:50:39+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"563\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg\",\"width\":563,\"height\":800,\"caption\":\"Auguste Brunet Patron de l'Amiral Ronarc'h\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/\",\"name\":\"50VLA-0837B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-25T08:15:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-25T18:50:39+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * remorqueur et canot pour sauver \\u00e9quipage du chalutier belge\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"50VLA-0837B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "50VLA-0837B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et canot pour sauver \u00e9quipage du chalutier belge",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "50VLA-0837B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et canot pour sauver \u00e9quipage du chalutier belge",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-25T18:50:39+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 563,
                "height": 800,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Auguste-Brunet-Portrait-e1632854408818.jpg",
                    "width": 563,
                    "height": 800,
                    "caption": "Auguste Brunet Patron de l'Amiral Ronarc'h"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/",
                    "name": "50VLA-0837B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-25T08:15:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-25T18:50:39+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * remorqueur et canot pour sauver \u00e9quipage du chalutier belge",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "50VLA-0837B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7301"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7301"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7301/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7533,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7301/revisions/7533"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1348"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7301"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
