{
    "id": 7327,
    "date": "2021-10-25T10:32:18",
    "date_gmt": "2021-10-25T08:32:18",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7327"
    },
    "modified": "2021-11-06T21:51:31",
    "modified_gmt": "2021-11-06T20:51:31",
    "slug": "52pos-0564b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/",
    "title": {
        "rendered": "52POS-0564B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du chalutier hollandais POST-BOY*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">12 janvier 1952</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 personne &nbsp;sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 3h45</h6>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong><sup>Patron du canot&nbsp;</sup></strong><br><sup>L<a href=\"http://BOSA\">ouis Bossu</a><br><strong>M\u00e9canicien</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ren-5961h/\">Maurice Renault</a><br><strong>Canotiers</strong><br>Lucien Bossu,&nbsp; Vincent Mazo (Pilotage)<br>Andr\u00e9 Macquart (Douanes)<br><strong>Armement du RESOLU</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n</div>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport SCSN&nbsp;</strong></p>\n\n\n\n<p>Vers 19 h. 20, le Commandant du Port m&rsquo;informe qu&rsquo;un chalutier hollandais vient de&nbsp;s\u2019\u00e9chouer sur le banc de Trappeger, \u00e0 10 miles dans l&rsquo;ouest d&rsquo;Ostende, et demande du&nbsp;secours.</p>\n\n\n\n<p>En l&rsquo;absence de M. Brunet, patron, retenu au Dyck par ses fonctions sur le&nbsp;bateau pilote, je constitue rapidement un \u00e9quipage de fortune et \u00e0 19 h. 45, nous sortons&nbsp;du port avec l\u2019AMIRAL RONARC\u2019H . Vent nord, force 6, mer grosse.&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>A 21 h. 15, nous sommes pr\u00e8s du POST- BOY, chalutier hollandais d\u2019Ijmuiden \u00e9chou\u00e9&nbsp; et talonnant fortement. Notre coll\u00e8gue belge, du bateau de&nbsp;sauvetage de Nieuport nous rejoint. Le Capitaine du POST- BOY n \u00b4a pas besoin de nos&nbsp;services et demande seulement l&rsquo;aide d&rsquo; un remorqueur. Je fais route vers le RESOLU,&nbsp;remorqueur de Dunkerque et lui transmets la demande du chalutier, mais le tirant d&rsquo;eau du&nbsp;RESOLU lui interdit d\u2019approcher du banc, il a d\u00e9j\u00e0 talonn\u00e9 deux fois.</p>\n\n\n\n<p>La mer montant, nous retournons pr\u00e8s du POST- BOY pour lui porter, si besoin, les&nbsp;remorques du RESOLU . Mais, comme nous en approchons, une lame le soul\u00e8ve, le&nbsp;pousse vers le sud, o\u00f9 il trouve plus de fond.<br>22 h. 15, le POST- BOY, d\u00e9s\u00e9chou\u00e9, fait route sur Dunkerque par ses propres moyens.<br>Rentr\u00e9 \u00e0 23 h. 30, sans rien de plus particulier \u00e0 signaler.</p>\n\n\n\n<p><strong>Article de presse</strong></p>\n\n\n\n<p>Un chalutier &nbsp;hollandais, le POST BOY, est \u00e9chou\u00e9 \u00e0 10 miles d&rsquo;Ostende. Le remorqueur RESOLU, de la Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise de Remorquage, les bateaux de sauvetage d&rsquo;Ostende, Nieuport et Dunkerque, s&rsquo;\u00e9taient port\u00e9s \u00e0 son secours.</p>\n\n\n\n<p>Le chalutier s&rsquo;\u00e9tait \u00e9chou\u00e9 sur l&rsquo;extr\u00eame-pointe du Trappeger, et roulait bord sur bord, \u00e0 45 degr\u00e9s avec un vent de force 7 \u00e0 8, sur une mer tr\u00e8s houleuse. Le personnel avait \u00e9t\u00e9 transbord\u00e9 sur un autre chalutier hollandais, qui avait quitt\u00e9 Dunkerque en m\u00eame temps que le POST BOY&nbsp; et qui voyageaient de conserve. Seuls, demeuraient \u00e0 bord le capitaine et le m\u00e9canicien. Le RESOLU , alert\u00e9 \u00e0 19H00&nbsp;avait appareill\u00e9 \u00e0 19 h. 10 ; \u00e0 20 heures 15, il apercevait le navire. Il avan\u00e7ait \u00e0 la sonde, le plus lentement possible, sur des fonds irr\u00e9guliers. A 300 m\u00e8tres du chalutier, il se trouva tout \u00e0 coup sur un&nbsp;\u00e9chou\u00e9 sur&nbsp;fond de 2-3 m</p>\n\n\n\n<p>A son tour d&rsquo;\u00e9viter&nbsp;l&rsquo;\u00e9chouage&nbsp;. Machine en arri\u00e8re&nbsp; en avant babord puis tribord.</p>\n\n\n\n<p>D\u00e9gag\u00e9&nbsp;Le RESOLU mouille en fond de 7 m\u00e8tres pour attendre la mont\u00e9e de l&rsquo;eau. Un remorqueur d&rsquo;Ostende arrive sur les lieux. Le RESOLU&nbsp;fait, entre 23 h. et 23 h. 30, une nouvelle tentative deux heures avant la pleine mer. Le POST BOY &nbsp;tient debout au vent et la mer montante lui permet de se d\u00e9gager. Il a la chance de trouver une fosse de 6 m. et d\u00e9cide d&rsquo;y attendre la mar\u00e9e et, avec elle, de repasser le banc ce qu&rsquo;il r\u00e9ussit \u00e0 23 h. 50 , sous l&rsquo;escorte de deux canots de sauvetage dont l&rsquo; AMIRAL RONARC&rsquo;H.</p>\n\n\n\n<p>Le dimanche \u00e0 0 h. 15, le RESOLU&nbsp; met le cap sur Dunkerque et suit le chalutier en compagnie du canot de sauvetage dunkerquois.</p>\n\n\n\n<p>A 1 heure 25, il mouille dans l&rsquo;anse des Chantiers de France. L&nbsp;AMIRAL RONARC&rsquo;H s&rsquo;amarre \u00e0 son poste et le POST&nbsp;BOY est amarr\u00e9 au quai du pilotage.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source<br>Centre de la m\u00e9moire urbaine La Voix du Nord du 15 janvier 1952<br>Cr\u00e9dit photographique &nbsp;La&nbsp;Voix du Nord</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du chalutier hollandais POST-BOY* 12 janvier 1952 2 personne &nbsp;sauv\u00e9es Dur\u00e9e de la sortie 3h45 Patron du canot&nbsp;Louis BossuM\u00e9canicienMaurice RenaultCanotiersLucien Bossu,&nbsp; Vincent Mazo (Pilotage)Andr\u00e9 Macquart (Douanes)Armement du RESOLU Dunkerque Rapport SCSN&nbsp; Vers 19 h. 20, le Commandant du Port m&rsquo;informe qu&rsquo;un chalutier hollandais vient de&nbsp;s\u2019\u00e9chouer sur le banc de Trappeger, \u00e0 10 miles dans [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>52POS-0564B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 personnes sauv\u00e9es sur un chalutier hollandais\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"52POS-0564B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 personnes sauv\u00e9es sur un chalutier hollandais\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-06T20:51:31+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/\",\"name\":\"52POS-0564B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-25T08:32:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-06T20:51:31+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * 2 personnes sauv\\u00e9es sur un chalutier hollandais\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"52POS-0564B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "52POS-0564B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 personnes sauv\u00e9es sur un chalutier hollandais",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "52POS-0564B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 personnes sauv\u00e9es sur un chalutier hollandais",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-06T20:51:31+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/",
                    "name": "52POS-0564B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-25T08:32:18+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-06T20:51:31+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * 2 personnes sauv\u00e9es sur un chalutier hollandais",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/52pos-0564b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "52POS-0564B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7327"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7327"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7327/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8215,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7327/revisions/8215"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7327"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
