{
    "id": 7340,
    "date": "2021-10-25T10:39:45",
    "date_gmt": "2021-10-25T08:39:45",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7340"
    },
    "modified": "2021-11-06T21:50:37",
    "modified_gmt": "2021-11-06T20:50:37",
    "slug": "53pil-0570b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/",
    "title": {
        "rendered": "53PIL-0570B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du PILOTE GARNIER*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">21 f\u00e9vrier&nbsp;1953</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 7h</h6>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement des remorqueurs</strong><br><strong>Robuste</strong> &#8211; <strong>Risban &#8211; R\u00e9solu</strong></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\"></div>\n\n\n\n<p><strong>Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>Samedi matin, vers 4 h. 30, le cargo fran\u00e7ais PILOTE GARNIER, des Chargeurs R\u00e9unis, est entr\u00e9 en collision avec le p\u00e9trolier britannique DAPHNELLA, de 8.000 tonneaux de jauge brute, au sud-est de Douvres, \u00e0 environ six milles et demi de la c\u00f4te. Le p\u00e9trolier demanda aide aux remorqueurs, mais annula presque aussit\u00f4t sa demande, car il pouvait continuer sa route avec les moyens du bord.</p>\n\n\n\n<p>Vers 8 heures, ce fut le PILOTE GARNIER qui appela \u00e0 l&rsquo;aide.&nbsp;<br>Aussit\u00f4t&nbsp;le RISBAN&nbsp;et le ROBUSTE quittaient Boulogne et se dirigeaient vers le navire avari\u00e9, qui donnait comme position&nbsp; six milles du South Foreland. Le ROBUSTE, remorqueur de Dunkerque, venait d&rsquo;arriver \u00e0 Boulogne pour remorquer vers Dunkerque la drague PAS DE CALAIS II.<br>A ce moment, la radio du PILOTE GARNIER annon\u00e7ait que l&rsquo;eau montait dans la cale avant. Le RESOLU, de Dunkerque, appareilla \u00e9galement pour aller chercher le cargo qui se dirigeait lentement vers le Dyck. A 11 h. 30, les remorqueurs atteignaient le PILOTE GARNIER, et le convoi se mettait en route vers Dunkerque. A 14 h., le cargo arriva en rade \u00e0 la remorque du RESOLU et du ROBUSTE. L&rsquo;\u00e9trave \u00e9tait d\u00e9chir\u00e9e sur plusieurs m\u00e8tres au niveau de flottaison, et le navire enfon\u00e7ait de l&rsquo;avant.</p>\n\n\n\n<p>Heureusement, les cales inond\u00e9es n&rsquo;\u00e9taient emplies que de bois. En effet, le PILOTE GARNIER&nbsp; venait de Dakar et se dirigeait vers Br\u00eame avec sa pleine charge de 4.800 tonnes de bois coloniaux, minerai de plomb et huile. Le minerai et l&rsquo;huile \u00e9taient destin\u00e9s \u00e0 Dunkerque, o\u00f9 le bateau devait revenir plus tard&nbsp;via Rotterdam. Vers 15 h. 30, le navire passait l&rsquo;\u00e9cluse Wattier et entrait au port pour s&rsquo;amarrer au Freycinet II. Ses avaries sont assez graves.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Centre de la m\u00e9moire urbaine La Voix du Nord du 22 et&nbsp;23&nbsp; f\u00e9vrier 1953<br>Site https://www.marine-marchande.net/<br>Cr\u00e9dit photographique La Voix du Nord du&nbsp;22 et&nbsp;23&nbsp; f\u00e9vrier 1953 et site&nbsp;https://www.marine-marchande.net/</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du PILOTE GARNIER* 21 f\u00e9vrier&nbsp;1953 Equipage sauv\u00e9 Dur\u00e9e de la sortie 7h Armement des remorqueursRobuste &#8211; Risban &#8211; R\u00e9solu Dunkerque Samedi matin, vers 4 h. 30, le cargo fran\u00e7ais PILOTE GARNIER, des Chargeurs R\u00e9unis, est entr\u00e9 en collision avec le p\u00e9trolier britannique DAPHNELLA, de 8.000 tonneaux de jauge brute, au sud-est de Douvres, \u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>53PIL-0570B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois au secours du PILOTE-GARNIER\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"53PIL-0570B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois au secours du PILOTE-GARNIER\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-06T20:50:37+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/\",\"name\":\"53PIL-0570B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-25T08:39:45+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-06T20:50:37+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois au secours du PILOTE-GARNIER\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"53PIL-0570B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "53PIL-0570B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois au secours du PILOTE-GARNIER",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "53PIL-0570B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois au secours du PILOTE-GARNIER",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-06T20:50:37+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/",
                    "name": "53PIL-0570B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-25T08:39:45+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-06T20:50:37+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les remorqueurs dunkerquois au secours du PILOTE-GARNIER",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53pil-0570b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "53PIL-0570B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7340"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7340"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7340/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8214,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7340/revisions/8214"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7340"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
