{
    "id": 7343,
    "date": "2021-10-25T10:41:14",
    "date_gmt": "2021-10-25T08:41:14",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7343"
    },
    "modified": "2021-10-25T23:07:27",
    "modified_gmt": "2021-10-25T21:07:27",
    "slug": "53tab-0569b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/",
    "title": {
        "rendered": "53TAB-0569B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du TABERG*</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1er janvier 1953</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du Robuste</strong><br>B\u00e9cuwe<br><strong>Patron du Rabl\u00e9</strong><br>Jules Decoster<br><strong>Patron du R\u00e9solu</strong><br>Lucien Decoster<br><strong>Patron du Risban</strong><br>Wallyn<br><strong>Armement des remorqueurs </strong><br>R<strong>obuste</strong> <strong>Rablais, R\u00e9solu, Risban</strong></sup></p>\n\n\n\n<p><strong>Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>Quatre remorqueurs de la Soci\u00e9t\u00e9 de remorquage et de sauvetage dunkerquoise prenaient la mer en compagnie du bateau-pilote de la station de Calais qui avait \u00e0 son bord le patron <strong>Jacob</strong>, le m\u00e9canicien <strong>Nerva</strong>, le matelot <strong>Hagner\u00e9</strong>, M. <strong>Lamotte</strong>, expert, repr\u00e9sentant les assureurs.</p>\n\n\n\n<p>Les remorqueurs \u00e9taient le ROBUSTE, patron <strong>B\u00e9cuwe,</strong> le RABLAIS, patron <strong>Jules Decoster,</strong> le RESOLU patron <strong>Lucien Decoster,</strong> tous de Dunkerque et le RISBAN, de Boulogne, patron <strong>Wallyn</strong>.</p>\n\n\n\n<p>A bord de deux de ces b\u00e2timents se trouvaient MM.<strong> Louis Agneray</strong> et <strong>Bougand</strong>, qui devaient diriger l&rsquo;entr\u00e9e dans le port. Le sauvetage du TABERG fut un match en cinq rounds men\u00e9 de main de ma\u00eetre gr\u00e2ce \u00e0 l&rsquo;intelligence et \u00e0 l&rsquo;habilet\u00e9 des sauveteurs, en d\u00e9pit de la visibilit\u00e9 m\u00e9diocre.</p>\n\n\n\n<p>Heureusement la mer \u00e9tait peu agit\u00e9e. A 11 h. 45, le ROBUSTE prit en remorque le cargo ; sur lui s&rsquo;attela le&nbsp; RESOLU. Cette man\u0153uvre fut effectu\u00e9e sur tribord. A b\u00e2bord, le RABLAIS et le RISBAN&nbsp; firent la m\u00eame chose. Les remorqueurs travaill\u00e8rent l\u00e9g\u00e8rement de droite et de gauche le TABERG. A 12 h. 45, les remorqueurs tir\u00e8rent \u00e0 toute puissance. La pleine mer \u00e9tait pr\u00e9vue pour 13 h. 13. A 13 h. 23, le TABERG flottait et le capitaine <strong>Rimner</strong>, de sa passerelle, leva les bras en signe de joie.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;op\u00e9ration normale de remorquage se d\u00e9roula alors normalement jusque Calais, o\u00f9 de nombreux curieux attendaient le navire. C&rsquo;est ici qu&rsquo;eut lieu le dernier round. Le cargo accusant une gite de 10\u00b0 environ, fit son entr\u00e9e dans le chenal \u00e0 14 h. 10. Il monta au bassin Carnot et s&rsquo;amarra sans difficult\u00e9 au quai de la Loire, sous les portiques.</p>\n\n\n\n<p>Sur le quai, diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s attendaient. On remarquait le commandant <strong>Lorec</strong> ; MM. <strong>Ravisse</strong>, directeur-adjoint de la Jokelson, qui offrit une bouteille de champagne au capitaine <strong>Rimner </strong>; <strong>Lacorne</strong>, officier de port ; <strong>Janssen</strong>, des Ets Rogliano ; <strong>Dekeyster</strong>, directeur adjoint de la&nbsp;Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise de sauvetage et de remorquage.</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur RISBAN a \u00e9t\u00e9 maintenu \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du bateau naufrag\u00e9 et son \u00e9quipage est rest\u00e9 en \u00e9tat d&rsquo;alerte jusqu&rsquo;\u00e0 13 heures. Durant une heure et demie dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, une pompe fut mise en batterie pour enlever l&rsquo;eau de la cale.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Centre de la m\u00e9moire urbaine La Voix du Nord du 7 janvier 1953<br>Cr\u00e9dit photographique La Voix du Nord du 7&nbsp;janvier 1953</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du TABERG* 1er janvier 1953 Equipage sauv\u00e9 Patron du RobusteB\u00e9cuwePatron du Rabl\u00e9Jules DecosterPatron du R\u00e9soluLucien DecosterPatron du RisbanWallynArmement des remorqueurs Robuste Rablais, R\u00e9solu, Risban Dunkerque Quatre remorqueurs de la Soci\u00e9t\u00e9 de remorquage et de sauvetage dunkerquoise prenaient la mer en compagnie du bateau-pilote de la station de Calais qui avait \u00e0 son bord le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2012,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>53TAB-0569B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Les remroqueurs du dunkerquois sauvent le TABERG\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"53TAB-0569B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Les remroqueurs du dunkerquois sauvent le TABERG\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-25T21:07:27+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"786\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":786,\"caption\":\"bann bas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/\",\"name\":\"53TAB-0569B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-25T08:41:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-25T21:07:27+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours *Les remroqueurs du dunkerquois sauvent le TABERG\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"53TAB-0569B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "53TAB-0569B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Les remroqueurs du dunkerquois sauvent le TABERG",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "53TAB-0569B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Les remroqueurs du dunkerquois sauvent le TABERG",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-25T21:07:27+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2560,
                "height": 786,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "width": 2560,
                    "height": 786,
                    "caption": "bann bas"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/",
                    "name": "53TAB-0569B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-25T08:41:14+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-25T21:07:27+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours *Les remroqueurs du dunkerquois sauvent le TABERG",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/53tab-0569b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "53TAB-0569B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7343"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7343"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7343/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7588,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7343/revisions/7588"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2012"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7343"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
