{
    "id": 7355,
    "date": "2021-10-25T10:53:58",
    "date_gmt": "2021-10-25T08:53:58",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7355"
    },
    "modified": "2021-10-26T08:53:54",
    "modified_gmt": "2021-10-26T06:53:54",
    "slug": "55can-0845b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/",
    "title": {
        "rendered": "55CAN-0845B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Recherche Cano\u00eb</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">22 ao\u00fbt 1955</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie 2h30</h6>\n\n\n\n<p><strong>Patron du canot</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/\">Louis Bossu</a><br><strong>M\u00e9</strong><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ren-5961h/\"><strong>canicien</strong><br>Renault Maurice</a><br><strong>Canotiers</strong><br>Michel Decanter Jules Lavall\u00e9e<br>Emile Clou Emile Holland</p>\n\n\n\n<p><strong>Dunkerque</strong></p>\n\n\n\n<p>Vers 18 heures, un cano\u00eb chavirait \u00e0 un mile au large de Malo-les-Bains.</p>\n\n\n\n<p>Alert\u00e9 \u00e0 18 h. 15 par le service du pilotage, l\u2019AMIRAL RONARC\u2019H a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l&rsquo;eau et \u00e0 18 h. 45, il franchissait les jet\u00e9es, route \u00e0 l&rsquo;est. II remonta ainsi jusqu\u2019\u00e0 Zuydcoote sans rien apercevoir.</p>\n\n\n\n<p>A 20 h. 30, il \u00e9tait avis\u00e9 par radio que le cano\u00eb avait \u00e9t\u00e9 recueilli par le canot de surveillance de la plage de Malo-les-Bains. Beau temps avec grains d&rsquo;orage.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Centrale de Sauvetage des Naufrag\u00e9s &#8211; SNSM Paris</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Recherche Cano\u00eb 22 ao\u00fbt 1955 Dur\u00e9e de la sortie 2h30 Patron du canotLouis BossuM\u00e9canicienRenault MauriceCanotiersMichel Decanter Jules Lavall\u00e9eEmile Clou Emile Holland Dunkerque Vers 18 heures, un cano\u00eb chavirait \u00e0 un mile au large de Malo-les-Bains. Alert\u00e9 \u00e0 18 h. 15 par le service du pilotage, l\u2019AMIRAL RONARC\u2019H a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l&rsquo;eau et \u00e0 18 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2440,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>55CAN-0845B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sortie du Ronarc&#039;h pour un cano\u00e9 qui est r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par les services de la plage\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"55CAN-0845B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sortie du Ronarc&#039;h pour un cano\u00e9 qui est r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par les services de la plage\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-26T06:53:54+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amiral-Ronarch-essais-2.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"355\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amiral-Ronarch-essais-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amiral-Ronarch-essais-2.jpg\",\"width\":500,\"height\":355,\"caption\":\"Amiral Ronarc'h essais\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/\",\"name\":\"55CAN-0845B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-25T08:53:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-26T06:53:54+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sortie du Ronarc'h pour un cano\\u00e9 qui est r\\u00e9cup\\u00e9r\\u00e9 par les services de la plage\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"55CAN-0845B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "55CAN-0845B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sortie du Ronarc'h pour un cano\u00e9 qui est r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par les services de la plage",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "55CAN-0845B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sortie du Ronarc'h pour un cano\u00e9 qui est r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par les services de la plage",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-26T06:53:54+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 500,
                "height": 355,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amiral-Ronarch-essais-2.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amiral-Ronarch-essais-2.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Amiral-Ronarch-essais-2.jpg",
                    "width": 500,
                    "height": 355,
                    "caption": "Amiral Ronarc'h essais"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/",
                    "name": "55CAN-0845B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-25T08:53:58+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-26T06:53:54+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sortie du Ronarc'h pour un cano\u00e9 qui est r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par les services de la plage",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/55can-0845b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "55CAN-0845B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7355"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7355"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7355/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7593,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7355/revisions/7593"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2440"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7355"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
