{
    "id": 7358,
    "date": "2021-10-25T11:19:05",
    "date_gmt": "2021-10-25T09:19:05",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7358"
    },
    "modified": "2021-10-25T11:19:57",
    "modified_gmt": "2021-10-25T09:19:57",
    "slug": "7358-2",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/",
    "title": {
        "rendered": "40SCO-0745B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p><a href=\"http://www.les-corsaires-dunkerquois.com/\"></a><a></a></p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Sauvetage du SCOTIA, HAVANT, BRIGHTON QUEEN et KEITH</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">*journ\u00e9e&nbsp; 1er Juin&nbsp;1940</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2020 personnes sauv\u00e9es*</h2>\n\n\n\n<h4>6e\u00a0jour de l&rsquo;op\u00e9ration\u00a0 DYNAMO</h4>\n\n\n\n<h2><strong>Sauvetage du SCOTIA&nbsp; par le ESK et autres navires</strong></h2>\n\n\n\n<h4>\u00a0 1500 personnes sauv\u00e9es?</h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"600\" height=\"378\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Scotia.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7390\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Scotia.jpg 600w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Scotia-300x189.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></figure></div>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s avoir r\u00e9par\u00e9 ses avaries \u00e0 Margate, caus\u00e9es le 29 mai par l&rsquo;artillerie c\u00f4ti\u00e8re allemande, et\u00a0refait le plein de charbon, le paquebot\u00a0<strong>SCOTIA</strong>\u00a0repart vers Dunkerque, o\u00f9 il charge 2 000 soldats\u00a0fran\u00e7ais au m\u00f4le ouest. Il repart par la route Z, la plus courte, et atteint le bou\u00e9e n\u00b0 6, lorsqu&rsquo;il est\u00a0attaqu\u00e9, au large de Calais, par une douzaine d&rsquo;avions allemands. S\u00e9rieusement endommag\u00e9 \u00e0\u00a0l&rsquo;arri\u00e8re, il coule par la poupe.\u00a0\u00a0Le commandant\u00a0<strong>Couch</strong>, qui commande le destroyer britannique\u00a0<strong>ESK\u00a0\u00a0</strong>capte le S.O.S. et, se trouvant dans les parages, arrive \u00e0 toute vitesse \u00e0 la rescousse et commence \u00e0 recueillir des naufrag\u00e9s. Le \u00ab\u00a0Scotia\u00a0\u00bb n&rsquo;a plus d\u00e9sormais que la chemin\u00e9e et le m\u00e2t qui d\u00e9passent de l&rsquo;eau. Deux bombardiers allemands attaquent et mitraillent les naufrag\u00e9s et larguent des bombes. Le destroyer r\u00e9pond avec son artillerie et man\u0153uvre habilement son navire autour du \u00ab\u00a0Scotia\u00a0\u00bb pour recueillir des rescap\u00e9s avec l&rsquo;aide de plusieurs chalutiers. Au final, vingt-huit hommes d&rsquo;\u00e9quipage sont port\u00e9s disparus et deux autres d\u00e9c\u00e8deront de leurs blessures. Pr\u00e8s de trois cents soldats fran\u00e7ais vont perdre la vie au cours du naufrage.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group has-background\" style=\"background-color:#d4e4ee\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<p><strong>Le commandant du \u00ab\u00a0Scotia\u00a0\u00bb, William Henry Hugues raconte :</strong><br><em><sup>Mon \u00e9quipage a brillamment fait face \u00e0 ses devoirs et a apport\u00e9 le maximum d&rsquo;assistance possible durant cette p\u00e9nible \u00e9preuve. Mes trois officiers ont travaill\u00e9 magnifiquement :<br>&#8211; le premier officier,\u00a0<strong>E. R. Pritchard</strong>, dans sa prise en mains des troupes afin d&rsquo;\u00e9viter la panique,<br>&#8211; le deuxi\u00e8me officier\u00a0<strong>Campbell</strong>\u00a0et le troisi\u00e8me officier\u00a0<strong>Cowley\u00a0</strong>ont travaill\u00e9 \u00e9nergiquement pour effectuer la mise \u00e0 l&rsquo;eau des canots,<br>&#8211; les quatre ing\u00e9nieurs qui ont effectu\u00e9 un travail consid\u00e9rable dans la relation avec les canots et les radeaux,<br>&#8211; les deux op\u00e9rateurs radio,\u00a0<strong>J. Seed</strong>\u00a0et<strong>\u00a0G. Jones</strong>, qui sont rest\u00e9s pr\u00e9sents \u00e0 leurs postes pour adresser les messages de d\u00e9tresse, et d\u00e9truire les documents confidentiels,<br>-les quatre quartiers-ma\u00eetres\u00a0<strong>William, Jones</strong>\u00a0(qui sera tu\u00e9 ult\u00e9rieurement),\u00a0<strong>Taylor</strong>\u00a0et\u00a0<strong>Rowlands</strong>, qui m\u00e9ritent les plus vifs \u00e9loges.<br>Je voudrais donner une mention particuli\u00e8re \u00e0\u00a0<strong>W. Williams,\u00a0</strong>pour son excellent travail avec les bateaux, les exceptionnels marins\u00a0<strong>Riddel\u00a0</strong>et\u00a0<strong>Lewis\u00a0</strong>ainsi que le steward\u00a0<strong>Taylor</strong>.<br>Enfin, un grand merci au pilote, R. W. Roberts de Douvres, pour son aide enthousiaste lors de l&rsquo;arriv\u00e9e des rescap\u00e9s et sa grande assistance.</sup></em></p>\n</div></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns has-background\" style=\"background-color:#c8d2d8\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><span><b>Francis Bertaux, Soldat du train conducteur </b></span><br><strong>\u00e2g\u00e9 de 33 ans\u00a0\u00e9crit \u00e0 son \u00e9pouse le 5 juin 1940\u00a0</strong><sup><br>Comme je t\u2019\u00e9cris je suis encore \u00ab fou et abruti, ni plus ni moins qu\u2019un sauvage \u00bb\u2026\u2026 retiens que je sors du fameux \u00e9pisode de Dunkerque, cette arm\u00e9e du Nord, pendant 15 jours j\u2019ai re\u00e7u bombes, obus et balles de mitrailleuses, impossible de sortir de cet enfer de feu, de sang et de morts. J\u2019ai r\u00e9ussi enfin \u00e0 attraper un bateau anglais sous une pluie d\u2019acier et je suis parti sur la mer. Je me croyais sauv\u00e9, h\u00e9las en pleine mer, des avions boches sont venus couler le bateau, c\u2019est l\u00e0 que j\u2019ai vu le plus terrible des spectacles. En un rien de temps, le navire\u00a0a sombr\u00e9, je voyais tous mes camarades se noyer, je me cramponnais toujours au bateau qui se penchait petit \u00e0 petit, j\u2019ai dis mes pri\u00e8res \u00e0 la Sainte Vierge et fait mon acte de contrition. J\u2019ai cri\u00e9 \u00ab Adieu ma L\u2026 et mon petit P\u2026 \u00bb Le bateau se penchait toujours et je fus pr\u00e9cipit\u00e9 \u00e0 la mer. Dieu a voulu que j\u2019en sorte et je fus recueilli par un bateau de guerre anglais et j\u2019ai m\u00eame encore sauv\u00e9 trois de mes copains. Puis ce bateau m\u2019a emmen\u00e9 en Angleterre. Voil\u00e0 5 jours que je voyage, je suis r\u00e9duit mais n\u2019ai pas la moindre \u00e9gratignure\u2026.. Je suis ici \u00ab nu comme un rat \u00bb j\u2019ai juste une culotte, un chandail, des pantoufles que les anglais m\u2019ont donn\u00e9s et c\u2019est tout. Plus de linge ni de rasoir, rien, rien tout est \u00e0 l\u2019eau.<br><strong>Plus tard, celui qui sera aussi r\u00e9sistant, racontera \u00e0 sa petite fille\u00a0 (m\u00e9moire orale)\u00a0</strong><br>Il\u00a0m&rsquo;a juste dit qu&rsquo;il avait failli mourir, comme il ne savait pas nager, il s&rsquo;est agripp\u00e9 \u00e0 un bout de bois et y serait rest\u00e9 pendant 4 heures, le temps d&rsquo;\u00eatre rep\u00each\u00e9. il a dit avoir attrap\u00e9 3 copains pour les sauver parce que, quand le haut de la chemin\u00e9e du bateau est entr\u00e9 dans l&rsquo;eau, il a vu des dizaines de camarades y \u00eatre aspir\u00e9s et hurler\u00a0<strong>\u00ab\u00a0au secours\u00a0\u00bb\u00a0</strong>puis se noyer.<br><em>Ce document a failli\u00a0\u00eatre perdu \u00e0 jamais si sa petite fille n&rsquo;avait eu la bonne id\u00e9e de fouiller int\u00e9gralement la maison familiale\u00a0 avant qu&rsquo; elle ne soit revendue.\u00a0</em></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bertaux-e1635153120345.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7387\" width=\"189\" height=\"233\"/></figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"100\" height=\"184\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bertaux-medaille-2-e1635153103619.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-7386\"/></figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"100\" height=\"238\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Bertaux-medaille-1-e1635153091125.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-7385\"/></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"416\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Medaille-commemorative-Dunkerque-416x1024.png\" alt=\"M\u00e9daille comm\u00e9morative Dunkerque\" class=\"wp-image-1581\"/></figure>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>\u00a0\u00a0Sauvetage du\u00a0 HAVANT\u00a0par le SALTASH et le NARCISSA</h2>\n\n\n\n<h4>&nbsp; 120 personnes sauv\u00e9es</h4>\n\n\n\n<p>A 09 h 06, le destroyer britannique\u00a0<strong>HAVANT\u00a0</strong>(L.V. Anthony Frank\u00a0<strong>Burnell-Nugent</strong>, R.N., D.S.C.8\u00a0) est touch\u00e9 par la Luftwaffe au large de Dunkerque, alors qu&rsquo;il vient de\u00a0transf\u00e9rer les soldats embarqu\u00e9s sur le destroyer IVANHOE, endommag\u00e9 par deux bombes. Les\u00a0bombes explosent dans la salle des machines et une tombe juste devant le navire. Il chavire et coule\u00a0\u00e0 10 h 15 mais ne compte que huit tu\u00e9s et vingt bless\u00e9s, les rescap\u00e9s \u00e9tant secourus par le dragueur\u00a0de mines britannique\u00a0<strong>SALTASH</strong>\u00a0(L.V. T. R.\u00a0<strong>Fowke</strong>, R.N.) et le vapeur de plaisance britannique NARCISSA</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Destroyer HAVANT</strong> &#8211; <strong>Mise en service</strong>\u00a01939</sup><br><sup><strong>Longueur:</strong>\u00a098.45m,<strong>\u00a0largeur:</strong>\u00a010.06m,<br><strong>tirant d&rsquo;eau:</strong>\u00a04.04 m\u00a0 \u00a01 930 t<br><strong>Vitesse\u00a0</strong>35 n\u0153uds &#8211; <strong>Equipage</strong>\u00a0145 hommes</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"900\" height=\"593\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/havant.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7388\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/havant.jpg 900w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/havant-300x198.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/havant-768x506.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2>Sauvetage du BRIGHTON QUEEN&nbsp; par le SALTASH</h2>\n\n\n\n<h4>400&nbsp; personnes sauv\u00e9es</h4>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s avoir effectu\u00e9 un voyage entre Bray-Dunes et Margate, le bateau \u00e0 aubes britannique&nbsp;<strong>BRIGHTON QUEEN</strong>(E.V.1 A.&nbsp;<strong>Stubbs,</strong>&nbsp;R.N.R.), est attaqu\u00e9, en compagnie du&nbsp;<strong>SCOTIA&nbsp;</strong>, par l&rsquo;aviation allemande, \u00e0 proximit\u00e9 du banc de sable Dyck.</p>\n\n\n\n<p>Le dragueur de mines Britannique Saltash accoste le&nbsp;<strong>BRIGHTON QUEEN&nbsp;</strong>(E.V.1 A.&nbsp;<strong>Stubbs</strong>, R.N.R.) afin de r\u00e9cup\u00e9rer les rescap\u00e9s qui s&rsquo;agrippent au m\u00e2t. Pour la plupart Fran\u00e7ais, trois cent cinquante sont recueillis et le&nbsp;<strong>FALTASH&nbsp;</strong>(L.V. T. R. Fowke, R.N.) retourne \u00e0 Margate malgr\u00e9 le mitraillage des hommes \u00e0 la mer et les attaques a\u00e9riennes.</p>\n\n\n\n<p>Cinquante hommes vont encore \u00eatre rep\u00each\u00e9s mais trois cent cinquante vont trouver la mort.</p>\n\n\n\n<h2>&nbsp;Sauvetage du KEITH&nbsp; par Drageur de mine&nbsp;</h2>\n\n\n\n<h4>X Personnes sauv\u00e9es</h4>\n\n\n\n<p>Command\u00e9 par le Capitaine&nbsp;<strong>Berthon&nbsp;</strong>alors qu&rsquo;il se trouve devant Bray-Dunes, il est attaqu\u00e9 par trois Stukas. L&rsquo;attaque a lieu \u00e0 8 heures. Touch\u00e9 par trois fois, le gouvernail coinc\u00e9, il tourne en rond.</p>\n\n\n\n<p>Le remorqueur<strong>\u00a0STABBS</strong>\u00a0lui porte secours \u00e0 8 heures 40. Quatre nouvelles attaques touchent plus gravement le\u00a0<strong>KEITH</strong>\u00a0et il coule \u00e0 9 h 15.</p>\n\n\n\n<p>Les dragueurs de mines\u00a0<strong>SALAMANDER\u00a0\u00a0</strong>et\u00a0\u00a0<strong>SKIPJACK\u00a0</strong>viennent \u00e9galement au secours des rescap\u00e9s. Le\u00a0<strong>SKIPJACK\u00a0</strong>fut coul\u00e9 avant d&rsquo;arriver sur les lieux. Il y eut 136 morts.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Destroyer KEITH &#8211; Mise en service\u00a0</strong>1931<br>\u00a01 990 t\u00a0&#8211; <strong>Longueur:\u00a0</strong>98.45m,<strong>\u00a0largeur:\u00a0</strong>9.83m<br><strong>tirant d&rsquo;eau:\u00a0</strong>3.73m<br><strong>Vitesse\u00a0</strong>35 n\u0153uds  <strong>Equipage\u00a0</strong>171 hommes</sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"517\" height=\"234\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Keith.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7389\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Keith.jpg 517w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Keith-300x136.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 517px) 100vw, 517px\" /></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Site Dunkerque Epaves<br>Cr\u00e9dit photo Dunkerque \u00e9paves<br>Donn\u00e9es Llyods Ltd</span></sup></p>\n\n\n\n<p><a></a></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://twitter.com/boutelierphili1\"></a></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Sauvetage du SCOTIA, HAVANT, BRIGHTON QUEEN et KEITH *journ\u00e9e&nbsp; 1er Juin&nbsp;1940 2020 personnes sauv\u00e9es* 6e\u00a0jour de l&rsquo;op\u00e9ration\u00a0 DYNAMO Sauvetage du SCOTIA&nbsp; par le ESK et autres navires \u00a0 1500 personnes sauv\u00e9es? Apr\u00e8s avoir r\u00e9par\u00e9 ses avaries \u00e0 Margate, caus\u00e9es le 29 mai par l&rsquo;artillerie c\u00f4ti\u00e8re allemande, et\u00a0refait le plein de charbon, le paquebot\u00a0SCOTIA\u00a0repart vers Dunkerque, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 2,
    "featured_media": 7139,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>40SCO-0745B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Plus de 2000 personnes sauv\u00e9es dans ces 4 naufrages pendant Dynamo\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"40SCO-0745B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Plus de 2000 personnes sauv\u00e9es dans ces 4 naufrages pendant Dynamo\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-25T09:19:57+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2146\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1211\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg\",\"width\":2146,\"height\":1211},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/\",\"name\":\"40SCO-0745B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-25T09:19:05+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-25T09:19:57+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Plus de 2000 personnes sauv\\u00e9es dans ces 4 naufrages pendant Dynamo\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"40SCO-0745B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "40SCO-0745B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Plus de 2000 personnes sauv\u00e9es dans ces 4 naufrages pendant Dynamo",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "40SCO-0745B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Plus de 2000 personnes sauv\u00e9es dans ces 4 naufrages pendant Dynamo",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-25T09:19:57+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2146,
                "height": 1211,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "7 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Memorail-9714.jpg",
                    "width": 2146,
                    "height": 1211
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/",
                    "name": "40SCO-0745B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-25T09:19:05+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-25T09:19:57+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Plus de 2000 personnes sauv\u00e9es dans ces 4 naufrages pendant Dynamo",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/7358-2/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "40SCO-0745B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7358"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/2"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7358"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7358/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7406,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7358/revisions/7406"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/7139"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7358"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
