{
    "id": 7384,
    "date": "2021-10-25T11:12:29",
    "date_gmt": "2021-10-25T09:12:29",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7384"
    },
    "modified": "2021-10-26T10:20:28",
    "modified_gmt": "2021-10-26T08:20:28",
    "slug": "56tin-0852b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/",
    "title": {
        "rendered": "56TIN-0852B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage Yacht Anglais TINKERSIUSS</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 mai 1956</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage&nbsp;sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dur\u00e9e de la sortie</h6>\n\n\n\n<h6 class=\"has-text-align-right\">Dunkerque 2h40<br>Gravelines 1h30</h6>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron canot</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/\">Louis Bossu</a><br><strong>M\u00e9canicien</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ren-5961h/\">Maurice Renault</a><br><strong>Canotiers</strong><br>Vincent Mazot ,Jean Baudouin</sup></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\">\u00a0Julien Creton</a><br><strong>Sous patron</strong><br>Alfred Vasseur<br><strong>M\u00e9canicien</strong><br>Louis Jonnekin<br><strong>Canotier</strong><br>Antoine Dubuis, J.B. Fournier, Julien Agneray, Jean Trolle</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Alert\u00e9 \u00e0 23 h. 10, hier 11 mai 1956, l\u2019\u00e9quipage de l&rsquo; AMIRAL RONARC\u2019H a rallie le canot dix minutes plus tard. A 23 h. 30, ce dernier \u00e9tait mis \u00e0 l&rsquo;eau et faisait route, par vent, mer et courant debout, sur Gravelines, o\u00f9 un sinistre \u00e9tait signal\u00e9. Re\u00e7u du pilote 34, de Dunkerque, le signal aper\u00e7u, des fus\u00e9es rouges \u00e0 quelques encablures des jet\u00e9es de Gravelines, la derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e \u00e0 22 heures</p>\n\n\n\n<p>A 1 h. 45, nous arrivions \u00e0 proximit\u00e9 des jet\u00e9es de Gravelines et recevions au m\u00eame instant l&rsquo;ordre de faire demi-tour, le canot de sauvetage de Gravelines avant d\u00e9j\u00e0 sauv\u00e9 le yacht TINKERSIUSS, en difficult\u00e9. Bon fonctionnement du canot \u00e0 tous points de vue</p>\n\n\n\n<p>Gravelines</p>\n\n\n\n<p>Vers 22 heures, j&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu par M. Julien Agneray que des fuses de d\u00e9tresse venaient d\u2019\u00eatre aper\u00e7ues \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e de Grand-Fort-Philippe. Aussit\u00f4t alert\u00e9 l\u2019\u00e9quipage a ralli\u00e9 le MAURICE-PINEL qui a appareill\u00e9 \u00e0 23 heures par grosse brise de suroit, mer forte.</p>\n\n\n\n<p>A 23 h. 30 nous arrivions le long du yacht britannique TINKERSIUSS&nbsp;se rendant de Dunkerque \u00e0 Douvres il avait tent\u00e9, devant l\u2019\u00e9tat de la mer, de rentrer \u00e0 Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>Mais connaissant mal nos abords, et son moteur \u00e9tant tomb\u00e9 en panne, il s\u2019\u00e9tait \u00e9chou\u00e9 \u00e0 500 m. dans l\u2019est des jet\u00e9es. Sans notre intervention il aurait pass\u00e9 un mauvais quart d&rsquo;heure. Nous l\u2019avons pris en remorque et \u00e0 0 h. 30 nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Gravelines ou le TINKERCUSS a \u00e9t\u00e9 abrit\u00e9 dans le bassin Vauban. Tr\u00e9s bon comportement du canot.</p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>.Sources<br>Annales de la Soci\u00e9t\u00e9 Central de Sauvetage des Naufrag\u00e9s &#8211; SNSM Paris</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage Yacht Anglais TINKERSIUSS 11 mai 1956 Equipage&nbsp;sauv\u00e9 Dur\u00e9e de la sortie Dunkerque 2h40Gravelines 1h30 Patron canotLouis BossuM\u00e9canicienMaurice RenaultCanotiersVincent Mazot ,Jean Baudouin Patron du canot\u00a0Julien CretonSous patronAlfred VasseurM\u00e9canicienLouis JonnekinCanotierAntoine Dubuis, J.B. Fournier, Julien Agneray, Jean Trolle Dunkerque Alert\u00e9 \u00e0 23 h. 10, hier 11 mai 1956, l\u2019\u00e9quipage de l&rsquo; AMIRAL RONARC\u2019H a rallie le canot [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2460,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>56TIN-0852B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Dunkerque et Gravelin es pour le yacht TINKERSIUSS\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"56TIN-0852B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Dunkerque et Gravelin es pour le yacht TINKERSIUSS\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-26T08:20:28+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Creton1.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"190\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"256\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Creton1.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Creton1.jpg\",\"width\":190,\"height\":256,\"caption\":\"Creton\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/\",\"name\":\"56TIN-0852B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-25T09:12:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-26T08:20:28+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Dunkerque et Gravelin es pour le yacht TINKERSIUSS\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"56TIN-0852B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "56TIN-0852B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Dunkerque et Gravelin es pour le yacht TINKERSIUSS",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "56TIN-0852B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Dunkerque et Gravelin es pour le yacht TINKERSIUSS",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-26T08:20:28+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 190,
                "height": 256,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Creton1.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Creton1.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Creton1.jpg",
                    "width": 190,
                    "height": 256,
                    "caption": "Creton"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/",
                    "name": "56TIN-0852B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-25T09:12:29+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-26T08:20:28+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Dunkerque et Gravelin es pour le yacht TINKERSIUSS",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/56tin-0852b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "56TIN-0852B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7384"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7384"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7384/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7628,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7384/revisions/7628"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2460"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7384"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
