{
    "id": 7462,
    "date": "2021-10-25T13:13:49",
    "date_gmt": "2021-10-25T11:13:49",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7462"
    },
    "modified": "2021-10-31T08:23:43",
    "modified_gmt": "2021-10-31T07:23:43",
    "slug": "63iov-0661b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/",
    "title": {
        "rendered": "63IOV-0661B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">*Assistance au yacht IO-VADO*</h1>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center\">&nbsp;23 mai 1963</h4>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du Canot\u00a0</strong>(1 et 2)<br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Joseph Lepr\u00eatre\u00a0</a><br><strong>M\u00e9canicien\u00a0</strong>(1 et 2)<br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\">Jacques Creton</a> Henri Fournier<br><strong>Canotiers\u00a0</strong>(1 et 2)<br>Gilbert Fournier Jean Hannequin<br><strong>Canotier (2)</strong><br>Hannequin Roger</sup></p>\n\n\n\n<p><strong>Gravelines</strong></p>\n\n\n\n<p>Sortie 1</p>\n\n\n\n<p>Vers 1 h. 30, au moment o\u00f9 je quittais Grand-Fort-Philippe pour les lieux de p\u00eache avec mon bateau, le SAINT JEAN BAPTISTE, j&rsquo;aper\u00e7us un yacht&nbsp;\u00e0 la cote&nbsp;\u00e0 l&rsquo;est de la jet\u00e9e de Petit-Fort-Philippe.</p>\n\n\n\n<p>Mon bateau&nbsp;&nbsp;ayant un trop fort tirant d&rsquo;eau, je fis demi-tour, donnai l&rsquo;alerte et sortis avec le canot&nbsp; PATRONS LEPRETRE ET BRUNET par vent de N.N.E. assez fort.</p>\n\n\n\n<p>Mais nous n&rsquo;e\u00fbmes pas \u00e0 intervenir, la mer baissant et le yacht ne courant aucun danger.</p>\n\n\n\n<p>Retour \u00e0 3 h. 30.</p>\n\n\n\n<p><br>Sortie 2</p>\n\n\n\n<p>10 h., ressortis de nouveau pour porter assistance au yacht IO VADO de Douvres, nous \u00e9tions \u00e0 10 h. 20 en face du yacht encore au sec mais qui avait mouill\u00e9 une ancre de l&rsquo;avant.</p>\n\n\n\n<p>Malheureusement, par suite de la forte houle, l&rsquo;amarre de l&rsquo;ancre cassa et le yacht fut dross\u00e9 pr\u00e8s de la jet\u00e9e o\u00f9 les occupants d\u00e9barqu\u00e8rent sans dommage.</p>\n\n\n\n<p>Le peu de hauteur d&rsquo;eau nous emp\u00eacha d&rsquo;envoyer une remorque au yacht et de le d\u00e9s\u00e9chouer. Retour au port \u00e0 12 h. 45.&nbsp;<br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Annales de la soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s &#8211; Archives de la station SNSM de Dunkerque</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>*Assistance au yacht IO-VADO* &nbsp;23 mai 1963 Patron du Canot\u00a0(1 et 2)Joseph Lepr\u00eatre\u00a0M\u00e9canicien\u00a0(1 et 2)Jacques Creton Henri FournierCanotiers\u00a0(1 et 2)Gilbert Fournier Jean HannequinCanotier (2)Hannequin Roger Gravelines Sortie 1 Vers 1 h. 30, au moment o\u00f9 je quittais Grand-Fort-Philippe pour les lieux de p\u00eache avec mon bateau, le SAINT JEAN BAPTISTE, j&rsquo;aper\u00e7us un yacht&nbsp;\u00e0 la cote&nbsp;\u00e0 [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2012,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>63IOV-0661B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines au seocours d&#039;un yacht britannique\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"63IOV-0661B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines au seocours d&#039;un yacht britannique\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-31T07:23:43+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"786\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":786,\"caption\":\"bann bas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/\",\"name\":\"63IOV-0661B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-25T11:13:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-31T07:23:43+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * le canot de Gravelines au seocours d'un yacht britannique\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"63IOV-0661B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "63IOV-0661B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines au seocours d'un yacht britannique",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "63IOV-0661B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines au seocours d'un yacht britannique",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-31T07:23:43+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2560,
                "height": 786,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "width": 2560,
                    "height": 786,
                    "caption": "bann bas"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/",
                    "name": "63IOV-0661B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-25T11:13:49+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-31T07:23:43+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * le canot de Gravelines au seocours d'un yacht britannique",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/63iov-0661b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "63IOV-0661B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7462"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7462"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7462/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7871,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7462/revisions/7871"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2012"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7462"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
