{
    "id": 7492,
    "date": "2021-10-25T13:32:54",
    "date_gmt": "2021-10-25T11:32:54",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7492"
    },
    "modified": "2021-10-31T10:23:20",
    "modified_gmt": "2021-10-31T09:23:20",
    "slug": "67mak-0561b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/",
    "title": {
        "rendered": "67MAK-0561B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du MAKO</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du\u00a0canot</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/leppat004/\">Joseph Lepr\u00eatre</a><br><strong>M\u00e9canicien</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/pat012/\">Jacques Creton</a>, Henri Fournier<br><strong>Canotiers</strong><br>Jean Hannequin, Gilbert Fournier, Daniel Lepr\u00eatre</sup></p>\n\n\n\n<p>GRAVELINES</p>\n\n\n\n<p>Vers 17 h. 30, l&rsquo;Inscription maritime de Grand-Fort-Philippe m&rsquo;avise qu&rsquo;un navire de plaisance qui se trouve \u00e0 1,5 mille \u00e0 l&rsquo;est du port de Gravelines venait de lancer des fus\u00e9es de d\u00e9tresse.</p>\n\n\n\n<p>A 18 h. le canot de sauvetage appareille pour aller au secours du navire en difficult\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>A notre arriv\u00e9e sur les lieux, nous trouvons le chalutier ROSE MARCEL qui avait d\u00e9j\u00e0 pris en remorque la vedette MAKO, de Calais, en panne de moteur. Le chalutier nous passe la remorque et nous ramenons la vedette \u00e0 Grand-Fort-Philippe.</p>\n\n\n\n<p>Mer belle. Le propri\u00e9taire de la vedette nous a remis 50 F.<a></a></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><em>Source</em><br><em>Archives de la station de sauvetage de Dunkerque Annales de la SCSN</em></span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du MAKO Equipage sauv\u00e9 Patron du\u00a0canotJoseph Lepr\u00eatreM\u00e9canicienJacques Creton, Henri FournierCanotiersJean Hannequin, Gilbert Fournier, Daniel Lepr\u00eatre GRAVELINES Vers 17 h. 30, l&rsquo;Inscription maritime de Grand-Fort-Philippe m&rsquo;avise qu&rsquo;un navire de plaisance qui se trouve \u00e0 1,5 mille \u00e0 l&rsquo;est du port de Gravelines venait de lancer des fus\u00e9es de d\u00e9tresse. A 18 h. le canot de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 2012,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>67MAK-0561B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d&#039;un plaisancier au large de Gravelines\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"67MAK-0561B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d&#039;un plaisancier au large de Gravelines\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-31T09:23:20+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"786\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":786,\"caption\":\"bann bas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/\",\"name\":\"67MAK-0561B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-25T11:32:54+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-31T09:23:20+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * sauvetage d'un plaisancier au large de Gravelines\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"67MAK-0561B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "67MAK-0561B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d'un plaisancier au large de Gravelines",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "67MAK-0561B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d'un plaisancier au large de Gravelines",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-10-31T09:23:20+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 2560,
                "height": 786,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1PF8675-scaled.jpg",
                    "width": 2560,
                    "height": 786,
                    "caption": "bann bas"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/",
                    "name": "67MAK-0561B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-25T11:32:54+00:00",
                    "dateModified": "2021-10-31T09:23:20+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * sauvetage d'un plaisancier au large de Gravelines",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mak-0561b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "67MAK-0561B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7492"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7492"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 2,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7492/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 7898,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7492/revisions/7898"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2012"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7492"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
