{
    "id": 7498,
    "date": "2021-10-25T13:40:47",
    "date_gmt": "2021-10-25T11:40:47",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=7498"
    },
    "modified": "2021-11-28T16:25:22",
    "modified_gmt": "2021-11-28T15:25:22",
    "slug": "68-charlot",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/",
    "title": {
        "rendered": "68-CHARLOT"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Naufrage du CHARLOT</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">25 ao\u00fbt 1968</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">33 personnes sauv\u00e9es, 2 disparus</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron du canot</strong><br><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/bosl-3248h/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Louis Bossu</a><br><strong>M\u00e9canicien</strong><br>Richard Renault<br><strong>Canotiers</strong><br>Jean Vandycke et Fernand Vandecasteele<br><strong>Crs de surveillance de plage de Dunkerque<br>Crs de surveillance de plage de Malo-les-Bains<br>Sapeurs-pompiers de Dunkerque<br>Sapeurs-pompiers de Malo-les-Bains<br>Des passagers ou t\u00e9moins du drame</strong><br><strong>Yacht club de la mer du Nord</strong></sup></p>\n\n\n\n<p><br><br><strong>Dunkerque</strong><br>&nbsp;</p>\n\n\n\n<p>16H35 L\u2019AMIRAL RONARC&rsquo;H appareille pour se rendre sur la plage de Malo-les-Bains o\u00f9 le bateau de promenade en mer baptis\u00e9 CHARLOT vient de se renverser avec ses passagers.</p>\n\n\n\n<p>Vent de nord-est force 6, mer houleuse, bonne visibilit\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>Le canot rentre \u00e0 la station \u00e0 19H40</p>\n\n\n\n<p><br><br>Les faits</p>\n\n\n\n<p>A quelques dizaines de m\u00e8tres de la plage noire de monde, un v\u00e9hicule amphibie* transportant trente-cinq personnes se retourne. Deux passag\u00e8res ont p\u00e9ri : une femme de Raillencourt, m\u00e8re de cinq enfants et une fillette de 3 ans, de Mons-en-Bar\u0153ul</p>\n\n\n\n<p>Un v\u00e9hicule amphibie, baptis\u00e9 CHARLOT, pour les promenades mer, s&rsquo;est retourn\u00e9 quelques minutes apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 la plage de Malo-les-Bains. Deux des passagers sont morts noy\u00e9s. Cet accident aurait pu \u00eatre une catastrophe, car il y avait plus de trente-cinq personnes \u00e0 bord. Il a eu pour t\u00e9moins les innombrables estivants qui se trouvaient sur les deux plages de Dunkerque et Malo-les-Bains.</p>\n\n\n\n<p>Ils avaient pu voir, vers seize heures, le CHARLOT ancienne barge de d\u00e9barquement G.M.C, carross\u00e9e en bateau d&rsquo;excursion, la coque rouge et jaune aux couleurs de Malo-les-Bains s&rsquo;engager dans la mer mouvement\u00e9e. Le vent soufflait du nord 45 kmh. Les vagues formaient des rouleaux sur l&rsquo;eau. Sur les postes des plages de Dunkerque et Malo-les-Bains avait \u00e9t\u00e9 hiss\u00e9 le pavillon jaune orang\u00e9 signifiant baignades dangereuses, mais surveill\u00e9es.</p>\n\n\n\n<p>Le grand cri de d\u00e9tresse des passagers fut entendu sur toute la plage. Les CRS bient\u00f4t rejoints par ceux de Malo-les-Bains par des t\u00e9moins puis par les sapeurs-pompiers des deux localit\u00e9s dont les hommes grenouilles de Dunkerque, recueillirent les passagers qui se trouvaient dans l&rsquo;eau, notamment les enfants. Les adultes avaient de l\u2019eau jusqu\u2019au cou, mais des vagues les submergeaient. Certains regagn\u00e8rent le sable par leurs propres moyens et m\u00eame pr\u00eat\u00e8rent main forte aux sauveteurs.</p>\n\n\n\n<p>Tous les rescap\u00e9s furent transport\u00e9s par les ambulances \u00e0 travers les rues de Dunkerque, Malo et Rosenda\u00ebl \u00e0 l\u2019h\u00f4pital o\u00f9 malgr\u00e9 la p\u00e9riode des vacances le directeur avait rapidement rassembl\u00e9 en temps utile les m\u00e9decins sp\u00e9cialistes et le personnel n\u00e9cessaire pour donner des soins \u00e0 35 personnes. La plupart des personnes hospitalis\u00e9es allaient quitter le soir m\u00eame ou le lendemain l\u2019\u00e9tablissement apr\u00e8s avoir re\u00e7u le les soins n\u00e9cessaires. Leur \u00e9tat \u00e9tait totalement satisfaisant.</p>\n\n\n\n<p>Deux personnes seulement, sur la trentaine admise dimanche \u00e9taient encore hospitalis\u00e9es le lundi apr\u00e8s-midi : <strong>Mlle Claude Tribout</strong> de Roost-Warendin atteinte d&rsquo;un traumatisme un genou et Mme Suzanne Defoss\u00e9 de Mouvaux souffrant de deux fractures \u00e0 la c\u00f4te sans d\u00e9placement et de contusions \u00e0 une jambe.</p>\n\n\n\n<p><strong>Deux personnes noy\u00e9es</strong></p>\n\n\n\n<p>Malheureusement, deux passag\u00e8res \u00e9taient rest\u00e9es dans le v\u00e9hicule, une enfant de 3 ans <strong>Emmanuelle Bayart </strong>d\u2019Amiens, fille de M et Mme <strong>Alain Bayart </strong>Gouart de Mons -en Bareul et une m\u00e8re de famille Mme <strong>Josiane Zielinski </strong>de Raillencourt St Odile</p>\n\n\n\n<p>Les parents de la petite Emmanuelle l\u2019avait emmen\u00e9e dimanche avec sa s\u0153ur jumelle. Tous les 4 \u00e9taient mont\u00e9s \u00e0 bord du CHARLOT. Mme <strong>Josiane Zielinski </strong>accompagnait son mari et ses cinq enfants. Le p\u00e8re r\u00e9ussit \u00e0 prendre ses 5 enfants mais perdit de vue son \u00e9pouse dont le corps devait \u00eatre d\u00e9gag\u00e9 plus tard. En effet, le nombre exact des passagers n&rsquo;\u00e9tait pas connu et les sauveteurs continuaient les recherches autour de l\u2019amphibie renvers\u00e9 dont les roues \u00e9mergeaient de la surface de l&rsquo;eau. Plusieurs Zodiacs patrouillaient et deux de ces embarcations se retourn\u00e8rent m\u00eame \u00e0 un quart d&rsquo;heure d&rsquo;intervalle, tant la mer \u00e9tait mauvaise.</p>\n\n\n\n<p>Les sapeurs-pompiers d\u00e9fon\u00e7aient \u00e0 la hache la coque de contreplaqu\u00e9 et de polyester du Charlot . Trente-cinq minutes apr\u00e8s l&rsquo;accident, le corps de la fillette et quelques minutes plus tard, celui de Mme Zelinski \u00e9taient retrouv\u00e9s prisonniers \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l&rsquo;amphibie.</p>\n\n\n\n<p><strong>R\u00e9animation d\u2019une fillette</strong></p>\n\n\n\n<p>Une fillette, la petite<strong> Marielle </strong>de Hersin-Coupigny, avait pourtant inqui\u00e9t\u00e9 ses sauveteurs. Le C.R.S. parti le premier au-devant des naufrag\u00e9s l\u2019avait recueillie, inanim\u00e9e. II entreprit le bouche bouche dans l&rsquo;eau, mais \u00e0 bout de forces lui-m\u00eame, car il avait d\u00e9j\u00e0 reconduit des rescap\u00e9s sur terre ferme, il dut abandonner et il passa <strong>Marielle</strong> au brigadier qui \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui. Celui-ci continua le bouche \u00e0 bouche et comme il atteignait la plage, la fillette eut un hoquet qui r\u00e9tablit sa respiration. Elle \u00e9tait sauv\u00e9e. Dans l&rsquo;ambulance, elle fut l\u2019objet d\u2019inhalations et \u00e0 l\u2019h\u00f4pital o\u00f9 elle entra avec ses parents, M et Mme <strong>Derisbourg</strong>, et elle fut plac\u00e9 sous la tente \u00e0 oxyg\u00e8ne. Elle a pu rentrer chez elle ensuite.</p>\n\n\n\n<p><strong>Garde \u00e0 vue du conducteur</strong></p>\n\n\n\n<p>Le conducteur propri\u00e9taire du CHARLOT fut mis en garde \u00e0 vue puis remis en libert\u00e9.</p>\n\n\n\n<p>En m\u00eame temps que s\u2019organisaient les secours, une enqu\u00eate judiciaire commen\u00e7ait, men\u00e9e par le commissaire de police, <strong>Duran.</strong> Le propri\u00e9taire et conducteur du Charlot M. <strong>Roland Verhaege</strong>, 40 ans, commer\u00e7ant en \u00e9lectro-m\u00e9nager de Rosenda\u00ebl, fut interrog\u00e9 et gard\u00e9 \u00e0 vue, avant d\u2019\u00eatre d\u00e9f\u00e9r\u00e9 au parquet de Dunkerque le lundi matin puis remis en libert\u00e9. Le Parquet s&rsquo;est d&rsquo;ailleurs dessaisi de l&rsquo;affaire au profit de l\u2019Inscription Maritime, comp\u00e9tente dans un tel accident de navigation. C&rsquo;est donc cette administration qui aura \u00e0 estimer si M. <strong>Verhaege </strong>a commis une faute et peut \u00eatre tenu pour responsable de la mort de deux de ses passagers.</p>\n\n\n\n<p>Le v\u00e9hicule amphibie parfaitement assur\u00e9 \u00e9tait r\u00e9guli\u00e8rement examin\u00e9 par l&rsquo;Inspection de Navigation et M. <strong>Verhaege </strong>est titulaire d&rsquo;une autorisation de naviguer en transportant 40 adultes et 7 enfants. Il conna\u00eet bien la plage, puisqu&rsquo;il en est \u00e0 sa 18e saison et affirme que c\u2018est une lame de fond qui a renvers\u00e9 le Charlot</p>\n\n\n\n<p><strong>T\u00e9moignages :</strong></p>\n\n\n\n<p><em>Le conducteur</em></p>\n\n\n\n<p><em>Je partais tout droit, nous a-t-il d\u00e9clar\u00e9, et une lame m &lsquo;a mis de travers. J\u2019ai essay\u00e9 alors de revenir vers la plage mais les vagues m&rsquo;en emp\u00eachaient. Alors, le bateau s&rsquo;est soulev\u00e9 et tout le monde s&rsquo;est mis du mauvais c\u00f4t\u00e9 puis il s&rsquo;est mis sur le flanc et il est rest\u00e9 un moment comme cela.<br>Tous les gens ont pu s&rsquo;en aller et moi je suis parti apr\u00e8s et je croyais qu&rsquo;il n\u2019y avait plus personne qui restait. Ensuite le CHARLOT s\u2019est retourn\u00e9 compl\u00e8tement. Les deux victimes \u00e9taient probablement rest\u00e9es coinc\u00e9es dans les banquettes qui ne sont pas fix\u00e9es sur le pont car cela est interdit.</em></p>\n\n\n\n<p>Une question reste \u00e0 appr\u00e9cier : Celle des conditions climatiques.<br>\u00c9tait-il prudent de partir en mer alors que les vagues mena\u00e7aient et compte tenu que l&rsquo;autorisation livr\u00e9e M. <strong>Verhaege </strong>pr\u00e9cise : Pour promenade par beau temps.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;interpr\u00e9tation des termes p\u00e8sera lourd dans ce dossier,</p>\n\n\n\n<p>Un ma\u00eetre-nageur sauveteur de Dunkerque</p>\n\n\n\n<p><em>Le CHARLOT est parti tout droit et il a essuy\u00e9 plusieurs fortes vagues. Je le suivais \u00e0 la jumelle. Apr\u00e8s avoir roul\u00e9 sur le sable, il atteint une profondeur d&rsquo;eau suffisante et il s&rsquo;est mis \u00e0 flotter. Une forte vague est pass\u00e9e par-dessus parall\u00e8lement au rivage, l&rsquo;avant tourn\u00e9 vers la Belgique. J&rsquo;ai vu de la fum\u00e9e noire sortir du tube d\u2019\u00e9chappement. Sans doute, le conducteur excitait-il son moteur. Mais les vagues faisaient rapprocher l\u2019amphibie de la c\u00f4te et ses roues ont touch\u00e9 le sable. Alors j\u2019ai compris qu&rsquo;il allait se renverser.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Mes camarades sont partis sur le Zodiac. et moi je me suis approch\u00e9 du CHARLOT \u00e0 la nage. Il se soulevait d&rsquo;un c\u00f4t\u00e9 et des passagers se jetaient l&rsquo;eau ou bien y \u00e9taient pr\u00e9cipit\u00e9s. Puis l\u2019amphibie s&rsquo;est retourn\u00e9</em></p>\n\n\n\n<p>Un rescap\u00e9 \u00e0 sa sortie de l\u2019h\u00f4pital :</p>\n\n\n\n<p><em>Le visage encore marqu\u00e9 par la trag\u00e9die rapide \u00e0 laquelle il avait \u00e9t\u00e9 m\u00eal\u00e9, grelottant dans son l\u00e9ger polo \u00e9chancr\u00e9 sous la morsure du vent trop frais de cette soir\u00e9e, un habitant de Mouvaux, qui se trouvait \u00e0 bord de la voiture amphibie en compagnie de sa jeune \u00e9pouse a relat\u00e9 dimanche soir les circonstances du drame.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Je suis arriv\u00e9 ce matin sur la plage pour y passer la journ\u00e9e et, ma femme et moi avons remarqu\u00e9 le bateau amphibie qui roulait sur le sable, il ne faisait pas tr\u00e8s beau et l&rsquo;apr\u00e8s-midi. pour passer le temps, nous avons eu l\u2019id\u00e9e de faire un tour en mer. J &lsquo;avais pris avec moi mon appareil photo : je voulais prendre une photo de la plage depuis la mer.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Nous sommes donc mont\u00e9s \u00e0 bord et nous nous sommes assis sur les si\u00e8ges du c\u00f4t\u00e9 droit. Il y avait, m\u2019a-t-il sembl\u00e9, bien du monde, puisque des personnes \u00e9taient rest\u00e9es debout dans l&rsquo;all\u00e9e centrale. Des jeunes enfants aussi, une famille de sept enfants, une autre de cinq.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Quand nous sommes rentr\u00e9s dans l&rsquo;eau, nous avons \u00e9t\u00e9 aussit\u00f4t secou\u00e9s par les vagues. Des paquets d&rsquo;eau sont pass\u00e9s par-dessus le pare-brise du conducteur. Puis il y a eu une plus grosse vague encore qui, elle, est pass\u00e9e au-dessus du toit du bateau et aussit\u00f4t nous avons eu de&nbsp; l\u2019eau \u00e0 hauteur des genoux. (30 \u00e0 40 cm dans le fond de l\u2019amphibie)</em></p>\n\n\n\n<p><em>J&rsquo;ai r\u00e9ussi \u00e0 prendre une photo J\u2019ai referm\u00e9 mon appareil et l\u2019ai mis dans ma poche C&rsquo;est alors que le bateau a commenc\u00e9 \u00e0 se mettre en travers. Je ne saurais dire si le moteur marchait encore.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Une premi\u00e8re fois pouss\u00e9s par une grosse vague, nous avons failli chavirer. Imm\u00e9diatement 2 passagers ont saut\u00e9 dans l\u2019eau. Une 2e vague est arriv\u00e9e. Ma femme ne sait pas nager. J\u2019ai eu le temps de lui dire \u00ab Tiens moi par le c\u00f4t\u00e9 \u00bb et nous avons bascul\u00e9 avec le bateau dans la mer. Toutes les personnes qui \u00e9taient en face de nous ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cipit\u00e9es sur nous et nous avons coul\u00e9.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Par bonheur l\u2019amphibie qui aurait pu nous \u00e9craser a flott\u00e9 quelques instant, roues en l\u2019air et j&rsquo;ai r\u00e9ussi \u00e0 me d\u00e9gager seul d&rsquo;abord, ma femme avait l\u00e2ch\u00e9 prise. Je suis retourn\u00e9 sous le bateau pour aller la chercher. A cet endroit, nous n\u2019avions pas pied. En nageant et soutenant ma femme, j&rsquo;ai r\u00e9ussi \u00e0 regagner la plage. Puis nous avons \u00e9t\u00e9 transport\u00e9s en ambulance \u00e0 l\u2019h\u00f4pital</em></p>\n\n\n\n<p><br><br>Noms des rescap\u00e9s qui ont re\u00e7u des soins \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Dunkerque outre les personnes d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9es</p>\n\n\n\n<p><strong>Alain Darras</strong>,&nbsp;Mme<strong> Viviane Villain</strong> 23 ans de Sinceny par Chauny ,&nbsp;<strong>Christiane Vannick</strong> de Migny Rouy, <strong>Roger,Jean-louis </strong>et&nbsp;<strong>Jeanine Delory </strong>et <strong>Dominique Prudhomme</strong> de N\u0153ux-les-Mines,&nbsp;<strong>Eliane Coevoet</strong>, Mme <strong>Druez </strong>, <strong>Jean-Marc</strong>, <strong>Arthur </strong>et <strong>Maryse</strong> de Godewaersvelde,&nbsp;<strong>Lydia</strong> et<strong> Sylvia Campanie </strong>de H\u00e9nin-Li\u00e9tard,&nbsp;M et Mme<strong> Caramen</strong> et <strong>Patricia Musette</strong>, 6 ans de Lessines</p>\n\n\n\n<p><strong>Alert\u00e9 &nbsp;le&nbsp;Yacht club&nbsp;de la mer du Nord demande \u00e0 ses adh\u00e9rents d&rsquo;aider les secours</strong></p>\n\n\n\n<p><em>Je soussign\u00e9 <strong>Vanaerde Jean-Francois</strong> demeurant \u00e0 Tourcoing 51 bd Gambetta propri\u00e9taire du bateau piscator 2 ( cabin-cruiser sea bird de chez jeanneau) immatricul\u00e9 \u00e0 dunkerque dk 1193, d\u00e9clare par la pr\u00e9sente avoir pris la mer le dimanche 25 ao\u00fbt 1968 vers 17 heures, sur appel des sapeurs-pompiers de Dunkerque (par l\u2019interm\u00e9diaire du yacht club de la mer du nord) r\u00e9clamant de bons nageurs sur de petites embarcations ayant un faible tirant d\u2019eau, afin de porter secours au bateau amphibie CHARLOT chavir\u00e9 devant la plage de Malo-les-Bains, face au casino, \u00e0 environ 200 m\u00e8tres en mer. L\u2019\u00e9tat de la mer \u00e9tant \u00ab agit\u00e9 \u00bb vent de nordet force 5 rafales 6.</em></p>\n\n\n\n<p><em>A hauteur du Jaguar , entre ce dernier et la jet\u00e9e est, plusieurs lames rapproch\u00e9es ont retourn\u00e9 l\u2019embarcation qui, sous l&rsquo;effet des vagues et du vent fut port\u00e9e sur les contreforts de la jet\u00e9e est o\u00f9 le bateau s\u2019est fracass\u00e9.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les personnes \u00e0 bord ont pu, en s\u2019agrippant pendant 1 heure au bateau retourn\u00e9, rejoindre la jet\u00e9e et regagner le yacht club.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Plusieurs bateaux ont tent\u00e9 de porter secours mais sans r\u00e9sultat \u00e9tant donn\u00e9 l\u2019\u00e9tat de la mer (j\u2019ai d\u2019ailleurs appris par la suite que l\u2019un d\u2019eux avait \u00e9t\u00e9 dross\u00e9 \u00e9galement sur la jet\u00e9e est.</em></p>\n\n\n\n<p><em>Les passagers \u00e9taient du cabin-cruiser :&nbsp;</em></p>\n\n\n\n<p><em><strong>Vanaerde Jean Francois </strong>p\u00e8re et&nbsp;fils,</em><strong>Vandamme Roger</strong><em>,&nbsp;<strong>Castelin Herv\u00e9</strong> qui s&rsquo;\u00e9taient port\u00e9s volontaires comme bons nageurs.</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-5-1024x692.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8559\" width=\"376\" height=\"254\"/><figcaption>Epave </figcaption></figure></div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"638\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-4-1024x638.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8558\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-4-1024x638.jpg 1024w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-4-300x187.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-4-768x479.jpg 768w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-4.jpg 1340w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" /><figcaption>\u00e9pave</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Le CHARLOT, d\u00e9di\u00e9 aux promenades en mer,&nbsp;&nbsp;\u00e9tait, \u00e0 l&rsquo;origine, un&nbsp;v\u00e9hicule amphibie GMC DUKW 353 Duck &#8211;<br>V\u00e9hicule am\u00e9ricain pr\u00e9sent au d\u00e9barquement &#8211;&nbsp;6 juin 1944 \u00e0 la pointe du Hoc &#8211;&nbsp;&nbsp;et dans les op\u00e9rations de la Seconde Guerre Mondiale.</p>\n\n\n\n<p>Tr\u00e8s pris\u00e9 par les touristes et les enfants pr\u00e9sents sur les plages de Dunkerque c&rsquo;\u00e9tait un \u00e9l\u00e9ment incontournable du tourisme&#8230;</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-21.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-8560\" width=\"337\" height=\"258\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-21.png 797w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-21-300x230.png 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-21-768x589.png 768w\" sizes=\"(max-width: 337px) 100vw, 337px\" /><figcaption>Passagers du Charlot</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"278\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-3-e1636885178630.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8557\"/><figcaption>Au d\u00e9barquement</figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"568\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-1-1024x568.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8556\"/><figcaption>Sur la plage</figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>La Voix du Nord du 26 ao\u00fbt<br>Rapport de sortie de la station de sauvetage SNSM de Dunkerque<br>Rapport assurance famille Vanaerde<br>Cr\u00e9dit photo&nbsp;<br>Archives municipales de Dunkerque&nbsp;La Voix du Nord<br>Collection photo Alain Lefol<br>Site Loutan.net</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Naufrage du CHARLOT 25 ao\u00fbt 1968 33 personnes sauv\u00e9es, 2 disparus Patron du canotLouis BossuM\u00e9canicienRichard RenaultCanotiersJean Vandycke et Fernand VandecasteeleCrs de surveillance de plage de DunkerqueCrs de surveillance de plage de Malo-les-BainsSapeurs-pompiers de DunkerqueSapeurs-pompiers de Malo-les-BainsDes passagers ou t\u00e9moins du drameYacht club de la mer du Nord Dunkerque&nbsp; 16H35 L\u2019AMIRAL RONARC&rsquo;H appareille pour se rendre [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 6,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>68-CHARLOT &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - Nombreux sauveteurs dont Amiral Ronarc&#039;h pour aider rescap\u00e9s de la trag\u00e9die\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"68-CHARLOT &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - Nombreux sauveteurs dont Amiral Ronarc&#039;h pour aider rescap\u00e9s de la trag\u00e9die\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-28T15:25:22+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-5-1024x692.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"11 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-5-1024x692.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-5-1024x692.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/\",\"name\":\"68-CHARLOT &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-10-25T11:40:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-28T15:25:22+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours - Nombreux sauveteurs dont Amiral Ronarc'h pour aider rescap\\u00e9s de la trag\\u00e9die\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"68-CHARLOT\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "68-CHARLOT &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - Nombreux sauveteurs dont Amiral Ronarc'h pour aider rescap\u00e9s de la trag\u00e9die",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "68-CHARLOT &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - Nombreux sauveteurs dont Amiral Ronarc'h pour aider rescap\u00e9s de la trag\u00e9die",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-28T15:25:22+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-5-1024x692.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "11 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-5-1024x692.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Charlot-5-1024x692.jpg"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/",
                    "name": "68-CHARLOT &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-10-25T11:40:47+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-28T15:25:22+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours - Nombreux sauveteurs dont Amiral Ronarc'h pour aider rescap\u00e9s de la trag\u00e9die",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/68-charlot/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "68-CHARLOT"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7498"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/6"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=7498"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7498/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9134,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/7498/revisions/9134"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=7498"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
