{
    "id": 8222,
    "date": "2021-11-06T23:29:02",
    "date_gmt": "2021-11-06T22:29:02",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=8222"
    },
    "modified": "2021-11-25T16:33:03",
    "modified_gmt": "2021-11-25T15:33:03",
    "slug": "maregraphe",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/",
    "title": {
        "rendered": "Mar\u00e9graphe"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Le mar\u00e9graphe de Dunkerque</h1>\n\n\n\n<p>On peut consid\u00e9rer ce poste d\u00e9pendant de l&rsquo;administration des Ponts-et-Chauss\u00e9es comme \u00e9tant l&rsquo;anc\u00eatre de notre m\u00e9t\u00e9o marine actuelle.</p>\n\n\n\n<p>Les donn\u00e9es et documents de cette page sont dat\u00e9s de 1907et sign\u00e9s par l&rsquo;Ing\u00e9nieur en chef Dreyfus.</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><strong>Les fonctions de l&rsquo;observateur du mar\u00e9graphe sont les suivantes</strong> :</p>\n\n\n\n<ul><li>Entretien courant des appareils, des piles, du poste etc.</li></ul>\n\n\n\n<ul><li>9h00, 12h00, 15h00, 18h00,  observations journali\u00e8res m\u00e9t\u00e9orologiques.</li></ul>\n\n\n\n<ul><li>9h00 relev\u00e9, s\u2019il y a lieu, de la quantit\u00e9 d\u2019eau tomb\u00e9e depuis la veille \u00e0 la m\u00eame heure.</li></ul>\n\n\n\n<ul><li>12h00 remontage de l\u2019appareil d\u2019horlogerie, renouvellement ou d\u00e9placement de la feuille de l\u2019an\u00e9mom\u00e8tre, inscriptions journali\u00e8res sur le registre minute des observations de la journ\u00e9e.<br>Calculs des hauteurs d\u2019eau des mar\u00e9es, moyenne, etc.<br><br>Toutes les heures : relev\u00e9 des temp\u00e9ratures maxima et minima, des directions et de la force du vent. </li></ul>\n\n\n\n<p>Toutes ces donn\u00e9es doivent \u00eatre consign\u00e9es dans des documents pr\u00e9vus \u00e0 cet effet (Voir bas de page).</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"997\" height=\"643\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-sans-doute.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8229\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-sans-doute.jpg 997w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-sans-doute-300x193.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-sans-doute-768x495.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 997px) 100vw, 997px\" /><figcaption>Sans doute le mar\u00e9graphe (Sans certitude)</figcaption></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Carte-meregraphe.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8228\" width=\"365\" height=\"255\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Carte-meregraphe.jpg 960w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Carte-meregraphe-300x210.jpg 300w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Carte-meregraphe-768x538.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 365px) 100vw, 365px\" /><figcaption>Localisation du mar\u00e9graphe</figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p>Les employ\u00e9s du mar\u00e9graphe \u00e9taient, de par leur positon dans le port, au premier plan pour signaler et agir sur d&rsquo;\u00e9ventuelles fortunes de mer.  <br>Ainsi <strong>Georges Marquette </strong>participera depuis la terre, le 4 ao\u00fbt 1882 au sauvetage de la go\u00e9lette <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/82pho-0200b/\">PHOEMIE DE GOOLE</a> et le 28 octobre 1892 au sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/92vis-0259b/\">VISCOUNT CASTLEREAGH</a>. <br>Il sera \u00e9galement acteur de sauvetages individuels sur des enfants  en <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind188/\">1886</a> et <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/sauvind1906/\">1906.</a></p>\n\n\n\n<p><strong>Qu&rsquo;est-ce qu&rsquo;un mar\u00e9graphe </strong>?</p>\n\n\n\n<p><em><strong>Antoine Marie R\u00e9mi Chazallon </strong>1802 &#8211; 1872 invente le  mar\u00e9graphe en 1844. </em><br><em>Le premier d&rsquo;entre eux est install\u00e9 \u00e0 Toulon. </em><br><em>Il est \u00e9galement l&rsquo;\u00e9diteur\u00a0de 1838 \u00e0 1862 de l&rsquo;Annuaire des mar\u00e9es des c\u00f4tes de France.</em></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"458\" height=\"233\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-Ancien.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8230\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-Ancien.jpg 458w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-Ancien-300x153.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 458px) 100vw, 458px\" /></figure>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"480\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Shema-maregraphe-e1636240572585.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8231\"/></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"660\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-ses-obligations-4-1024x660.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8227\"/><figcaption>Imprim\u00e9  Mar\u00e9graphe 1</figcaption></figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"742\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-ses-obligations-3-742x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8226\"/><figcaption>Imprim\u00e9 Mar\u00e9graphe 2</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"691\" height=\"1024\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-ses-obligations-2-691x1024.jpg\" alt=\"Imprim\u00e9 Mar\u00e9graphe 1\" class=\"wp-image-8225\"/></figure></div>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>Centre de M\u00e9moire Urbaine de Dunkerque</span></sup> <br><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Wikip\u00e9dia  </sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Le mar\u00e9graphe de Dunkerque On peut consid\u00e9rer ce poste d\u00e9pendant de l&rsquo;administration des Ponts-et-Chauss\u00e9es comme \u00e9tant l&rsquo;anc\u00eatre de notre m\u00e9t\u00e9o marine actuelle. Les donn\u00e9es et documents de cette page sont dat\u00e9s de 1907et sign\u00e9s par l&rsquo;Ing\u00e9nieur en chef Dreyfus. Les fonctions de l&rsquo;observateur du mar\u00e9graphe sont les suivantes : Entretien courant des appareils, des piles, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 8229,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Mar\u00e9graphe &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le travail des employ\u00e9s du mar\u00e9graphe du port de Dunkerque - Description\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mar\u00e9graphe &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le travail des employ\u00e9s du mar\u00e9graphe du port de Dunkerque - Description\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T15:33:03+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-sans-doute.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"997\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"643\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-sans-doute.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-sans-doute.jpg\",\"width\":997,\"height\":643,\"caption\":\"Sasn doute le mar\\u00e9graphe (Sans certitude)\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/\",\"name\":\"Mar\\u00e9graphe &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-11-06T22:29:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T15:33:03+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le travail des employ\\u00e9s du mar\\u00e9graphe du port de Dunkerque - Description\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Mar\\u00e9graphe\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Mar\u00e9graphe &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le travail des employ\u00e9s du mar\u00e9graphe du port de Dunkerque - Description",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Mar\u00e9graphe &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le travail des employ\u00e9s du mar\u00e9graphe du port de Dunkerque - Description",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T15:33:03+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 997,
                "height": 643,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-sans-doute.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "3 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-sans-doute.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Maregraphe-sans-doute.jpg",
                    "width": 997,
                    "height": 643,
                    "caption": "Sasn doute le mar\u00e9graphe (Sans certitude)"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/",
                    "name": "Mar\u00e9graphe &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-11-06T22:29:02+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T15:33:03+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le travail des employ\u00e9s du mar\u00e9graphe du port de Dunkerque - Description",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Mar\u00e9graphe"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8222"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=8222"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 7,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8222/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8962,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8222/revisions/8962"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/8229"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=8222"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
