{
    "id": 8246,
    "date": "2021-11-07T12:48:21",
    "date_gmt": "2021-11-07T11:48:21",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=8246"
    },
    "modified": "2021-11-30T17:31:21",
    "modified_gmt": "2021-11-30T16:31:21",
    "slug": "21m11-0970b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/",
    "title": {
        "rendered": "21m11-0970B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sorties  SNSM novembre  2021</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Version provisoire  67 personnes sauv\u00e9es  30 assist\u00e9es</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Mardi<strong> 2 novembre</strong> </h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement Jean-Bart</strong><br>Everrard O. (Patron) &#8211; Tison Y. &#8211; Bard J.<br>Janssen F. &#8211; Marteel </sup>V.</p>\n\n\n\n<p>Le Cross Gris-Nez a de nouveau sollicit\u00e9 les sauveteurs en mer dunkerquois. Il est 11h17 quand leurs t\u00e9l\u00e9phones sonnent. Une embarcation aurait \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9e au large de Gravelines.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 au point initial dans l&rsquo;heure, l&rsquo;\u00e9quipage du CTT JB2 blanchit la zone sans rien trouver. Une autre position est transmise, la seconde zone est blanchie sans plus de succ\u00e8s.</p>\n\n\n\n<p>Faisant route retour, le canot est d\u00e9rout\u00e9. La Vedette C\u00f4ti\u00e8re de Surveillance Maritime (VCSM) P618 Escaut, qui a d\u00e9j\u00e0 pris en charge une embarcation avec une trentaine de migrants, signale un autre pneumatique \u00e0 proximit\u00e9. L&rsquo;Escaut fait route vers Dunkerque pour d\u00e9barquer ses passagers, le CTT se dirige, lui, sur la position indiqu\u00e9e par les gendarmes maritimes.</p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e9quipage du Jean Bart II rep\u00e8re l&#8217;embarcation qui fait une route erratique mais ne demande pas assistance. La trentaine de candidats au voyage pr\u00e9sents \u00e0 bord pr\u00e9f\u00e8re continuer et tenter la travers\u00e9e. Le CROSS est averti de la situation par le patron et donne libert\u00e9 de man\u0153uvre au JB2.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"404\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Migrants21-11-02-e1636620196593.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8419\"/></figure></div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">M<strong>ardi 9 novembre </strong></h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement Jean-Bart 2</strong><br>Pelletier E. &#8211; Muller  &#8211; Debroucker<br>Hudelo C. &#8211; Carnat &#8211; Descatoire<br>Duriez &#8211; Loonis V. &#8211; Everrard O</sup>.</p>\n\n\n\n<p><br>Le canot tous temps (CTT) Jean Bart a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 par le Cross Gris-Nez \u00e0 01h17, suite \u00e0 de nombreux d\u00e9parts de \u00ab\u00a0small boats\u00a0\u00bb.</p>\n\n\n\n<p>Un pneumatique est r\u00e9par\u00e9 par l&rsquo;\u00e9quipage du CTT. <br>Les 33 personnes \u00e0 bord, dont 2 femmes et une fillette de 5 ans sont prises en charge  et ramen\u00e9s au Port Du Grand Large peu apr\u00e8s 03h00.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"257\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Migrants21-11-09-e1636620180486.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8420\"/></figure></div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">11 novembre</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement Jean Bart</strong><br>Muller (Patron) &#8211; Gichtenaere P. &#8211; Hudelo C.. &#8211;<br>Everrard.O. &#8211; Debroucker A.. &#8211;  Loonis V. Bard J. &#8211; <br>Carnat G. Janssen F. Descatoire L.<br>De Lestourbeillon H.</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>SNSM Dunkerque &#8211; les sauveteurs en mer a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 \u00e0 9h15, suite \u00e0 l&rsquo;appel \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;une embarcation de migrants au large de Dunkerque. Arriv\u00e9 sur zone, le canot tous temps Jean Bart II prend 34 personnes, dont 4 femmes, 2 enfants et un nourrisson, \u00e0 son bord. Le zodiac Police Nationale \u00e9galement arriv\u00e9 \u00e0 la position donn\u00e9e par le Cross Gris-Nez prend le pneumatique en remorque.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"200\" height=\"267\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/migrants-21-11-11-e1636654105349.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8479\"/></figure></div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">16 novembre</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Propositions d&rsquo;assistance refus\u00e9es par 5 canots le 6e accepte&#8230;</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">49 migrants sauv\u00e9s</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement du Jean Bart </strong></sup><br><sup>Bolomey (Patron) &#8211; Bard  &#8211; Carnat &#8211; Coppin </sup><br><sup>Descatoire &#8211; Godin &#8211; Hudelo &#8211; Thorel</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>ll \u00e9tait 6h42 lorsque les sauveteurs dunkerquois sont d\u00e9clench\u00e9s par le CROSS Gris-Nez. Direction Calais pour une embarcation en difficult\u00e9 dans les enrochements du port. A notre arriv\u00e9e, les candidats \u00e0 l&rsquo;exil ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s par les pompiers sur la plage. Face aux nombreux d\u00e9parts simultan\u00e9s, le CROSS nous engage sur une nouvelle intervention avec 12 migrants \u00e0 bord. Arriv\u00e9s sur zone, les individus ne souhaitent pas d&rsquo;assistance. Puis c&rsquo;est un encha\u00eenement de signalements qui se succ\u00e8dent. Pas moins de 6 small-boats (pour un total de 233 personnes) sont \u00e0 la d\u00e9rive. Les 5 premiers ne demandent pas assistance. Arriv\u00e9s sur le 6\u00e8me, les 50 personnes dont 4 femmes et deux enfants sont en panne moteur. Nous les prenons \u00e0 notre bord et les ramenons au port du grand large \u00e0 Dunkerque o\u00f9 le SMUR, les pompiers et la police les attendent \u00e0 quai. Il est 12h44.</p>\n\n\n\n<p>Ci-dessous carte des interventions (Positions estim\u00e9es)</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"537\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/2021-16-novembre-1024x537.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8666\"/><figcaption>Positions estim\u00e9es des canots de migrants</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">20 novembre</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Migrants</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">21 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement Jean Bart II</strong><br>Pelletier (Patron) &#8211; Everrard  &#8211; Tison  &#8211; Fruleux </sup><br><sup>Hudelo &#8211; Gosset &#8211; Godin &#8211; Descatoire &#8211; Delannoy</sup><br><sup>Degobert  &#8211; Jaouen</sup></p>\n\n\n\n<p>A 9h30, le CROSS Gris-Nez a d\u00e9clench\u00e9 le CTT Jean Bart 2 pour une embarcation en difficult\u00e9 pr\u00e8s des hauts fonds de Gravelines. 21 personnes en hypothermie sont prises en charge \u00e0 bord du canot.</p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"498\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/2021-11-20-SNSM-migrants-1024x498.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8790\"/></figure>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sorties SNSM novembre 2021 Version provisoire 67 personnes sauv\u00e9es 30 assist\u00e9es Mardi 2 novembre Armement Jean-BartEverrard O. (Patron) &#8211; Tison Y. &#8211; Bard J.Janssen F. &#8211; Marteel V. Le Cross Gris-Nez a de nouveau sollicit\u00e9 les sauveteurs en mer dunkerquois. Il est 11h17 quand leurs t\u00e9l\u00e9phones sonnent. Une embarcation aurait \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9e au large de [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 924,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>21m11-0970B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"21m11-0970B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-30T16:31:21+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/JEAN-BART2-e1632854517606.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"515\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/JEAN-BART2-e1632854517606.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/JEAN-BART2-e1632854517606.jpg\",\"width\":800,\"height\":515,\"caption\":\"CTT Jean Bart 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/\",\"name\":\"21m11-0970B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-11-07T11:48:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-30T16:31:21+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"21m11-0970B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "21m11-0970B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "21m11-0970B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-30T16:31:21+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 800,
                "height": 515,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/JEAN-BART2-e1632854517606.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/JEAN-BART2-e1632854517606.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/JEAN-BART2-e1632854517606.jpg",
                    "width": 800,
                    "height": 515,
                    "caption": "CTT Jean Bart 2"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/",
                    "name": "21m11-0970B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-11-07T11:48:21+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-30T16:31:21+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/21m11-0970b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "21m11-0970B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8246"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=8246"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 22,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8246/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9335,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8246/revisions/9335"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/924"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=8246"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
