{
    "id": 8267,
    "date": "2021-11-07T20:17:57",
    "date_gmt": "2021-11-07T19:17:57",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=8267"
    },
    "modified": "2021-11-25T16:14:25",
    "modified_gmt": "2021-11-25T15:14:25",
    "slug": "ponts-et-chaussees",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/",
    "title": {
        "rendered": "Ponts-et-Chauss\u00e9es"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Les Ponts-et-Chauss\u00e9es</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/phares-et-balises/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Phares et bateaux feux</a> &#8211; Ecluses &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/maregraphe/\">Mar\u00e9graphe</a></h2>\n\n\n\n<p>En 1716, le corps des Ponts et-Chauss\u00e9es, qui vient d\u2019\u00eatre cr\u00e9\u00e9, est principalement charg\u00e9 de la construction et de l\u2019entretien des routes, ce qui constitue \u00e0 l\u2019\u00e9poque une relative nouveaut\u00e9, dans la mesure o\u00f9 le r\u00e9seau routier est embryonnaire et en tr\u00e8s mauvais \u00e9tat.</p>\n\n\n\n<p>Au \u00a0XIXe et au XXe si\u00e8cles, cette administration va \u00e9galement prendre en charge les voies navigables, les \u00e9cluses, les phares, les bateaux-feux et des installations li\u00e9es au fonctionnement portuaire comme le mar\u00e9graphe. En 1806 c&rsquo;est la cr\u00e9ation des Phares et Balises rattach\u00e9s aux Ponts-et-Chauss\u00e9es</p>\n\n\n\n<p>Cette administration aura sous sa tutelle les \u00e9clusiers, haleurs, \u00e9quipages des bateaux-feux, personnels des phares et du mar\u00e9graphe qui, \u00e0 des degr\u00e9s divers, seront aussi acteurs des sauvetages en mer et de nombreux sauvetages individuels.</p>\n\n\n\n<p>Deux de ces personnages,<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/loo-1893h/\"> Joseph Looten</a> et <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/den-4780h/\">Fr\u00e9d\u00e9ric Denquin</a>, &nbsp;seront d\u2019ailleurs \u00e9lev\u00e9s \u00e0 la dignit\u00e9 de Chevalier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur au titre des sauvetages individuels r\u00e9alis\u00e9s aux \u00e9cluses.</p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9cluse Guillain, d\u00e9truite en 1940, porte le nom d\u2019un ing\u00e9nieur des Ponts-et-Chauss\u00e9es qui a r\u00e9alis\u00e9 de grands travaux sur Dunkerque entre 1868 et 1881. Ce sera la premi\u00e8re \u00e9cluse \u00e0 rouvrir en 1947.Elle fut d\u00e9truite d\u00e9finitivement plus tard.<br>.</p>\n\n\n\n<p>Un buste de cet ing\u00e9nieur est visible sur le port de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>Aujourd&rsquo;hui les attributions des Ponts-et-Chauss\u00e9es sont g\u00e9r\u00e9es par diverses structures comme les voies navigables de France.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Sources<br>https://www.lajauneetlarouge.com/les-ponts-et-chaussees-histoire-dun-corps-detat/<br>Wikip\u00e9dia</span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Les Ponts-et-Chauss\u00e9es Phares et bateaux feux &#8211; Ecluses &#8211; Mar\u00e9graphe En 1716, le corps des Ponts et-Chauss\u00e9es, qui vient d\u2019\u00eatre cr\u00e9\u00e9, est principalement charg\u00e9 de la construction et de l\u2019entretien des routes, ce qui constitue \u00e0 l\u2019\u00e9poque une relative nouveaut\u00e9, dans la mesure o\u00f9 le r\u00e9seau routier est embryonnaire et en tr\u00e8s mauvais \u00e9tat. Au [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Ponts-et-Chauss\u00e9es &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ponts-et-Chauss\u00e9es &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T15:14:25+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/\",\"name\":\"Ponts-et-Chauss\\u00e9es &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-07T19:17:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T15:14:25+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ponts-et-Chauss\\u00e9es\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Ponts-et-Chauss\u00e9es &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Ponts-et-Chauss\u00e9es &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T15:14:25+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/",
                    "name": "Ponts-et-Chauss\u00e9es &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-11-07T19:17:57+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T15:14:25+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/ponts-et-chaussees/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Ponts-et-Chauss\u00e9es"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8267"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=8267"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 9,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8267/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8948,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8267/revisions/8948"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=8267"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
