{
    "id": 8314,
    "date": "2021-11-09T13:25:02",
    "date_gmt": "2021-11-09T12:25:02",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=8314"
    },
    "modified": "2021-11-13T21:26:15",
    "modified_gmt": "2021-11-13T20:26:15",
    "slug": "81sai-0981b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/",
    "title": {
        "rendered": "81SAI-0981B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du SAINT-MICHEL</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">28 mars 1881</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1 personne sauv\u00e9e</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>sauveteurs</strong></sup><br><sup>Dhuydt &#8211; Th\u00e9odore Decoster<br>Joseph Everaert &#8211; Joseph Vanthuyne</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Lundi vers 3h du matin, le bateau de p\u00eache SAINT-MICHEL de monsieur <strong>Salembier</strong> sortait du port. L&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tait compos\u00e9 du patron <strong>Verhoest</strong> et du matelot <strong>Salembier</strong> fils. Vers 4h, un coup de vent fit sombrer l&#8217;embarcation pr\u00e8s de la bou\u00e9e num\u00e9ro 14, \u00e0 environ un mille de la terre.</p>\n\n\n\n<p><strong>Salembier</strong> put s&rsquo;accrocher au m\u00e2t et fit des signaux d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s. Le patron disparut, enlev\u00e9 par les lames. Le gardien de la jet\u00e9e aper\u00e7oit les signaux de d\u00e9tresse et s&#8217;empresse de pr\u00e9venir <strong>Dhuydt</strong> gardien du phare. Ce dernier et les d\u00e9nomm\u00e9s <strong>Decoster </strong>Th\u00e9odore (drague), <strong>Everaert</strong> Joseph et <strong>Vanthuyne</strong> Joseph, lesteurs, mirent \u00e0 flot la drague Lutzer. Les braves sauveteurs s\u2019envol\u00e8rent au secours de <strong>Salembier</strong> qu&rsquo;ils r\u00e9cup\u00e9r\u00e8rent \u00e0 moiti\u00e9 mort de fatigue et le froid. Le cadavre du patron a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 le mardi matin pr\u00e8s de Fort-Mardyck. \u00c2g\u00e9 de 44 ans, il \u00e9tait mari\u00e9 et p\u00e8re de 6 enfants.</p>\n\n\n\n<p><sup><em>NDLR : Le terme drague <strong>Lutzer </strong>m&rsquo;a interpell\u00e9. <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/estaminet11/\">Vous trouverez ici la description de cette invention dunkerquoise</a></em></sup></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source</sup></span><br><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Journal L\u2019Autorit\u00e9, 31 mars 1881</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du SAINT-MICHEL 28 mars 1881 1 personne sauv\u00e9e sauveteursDhuydt &#8211; Th\u00e9odore DecosterJoseph Everaert &#8211; Joseph Vanthuyne Dunkerque Lundi vers 3h du matin, le bateau de p\u00eache SAINT-MICHEL de monsieur Salembier sortait du port. L&rsquo;\u00e9quipage \u00e9tait compos\u00e9 du patron Verhoest et du matelot Salembier fils. Vers 4h, un coup de vent fit sombrer l&#8217;embarcation pr\u00e8s [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1862,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>81SAI-0981B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un marin p\u00eacheur sauv\u00e9 par le personnel du port sur la drague Lutzer\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"81SAI-0981B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un marin p\u00eacheur sauv\u00e9 par le personnel du port sur la drague Lutzer\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-13T20:26:15+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"661\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg\",\"width\":661,\"height\":768,\"caption\":\"Bateau p\\u00eacheur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/\",\"name\":\"81SAI-0981B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-11-09T12:25:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-13T20:26:15+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Un marin p\\u00eacheur sauv\\u00e9 par le personnel du port sur la drague Lutzer\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"81SAI-0981B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "81SAI-0981B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un marin p\u00eacheur sauv\u00e9 par le personnel du port sur la drague Lutzer",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "81SAI-0981B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un marin p\u00eacheur sauv\u00e9 par le personnel du port sur la drague Lutzer",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-13T20:26:15+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 661,
                "height": 768,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/1900pech.jpg",
                    "width": 661,
                    "height": 768,
                    "caption": "Bateau p\u00eacheur"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/",
                    "name": "81SAI-0981B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-11-09T12:25:02+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-13T20:26:15+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Un marin p\u00eacheur sauv\u00e9 par le personnel du port sur la drague Lutzer",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/81sai-0981b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "81SAI-0981B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8314"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=8314"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 5,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8314/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8530,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8314/revisions/8530"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1862"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=8314"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
