{
    "id": 8356,
    "date": "2021-11-10T02:35:44",
    "date_gmt": "2021-11-10T01:35:44",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=8356"
    },
    "modified": "2021-11-14T17:07:48",
    "modified_gmt": "2021-11-14T16:07:48",
    "slug": "75arg-0967b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/",
    "title": {
        "rendered": "75ARG-0967B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du trois-m\u00e2ts ARGO</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">21 ao\u00fbt 1875</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><sup>Pierre Delugny<br>Armement du Saint-Pierre</sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>5h du matin, par un temps brumeux, le vent est de la partie nord avec grosse mer, le bateau pilote SAINT PIERRE, de Dunkerque, entendant le canon de d\u00e9tresse dans le nord-ouest du port, fit force de voile malgr\u00e9 le mauvais temps, pour se porter au secours du navire \u00e9chou\u00e9 sur le Karendif</p>\n\n\n\n<p>Ne pouvant accoster avec son bateau pilote, faute d&rsquo;eau, le chef Delugny, exp\u00e9dia son canot avec 5 pilotes qui prennent toutes les mesures n\u00e9cessaires pour retirer le navire de sa position dangereuse. Apr\u00e8s 1 heure d&rsquo;efforts, ils arrivent \u00e0 le remettre \u00e0 flot. Le bateau ne quitta pas ledit navire trois-m\u00e2ts ARGO de Hambourg qu\u2019apr\u00e8s l&rsquo;avoir appareill\u00e9 et mis en bonne route pour Douvres, en laissant un pilote \u00e0 bord.</p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Journal  L\u2019Autorit\u00e9   29/8/1875</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du trois-m\u00e2ts ARGO 21 ao\u00fbt 1875 Equipage sauv\u00e9 Pierre DelugnyArmement du Saint-Pierre Dunkerque 5h du matin, par un temps brumeux, le vent est de la partie nord avec grosse mer, le bateau pilote SAINT PIERRE, de Dunkerque, entendant le canon de d\u00e9tresse dans le nord-ouest du port, fit force de voile malgr\u00e9 le mauvais [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1728,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>75ARG-0967B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes du chef Delugny sauvent l&#039;\u00e9quipage d&#039;un trois-m\u00e2ts\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"75ARG-0967B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes du chef Delugny sauvent l&#039;\u00e9quipage d&#039;un trois-m\u00e2ts\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-14T16:07:48+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"142\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"207\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"width\":142,\"height\":207,\"caption\":\"Ancre des pilotes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/\",\"name\":\"75ARG-0967B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-11-10T01:35:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-14T16:07:48+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Les pilotes du chef Delugny sauvent l'\\u00e9quipage d'un trois-m\\u00e2ts\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"75ARG-0967B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "75ARG-0967B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes du chef Delugny sauvent l'\u00e9quipage d'un trois-m\u00e2ts",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "75ARG-0967B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes du chef Delugny sauvent l'\u00e9quipage d'un trois-m\u00e2ts",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-14T16:07:48+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 142,
                "height": 207,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "width": 142,
                    "height": 207,
                    "caption": "Ancre des pilotes"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/",
                    "name": "75ARG-0967B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-11-10T01:35:44+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-14T16:07:48+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Les pilotes du chef Delugny sauvent l'\u00e9quipage d'un trois-m\u00e2ts",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/75arg-0967b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "75ARG-0967B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8356"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=8356"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8356/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8598,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8356/revisions/8598"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1728"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=8356"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
