{
    "id": 8365,
    "date": "2021-11-10T15:39:13",
    "date_gmt": "2021-11-10T14:39:13",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=8365"
    },
    "modified": "2021-11-10T19:22:09",
    "modified_gmt": "2021-11-10T18:22:09",
    "slug": "fortunes-de-mer",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/",
    "title": {
        "rendered": "Fortunes de mer"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Fortune de mer</h1>\n\n\n\n<p><strong>Fortune de mer:</strong><br><em style=\"font-weight: bold;\">Accident survenant au cours d\u2019un voyage en mer et d\u00fb \u00e0 des circonstances li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9tat de la mer, du vent ou suites d&rsquo;une erreur de navigation.</em></p>\n\n\n\n<p>Les fortunes de mer recens\u00e9es sur cette page ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9es en m\u00eame temps que les premiers travaux sur les Sauveteurs du Dunkerquois. </p>\n\n\n\n<p>Devant le manque de temps, ce dossier n&rsquo;\u00e9voluera plus et restera en l&rsquo;\u00e9tat.</p>\n\n\n\n<p>Le futur moteur int\u00e9grera la recherche de patronymes sur  cette partie du site.</p>\n\n\n\n<p>Ces documents, qui dans un premier temps ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9s sur le site<a href=\"https://www.ghdk-flandre.fr/index.php\"> GHDK</a>, sont pr\u00e9sent\u00e9s au format PDF (par p\u00e9riode de 25&nbsp; ou 10 ans) et&nbsp; s&rsquo;ouvrent dans une nouvelle fen\u00eatre qu&rsquo;il vous suffit de fermer pour revenir sur cette page.</p>\n\n\n\n<p>Ces documents n&rsquo;ont pas \u00e9t\u00e9 retravaill\u00e9s</p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/fortune-de-mer-1800-1824.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fortunes de mer 1800-1824</a>       <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/fortunes-de-mer-1825-1849.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fortunes de mer  1825-1849</a>     <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/fortunes-de-mer-1850-1859.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fortunes de mer 1850-1859</a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/fortunes-de-mer-1860-1869.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fortunes de mer 1860-1869</a>        <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/fortunes-de-mer-1870-1879.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fortunes de mer 1870-1879</a>     <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/fortunes-de-mer-1880-1889.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fortunes de mer 1880-1889</a></p>\n\n\n\n<p><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/fortunes-de-mer-1890-1899.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fortunes de mer 1890-1899</a>                                                          <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Fortunes-de-mer-20e.pdf\">Fortunes de mer 20e </a><a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Fortunes-de-mer-20e.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">si\u00e8cle</a></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Concernant les fortunes de mer li\u00e9es \u00e0 l&rsquo;Islande, je vous engage \u00e0\u00a0 vous rapprocher du livre de\u00a0\u00a0 Fr\u00e9d\u00e9ric Cornette, Jean-Pierre M\u00e9lis, Herv\u00e9 Renaut\u00a0 publi\u00e9 par la\u00a0<a href=\"https://sdha.fr/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Soci\u00e9t\u00e9 dunkerquoise d&rsquo;histoire et d&rsquo;arch\u00e9ologie</a>, [2014]\u00a0 qui est s\u00fbrement plus exhaustif et d\u00e9di\u00e9 \u00e0 ces seules fortunes</p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Livre-fortune-de-mer-Islande.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4078\" width=\"318\" height=\"420\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Livre-fortune-de-mer-Islande.jpg 378w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/Livre-fortune-de-mer-Islande-227x300.jpg 227w\" sizes=\"(max-width: 318px) 100vw, 318px\" /><figcaption>FORTUNES DE MER  A ISLANDE\n\nAuteur(s) : Fr\u00e9d\u00e9ric Cornette &#8211; Jean Pierre M\u00e9lis &#8211; Herv\u00e9 Renaut\n\nEditeur : Soci\u00e9t\u00e9 Dunkerquoise D&rsquo;histoire et D&rsquo;arch\u00e9ologie</figcaption></figure></div>\n</div>\n</div>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Fortune de mer Fortune de mer:Accident survenant au cours d\u2019un voyage en mer et d\u00fb \u00e0 des circonstances li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9tat de la mer, du vent ou suites d&rsquo;une erreur de navigation. Les fortunes de mer recens\u00e9es sur cette page ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9es en m\u00eame temps que les premiers travaux sur les Sauveteurs du Dunkerquois. [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 7033,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>Fortunes de mer &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * fortunes de mer sans sauvetage av\u00e9r\u00e9s entre 1800 et 1902\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fortunes de mer &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * fortunes de mer sans sauvetage av\u00e9r\u00e9s entre 1800 et 1902\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-10T18:22:09+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"960\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"549\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg\",\"width\":960,\"height\":549,\"caption\":\"Epave de la Vonette\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/\",\"name\":\"Fortunes de mer &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-11-10T14:39:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-10T18:22:09+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * fortunes de mer sans sauvetage av\\u00e9r\\u00e9s entre 1800 et 1902\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fortunes de mer\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "Fortunes de mer &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * fortunes de mer sans sauvetage av\u00e9r\u00e9s entre 1800 et 1902",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "Fortunes de mer &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * fortunes de mer sans sauvetage av\u00e9r\u00e9s entre 1800 et 1902",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-10T18:22:09+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 960,
                "height": 549,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/10/1929-Vonette.jpg",
                    "width": 960,
                    "height": 549,
                    "caption": "Epave de la Vonette"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/",
                    "name": "Fortunes de mer &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-11-10T14:39:13+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-10T18:22:09+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * fortunes de mer sans sauvetage av\u00e9r\u00e9s entre 1800 et 1902",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/fortunes-de-mer/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Fortunes de mer"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8365"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=8365"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8365/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8389,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8365/revisions/8389"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/7033"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=8365"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
