{
    "id": 8413,
    "date": "2021-11-10T22:57:02",
    "date_gmt": "2021-11-10T21:57:02",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=8413"
    },
    "modified": "2021-11-25T13:33:42",
    "modified_gmt": "2021-11-25T12:33:42",
    "slug": "06eug-0973b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/",
    "title": {
        "rendered": "06EUG-0973B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de l&rsquo;EUGENIE</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">1er janvier 1806</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage Sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Patron de la corvette</strong><br>Andr\u00e9 Versailles<br><strong>Armement de la corvette</strong><br>Nicolas Bommelaer et Joseph Neuts <br>P<strong>atron lamaneur</strong><br>Babin</sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p>La Corvette des pilotes c\u00f4tiers \u00e9tait en station en rade. Ceux-ci eurent connaissance d&rsquo;un brick venant de l&rsquo;ouest et faisant route pour la rade de Dunkerque. Ils appareill\u00e8rent  dans l&rsquo;instant pour le joindre et lui donner un pilote.<br>Tandis qu&rsquo;ils joignaient le navire, celui-ci s\u2019\u00e9choua \u00e0 la c\u00f4te par le travers de Grande-Synthe</p>\n\n\n\n<p>La Corvette des pilotes arriv\u00e9e pr\u00e8s du b\u00e2timent ne peut l\u2019accoster \u00e0 cause de la basse mer et pour \u00e9viter de faire c\u00f4te elle-m\u00eame.</p>\n\n\n\n<p>Devant l&rsquo;impossibilit\u00e9 d&rsquo;approcher de la Corvette, le capitaine du brick envoya  sur-le-champ un canot vers la Corvette ;  aussit\u00f4t deux pilotes, Nicolas Bommelaer et Joseph Neuts y mont\u00e8rent  avec pour &nbsp;t\u00e2che de renflouer le bateau.</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9s \u00e0 bord, &nbsp; ils apprennent qu&rsquo;ils sont sur l\u2019EUGENIE &nbsp;de 153 tonneaux, capitaine Bakker, venant de la Tremblade, \u00e0 destination de Dunkerque.</p>\n\n\n\n<p>La Corvette se pla\u00e7a dans le nord-ouest du bateau \u00e0 une distance d&rsquo;environ 2 longueurs de c\u00e2ble. Ayant alors mouill\u00e9 l\u2019 ancre, on envoya \u00e0 bord du b\u00e2timent \u00e9chou\u00e9, par le moyen du canot du navire, &nbsp;le grelin de la Corvette pour t\u00e2cher d\u2019effectuer le renflouement.</p>\n\n\n\n<p>A l\u2019approche de la mar\u00e9e montante, \u00e0 4h du soir, les pilotes , \u00e0 bord de la corvette, se mirent en devoir de virer sur le grelin amarr\u00e9 \u00e0 bord du brick.</p>\n\n\n\n<p>A 5 heures le brick \u00e9tait \u00e0 flot.</p>\n\n\n\n<p>Les pilotes sond\u00e8rent \u00e0 la pompe et trouv\u00e8rent beaucoup d&rsquo;eau dans le b\u00e2timent. Ayant fait armer les 2 pompes, ils firent pomper sans pouvoir arriver \u00e0 un bon r\u00e9sultat.</p>\n\n\n\n<p>Au m\u00eame instant, le canot lamaneur, patron Barbin,&nbsp;&nbsp;aborda le b\u00e2timent. Ceci fut d&rsquo;un grand secours pour l&rsquo;\u00e9quipage du navire qui, ext\u00e9nu\u00e9 de fatigue, ne pouvait &nbsp;suffire \u00e0 la man\u0153uvre que l&rsquo;on e\u00fbt \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 de faire de fa\u00e7on continuelle \u00e0 la pompe sans pouvoir s\u2019arr\u00eater un seul instant.</p>\n\n\n\n<p>Quelques minutes apr\u00e8s que le patron Barbin fut \u00e0 bord, il manifesta au pilote sa mauvaise volont\u00e9 d\u2019y rester &nbsp;&nbsp;sous pr\u00e9texte que le capitaine du navire ne voulait pas le payer. La corvette des pilotes restant constamment aupr\u00e8s du navire pour lui porter secours en cas de besoin, les pilotes alertent &nbsp;Andr\u00e9 Versaille, chef des pilotes \u00e0 la mer. Ce dernier ordonna au patron lamaneur de rester \u00e0 bord du navire, attendu que celui-ci \u00e9tait en d\u00e9tresse et que si Barbin refusait,  il porterait plainte contre lui.</p>\n\n\n\n<p>&nbsp;A 7h du soir, les vents de la partie ouest forcirent annon\u00e7ant un mauvais temps de la partie nord. \u00c9tant beaucoup charg\u00e9 avec la crainte d&rsquo;un fort coup de vent sur cette partie, les pilotes d\u00e9cid\u00e8rent de faire route pour entrer dans le chenal du port pour sauver le navire et sa cargaison</p>\n\n\n\n<p>Vers 8h du soir, ils sont entr\u00e9s dans les premi\u00e8res balises lorsqu&rsquo;ils firent carguer toutes les voiles. Etant &nbsp;arriv\u00e9s par le travers du fort Risban, ils mouill\u00e8rent une ancre et firent amarrer un grelin sur les &nbsp;balises afin d&rsquo;arr\u00eater l&rsquo;aire du navire et d\u2019\u00e9viter de forcer sur la cha\u00eene qui traverse le port.  Arriv\u00e9 \u00e0 50 brasses de la chaine le chef du poste de la cha\u00eene  h\u00e9la le b\u00e2timent. Joseph Noets pilote r\u00e9pondit par le porte-voix qu&rsquo;il s&rsquo;agissait du bateau EUGENIE qu&rsquo;il avait relev\u00e9 \u00e0 la c\u00f4te. Sans autre r\u00e9ponse de la part du chef de poste un coup de fusil parti dudit poste et tua le second capitaine du navire.</p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"597\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/Visa-eugenie-1024x597.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8444\"/><figcaption>Le bas du  rapport vis\u00e9 par les pilotes</figcaption></figure>\n\n\n\n<p>Le lendemain un courrier fut adress\u00e9 au maire pour demander la r\u00e9vocation des pilotes.</p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/1806-COURRIER-1806-1-836x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8614\" width=\"563\" height=\"689\"/><figcaption>Courrier administration militaire au maire de la ville</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/1806-COURRIER-1806-2-768x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8615\" width=\"578\" height=\"770\"/><figcaption> Courrier administration militaire au maire de la ville  Fin</figcaption></figure></div>\n\n\n\n<p><sup><em>NDLR Il y a divergence sur le nom du bateau mais nul doute qu&rsquo;il s&rsquo;agit du m\u00eame sauvetage</em></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source</sup><br><sup>Centre de la M\u00e9moire Urbaine de Dunkerque</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de l&rsquo;EUGENIE 1er janvier 1806 Equipage Sauv\u00e9 Patron de la corvetteAndr\u00e9 VersaillesArmement de la corvetteNicolas Bommelaer et Joseph Neuts Patron lamaneurBabin Dunkerque La Corvette des pilotes c\u00f4tiers \u00e9tait en station en rade. Ceux-ci eurent connaissance d&rsquo;un brick venant de l&rsquo;ouest et faisant route pour la rade de Dunkerque. Ils appareill\u00e8rent dans l&rsquo;instant pour le [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 1728,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>06EUG-0973B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les pilotes dunkerquois sauvent l&#039;\u00e9quipage de l&#039;EUGENIE\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"06EUG-0973B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les pilotes dunkerquois sauvent l&#039;\u00e9quipage de l&#039;EUGENIE\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-25T12:33:42+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"142\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"207\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png\",\"width\":142,\"height\":207,\"caption\":\"Ancre des pilotes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/\",\"name\":\"06EUG-0973B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-11-10T21:57:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-25T12:33:42+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * les pilotes dunkerquois sauvent l'\\u00e9quipage de l'EUGENIE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"06EUG-0973B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "06EUG-0973B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les pilotes dunkerquois sauvent l'\u00e9quipage de l'EUGENIE",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "06EUG-0973B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les pilotes dunkerquois sauvent l'\u00e9quipage de l'EUGENIE",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-25T12:33:42+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 142,
                "height": 207,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                "type": "image/png"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "4 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/Ancre-des-pilotes.png",
                    "width": 142,
                    "height": 207,
                    "caption": "Ancre des pilotes"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/",
                    "name": "06EUG-0973B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-11-10T21:57:02+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-25T12:33:42+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * les pilotes dunkerquois sauvent l'\u00e9quipage de l'EUGENIE",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06eug-0973b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "06EUG-0973B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8413"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=8413"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 8,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8413/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8616,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8413/revisions/8616"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/1728"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=8413"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
