{
    "id": 8415,
    "date": "2021-11-10T23:22:27",
    "date_gmt": "2021-11-10T22:22:27",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=8415"
    },
    "modified": "2021-11-12T08:57:01",
    "modified_gmt": "2021-11-12T07:57:01",
    "slug": "06arg-0975b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/",
    "title": {
        "rendered": "06ARG-0975B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage ARGUS</h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">19 janvier 1906</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">Equipage sauv\u00e9</h2>\n\n\n\n<p><sup><strong>Commandant du MARINE</strong><br>Andr\u00e9 Boulogne<br><strong>Armement du MARINE</strong></sup></p>\n\n\n\n<p>Dunkerque</p>\n\n\n\n<p>Au moment o\u00f9 le NORD s\u2019occupait de la go\u00e9lette VOLONTAIRE, Le remorqueur MARINE se portait au secours du brick go\u00e9lette danois ARGUS du port de Marchai qui se trouvait en perdition en plein dans bou\u00e9e num\u00e9ro 4.</p>\n\n\n\n<p>Le navire qui faisait des signaux de d\u00e9tresse allait in\u00e9vitablement conna\u00eetre  une perte totale sans la venue du remorqueur, qui put heureusement le remorquer, et le conduire au port.</p>\n\n\n\n<p><strong>Rapport du commandant Boulogne</strong></p>\n\n\n\n<p>Je soussign\u00e9, Andr\u00e9 Boulogne, patron remorqueur MARINE jaugeant 19 tonneaux avec ses huit hommes d&rsquo;\u00e9quipage, d\u00e9clare \u00eatre parti de Dunkerque le 18 janvier \u00e0 destination de Douvres avec une jolie brise de la partie sud-ouest.</p>\n\n\n\n<p>Vers midi me trouvant \u00e0 8 milles dans le large de la pointe de Walden, le vent commen\u00e7a \u00e0 souffler en temp\u00eate de la partie ouest sud ouest et la mer ne tarda pas \u00e0  se gonfler.</p>\n\n\n\n<p>Vers 12h30, en raison de l\u2019\u00e9tat de la mer qui devenait de plus en plus mauvaise, il me fallut retourner sur Dunkerque .</p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 \u00e0 la hauteur de la bou\u00e9e n\u00b010, j\u2019aper\u00e7ois une go\u00e9lette \u00e9chou\u00e9e au nord des Bragues dans le travers de la bou\u00e9e N\u00b03 (Go\u00e9lette <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06vol-0404b/\">VOLONTAIRE</a>)</p>\n\n\n\n<p>En m\u00eame temps un brick go\u00e9lette avait ses pavillons en berne pour demander du secours et  sous une voilure tr\u00e8s r\u00e9duite dans l\u2019est du port. Ne pouvant porter assistance \u00e0 celle qui \u00e9tait \u00e9chou\u00e9e sur les Bragues par suite de mon fort tirant d\u2019eau, je me dirigeai en toute h\u00e2te sur le second qui se trouvait \u00e0 ce moment en perdition dans l\u2019est du port en plein danger de la bou\u00e9e N\u00b04.</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s environ une heure d\u2019efforts, je parvins \u00e0 prendre la remorque et \u00e0 mettre en s\u00e9curit\u00e9 dans le port le brick-go\u00e9lette danois ARGUS qui allait irr\u00e9m\u00e9diablement se perdre sans mon secours</p>\n\n\n\n<p><em>J\u2019affirme le contenu, du pr\u00e9sent rapport me r\u00e9servant le droit de donner de plus amples d\u00e9tails si besoin est.<br>Dunkerque 19 janvier 1906  Le capitaine Andr\u00e9 Boulogne</em></p>\n\n\n\n<p><span class=\"has-inline-color has-black-color\"><sup>Source <br>Nord maritime janvier 1906</sup></span></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage ARGUS 19 janvier 1906 Equipage sauv\u00e9 Commandant du MARINEAndr\u00e9 BoulogneArmement du MARINE Dunkerque Au moment o\u00f9 le NORD s\u2019occupait de la go\u00e9lette VOLONTAIRE, Le remorqueur MARINE se portait au secours du brick go\u00e9lette danois ARGUS du port de Marchai qui se trouvait en perdition en plein dans bou\u00e9e num\u00e9ro 4. Le navire qui faisait [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 2715,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>06ARG-0975B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur MARINE de Dunkerque au secours d&#039;un brick go\u00e9lette danois\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"06ARG-0975B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur MARINE de Dunkerque au secours d&#039;un brick go\u00e9lette danois\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-12T07:57:01+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine.jpg\" />\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"786\" />\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1029\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine.jpg\",\"width\":786,\"height\":1029,\"caption\":\"remorqueur marine\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/\",\"name\":\"06ARG-0975B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-11-10T22:22:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-12T07:57:01+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * Le remorqueur MARINE de Dunkerque au secours d'un brick go\\u00e9lette danois\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"06ARG-0975B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "06ARG-0975B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur MARINE de Dunkerque au secours d'un brick go\u00e9lette danois",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "06ARG-0975B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur MARINE de Dunkerque au secours d'un brick go\u00e9lette danois",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-12T07:57:01+00:00",
        "og_image": [
            {
                "width": 786,
                "height": 1029,
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine.jpg",
                "type": "image/jpeg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/remorqueur-marine.jpg",
                    "width": 786,
                    "height": 1029,
                    "caption": "remorqueur marine"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/",
                    "name": "06ARG-0975B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-11-10T22:22:27+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-12T07:57:01+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * Le remorqueur MARINE de Dunkerque au secours d'un brick go\u00e9lette danois",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/06arg-0975b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "06ARG-0975B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8415"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=8415"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8415/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8496,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8415/revisions/8496"
            }
        ],
        "wp:featuredmedia": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media/2715"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=8415"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
