{
    "id": 8606,
    "date": "2021-11-14T20:22:52",
    "date_gmt": "2021-11-14T19:22:52",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=8606"
    },
    "modified": "2021-11-20T16:56:13",
    "modified_gmt": "2021-11-20T15:56:13",
    "slug": "14enf-0987b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/",
    "title": {
        "rendered": "14ENF-0987B"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage du  ENFANT JESUS DE PRAGUES </h1>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">18 mars 1914</h2>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">2 personnes sauv\u00e9es</h2>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p><sup><strong>Armement  N\u00e9nette et Lucienne</strong><br>Julien <strong>Vinck</strong> (patron)</sup></p>\n\n\n\n<p>Je soussign\u00e9, patron du bateau de p\u00eache N\u00b01593 \u00ab ENFANT JESUS DE PRAGUES d\u00e9clare \u00eatre sorti du port de Dunkerque ce jour, \u00e0 8 heures du matin, me rendant \u00e0 l\u2019ouest pour faire la p\u00eache aux  crevettes, avec une belle brise de vent de la partie sud. Je travaillai jusqu\u2019\u00e0 vers 11 h. du matin d\u2019o\u00f9 j\u2019appareillai pour retourner au port.</p>\n\n\n\n<p>Vers 11 heures 40, je m\u2019aper\u00e7us que  le bateau faisait eau. Je m\u2019effor\u00e7ai de pomper et de vider l&rsquo;eau avec un seau. Voyant que le bateau coulait de plus en plus, je hissai  un grand panier en t\u00eate de m\u00e2t, puis je conseillai au mousse de se d\u00e9shabiller. Nous grimp\u00e2mes tous deux sur le m\u00e2t. </p>\n\n\n\n<p>Notre signal de d\u00e9tresse fut aper\u00e7u par le bateau \u00e0 moteur NENETTE ET LUCIENNE n\u00b0 103 de Dunkerque patron Julien <strong>Vinck</strong>, appartenant \u00e0 M. <strong>Decouter</strong>. </p>\n\n\n\n<p>Vers 11 heures 45, c\u2019est-\u00e0-dire cinq minutes &nbsp;apr\u00e8s, le bateau \u00e9tait au fond, nous rest\u00e2mes sur la m\u00e2ture &nbsp; environ 20 minutes ; le patron <strong>Vinck</strong> du  NENETTE ET LUCIENNE  man\u0153uvra pour accoster la m\u00e2ture  et nous p\u00fbmes sauter \u00e0 bord. Il \u00e9tait temps, car au m\u00eame moment, la m\u00e2ture  se cassait. </p>\n\n\n\n<p>Nous re\u00e7\u00fbmes des meilleurs soins \u00e0 bord du  NENETTE ET LUCIENNE , on nous donna \u00e0 boire chaud et des v\u00eatements secs, nous rentr\u00e2mes au port vers 13h10, je d\u00e9clare en outre, que le mousse et moi nous devons la vie au patron du bateau \u00ab  NENETTE ET LUCIENNE  Lucienne \u00bb et nous le remercions bien vivement pour sa conduite. Je d\u00e9clare mon rapport sinc\u00e8re et v\u00e9ritable.</p>\n\n\n\n<p><em>Fait \u00e0 Dunkerque le 18 mars 1914, me r\u00e9servant de plus amples d\u00e9tails si besoin est<br>Claude <strong>Le</strong> <strong>Sager</strong> patron du-bateau  Enfant J\u00e9sus de Pragues</em></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source<br>Le Nord Maritime </span></sup></p>\n\n\n\n<p></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage du ENFANT JESUS DE PRAGUES 18 mars 1914 2 personnes sauv\u00e9es Armement N\u00e9nette et LucienneJulien Vinck (patron) Je soussign\u00e9, patron du bateau de p\u00eache N\u00b01593 \u00ab ENFANT JESUS DE PRAGUES d\u00e9clare \u00eatre sorti du port de Dunkerque ce jour, \u00e0 8 heures du matin, me rendant \u00e0 l\u2019ouest pour faire la p\u00eache aux crevettes, [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>14ENF-0987B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La coh\u00e9sion entre p\u00eacheurs sauve l&#039;\u00e9quipage du ENFANT JESUS DE PRAGUES\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"14ENF-0987B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La coh\u00e9sion entre p\u00eacheurs sauve l&#039;\u00e9quipage du ENFANT JESUS DE PRAGUES\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-20T15:56:13+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/\",\"name\":\"14ENF-0987B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-14T19:22:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-20T15:56:13+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours * La coh\\u00e9sion entre p\\u00eacheurs sauve l'\\u00e9quipage du ENFANT JESUS DE PRAGUES\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"14ENF-0987B\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "14ENF-0987B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La coh\u00e9sion entre p\u00eacheurs sauve l'\u00e9quipage du ENFANT JESUS DE PRAGUES",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "14ENF-0987B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La coh\u00e9sion entre p\u00eacheurs sauve l'\u00e9quipage du ENFANT JESUS DE PRAGUES",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-20T15:56:13+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/",
                    "name": "14ENF-0987B &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-11-14T19:22:52+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-20T15:56:13+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours * La coh\u00e9sion entre p\u00eacheurs sauve l'\u00e9quipage du ENFANT JESUS DE PRAGUES",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/14enf-0987b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "14ENF-0987B"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8606"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=8606"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 4,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8606/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8794,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8606/revisions/8794"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=8606"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
