{
    "id": 8733,
    "date": "2021-11-18T22:25:03",
    "date_gmt": "2021-11-18T21:25:03",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=8733"
    },
    "modified": "2021-11-21T15:07:58",
    "modified_gmt": "2021-11-21T14:07:58",
    "slug": "zzbosp120",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/",
    "title": {
        "rendered": "ZZBOSP120"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<p>PAGE EN CONSTRUCTION</p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\">BOSSU</h1>\n\n\n\n<p>Un patronyme incontournable du sauvetage dunkerquois et du lamanage</p>\n\n\n\n<p class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Ars\u00e8ne </strong>  Patron du canot Voir sa page personnelle</p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Denis</strong></p>\n\n\n\n<p class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Didier</strong>    Patron du canot Voir sa page personnelle </p>\n\n\n\n<p class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Louis</strong>   Patron du canot Voir sa page personnelle </p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Marcel</strong>  <sup>Fr\u00e8re de Louis et Marceau Fils d&rsquo;Ars\u00e8ne</sup> </p>\n\n\n\n<p></p>\n\n\n\n<p class=\"has-cyan-bluish-gray-background-color has-background\"><strong>Marceau</strong> Edouard &#8211; <sup>Fr\u00e8re de Louis et Marcel Fils d&rsquo;Ars\u00e8ne</sup></p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><sup>N\u00e9 le 5 12 1908 \u00e0 Dunkerque<br>Mari\u00e9 avec\u00a0<a href=\"https://gw.geneanet.org/gbollengier?lang=fr&amp;iz=261&amp;p=blanche+augustine&amp;n=dursen\">Blanche Augustine DURSEN</a>,dont<br> </sup>       <sup>Ars\u00e8ne<br> <sup> </sup>       Josiane<br> <sup> <sup> </sup>       </sup> Gis\u00e8le<br> <sup> <sup> </sup>       </sup> Jean<br>Second mariage avec Solange Bubbe n\u00e9e le 4 12 1920    dont<br> <sup> <sup> </sup>       </sup> Nadine \u00e9pouse Massa<br> <sup> <sup> </sup>       </sup> Sylviane \u00e9pouse Schapman<br>D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1986.</sup><br></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"></div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/BOS120marceau.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8734\" width=\"162\" height=\"241\" srcset=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/BOS120marceau.jpg 312w, https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/BOS120marceau-201x300.jpg 201w\" sizes=\"(max-width: 162px) 100vw, 162px\" /><figcaption><strong>Marceau Bossu</strong></figcaption></figure>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">13 <strong>Sorties en mer</strong></h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup>19<strong>49</strong><br>3 juillet sauvetage du<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ker-0720b/\"> KESTREL</a><br>15 juillet sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49ora-0606b/\">ORANJE</a><br>22 juillet sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49lit-0607b/\">LITTLESTAR</a><br>22 septembre sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49fre-0568b/\">FREDERIC SAUVAGE</a><br>22 d\u00e9cembre sauvetage d&rsquo;un <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/49pec-0610b/\">p\u00eacheur</a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>1950</strong><br>20 mai sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50cer-0831b/\">CERICO</a><br>3 mars sauvetage d&rsquo;une <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/7291-2/\">drague</a><br>25 mars sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50gra-0836b/\">GRAHAM</a><br>12 d\u00e9cembre sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/50vla-0837b/\">VANVLANDEREN</a></sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\">\n<p><sup><strong>1951</strong><br>1er juillet sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/51mod-0838b/\">MODALINAR</a><br>1er juillet sauvetage 0841B <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/52inc-0841b-2/\">INCONNU</a></sup></p>\n</div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\" style=\"flex-basis:60%\">\n<p><sup><strong>1954</strong><br>6 septembre sauvetage du <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/54mar-0622b/\">MARIE ANNE FRANCOISE</a></sup></p>\n</div>\n</div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\"><sup><strong>1955</strong><br>10 d\u00e9cembre Sortie sur <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/55fus-0846b/\">fus\u00e9es de d\u00e9tresse</a></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>PAGE EN CONSTRUCTION BOSSU Un patronyme incontournable du sauvetage dunkerquois et du lamanage Ars\u00e8ne Patron du canot Voir sa page personnelle Denis Didier Patron du canot Voir sa page personnelle Louis Patron du canot Voir sa page personnelle Marcel Fr\u00e8re de Louis et Marceau Fils d&rsquo;Ars\u00e8ne Marceau Edouard &#8211; Fr\u00e8re de Louis et Marcel Fils [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>ZZBOSP120 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"ZZBOSP120 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-21T14:07:58+00:00\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/BOS120marceau.jpg\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/BOS120marceau.jpg\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/BOS120marceau.jpg\",\"width\":312,\"height\":465},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/\",\"name\":\"ZZBOSP120 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-11-18T21:25:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-21T14:07:58+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ZZBOSP120\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "ZZBOSP120 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "ZZBOSP120 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-11-21T14:07:58+00:00",
        "og_image": [
            {
                "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/BOS120marceau.jpg"
            }
        ],
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "1 minute"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "ImageObject",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/#primaryimage",
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/BOS120marceau.jpg",
                    "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/11/BOS120marceau.jpg",
                    "width": 312,
                    "height": 465
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/",
                    "name": "ZZBOSP120 &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "primaryImageOfPage": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/#primaryimage"
                    },
                    "datePublished": "2021-11-18T21:25:03+00:00",
                    "dateModified": "2021-11-21T14:07:58+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/zzbosp120/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "ZZBOSP120"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8733"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=8733"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 6,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8733/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 8821,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8733/revisions/8821"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=8733"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
