{
    "id": 8836,
    "date": "2021-11-22T23:27:44",
    "date_gmt": "2021-11-22T22:27:44",
    "guid": {
        "rendered": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?page_id=8836"
    },
    "modified": "2021-12-01T17:57:52",
    "modified_gmt": "2021-12-01T16:57:52",
    "slug": "67idu-0086b",
    "status": "publish",
    "type": "page",
    "link": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/",
    "title": {
        "rendered": "67IDU-0086b"
    },
    "content": {
        "rendered": "\n<h1 class=\"has-text-align-center\">Sauvetage de la&nbsp; go\u00e9lette su\u00e9doise IDUNA</h1>\n\n\n\n<h4 class=\"has-text-align-center\">17 janvier</h4>\n\n\n\n<h5 class=\"has-text-align-center\">7 personnes sauv\u00e9es</h5>\n\n\n\n<p><strong>Patron du canot :</strong>&nbsp;&nbsp;<br><a href=\"../LEP-1831H/index.html\">Pierre Joseph Lepr\u00eatre&nbsp;</a><br><strong>Armement du canot :</strong>&nbsp;<br>Pierre Joseph Agez &#8211; Andr\u00e9 Auguste Coppin<br>J.B&nbsp; Romain Daubercourt &#8211; Joseph Delahaye &#8211;&nbsp;Fran\u00e7ois Evrard<br>Jean-Baptiste Ficquet &#8211; Antoine Fournier &#8211; Pierre Fran\u00e7ois Lef\u00e9bure<br>Barth\u00e9l\u00e9my Lemaire &#8211;&nbsp;Jules Joseph Lepr\u00eatre &#8211; P.Antoine Pleuvret <br>Charles Risbourg &#8211; Jean Charles Veron&nbsp;<br>Autre<br>Martinet &#8211; Ficquet</p>\n\n\n\n<p>Gravelines&nbsp;:</p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s le sauvetage de&nbsp;<a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/\">l&rsquo;EUGENIE&nbsp;</a>deux des canotiers \u00e9taient ext\u00e9nu\u00e9s de fatigue et de froid, deux autres se pr\u00e9sent\u00e8rent pour les remplacer. Tous se mirent dans l\u2019eau jusqu\u2019au cou pour lancer le canot \u00e0 la mer.</p>\n\n\n\n<p>Enfin on atteignit le troisi\u00e8me navire, et les sept hommes de son \u00e9quipage furent ramen\u00e9s sains et saufs.</p>\n\n\n\n<p>Le canot se trouvait alors retenu par son grappin.</p>\n\n\n\n<p>En s\u2019\u00e9lan\u00e7ant \u00e0 bord pour le d\u00e9gager, le brigadier&nbsp;<strong>Ficquet&nbsp;</strong>faillit \u00eatre victime de d\u00e9vouement.</p>\n\n\n\n<p>Pendant tout le temps qu\u2019ont dur\u00e9 ces trois sauvetages, des hommes d\u00e9vou\u00e9s sont rest\u00e9s dans l\u2019eau par une temp\u00e9rature tr\u00e8s froide, s\u2019avan\u00e7ant jusque dans les brisants pour recevoir les naufrag\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Parmi ces hommes, le syndic des gens de mer&nbsp;<strong>Delahaye&nbsp;</strong>et le gendarme de la marine&nbsp;<strong>Martinet&nbsp;</strong>se sont particuli\u00e8rement distingu\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Le lendemain matin, le patron&nbsp;<strong>Lepr\u00eatre&nbsp;</strong>alla avec ses 14 hommes chercher le bon canot de sauvetage, comme ils l\u2019appellent, laiss\u00e9 sur la plage sous la garde des employ\u00e9s des douanes et des gardes maritimes, et le ramena solennellement dans son abri.</p>\n\n\n\n<p>Il n\u2019avait \u00e9prouv\u00e9 d\u2019autre avarie que la perte de deux avirons broy\u00e9s.</p>\n\n\n\n<p>Deux autres sauvetages dans la m\u00eame journ\u00e9e <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67eug-0041b/\">Eug\u00e9nie</a> &#8211; <a href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67mai-0153b/\">Maid Erin</a></p>\n\n\n\n<p><sup><span class=\"has-inline-color has-black-color\">Source&nbsp;&nbsp;<br>BNF Gallica&nbsp; Annales de la soci\u00e9t\u00e9 centrale de sauvetage des naufrag\u00e9s<br>Journal l&rsquo;Autorit\u00e9 du 22 janvier 1867</span></sup></p>\n",
        "protected": false
    },
    "excerpt": {
        "rendered": "<p>Sauvetage de la&nbsp; go\u00e9lette su\u00e9doise IDUNA 17 janvier 7 personnes sauv\u00e9es Patron du canot :&nbsp;&nbsp;Pierre Joseph Lepr\u00eatre&nbsp;Armement du canot :&nbsp;Pierre Joseph Agez &#8211; Andr\u00e9 Auguste CoppinJ.B&nbsp; Romain Daubercourt &#8211; Joseph Delahaye &#8211;&nbsp;Fran\u00e7ois EvrardJean-Baptiste Ficquet &#8211; Antoine Fournier &#8211; Pierre Fran\u00e7ois Lef\u00e9bureBarth\u00e9l\u00e9my Lemaire &#8211;&nbsp;Jules Joseph Lepr\u00eatre &#8211; P.Antoine Pleuvret Charles Risbourg &#8211; Jean Charles Veron&nbsp;AutreMartinet &#8211; [&hellip;]</p>\n",
        "protected": false
    },
    "author": 1,
    "featured_media": 0,
    "parent": 0,
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "closed",
    "ping_status": "closed",
    "template": "",
    "meta": [],
    "yoast_head": "<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.7.1 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->\n<title>67IDU-0086b &#8902; Sauveteurs du dunkerquois</title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours\" />\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/\" />\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"67IDU-0086b &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Sauveteurs du dunkerquois\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-01T16:57:52+00:00\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@boutelierphili1\" />\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" />\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" />\n<script type=\"application/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/groups/938396409644949\",\"https://twitter.com/boutelierphili1\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"contentUrl\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png\",\"width\":500,\"height\":218,\"caption\":\"Sauveteurs du dunkerquois\"},\"image\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\",\"name\":\"Sauveteurs du dunkerquois\",\"description\":\"270 ans d&#039;histoire\",\"publisher\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/#webpage\",\"url\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/\",\"name\":\"67IDU-0086b &#8902; Sauveteurs du dunkerquois\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-22T22:27:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-01T16:57:52+00:00\",\"description\":\"L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \\u00e0 nos jours\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https://sauveteurdudunkerquois.fr/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"67IDU-0086b\"}]}]}</script>\n<!-- / Yoast SEO plugin. -->",
    "yoast_head_json": {
        "title": "67IDU-0086b &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
        "robots": {
            "index": "index",
            "follow": "follow",
            "max-snippet": "max-snippet:-1",
            "max-image-preview": "max-image-preview:large",
            "max-video-preview": "max-video-preview:-1"
        },
        "canonical": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/",
        "og_locale": "fr_FR",
        "og_type": "article",
        "og_title": "67IDU-0086b &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
        "og_description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
        "og_url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/",
        "og_site_name": "Sauveteurs du dunkerquois",
        "article_publisher": "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
        "article_modified_time": "2021-12-01T16:57:52+00:00",
        "twitter_card": "summary_large_image",
        "twitter_site": "@boutelierphili1",
        "twitter_misc": {
            "Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e": "2 minutes"
        },
        "schema": {
            "@context": "https://schema.org",
            "@graph": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/groups/938396409644949",
                        "https://twitter.com/boutelierphili1"
                    ],
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo",
                        "inLanguage": "fr-FR",
                        "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "contentUrl": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-content/uploads/2021/09/LOGO-DUO-e1632854536971.png",
                        "width": 500,
                        "height": 218,
                        "caption": "Sauveteurs du dunkerquois"
                    },
                    "image": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#logo"
                    }
                },
                {
                    "@type": "WebSite",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/",
                    "name": "Sauveteurs du dunkerquois",
                    "description": "270 ans d&#039;histoire",
                    "publisher": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#organization"
                    },
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "SearchAction",
                            "target": {
                                "@type": "EntryPoint",
                                "urlTemplate": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/?s={search_term_string}"
                            },
                            "query-input": "required name=search_term_string"
                        }
                    ],
                    "inLanguage": "fr-FR"
                },
                {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/#webpage",
                    "url": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/",
                    "name": "67IDU-0086b &#8902; Sauveteurs du dunkerquois",
                    "isPartOf": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/#website"
                    },
                    "datePublished": "2021-11-22T22:27:44+00:00",
                    "dateModified": "2021-12-01T16:57:52+00:00",
                    "description": "L'histoire des sauveteurs du dunkerquois de 1740 \u00e0 nos jours",
                    "breadcrumb": {
                        "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/#breadcrumb"
                    },
                    "inLanguage": "fr-FR",
                    "potentialAction": [
                        {
                            "@type": "ReadAction",
                            "target": [
                                "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/"
                            ]
                        }
                    ]
                },
                {
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "@id": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/67idu-0086b/#breadcrumb",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "Accueil",
                            "item": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "67IDU-0086b"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    },
    "_links": {
        "self": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8836"
            }
        ],
        "collection": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages"
            }
        ],
        "about": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/types/page"
            }
        ],
        "author": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/users/1"
            }
        ],
        "replies": [
            {
                "embeddable": true,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/comments?post=8836"
            }
        ],
        "version-history": [
            {
                "count": 3,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8836/revisions"
            }
        ],
        "predecessor-version": [
            {
                "id": 9384,
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/pages/8836/revisions/9384"
            }
        ],
        "wp:attachment": [
            {
                "href": "https://sauveteurdudunkerquois.fr/wp-json/wp/v2/media?parent=8836"
            }
        ],
        "curies": [
            {
                "name": "wp",
                "href": "https://api.w.org/{rel}",
                "templated": true
            }
        ]
    }
}
